{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11537,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o construtiva ( Coll, 1986; Coll, Mart\u00edn, Mauri, Miras, Onrubia, Sol\u00e9 e Zabala, 1993; Mauri, Sol\u00e9, Del Carmen e Zabala, 1990), partindo da natureza social e socializadora da educa\u00e7\u00e3o escolar e do acordo construtivista que desde algumas d\u00e9cadas se observa nos \u00e2mbitos da psicologia do desenvolvimento e da aprendizagem, re\u00fane uma s\u00e9rie de princ\u00edpios que permitem compreender a complexidade dos processos de ensino\/aprendizagem e que se articulam em torno da atividade intelectual aplicada na constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos. S\u00e3o elementos da concep\u00e7\u00e3o construtiva, EXCETO:","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:28:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2310956,"hashId":"c471073073e36d6cff445bfc0a79b75a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o construtiva ( Coll, 1986; Coll, Mart\u00edn, Mauri, Miras, Onrubia, Sol\u00e9 e Zabala, 1993; Mauri, Sol\u00e9, Del Carmen e Zabala, 1990), partindo da natureza social e socializadora da educa\u00e7\u00e3o escolar e do acordo construtivista que desde algumas d\u00e9cadas se observa nos \u00e2mbitos da psicologia do desenvolvimento e da aprendizagem, re\u00fane uma s\u00e9rie de princ\u00edpios que permitem compreender a complexidade dos processos de ensino\/aprendizagem e que se articulam em torno da atividade intelectual aplicada na constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o elementos da concep\u00e7\u00e3o construtiva, EXCETO:<\/p>","resposta":9119215,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nossa estrutura cognitiva est\u00e1 configurada por uma rede de esquemas de conhecimentos.","id":9119213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nossa estrutura cognitiva est\u00e1 configurada por uma rede de esquemas de conhecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A natureza dos esquemas de conhecimento se definem, como as representa\u00e7\u00f5es que uma pessoa possui, um momento dado de sua exist\u00eancia, sobre algum objeto de conhecimento.","id":9119214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza dos esquemas de conhecimento se definem, como as representa\u00e7\u00f5es que uma pessoa possui, um momento dado de sua exist\u00eancia, sobre algum objeto de conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A natureza dos esquemas de conhecimento de um aluno depende exclusivamente de seu n\u00edvel de desenvolvimento.","id":9119215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza dos esquemas de conhecimento de um aluno depende exclusivamente de seu n\u00edvel de desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao longo da vida, os esquemas s\u00e3o revisados, modificados, tornam-se mais complexos e adaptados \u00e0 realidade, mais ricos em rela\u00e7\u00f5es.","id":9119216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo da vida, os esquemas s\u00e3o revisados, modificados, tornam-se mais complexos e adaptados \u00e0 realidade, mais ricos em rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o oral requer do professor um planejamento adequado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, bastante preparo do assunto e muita capacidade de comunica\u00e7\u00e3o, a fim de obter dos alunos aten\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o produtiva. Na exposi\u00e7\u00e3o oral deve-se considerar que, EXCETO:","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:27:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2310882,"hashId":"ea5f99f09281911999f07844c2b3b9f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o oral requer do professor um planejamento adequado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, bastante preparo do assunto e muita capacidade de comunica\u00e7\u00e3o, a fim de obter dos alunos aten\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o produtiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na exposi\u00e7\u00e3o oral deve-se considerar que, EXCETO:<\/p>","resposta":9118968,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A excessiva dura\u00e7\u00e3o de uma aula expositiva pode causar a perda das ideias essenciais e o consequente desinteresse dos ouvintes.","id":9118967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A excessiva dura\u00e7\u00e3o de uma aula expositiva pode causar a perda das ideias essenciais e o consequente desinteresse dos ouvintes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numa aula expositiva, o principal sentido a ser utilizado pelo aluno \u00e9 a vis\u00e3o; portanto, ocorre pequeno \u00edndice de aprendizagem.","id":9118968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa aula expositiva, o principal sentido a ser utilizado pelo aluno \u00e9 a vis\u00e3o; portanto, ocorre pequeno \u00edndice de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O linguajar muito rebuscado do expositor e o vocabul\u00e1rio acima dos n\u00edveis dos alunos mais confundem do que esclarecem.","id":9118969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O linguajar muito rebuscado do expositor e o vocabul\u00e1rio acima dos n\u00edveis dos alunos mais confundem do que esclarecem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ritmo da exposi\u00e7\u00e3o, muito r\u00e1pido ou muito lento, pode causar, respectiva irrita\u00e7\u00e3o ou sonol\u00eancia. ","id":9118970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ritmo da exposi\u00e7\u00e3o, muito r\u00e1pido ou muito lento, pode causar, respectiva irrita\u00e7\u00e3o ou sonol\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos educadores propuseram m\u00e9todos que partem de uma situa\u00e7\u00e3o ou tema que podem ser motivadores, mas Ovide Decroly (1871-1932) em sua escola L\u2019Ermitage e com o tema \u2018\u2019para a vida mediante a vida\u2019\u2019 aplica um m\u00e9todo baseado na comprova\u00e7\u00e3o de fato de que \u00e0s pessoas interessa sobretudo satisfazer as pr\u00f3prias necessidades naturais. A teoria dos Centros de Interesses de Decroly estabelece que para cada centro de interesse se seguir\u00e3o tr\u00eas etapas. Que s\u00e3o:","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:28:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2310966,"hashId":"99e863fcfd9aded13eb8993426843af7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos educadores propuseram m\u00e9todos que partem de uma situa\u00e7\u00e3o ou tema que podem ser motivadores, mas Ovide Decroly (1871-1932) em sua escola <em>L\u2019Ermitage<\/em> e com o tema \u2018\u2019para a vida mediante a vida\u2019\u2019 aplica um m\u00e9todo baseado na comprova\u00e7\u00e3o de fato de que \u00e0s pessoas interessa sobretudo satisfazer as pr\u00f3prias necessidades naturais. A teoria dos Centros de Interesses de Decroly estabelece que para cada centro de interesse se seguir\u00e3o tr\u00eas etapas. Que s\u00e3o:<\/p>","resposta":9119251,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inten\u00e7\u00e3o; prepara\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o;","id":9119248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inten\u00e7\u00e3o; prepara\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o;","id":9119249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prepara\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inten\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o; ","id":9119250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inten\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o; associa\u00e7\u00e3o; express\u00e3o;","id":9119251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o; associa\u00e7\u00e3o; express\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas","id":5673,"slug":"professor-de-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas","id":5674,"slug":"professor-de-artes-plasticas"},{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Atividades de Ci\u00eancias","id":22861,"slug":"professor-auxiliar-area-atividades-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, o atendimento educacional especializado tem como fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":58396,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas","id":5673,"slug":"professor-de-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-artes-cenicas-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes C\u00eanicas - 2016"},{"id":58395,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-artes-area-musica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2016"},{"id":58391,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional - 2016"},{"id":58390,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas","id":5674,"slug":"professor-de-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-artes-plasticas-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes Pl\u00e1sticas - 2016"},{"id":58385,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Atividades de Ci\u00eancias","id":22861,"slug":"professor-auxiliar-area-atividades-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-auxiliar-area-atividades-de-ciencias-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Atividades de Ci\u00eancias - 2016"},{"id":58380,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-portugues-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Portugu\u00eas - 2016"},{"id":58377,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":58374,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-libras-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Libras - 2016"},{"id":58371,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-ingles-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Ingl\u00eas - 2016"},{"id":58368,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:40:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1124368,"hashId":"abe166d808bf3b0c2fea434eb6799c43","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, o atendimento educacional especializado tem como fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3998433,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver as mesmas atividades realizadas na sala de aula comum.","id":3998430,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver as mesmas atividades realizadas na sala de aula comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar atividades que possam substituir o processo de escolariza\u00e7\u00e3o.","id":3998431,"corpo":"<p align=justify>Elaborar atividades que possam substituir o processo de escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complementar e\/ou suplementar a forma\u00e7\u00e3o dos alunos com vistas \u00e0 autonomia e independ\u00eancia, preferencialmente, no contexto escolar.","id":3998432,"corpo":"<p align=justify>Complementar e\/ou suplementar a forma\u00e7\u00e3o dos alunos com vistas \u00e0 autonomia e independ\u00eancia, preferencialmente, no contexto escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade que eliminem as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos alunos, considerando suas necessidades espec\u00edficas.","id":3998433,"corpo":"<p align=justify>Identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade que eliminem as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos alunos, considerando suas necessidades espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade que possam ser realizados somente no espa\u00e7o domiciliar, por profissionais habilitados.","id":3998434,"corpo":"<p align=justify>Identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade que possam ser realizados somente no espa\u00e7o domiciliar, por profissionais habilitados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1124368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas","id":5673,"slug":"professor-de-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas","id":5674,"slug":"professor-de-artes-plasticas"},{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Atividades de Ci\u00eancias","id":22861,"slug":"professor-auxiliar-area-atividades-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo:De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, .................................. se configura como o conjunto de valores e pr\u00e1ticas que proporcionam a produ\u00e7\u00e3o, a socializa\u00e7\u00e3o de significados no espa\u00e7o social, al\u00e9m de ser um meio pelo qual se constroem identidades socioculturais por parte dos educandos.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":58396,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas","id":5673,"slug":"professor-de-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-artes-cenicas-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes C\u00eanicas - 2016"},{"id":58395,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-artes-area-musica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2016"},{"id":58391,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional - 2016"},{"id":58390,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas","id":5674,"slug":"professor-de-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-artes-plasticas-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes Pl\u00e1sticas - 2016"},{"id":58385,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Atividades de Ci\u00eancias","id":22861,"slug":"professor-auxiliar-area-atividades-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-auxiliar-area-atividades-de-ciencias-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Atividades de Ci\u00eancias - 2016"},{"id":58380,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-portugues-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Portugu\u00eas - 2016"},{"id":58377,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":58374,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-libras-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Libras - 2016"},{"id":58371,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-ingles-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Ingl\u00eas - 2016"},{"id":58368,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2016-fepese-professor-de-educacao-fisica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 20:40:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1124375,"hashId":"255ae28ec8c3519668ce6df20c572c42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, .................................. se configura como o conjunto de valores e pr\u00e1ticas que proporcionam a produ\u00e7\u00e3o, a socializa\u00e7\u00e3o de significados no espa\u00e7o social, al\u00e9m de ser um meio pelo qual se constroem identidades socioculturais por parte dos educandos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":3998457,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curr\u00edculo","id":3998457,"corpo":"<p>Curr\u00edculo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Livro did\u00e1tico","id":3998458,"corpo":"<p>Livro did\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regimento interno","id":3998459,"corpo":"<p>Regimento interno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boletim informativo","id":3998460,"corpo":"<p>Boletim informativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":3998461,"corpo":"<p>Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1124375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na titula\u00e7\u00e3o, o reagente de concentra\u00e7\u00e3o conhecida \u00e9 denominado de","provas":[{"id":59816,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufra-am-2016-ceps-ufpa-assistente-de-laboratorio-id-reaproveitado-pode-inserir","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 18:20:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1882859,"hashId":"91c767e37cccd36ddd69fb08ee7b76ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na titula\u00e7\u00e3o, o reagente de concentra\u00e7\u00e3o conhecida \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":7251143,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"titulado.","id":7251141,"corpo":"<p>titulado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" produto.","id":7251142,"corpo":"<p> produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"titulante.","id":7251143,"corpo":"<p>titulante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicador.","id":7251144,"corpo":"<p>indicador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"catalisador.","id":7251145,"corpo":"<p>catalisador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico (Decreto n. 1.171\/94), estabelece que a moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre:","provas":[{"id":79708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:57:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2386629,"hashId":"4c5a93fc302b721a5c51e1630be0c1d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico (Decreto n. 1.171\/94), estabelece que a moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre:<\/p>","resposta":9446814,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bem particular","id":9446813,"corpo":"<p>O bem particular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bem comum ","id":9446814,"corpo":"<p>O bem comum <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A consci\u00eancia do servidor ","id":9446815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consci\u00eancia do servidor <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vontade pol\u00edtica","id":9446816,"corpo":"<p>Vontade pol\u00edtica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique qual das alternativas completa ADEQUADAMENTE a lacuna:O Decreto n. 1.171, de 22 de junho de 1994, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, estabelece que a pena aplic\u00e1vel ao servidor p\u00fablico pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica \u00e9 a _______________ e sua fundamenta\u00e7\u00e3o constar\u00e1 do respectivo parecer, assinado por todos os seus integrantes, com ci\u00eancia do faltoso.","provas":[{"id":79704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 21:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382717,"hashId":"488c86cac212dfa1d0d5f7881d9da6be","enunciado":"<p>Indique qual das alternativas completa ADEQUADAMENTE a lacuna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n. 1.171, de 22 de junho de 1994, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, estabelece que a pena aplic\u00e1vel ao servidor p\u00fablico pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica \u00e9 a _______________ e sua fundamenta\u00e7\u00e3o constar\u00e1 do respectivo parecer, assinado por todos os seus integrantes, com ci\u00eancia do faltoso.<\/p>","resposta":9429810,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de multa","id":9429809,"corpo":"<p>de multa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de censura","id":9429810,"corpo":"<p>de censura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de reclus\u00e3o","id":9429811,"corpo":"<p>de reclus\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de advert\u00eancia","id":9429812,"corpo":"<p>de advert\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","oab":true,"nome":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404066,"slug":"etica-das-comissoes-de-etica"}],"slug":"etica\/2382717","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se pesar 100 g de um sal para o preparo de solu\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio de an\u00e1lises qu\u00edmicas. Deve-se utilizar balan\u00e7a de precis\u00e3o de:","provas":[{"id":58386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-solos","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 18:35:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1753014,"hashId":"55ae65590eb65ebd926e5f5064be8415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se pesar 100 g de um sal para o preparo de solu\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio de an\u00e1lises qu\u00edmicas. Deve-se utilizar balan\u00e7a de precis\u00e3o de:<\/p>","resposta":6673002,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 kg.","id":6673000,"corpo":"<p>10 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 kg.","id":6673001,"corpo":"<p>100 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,01 g.","id":6673002,"corpo":"<p>0,01 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,001 g.","id":6673003,"corpo":"<p>0,001 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,0001 g.","id":6673004,"corpo":"<p>0,0001 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Metalurgia F\u00edsica","id":23519,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-metalurgia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa correta entre as afirmativas apresentadas a seguir:I. Propriedades \u00f3pticas dependem unicamente da estrutura cristalina dos materiais. II. As subst\u00e2ncias nas quais as propriedades medidas s\u00e3o independentes da dire\u00e7\u00e3o cristalogr\u00e1fica s\u00e3o conhecidas por materiais isotr\u00f3picos. III. Toda estrutura c\u00fabica comporta a mesma quantidade de \u00e1tomo em sua c\u00e9lula unit\u00e1ria. IV. Polimorfismo \u00e9 um fen\u00f4meno no qual alguns metais ou tamb\u00e9m alguns n\u00e3o metais como o carbono podem ter mais do que uma estrutura cristalina. V. A estrutura c\u00fabica de corpo centrado (CCC) e a hexagonal compacta (HC) apresentam fator de empacotamento at\u00f4mico maior do que a estrutura c\u00fabica de face centrada (CFC). S\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:","provas":[{"id":59938,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Metalurgia F\u00edsica","id":23519,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-metalurgia-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-metalurgia-fisica-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Metalurgia F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 19:39:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":283,"descricao":"Metalurgia (T\u00e9cnico)"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":1830757,"hashId":"9310dce94f88141df7c00e7a666e82c4","enunciado":"<p>Escolha a alternativa <u>correta<\/u> entre as afirmativas apresentadas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Propriedades \u00f3pticas dependem unicamente da estrutura cristalina dos materiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As subst\u00e2ncias nas quais as propriedades medidas s\u00e3o independentes da dire\u00e7\u00e3o cristalogr\u00e1fica s\u00e3o conhecidas por materiais isotr\u00f3picos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Toda estrutura c\u00fabica comporta a mesma quantidade de \u00e1tomo em sua c\u00e9lula unit\u00e1ria. IV. Polimorfismo \u00e9 um fen\u00f4meno no qual alguns metais ou tamb\u00e9m alguns n\u00e3o metais como o carbono podem ter mais do que uma estrutura cristalina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A estrutura c\u00fabica de corpo centrado (CCC) e a hexagonal compacta (HC) apresentam fator de empacotamento at\u00f4mico maior do que a estrutura c\u00fabica de face centrada (CFC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":7023151,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7023148,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e V.","id":7023149,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":7023150,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7023151,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":7023152,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metalurgia","oab":false,"nome":"Metalurgia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394626,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-metalurgia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos materiais metal\u00fargicos","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas dos materiais metal\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426764,"slug":"engenharia-metalurgica-caracteristicas-dos-materiais-metalurgicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Internacional de Unidades (SI) \u00e9 o sistema que padroniza as defini\u00e7\u00f5es e as unidades que dever\u00e3o ser utilizadas para cada grandeza. Sobre a unidade de massa base do SI, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":71902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2016-ibfc-tecnico-em-farmacia-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 19:38:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2199172,"hashId":"d623769d709abe8e6293630d00c009fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Internacional de Unidades (SI) \u00e9 o sistema que padroniza as defini\u00e7\u00f5es e as unidades que dever\u00e3o ser utilizadas para cada grandeza. Sobre a unidade de massa base do SI, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8634331,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A unidade de massa do SI \u00e9 o kilograma","id":8634331,"corpo":"<p>A unidade de massa do SI \u00e9 o kilograma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A unidade de massa do SI \u00e9 o grama","id":8634332,"corpo":"<p>A unidade de massa do SI \u00e9 o grama<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A unidade de massa do SI \u00e9 o decigrama","id":8634333,"corpo":"<p>A unidade de massa do SI \u00e9 o decigrama<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A unidade de massa do SI \u00e9 o miligrama","id":8634334,"corpo":"<p>A unidade de massa do SI \u00e9 o miligrama<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A unidade de massa do SI \u00e9 o micrograma","id":8634335,"corpo":"<p>A unidade de massa do SI \u00e9 o micrograma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisnop-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de Bem Estar Social, Bobbio (1998), consolidado no p\u00f3s II Guerra Mundial, pode ser definido como:","provas":[{"id":24218,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisnop-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":819348,"hashId":"ae742c760902163b4c3f48d7148bf548","enunciado":"O Estado de Bem Estar Social, Bobbio (1998), consolidado no p\u00f3s II Guerra Mundial, pode ser definido como:","resposta":2823309,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reconhecimento de que, no capitalismo liberal, baseada na livre concorr\u00eancia, a assist\u00eancia constitui um desvio moral.","id":2823306,"corpo":"O reconhecimento de que, no capitalismo liberal, baseada na livre concorr\u00eancia, a assist\u00eancia constitui um desvio moral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado que, ao incorporar a luta pelas reformas, universaliza direitos, essencialmente, voltados a prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador.","id":2823307,"corpo":"O Estado que, ao incorporar a luta pelas reformas, universaliza direitos, essencialmente, voltados a prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado garantidor de direitos m\u00ednimos para o trabalhador e m\u00e1ximo para o sistema de acumula\u00e7\u00e3o capitalista.","id":2823308,"corpo":"O Estado garantidor de direitos m\u00ednimos para o trabalhador e m\u00e1ximo para o sistema de acumula\u00e7\u00e3o capitalista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estado garantidor de m\u00ednimos como de renda, alimenta\u00e7\u00e3o sa\u00fade a todos os cidad\u00e3os, n\u00e3o como caridade, mas como direito.","id":2823309,"corpo":"O Estado garantidor de m\u00ednimos como de renda, alimenta\u00e7\u00e3o sa\u00fade a todos os cidad\u00e3os, n\u00e3o como caridade, mas como direito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337498,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado social de direito e Welfare State","oab":false,"nome":"Estado social de direito e Welfare State","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398138,"slug":"servico-social-estado-social-de-direito-e-welfare-state"}],"slug":"servico-social\/819348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes portadores de coagulopatias heredit\u00e1rias, tais como a hemofilia e a doen\u00e7a de von Willebrand apresentam alto risco de sangramento na cavidade bucal, principalmente ap\u00f3s procedimentos cir\u00fargicos ou traumas mucosos. A respeito deste assunto, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58163,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1733744,"hashId":"6d8e68f990380b9738b4df1704f54c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes portadores de coagulopatias heredit\u00e1rias, tais como a hemofilia e a doen\u00e7a de von Willebrand apresentam alto risco de sangramento na cavidade bucal, principalmente ap\u00f3s procedimentos cir\u00fargicos ou traumas mucosos. A respeito deste assunto, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6585213,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 absolutamente contra-indicada a combina\u00e7\u00e3o entre a terapia sist\u00eamica de reposi\u00e7\u00e3o de fatores de coagula\u00e7\u00e3o e uso de agentes antifibrinol\u00edticos, pois esta terapia pode produzir um efeito rebote, aumentando significativamente os epis\u00f3dios de sangramento mucoso.","id":6585209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 absolutamente contra-indicada a combina\u00e7\u00e3o entre a terapia sist\u00eamica de reposi\u00e7\u00e3o de fatores de coagula\u00e7\u00e3o e uso de agentes antifibrinol\u00edticos, pois esta terapia pode produzir um efeito rebote, aumentando significativamente os epis\u00f3dios de sangramento mucoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O selante de fibrina n\u00e3o \u00e9 um agente eficaz na redu\u00e7\u00e3o de sangramentos p\u00f3s-cir\u00fargicos de pacientes com coagulopatias.","id":6585210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O selante de fibrina n\u00e3o \u00e9 um agente eficaz na redu\u00e7\u00e3o de sangramentos p\u00f3s-cir\u00fargicos de pacientes com coagulopatias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido tricloroac\u00e9tico a 10% pode ser utilizado em grandes sangramentos gengivais de pacientes com coagulopatias.","id":6585211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido tricloroac\u00e9tico a 10% pode ser utilizado em grandes sangramentos gengivais de pacientes com coagulopatias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O isolamento absoluto nunca deve ser utilizado em pacientes com coagulopatias devido a possibilidade de trauma \u00e0s mucosas.","id":6585212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O isolamento absoluto nunca deve ser utilizado em pacientes com coagulopatias devido a possibilidade de trauma \u00e0s mucosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas infiltrativas e interligamentosas n\u00e3o h\u00e1 necessidade da reposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o.","id":6585213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas infiltrativas e interligamentosas n\u00e3o h\u00e1 necessidade da reposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":"odontologia\/1733744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que diz respeito \u00e0 atua\u00e7\u00e3o das partes e dos procuradores no processo civil.","provas":[{"id":24284,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Salvador - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 12:16:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":821183,"hashId":"ebaa8dfa0d969fdbef1bbf011d4e321d","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que diz respeito \u00e0 atua\u00e7\u00e3o das partes e\r\ndos procuradores no processo civil.","resposta":2830251,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o judicial da parte em multa e indeniza\u00e7\u00e3o decorrentes da litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 depende de requerimento da parte prejudicada, devendo os valores da multa e da indeniza\u00e7\u00e3o ser liquidados por arbitramento.","id":2830248,"corpo":"A condena\u00e7\u00e3o judicial da parte em multa e indeniza\u00e7\u00e3o\r\ndecorrentes da litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 depende de requerimento\r\nda parte prejudicada, devendo os valores da multa e da\r\nindeniza\u00e7\u00e3o ser liquidados por arbitramento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressalvado o regime de separa\u00e7\u00e3o absoluta, o ordenamento jur\u00eddico exige que a pessoa casada proponha a\u00e7\u00e3o que verse sobre direito real imobili\u00e1rio em litiscons\u00f3rcio ativo necess\u00e1rio com seu c\u00f4njuge.","id":2830249,"corpo":"Ressalvado o regime de separa\u00e7\u00e3o absoluta, o ordenamento\r\njur\u00eddico exige que a pessoa casada proponha a\u00e7\u00e3o que verse\r\nsobre direito real imobili\u00e1rio em litiscons\u00f3rcio ativo necess\u00e1rio\r\ncom seu c\u00f4njuge.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o STJ, na hip\u00f3tese de rejei\u00e7\u00e3o da impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, o magistrado dever\u00e1 fixar nova verba honor\u00e1ria a ser acrescida \u00e0quela j\u00e1 fixada para a fase execut\u00f3ria.","id":2830250,"corpo":"De acordo com o STJ, na hip\u00f3tese de rejei\u00e7\u00e3o da impugna\u00e7\u00e3o\r\nao cumprimento de senten\u00e7a, o magistrado dever\u00e1 fixar nova\r\nverba honor\u00e1ria a ser acrescida \u00e0quela j\u00e1 fixada para a fase\r\nexecut\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na aliena\u00e7\u00e3o por neg\u00f3cio jur\u00eddico da coisa litigiosa, caso a parte advers\u00e1ria n\u00e3o concorde com a sucess\u00e3o processual, o alienante dever\u00e1 continuar no processo como substituto processual do adquirente.","id":2830251,"corpo":"Na aliena\u00e7\u00e3o por neg\u00f3cio jur\u00eddico da coisa litigiosa, caso a\r\nparte advers\u00e1ria n\u00e3o concorde com a sucess\u00e3o processual, o\r\nalienante dever\u00e1 continuar no processo como substituto\r\nprocessual do adquirente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme o CPC, o advogado deve possuir procura\u00e7\u00e3o com poderes espec\u00edficos para interpor exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento do magistrado.","id":2830252,"corpo":"Conforme o CPC, o advogado deve possuir procura\u00e7\u00e3o com\r\npoderes espec\u00edficos para interpor exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o ou\r\nimpedimento do magistrado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337770,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes e procuradores","oab":true,"nome":"Partes e procuradores","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3680,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-partes-e-procuradores"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/821183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A energia de um f\u00f3ton de frequ\u00eancia 5 . 1014 Hz \u00e9, em eV,","provas":[{"id":25392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 09:29:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":861563,"hashId":"e8242f811e3ce41693913d043ffb611c","enunciado":"<p>A energia de um f\u00f3ton de frequ\u00eancia 5 . 10<sup>14<\/sup> Hz \u00e9, em eV,<\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25392\/42.gif\"><\/p>","resposta":2988749,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,3","id":2988747,"corpo":"1,3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5","id":2988748,"corpo":"2,5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,1","id":2988749,"corpo":"2,1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,8","id":2988750,"corpo":"1,8","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,9","id":2988751,"corpo":"3,9","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344698,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/861563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bloco de massa 100 g oscila em MHS preso \u00e0 extremidade de uma mola de constante K = 800 N\/m, sobre uma superf\u00edcie horizontal sem atrito. O m\u00e1ximo afastamento do bloco em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem \u00e9 de 10 cm. A m\u00e1xima velocidade do bloco \u00e9, em m\/s,","provas":[{"id":25392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 09:28:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":861555,"hashId":"3715621819c5bbc6e456a36b633476ab","enunciado":"<p>Um bloco de massa 100 g oscila em MHS preso \u00e0 extremidade de uma mola de constante K = 800 N\/m, sobre uma superf\u00edcie\r\nhorizontal sem atrito. O m\u00e1ximo afastamento do bloco em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem \u00e9 de 10 cm.\r\n<\/p><p>A m\u00e1xima velocidade do bloco \u00e9, em m\/s,<\/p>","resposta":2988709,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0","id":2988707,"corpo":"3,0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":2988708,"corpo":"12","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,0","id":2988709,"corpo":"9,0","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,0","id":2988710,"corpo":"6,0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15","id":2988711,"corpo":"15","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344697,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/861555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas feixes de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica s\u00e3o emitidas na regi\u00e3o A onde h\u00e1 um campo magn\u00e9tico uniforme, perpendicular \u00e0 superf\u00edcie desta folha de prova, dirigido para dentro.Os feixes I, II e III correspondem, respectivamente, \u00e0s radia\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":25392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 09:30:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":861564,"hashId":"d1e796c1c863ec8e69d0533f6021a208","enunciado":"<p>Tr\u00eas feixes de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica s\u00e3o emitidas na regi\u00e3o A onde h\u00e1 um campo magn\u00e9tico uniforme, perpendicular \u00e0 superf\u00edcie desta folha de prova, dirigido para dentro.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25392\/43.gif\"><\/p><p>Os feixes I, II e III correspondem, respectivamente, \u00e0s radia\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":2988753,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03b1, \u03b2 e \u03b3.","id":2988752,"corpo":"<p>\u03b1, \u03b2 e \u03b3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u03b1, \u03b3 e \u03b2.","id":2988753,"corpo":"<p> \u03b1, \u03b3 e \u03b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03b2, \u03b1 e \u03b3. ","id":2988754,"corpo":"<p>\u03b2, \u03b1 e \u03b3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03b2, \u03b3 e \u03b1.","id":2988755,"corpo":"<p>\u03b2, \u03b3 e \u03b1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u03b3, \u03b1 e \u03b2.","id":2988756,"corpo":"<p> \u03b3, \u03b1 e \u03b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344698,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/861564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio - Prova Anulada","id":22516,"slug":"agente-penitenciario-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Piau\u00ed","sigla":"SECJUS","id":996,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"secjus-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Maria gr\u00e1vida de 7 (sete) meses, fato de conhecimento de todos, tem atritos com seu marido CARLOS e com sua vizinha TERESA. Caso ","provas":[{"id":57102,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio - Prova Anulada","id":22516,"slug":"agente-penitenciario-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Piau\u00ed","sigla":"SECJUS","id":996,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"secjus-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secjus-pi-2016-nucepe-uespi-agente-penitenciario-prova-anulada","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SECJUS - Agente Penitenci\u00e1rio - Prova Anulada - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 18:13:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1772123,"hashId":"d45546b375ba300c663cfab7cd2b5a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. Maria gr\u00e1vida de 7 (sete) meses, fato de conhecimento de todos, tem atritos com seu marido CARLOS e com sua vizinha TERESA. Caso <\/p>","resposta":6759771,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria seja lesionada por sua vizinha com uma faca, esta pode responder por crime de les\u00e3o corporal de natureza simples, se resultou aborto. ","id":6759767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria seja lesionada por sua vizinha com uma faca, esta pode responder por crime de les\u00e3o corporal de natureza simples, se resultou aborto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria, por motivo ego\u00edstico, provoque aborto sem est\u00e1 em estado puerperal, cometer\u00e1 crime de infantic\u00eddio. ","id":6759768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, por motivo ego\u00edstico, provoque aborto sem est\u00e1 em estado puerperal, cometer\u00e1 crime de infantic\u00eddio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria provoque o aborto em si mesma, responder\u00e1 por crime de les\u00e3o corporal de natureza grave. ","id":6759769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria provoque o aborto em si mesma, responder\u00e1 por crime de les\u00e3o corporal de natureza grave. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria tenha uma gravidez resultante de estupro, ser\u00e1 punido o aborto realizado em Maria, ainda que seja praticado por m\u00e9dico. ","id":6759770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria tenha uma gravidez resultante de estupro, ser\u00e1 punido o aborto realizado em Maria, ainda que seja praticado por m\u00e9dico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maria seja morta por seu marido, por raz\u00f5es da condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino, ocorre o crime de feminic\u00eddio. ","id":6759771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria seja morta por seu marido, por raz\u00f5es da condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino, ocorre o crime de feminic\u00eddio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado: Feminic\u00eddio","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado: Feminic\u00eddio","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413919,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado-feminicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos fatores que influem na prolifera\u00e7\u00e3o dos agentes pat\u00f3genos em alimentos, analise os itens a seguir e assinale a alternativa correta. I- Pessoas infectadas II- Descongelamento inadequado III- Aditivos intencionais IV- Alimentos de fonte insalubre","provas":[{"id":77736,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:43:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2339839,"hashId":"28d5d602dbf4c591263ccdc779da0d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos fatores que influem na prolifera\u00e7\u00e3o dos agentes pat\u00f3genos em alimentos, analise os itens a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Pessoas infectadas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Descongelamento inadequado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Aditivos intencionais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Alimentos de fonte insalubre<\/p>","resposta":9248685,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":9248684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":9248685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":9248686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 correto.","id":9248687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item IV est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":9248688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398492,"slug":"nutricao-nocoes-fundamentais-sobre-higiene-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fases do processo de absor\u00e7\u00e3o dos lip\u00eddios: I- Emulsifica\u00e7\u00e3o II- Hidr\u00f3lise do lip\u00eddio alimentar no l\u00famen intestinal. III - Absor\u00e7\u00e3o dos produtos hidrolisados pelos enter\u00f3citos. IV- Ress\u00edntese e o empacotamento da gordura nas lipoprote\u00ednas nos enter\u00f3citos. V - Secre\u00e7\u00e3o de lipoprote\u00ednas na circula\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":77736,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:38:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2339811,"hashId":"324ece769837debfe699cc0929562463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fases do processo de absor\u00e7\u00e3o dos lip\u00eddios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Emulsifica\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Hidr\u00f3lise do lip\u00eddio alimentar no l\u00famen intestinal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Absor\u00e7\u00e3o dos produtos hidrolisados pelos enter\u00f3citos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Ress\u00edntese e o empacotamento da gordura nas lipoprote\u00ednas nos enter\u00f3citos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Secre\u00e7\u00e3o de lipoprote\u00ednas na circula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9248558,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V, apenas. ","id":9248554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":9248555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":9248556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas. ","id":9248557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9248558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lip\u00eddeos","oab":false,"nome":"Lip\u00eddeos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417953,"slug":"nutricao-lipideos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cozimento \u00e9 muito importante para eliminar os perigos biol\u00f3gicos, bem como para dar um bom aspecto ao alimento. Deve-se, portanto, obedecer a seguinte regra fundamental, EXCETO: ","provas":[{"id":76581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:52:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2310492,"hashId":"5dc94cac09fdf9c111a0270918cf3ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cozimento \u00e9 muito importante para eliminar os perigos biol\u00f3gicos, bem como para dar um bom aspecto ao alimento. Deve-se, portanto, obedecer a seguinte regra fundamental, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":9117311,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"74\u00b0C no centro geom\u00e9trico do alimento.","id":9117308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">74\u00b0C no centro geom\u00e9trico do alimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70\u00b0C por dois minutos.","id":9117309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70\u00b0C por dois minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65\u00baC por quinze minutos. ","id":9117310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">65\u00baC por quinze minutos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60\u00b0C por vinte minutos.","id":9117311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60\u00b0C por vinte minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bin\u00f4mio ______ e ______na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) tem sido foco de aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o somente de cientistas, m\u00e1s tamb\u00e9m da m\u00eddia e de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados. A alternativa que completa corretamente o texto acima \u00e9:","provas":[{"id":76581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:59:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2310575,"hashId":"79106f4667f8f5ecb2835230f0525d92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bin\u00f4mio ______ e ______na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) tem sido foco de aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o somente de cientistas, m\u00e1s tamb\u00e9m da m\u00eddia e de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que completa corretamente o texto acima \u00e9:<\/p>","resposta":9117684,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o\/Atividade f\u00edsica.","id":9117684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nutri\u00e7\u00e3o\/Atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo\/Temperatura.","id":9117685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo\/Temperatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o\/Temperatura.","id":9117686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conserva\u00e7\u00e3o\/Temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o\/sa\u00fade.","id":9117687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimenta\u00e7\u00e3o\/sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ecossistemas brasileiros s\u00e3o forma\u00e7\u00f5es florestais, forma\u00e7\u00f5es arbustivas e herb\u00e1ceas, vegeta\u00e7\u00e3o litor\u00e2nea e pantanal. Sobre os biomas brasileiros, leia as afirma\u00e7\u00f5es. I. Mata dos Cocais \u00e9 considerada uma regi\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o entre a Floresta Amaz\u00f4nica, a caatinga e o cerrado. Trata-se de uma forma\u00e7\u00e3o exclusivamente brasileira, constitu\u00edda por palmeiras como o baba\u00e7u e a carna\u00faba. II. O cerrado caracteriza-se por apresentar vegeta\u00e7\u00e3o composta por plantas herb\u00e1ceas rasteiras, bem como por arbustos e \u00e1rvores de pequeno porte. Ocupa cerca de, 25% da regi\u00e3o Centro-Oeste do Brasil. A flora \u00e9 composta por \u00e1rvores como a gabiroba, o indai\u00e1 e a catuaba. A fauna tem como representantes a ema, o lobo-guar\u00e1, a rolinha-branca, o carancho, o tatu-peludo e o tei\u00fa. III. Dunas s\u00e3o regi\u00f5es situadas logo ap\u00f3s os limites atingidos pela mar\u00e9 alta das praias. Nestas regi\u00f5es, geralmente, s\u00e3o encontrados vegetais de pequeno porte, em especial gram\u00edneas, todos eles adaptados \u00e0 vida e \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a altos teores de salinidade. IV. A caatinga \u00e9 constitu\u00edda por grande quantidade de arbustos. Estes, no per\u00edodo de seca, perdem suas folhas, adotando aspecto espinhoso e ressecado. Entre os vegetais mais caracter\u00edsticos, est\u00e3o a barriguda, a macambira, o xiquexique e o mandacaru. Na fauna temos o tamandu\u00e1-mirim, a mu\u00e7urana, o sinimbu, a serigueia, o fur\u00e3o e o galo-decampina. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":70886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Fiscal de Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 13:56:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2162006,"hashId":"3583828b66b394c230892df246e06eb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ecossistemas brasileiros s\u00e3o forma\u00e7\u00f5es florestais, forma\u00e7\u00f5es arbustivas e herb\u00e1ceas, vegeta\u00e7\u00e3o litor\u00e2nea e pantanal. Sobre os biomas brasileiros, leia as afirma\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mata dos Cocais \u00e9 considerada uma regi\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o entre a Floresta Amaz\u00f4nica, a caatinga e o cerrado. Trata-se de uma forma\u00e7\u00e3o exclusivamente brasileira, constitu\u00edda por palmeiras como o baba\u00e7u e a carna\u00faba. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O cerrado caracteriza-se por apresentar vegeta\u00e7\u00e3o composta por plantas herb\u00e1ceas rasteiras, bem como por arbustos e \u00e1rvores de pequeno porte. Ocupa cerca de, 25% da regi\u00e3o Centro-Oeste do Brasil. A flora \u00e9 composta por \u00e1rvores como a gabiroba, o indai\u00e1 e a catuaba. A fauna tem como representantes a ema, o lobo-guar\u00e1, a rolinha-branca, o carancho, o tatu-peludo e o tei\u00fa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dunas s\u00e3o regi\u00f5es situadas logo ap\u00f3s os limites atingidos pela mar\u00e9 alta das praias. Nestas regi\u00f5es, geralmente, s\u00e3o encontrados vegetais de pequeno porte, em especial gram\u00edneas, todos eles adaptados \u00e0 vida e \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a altos teores de salinidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A caatinga \u00e9 constitu\u00edda por grande quantidade de arbustos. Estes, no per\u00edodo de seca, perdem suas folhas, adotando aspecto espinhoso e ressecado. Entre os vegetais mais caracter\u00edsticos, est\u00e3o a barriguda, a macambira, o xiquexique e o mandacaru. Na fauna temos o tamandu\u00e1-mirim, a mu\u00e7urana, o sinimbu, a serigueia, o fur\u00e3o e o galo-decampina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":8473719,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":8473716,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV. ","id":8473717,"corpo":"<p>III \u2013 IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8473718,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":8473719,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV.","id":8473720,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Georeferenciamento","oab":false,"nome":"Georeferenciamento","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403483,"slug":"meio-ambiente-georeferenciamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468,"slug":"tecnico-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo de tratamento nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua da CASAN, a \u00e1gua \u00e9 hidraulicamente for\u00e7ada a transpassar uma camada constitu\u00edda por um leito arenoso, sustentada por uma camada de cascalho, de modo que as impurezas, as part\u00edculas, a maioria das bact\u00e9rias, entre outros, fiquem retidos. Esse processo \u00e9 chamado de filtra\u00e7\u00e3o e ocorre imediatamente ap\u00f3s a","provas":[{"id":57009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468,"slug":"tecnico-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 14:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713270,"hashId":"2e2a5038e4d28141ac7828da93ae0310","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Durante o processo de tratamento nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua da CASAN, a \u00e1gua \u00e9 hidraulicamente for\u00e7ada a transpassar uma camada constitu\u00edda por um leito arenoso, sustentada por uma camada de cascalho, de modo que as impurezas, as part\u00edculas, a maioria das bact\u00e9rias, entre outros, fiquem retidos. Esse processo \u00e9 chamado de filtra\u00e7\u00e3o e ocorre imediatamente ap\u00f3s a<\/strong><\/p>","resposta":6492813,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capta\u00e7\u00e3o.","id":6492811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluoreta\u00e7\u00e3o.","id":6492812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluoreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decanta\u00e7\u00e3o.","id":6492813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flocula\u00e7\u00e3o.","id":6492814,"corpo":"<p>flocula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coagula\u00e7\u00e3o.","id":6492815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incinera\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de decomposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, em que ocorre uma redu\u00e7\u00e3o de peso, volume e das caracter\u00edsticas de periculosidade dos res\u00edduos incinerados. Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas da incinera\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos industriais I. H\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o da periculosidade dos res\u00edduos com a elimina\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. II. Eficiente do ponto de vista sanit\u00e1rio, portanto, as preocupa\u00e7\u00f5es voltam-se para os resultantes poluidores de ar e pela utiliza\u00e7\u00e3o de fornos de custo alto. III. \u00c9 um processo de decomposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, em que h\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o de volume superior a 90% e de peso, superior a 75%. IV. Atualmente, o tratamento de gases vem se sofisticando, perseguindo a meta de emiss\u00e3o zero. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":70886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Fiscal de Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 13:48:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2161962,"hashId":"a703534e02694598342820632d2de4ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incinera\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de decomposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, em que ocorre uma redu\u00e7\u00e3o de peso, volume e das caracter\u00edsticas de periculosidade dos res\u00edduos incinerados. Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas da incinera\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos industriais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o da periculosidade dos res\u00edduos com a elimina\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Eficiente do ponto de vista sanit\u00e1rio, portanto, as preocupa\u00e7\u00f5es voltam-se para os resultantes poluidores de ar e pela utiliza\u00e7\u00e3o de fornos de custo alto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 um processo de decomposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, em que h\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o de volume superior a 90% e de peso, superior a 75%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Atualmente, o tratamento de gases vem se sofisticando, perseguindo a meta de emiss\u00e3o zero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8473496,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":8473496,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" III \u2013 IV. ","id":8473497,"corpo":"<p> III \u2013 IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 IV.","id":8473498,"corpo":"<p>I \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I \u2013 II \u2013 III.","id":8473499,"corpo":"<p> I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II \u2013 III.","id":8473500,"corpo":"<p> II \u2013 III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403419,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Silvicultura","id":21448,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-mecanizacao-silvicultura"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, em v\u00e1rios territ\u00f3rios do Brasil, a m\u00eddia noticiou a escassez de \u00e1gua. Em algumas regi\u00f5es, a situa\u00e7\u00e3o chegou em n\u00edveis preocupantes e, em outras, observaram-se situa\u00e7\u00f5es de escassez para o consumo. Considerando as regi\u00f5es de ocorr\u00eancia, onde se verificou situa\u00e7\u00e3o de escassez de \u00e1gua, notadamente nas \u00e1reas rurais, e a Lei 9.433\/97 que institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, embasada nos incisos do Art 1\u00ba que define quanto ao uso hier\u00e1rquico da \u00e1gua, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":53666,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Silvicultura","id":21448,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-mecanizacao-silvicultura"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-mecanizacao-silvicultura-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Silvicultura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 14:08:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1621983,"hashId":"3b892b2f88baba34b483b6a693dede2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, em v\u00e1rios territ\u00f3rios do Brasil, a m\u00eddia noticiou a escassez de \u00e1gua. Em algumas regi\u00f5es, a situa\u00e7\u00e3o chegou em n\u00edveis preocupantes e, em outras, observaram-se situa\u00e7\u00f5es de escassez para o consumo. Considerando as regi\u00f5es de ocorr\u00eancia, onde se verificou situa\u00e7\u00e3o de escassez de \u00e1gua, notadamente nas \u00e1reas rurais, e a Lei 9.433\/97 que institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, embasada nos incisos do Art 1\u00ba que define quanto ao uso hier\u00e1rquico da \u00e1gua, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6095216,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter\u00e1 prioridade a seguran\u00e7a alimentar.","id":6095213,"corpo":"<p>Ter\u00e1 prioridade a seguran\u00e7a alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter\u00e3o prioridades de uso da \u00e1gua produtores rurais para garantir a produ\u00e7\u00e3o de alimentos para a sociedade em geral.","id":6095214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter\u00e3o prioridades de uso da \u00e1gua produtores rurais para garantir a produ\u00e7\u00e3o de alimentos para a sociedade em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O inciso I define a \u00e1gua como um bem de dom\u00ednio p\u00fablico, sendo que seu uso priorit\u00e1rio \u00e9 para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.","id":6095215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inciso I define a \u00e1gua como um bem de dom\u00ednio p\u00fablico, sendo que seu uso priorit\u00e1rio \u00e9 para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A economia rural dessas regi\u00f5es sofreu fortes impactos em atendimento ao inciso III que define, \u201cem situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9 o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.\u201d","id":6095216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia rural dessas regi\u00f5es sofreu fortes impactos em atendimento ao inciso III que define, \u201cem situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9 o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O inciso II define que a \u201c\u00e1gua \u00e9 um recurso natural limitado, dotado de valor econ\u00f4mico\u201d e, por esta raz\u00e3o, as concession\u00e1rias de \u00e1gua podem cobrar a mais pela distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, a fim de diminuir o consumo da ind\u00fastria e do com\u00e9rcio, ou seja, trata-se de uma regula\u00e7\u00e3o de consumo.","id":6095217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inciso II define que a \u201c\u00e1gua \u00e9 um recurso natural limitado, dotado de valor econ\u00f4mico\u201d e, por esta raz\u00e3o, as concession\u00e1rias de \u00e1gua podem cobrar a mais pela distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, a fim de diminuir o consumo da ind\u00fastria e do com\u00e9rcio, ou seja, trata-se de uma regula\u00e7\u00e3o de consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395226,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-433-1997-institui-a-politica-nacional-de-recursos-hidricos-cria-o-sistema-nacional-de-gerenciamento-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"legislacao-federal\/1621983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468,"slug":"tecnico-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para facilitar o processo de transporte de \u00e1gua no sistema, os reservat\u00f3rios s\u00e3o normalmente constru\u00eddos","provas":[{"id":57009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468,"slug":"tecnico-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 14:03:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713280,"hashId":"3c471ed765bc5b307f8586b0e3989579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para facilitar o processo de transporte de \u00e1gua no sistema, os reservat\u00f3rios s\u00e3o normalmente constru\u00eddos<\/strong><\/p>","resposta":6492865,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no centro da cidade.","id":6492861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no centro da cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sempre ao lado das ETAs para reduzir custos com tubula\u00e7\u00e3o.","id":6492862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre ao lado das ETAs para reduzir custos com tubula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na \u00e1rea mais baixa da cidade.","id":6492863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na \u00e1rea mais baixa da cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0s adutoras de \u00e1gua bruta para utiliza\u00e7\u00e3o da mesma estrutura de bombeamento.","id":6492864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0s adutoras de \u00e1gua bruta para utiliza\u00e7\u00e3o da mesma estrutura de bombeamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em \u00e1reas mais altas para que a for\u00e7a gravitacional ajude no transporte.","id":6492865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em \u00e1reas mais altas para que a for\u00e7a gravitacional ajude no transporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468,"slug":"tecnico-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo biol\u00f3gico em que o esgoto afluente \u2013 na presen\u00e7a de oxig\u00eanio dissolvido, agita\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e pelo crescimento e atua\u00e7\u00e3o de microrganismos espec\u00edficos \u2013 forma flocos \u00e9 chamado","provas":[{"id":57009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468,"slug":"tecnico-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 14:03:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713281,"hashId":"4d623ffcc2559d34d34c8a936aa9a2d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O processo biol\u00f3gico em que o esgoto afluente \u2013 na presen\u00e7a de oxig\u00eanio dissolvido, agita\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e pelo crescimento e atua\u00e7\u00e3o de microrganismos espec\u00edficos \u2013 forma flocos \u00e9 chamado<\/strong><\/p>","resposta":6492868,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lagoa de estabiliza\u00e7\u00e3o.","id":6492866,"corpo":"<p>lagoa de estabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gradeamento.","id":6492867,"corpo":"<p>gradeamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lodo ativado.","id":6492868,"corpo":"<p>lodo ativado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desarenador.","id":6492869,"corpo":"<p>desarenador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decantador secund\u00e1rio.","id":6492870,"corpo":"<p>decantador secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o do teste de Coombs Indireto","provas":[{"id":38215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1108244,"hashId":"e57ceaf5067dd009acdbfc3bba672cb0","enunciado":"A realiza\u00e7\u00e3o do teste de Coombs Indireto","resposta":3930038,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser feita com sangue do cord\u00e3o umbilical.","id":3930034,"corpo":"<p align=justify>deve ser feita com sangue do cord\u00e3o umbilical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 importante para todas as gr\u00e1vidas antes do segundo trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.","id":3930035,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 importante para todas as gr\u00e1vidas antes do segundo\r\ntrimestre de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 importante para mulheres gr\u00e1vidas com fator Rh positivo.","id":3930036,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 importante para mulheres gr\u00e1vidas com fator Rh\r\npositivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser feita em mulheres soropositivas para o HIV.","id":3930037,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve ser feita em mulheres soropositivas para\r\no HIV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o necessita de jejum.","id":3930038,"corpo":"n\u00e3o necessita de jejum.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":"enfermagem\/1108244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade pelo preparo da Sala de Opera\u00e7\u00e3o exige que o t\u00e9cnico de enfermagem identifique e disponha o material que corresponda corretamente \u00e0 interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica que ser\u00e1 realizada. Para remo\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula biliar, ser\u00e1 disponibilizada a caixa de instrumental esterilizado destinado \u00e0","provas":[{"id":38215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1108249,"hashId":"7deb6854469b951d3164ae7896f57ce8","enunciado":"<p align=\"justify\">A responsabilidade pelo preparo da Sala de Opera\u00e7\u00e3o\r\nexige que o t\u00e9cnico de enfermagem identifique e disponha\r\no material que corresponda corretamente \u00e0 interven\u00e7\u00e3o\r\ncir\u00fargica que ser\u00e1 realizada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para remo\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula biliar, ser\u00e1 disponibilizada a\r\ncaixa de instrumental esterilizado destinado \u00e0<\/p>","resposta":3930058,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ileostomia","id":3930057,"corpo":"ileostomia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colecistectomia","id":3930058,"corpo":"colecistectomia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"histerectomia","id":3930059,"corpo":"histerectomia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gastrectomia","id":3930060,"corpo":"gastrectomia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apendicectomia","id":3930061,"corpo":"apendicectomia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","oab":false,"nome":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413296,"slug":"enfermagem-materiais-e-equipamentos-utilizados-na-sala-de-cc-e-ra"}],"slug":"enfermagem\/1108249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram prescritos 220 mL de soro glicosado a 5%, com 10 mL de Cloreto de pot\u00e1ssio 10%, para ser administrado em 16 horas. Qual a quantidade de microgotas por minuto?","provas":[{"id":38215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1108254,"hashId":"141b416c6bb8cb474e7526e25421ebe6","enunciado":"<p align=\"justify\">Foram prescritos 220 mL de soro glicosado a 5%, com\r\n10 mL de Cloreto de pot\u00e1ssio 10%, para ser administrado\r\nem 16 horas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual a quantidade de microgotas por minuto?<\/p>","resposta":3930083,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":3930080,"corpo":"5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":3930081,"corpo":"7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":3930082,"corpo":"12","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14","id":3930083,"corpo":"14","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":3930084,"corpo":"28","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1108254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Apgar \u00e9 um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o do neonato realizado, imediatamente ap\u00f3s o nascimento. Qual sinal N\u00c3O integra o \u00cdndice de Apgar?","provas":[{"id":38215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1108260,"hashId":"fe567ecd17da6b466043c9cbeeda97dc","enunciado":"<p align=\"justify\">O \u00cdndice de Apgar \u00e9 um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o do neonato\r\nrealizado, imediatamente ap\u00f3s o nascimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual sinal <strong>N\u00c3O<\/strong> integra o \u00cdndice de Apgar?<\/p>","resposta":3930110,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfor\u00e7os respirat\u00f3rios","id":3930108,"corpo":"Esfor\u00e7os respirat\u00f3rios","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","id":3930109,"corpo":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temperatura da pele","id":3930110,"corpo":"Temperatura da pele","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00f4nus muscular","id":3930111,"corpo":"T\u00f4nus muscular","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Irritabilidade reflexa","id":3930112,"corpo":"Irritabilidade reflexa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1108260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sono \u00e9 o momento de reorganiza\u00e7\u00e3o funcional do sistema nervoso e tem o papel de garantir o equil\u00edbrio f\u00edsico e mental da crian\u00e7a. Um dos dist\u00farbios mais frequentes do sono infantil \u00e9 a soniloquia que significa","provas":[{"id":38215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1108262,"hashId":"865bad184ff2894ef5a474c3fd0bfdb8","enunciado":"<p align=\"justify\">O sono \u00e9 o momento de reorganiza\u00e7\u00e3o funcional do sistema\r\nnervoso e tem o papel de garantir o equil\u00edbrio f\u00edsico e\r\nmental da crian\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Um dos dist\u00farbios mais frequentes do sono infantil \u00e9 a\r\nsoniloquia que significa<\/p>","resposta":3930120,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terror noturno","id":3930117,"corpo":"terror noturno","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sono agitado","id":3930118,"corpo":"sono agitado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sono insuficiente","id":3930119,"corpo":"sono insuficiente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falar durante o sono","id":3930120,"corpo":"falar durante o sono","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"andar durante o sono","id":3930121,"corpo":"andar durante o sono","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema nervoso","oab":false,"nome":"Sistema nervoso","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428485,"slug":"enfermagem-sistema-nervoso"}],"slug":"enfermagem\/1108262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico de Enfermagem deve ser advertido por escrito quando, transgredindo as recomenda\u00e7\u00f5es de ordem pessoal previstas na Norma Regulamentadora no 32, apresentar o seguinte comportamento:","provas":[{"id":38215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1108275,"hashId":"e39d16ed5b1dcc005613fcad0a96e6ac","enunciado":"<p align=\"justify\">Um T\u00e9cnico de Enfermagem deve ser advertido por escrito\r\nquando, transgredindo as recomenda\u00e7\u00f5es de ordem\r\npessoal previstas na Norma Regulamentadora n<sup><u>o<\/u><\/sup> 32,\r\napresentar o seguinte comportamento:<\/p>","resposta":3930177,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar prop\u00e9s, gorro e m\u00e1scara em \u00e1rea de acesso restrito.","id":3930176,"corpo":"<p align=justify>usar prop\u00e9s, gorro e m\u00e1scara em \u00e1rea de acesso\r\nrestrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alimentar-se em \u00e1reas assistenciais nos plant\u00f5es tranquilos.","id":3930177,"corpo":"<p align=justify>alimentar-se em \u00e1reas assistenciais nos plant\u00f5es\r\ntranquilos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"guardar sua refei\u00e7\u00e3o na geladeira da copa do seu andar.","id":3930178,"corpo":"<p align=justify>guardar sua refei\u00e7\u00e3o na geladeira da copa do seu\r\nandar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar jaleco ou avental sempre abotoado.","id":3930179,"corpo":"usar jaleco ou avental sempre abotoado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usar uniforme privativo no centro cir\u00fargico.","id":3930180,"corpo":"usar uniforme privativo no centro cir\u00fargico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1108275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial condenat\u00f3ria transitada em julgado e mediante processo administrativo no qual lhe seja assegurada a ampla defesa.","provas":[{"id":24032,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":811506,"hashId":"d5fb82d5b7f9659fbe84c20035d6dbb8","enunciado":"O servidor est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo em virtude de\r\nsenten\u00e7a judicial condenat\u00f3ria transitada em julgado e\r\nmediante processo administrativo no qual lhe seja assegurada\r\na ampla defesa.","resposta":2799096,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais e a servidores p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem conforme as disposi\u00e7\u00f5es constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF). ","id":335588,"enunciado":"No que se refere \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais e a servidores p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem conforme as disposi\u00e7\u00f5es constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF). ","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/811506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625,"slug":"professor-mapb-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o modo pelo qual os produtos de secre\u00e7\u00e3o deixam a c\u00e9lula, as gl\u00e2ndulas podem ser classificadas como: mer\u00f3crinas, hol\u00f3crinas ou ap\u00f3crinas. De acordo com essa classifica\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":52744,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625,"slug":"professor-mapb-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1595491,"hashId":"33bec7cb80e89edaa2c7cb38d14cf615","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o modo pelo qual os produtos de secre\u00e7\u00e3o deixam a c\u00e9lula, as gl\u00e2ndulas podem ser classificadas como: mer\u00f3crinas, hol\u00f3crinas ou ap\u00f3crinas. De acordo com essa classifica\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5985594,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas gl\u00e2ndulas ap\u00f3crinas, o produto de secre\u00e7\u00e3o \u00e9 eliminado juntamente com toda c\u00e9lula.","id":5985592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas <u>gl\u00e2ndulas ap\u00f3crinas,<\/u> o produto de secre\u00e7\u00e3o \u00e9 eliminado juntamente com toda c\u00e9lula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas gl\u00e2ndulas mer\u00f3crinas, o processo envolve a destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas repletas de secre\u00e7\u00e3o.","id":5985593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas <u>gl\u00e2ndulas mer\u00f3crinas<\/u>, o processo envolve a destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas repletas de secre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas gl\u00e2ndulas ap\u00f3crinas, o produto secretado \u00e9 descarregado junto com a por\u00e7\u00e3o do citoplasma apical.","id":5985594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas <u>gl\u00e2ndulas ap\u00f3crinas<\/u>, o produto secretado \u00e9 descarregado junto com a por\u00e7\u00e3o do citoplasma apical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas gl\u00e2ndulas hol\u00f3crinas, a secre\u00e7\u00e3o \u00e9 liberada pela c\u00e9lula por meio de exocitose, sem perda de material celular.","id":5985595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas <u>gl\u00e2ndulas hol\u00f3crinas,<\/u> a secre\u00e7\u00e3o \u00e9 liberada pela c\u00e9lula por meio de exocitose, sem perda de material celular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"}],"slug":"biologia\/1595491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As experi\u00eancias di\u00e1rias s\u00e3o importantes para aquisi\u00e7\u00e3o de novos saberes. Nesse sentido, vivenciar \u00e9 trazer \u00e0 tona novas aprendizagens. Para o SEBRAE h\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o e\/ou finalidade para \u201cviv\u00eancias\u201d. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71908,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-pedagogo-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-23 10:18:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2196935,"hashId":"1ffef717a85e0947ef8974e0e6c8a498","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As experi\u00eancias di\u00e1rias s\u00e3o importantes para aquisi\u00e7\u00e3o de novos saberes. Nesse sentido, vivenciar \u00e9 trazer \u00e0 tona novas aprendizagens. Para o SEBRAE h\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o e\/ou finalidade para \u201cviv\u00eancias\u201d. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8625319,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As viv\u00eancias se referem \u00e0s atividades de dramatiza\u00e7\u00e3o, competi\u00e7\u00e3o, pe\u00e7as de arte, dentre outras, realizadas de modo individual ou em grupo","id":8625319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As viv\u00eancias se referem \u00e0s atividades de dramatiza\u00e7\u00e3o, competi\u00e7\u00e3o, pe\u00e7as de arte, dentre outras, realizadas de modo individual ou em grupo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viv\u00eancias s\u00e3o din\u00e2micas adotadas em situa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana","id":8625320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viv\u00eancias s\u00e3o din\u00e2micas adotadas em situa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viv\u00eancias s\u00e3o refor\u00e7adores dos padr\u00f5es de comportamento encontrados na realiza\u00e7\u00e3o de uma dada tarefa","id":8625321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viv\u00eancias s\u00e3o refor\u00e7adores dos padr\u00f5es de comportamento encontrados na realiza\u00e7\u00e3o de uma dada tarefa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vivenciar \u00e9 se munir de observa\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es, etc, ap\u00f3s realizar uma atividade","id":8625322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vivenciar \u00e9 se munir de observa\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es, etc, ap\u00f3s realizar uma atividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vivenciar \u00e9 expor modos generalizados para situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas","id":8625323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vivenciar \u00e9 expor modos generalizados para situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Horm\u00f4nios vegetais s\u00e3o respons\u00e1veis pela regula\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o do metabolismo, do crescimento e da morfog\u00eanese em plantas. Esses sinais qu\u00edmicos t\u00eam import\u00e2ncia fundamental para o completo desenvolvimento do vegetal e sua sobreviv\u00eancia. Sobre os principais grupos de horm\u00f4nios e seus efeitos, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":59898,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1804288,"hashId":"c3edd9883628faa3bb421b54c412e0c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Horm\u00f4nios vegetais s\u00e3o respons\u00e1veis pela regula\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o do metabolismo, do crescimento e da morfog\u00eanese em plantas. Esses sinais qu\u00edmicos t\u00eam import\u00e2ncia fundamental para o completo desenvolvimento do vegetal e sua sobreviv\u00eancia. Sobre os principais grupos de horm\u00f4nios e seus efeitos, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6905772,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A auxina \u00e9 respons\u00e1vel pela divis\u00e3o celular.","id":6905769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A auxina \u00e9 respons\u00e1vel pela divis\u00e3o celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A citocinina \u00e9 respons\u00e1vel pela domin\u00e2ncia apical e respostas tr\u00f3picas (fototropismo e gravitropismo). ","id":6905770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A citocinina \u00e9 respons\u00e1vel pela domin\u00e2ncia apical e respostas tr\u00f3picas (fototropismo e gravitropismo). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O etileno estimula tanto a divis\u00e3o quanto o alongamento celular, al\u00e9m de induzir a germina\u00e7\u00e3o de sementes.","id":6905771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O etileno estimula tanto a divis\u00e3o quanto o alongamento celular, al\u00e9m de induzir a germina\u00e7\u00e3o de sementes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido absc\u00edsico controla o fechamento estom\u00e1tico e regula a matura\u00e7\u00e3o de sementes.","id":6905772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido absc\u00edsico controla o fechamento estom\u00e1tico e regula a matura\u00e7\u00e3o de sementes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A giberelina propicia o amadurecimento dos frutos e senesc\u00eancia das folhas e flores. ","id":6905773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A giberelina propicia o amadurecimento dos frutos e senesc\u00eancia das folhas e flores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402598,"slug":"engenharia-agronomica-anatomia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fisiologia da Produ\u00e7\u00e3o","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402603,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-da-producao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1804288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conjuntos A = {0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9} e B = {1, 3, 5, 7, 9} marque a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":79708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 22:46:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2386445,"hashId":"6effc7e2a25840e78016dd78191fd1f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os conjuntos A = {0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9} e B = {1, 3, 5, 7, 9} marque a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":9445952,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B \u00e9 formado por n\u00fameros \u00edmpares menores do que 11","id":9445949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B \u00e9 formado por n\u00fameros \u00edmpares menores do que 11<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u222a B = A","id":9445950,"corpo":"<p>A \u222a B = A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u2229 B = B","id":9445951,"corpo":"<p>A \u2229 B = B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B \u2283 A","id":9445952,"corpo":"<p>B \u2283 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 22"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor pretende distribuir vinte brindes (numerados de 1 a 20) entre os quinze alunos de sua classe. Ele afirma que todos os brindes ser\u00e3o sorteados aos alunos, bem como, todos os alunos receber\u00e3o ao menos um brinde. Sendo assim, \u00e9 poss\u00edvel indicar que o m\u00e1ximo de brindes que um mesmo aluno poder\u00e1 receber ser\u00e1 de:","provas":[{"id":79708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 22:46:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2386449,"hashId":"8aac0bcb296d4124d7ccd46d91ba0282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor pretende distribuir vinte brindes (numerados de 1 a 20) entre os quinze alunos de sua classe. Ele afirma que todos os brindes ser\u00e3o sorteados aos alunos, bem como, todos os alunos receber\u00e3o ao menos um brinde. Sendo assim, \u00e9 poss\u00edvel indicar que o m\u00e1ximo de brindes que um mesmo aluno poder\u00e1 receber ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":9445970,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":9445967,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":9445968,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":9445969,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":9445970,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 22"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os jogos na escola foram muitas vezes negligenciados por serem vistos apenas como divers\u00e3o e passatempo. Por\u00e9m, muitos autores trazem um ponto de vista contr\u00e1rio a este, mostrando que os jogos podem contribuir positivamente nas aprendizagens e no desenvolvimento de habilidades matem\u00e1ticas por parte dos alunos; A fim de que os jogos auxiliem na a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, \u00e9 importante que existam alguns cuidados ao planejar o uso desse recurso em sala de aula. Assinale a alternativa que indica um cuidado que deve ser levado em conta ao planejar o uso de jogos na aprendizagem.","provas":[{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 23:14:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913354,"hashId":"d03d1a9ca8fe9d086a46088296c70a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jogos na escola foram muitas vezes negligenciados por serem vistos apenas como divers\u00e3o e passatempo. Por\u00e9m, muitos autores trazem um ponto de vista contr\u00e1rio a este, mostrando que os jogos podem contribuir positivamente nas aprendizagens e no desenvolvimento de habilidades matem\u00e1ticas por parte dos alunos; A fim de que os jogos auxiliem na a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, \u00e9 importante que existam alguns cuidados ao planejar o uso desse recurso em sala de aula. Assinale a alternativa que indica um cuidado que deve ser levado em conta ao planejar o uso de jogos na aprendizagem.<\/p>","resposta":7385030,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O jogo escolhido deve possuir dimens\u00e3o educativa, por\u00e9m n\u00e3o pode ser l\u00fadico.","id":7385027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo escolhido deve possuir dimens\u00e3o educativa, por\u00e9m n\u00e3o pode ser l\u00fadico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jogo deve ser aplicado apenas uma \u00fanica vez, o que \u00e9 suficiente para o aluno aprender.","id":7385028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo deve ser aplicado apenas uma \u00fanica vez, o que \u00e9 suficiente para o aluno aprender.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O jogo escolhido deve ser simples, a fim de que n\u00e3o possibilite obst\u00e1culos para o aluno enfrentar.","id":7385029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo escolhido deve ser simples, a fim de que n\u00e3o possibilite obst\u00e1culos para o aluno enfrentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jogo deve permitir que os alunos assumam pap\u00e9is interdependentes, opostos e cooperativos.","id":7385030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo deve permitir que os alunos assumam pap\u00e9is interdependentes, opostos e cooperativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O jogo deve ser mec\u00e2nico e sem rela\u00e7\u00e3o com o conte\u00fado matem\u00e1tico que est\u00e1 sendo estudado.","id":7385031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo deve ser mec\u00e2nico e sem rela\u00e7\u00e3o com o conte\u00fado matem\u00e1tico que est\u00e1 sendo estudado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":"pedagogia\/1913354","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o exposto, trata-se da Teoria:","provas":[{"id":24190,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor - 2016"},{"id":24194,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":24197,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":24200,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Psicopedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":818776,"hashId":"47b038704f5b34b0a195b3667b5f8835","enunciado":"De acordo com o exposto, trata-se da Teoria:","resposta":2820931,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cognitivista.","id":2820928,"corpo":"Cognitivista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Behaviorista.","id":2820929,"corpo":"Behaviorista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Construtivista.","id":2820930,"corpo":"Construtivista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sociointeracionista.","id":2820931,"corpo":"Sociointeracionista.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337410,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24190\/6.gif>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/818776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Vereadores de Rio Branco, ser\u00e3o aprovadas por voto favor\u00e1vel da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara as seguintes mat\u00e9rias:I. Mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.II. Aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.III. Realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito que exceda o montante das despesas de capital para abertura de cr\u00e9ditos adicionais, suplementares ou especiais com qualidade precisa.IV. Cassa\u00e7\u00e3o de mandato do Prefeito e Vice-Prefeito.V. Aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis por doa\u00e7\u00e3o com encargo.","provas":[{"id":56570,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 18:18:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1705684,"hashId":"8487d5eab8f134048db8562ef4494024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Vereadores de Rio Branco, ser\u00e3o aprovadas por voto favor\u00e1vel da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara as seguintes mat\u00e9rias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito que exceda o montante das despesas de capital para abertura de cr\u00e9ditos adicionais, suplementares ou especiais com qualidade precisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cassa\u00e7\u00e3o de mandato do Prefeito e Vice-Prefeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis por doa\u00e7\u00e3o com encargo.<\/p>","resposta":6457389,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6457386,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6457387,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e V.","id":6457388,"corpo":"<p>Apenas II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V.","id":6457389,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":6457390,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395538,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-acre-ac"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1705684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o e a suspens\u00e3o do processo, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":37824,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2016-mpe-go-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1088907,"hashId":"81a6eb4f4ad739db3e1ef74551202bf0","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o e a suspens\u00e3o do processo,\r\n\u00e9 incorreto afirmar:\r\n<\/p>","resposta":3841884,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O protocolo da peti\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 pressuposto de exist\u00eancia do processo, Independentemente da cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do r\u00e9u.","id":3841882,"corpo":"<p align=justify>O protocolo da peti\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 pressuposto de exist\u00eancia do processo, Independentemente da cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A morte ou a perda da capacidade processual de qualquer das partes acarreta a suspens\u00e3o Imediata do processo, mesmo que a causa da suspens\u00e3o seja comunicada ao ju\u00edzo posteriormente.","id":3841883,"corpo":"<p align=justify>A morte ou a perda da capacidade processual de qualquer das partes acarreta a suspens\u00e3o Imediata do processo, mesmo que a causa da suspens\u00e3o seja comunicada ao ju\u00edzo posteriormente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A argui\u00e7\u00e3o de Impedimento ou de suspei\u00e7\u00e3o, interrompe os prazos processuais, e, com o restabelecimento posterior da marcha processual, s\u00e3o restitu\u00eddos integralmente os prazos para a pr\u00e1tica dos atos do processo.","id":3841884,"corpo":"<p align=justify>A argui\u00e7\u00e3o de Impedimento ou de suspei\u00e7\u00e3o, interrompe os prazos processuais, e, com o restabelecimento posterior da marcha processual, s\u00e3o restitu\u00eddos integralmente os prazos para a pr\u00e1tica dos atos do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o do processo por conven\u00e7\u00e3o das partes s\u00f3 poder\u00e1 perdurar por no m\u00e1ximo seis meses e o juiz determinar\u00e1 o prosseguimento do processo assim que esgotar o referido prazo.","id":3841885,"corpo":"<p align=justify>A suspens\u00e3o do processo por conven\u00e7\u00e3o das partes s\u00f3 poder\u00e1 perdurar por no m\u00e1ximo seis meses e o juiz determinar\u00e1 o prosseguimento do processo assim que esgotar o referido prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o Gradual da Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Processual","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o Gradual da Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Processual","pai":402145,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402146,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-formacao-gradual-da-relacao-juridica-processual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momento da Propositura da A\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Momento da Propositura da A\u00e7\u00e3o","pai":402145,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402147,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-momento-da-propositura-da-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o do Processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423564,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-suspensao-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Pr\u00f3pria e Impr\u00f3pria","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o Pr\u00f3pria e Impr\u00f3pria","pai":423564,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423565,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-suspensao-propria-e-impropria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1088907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela a seguir est\u00e3o listados os pre\u00e7os de custo e percentuais de lucro ganhos sobre os pre\u00e7os de venda de alguns produtos revendidos por dona Maria:ProdutoPre\u00e7o de custoLucro sobre o pre\u00e7o de vendaPerfumeR$ 133,2026%Col\u00f4niaR$ 89,7031%DesodoranteR$ 75,4418%Creme antirrugasR$ 60,8323%A m\u00e9dia do lucro obtido por dona Maria nesses quatro produtos \u00e9 de, aproximadamente:","provas":[{"id":52756,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1595802,"hashId":"381662154706280b607a72a602c2da3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tabela a seguir est\u00e3o listados os pre\u00e7os de custo e percentuais de lucro ganhos sobre os pre\u00e7os de venda de alguns produtos revendidos por dona Maria:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 535px;\"><colgroup><col width=\"134.9930648803711\"><col width=\"137.98959350585938\"><col width=\"264.9895935058594\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tcsu\"><td data-row=\"row-tcsu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tcsu\" data-cell=\"cell-5mb2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tcsu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tcsu\" data-cell=\"cell-e3sa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o de custo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tcsu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tcsu\" data-cell=\"cell-bav3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Lucro sobre o pre\u00e7o de venda<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m7g3\"><td data-row=\"row-m7g3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7g3\" data-cell=\"cell-ha7a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Perfume<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7g3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7g3\" data-cell=\"cell-qvxp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 133,20<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7g3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7g3\" data-cell=\"cell-6imw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-08fk\"><td data-row=\"row-08fk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-08fk\" data-cell=\"cell-jbnx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Col\u00f4nia<\/p><\/td><td data-row=\"row-08fk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-08fk\" data-cell=\"cell-xcfp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 89,70<\/p><\/td><td data-row=\"row-08fk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-08fk\" data-cell=\"cell-qugt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eqgm\"><td data-row=\"row-eqgm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eqgm\" data-cell=\"cell-oav7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desodorante<\/p><\/td><td data-row=\"row-eqgm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eqgm\" data-cell=\"cell-cylu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 75,44<\/p><\/td><td data-row=\"row-eqgm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eqgm\" data-cell=\"cell-022j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mktc\"><td data-row=\"row-mktc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mktc\" data-cell=\"cell-w83m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Creme antirrugas<\/p><\/td><td data-row=\"row-mktc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mktc\" data-cell=\"cell-2lih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 60,83<\/p><\/td><td data-row=\"row-mktc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mktc\" data-cell=\"cell-j0z6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A m\u00e9dia do lucro obtido por dona Maria nesses quatro produtos \u00e9 de, aproximadamente:<\/p>","resposta":5986950,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 28,65.","id":5986949,"corpo":"<p>R$ 28,65.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 30,46.","id":5986950,"corpo":"<p>R$ 30,46.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 32,48.","id":5986951,"corpo":"<p>R$ 32,48.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 32,64.","id":5986952,"corpo":"<p>R$ 32,64.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1595802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes submetidos ao uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica apresentam risco aumentado para o desenvolvimento de pneumonia. Algumas medidas podem ser aplicadas com o objetivo de diminuir o risco desta complica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a medida de maior impacto.","provas":[{"id":70856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 12:54:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2159654,"hashId":"8a60afb783346b567c290f01f3a996c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes submetidos ao uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica apresentam risco aumentado para o desenvolvimento de pneumonia. Algumas medidas podem ser aplicadas com o objetivo de diminuir o risco desta complica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a medida de maior impacto.<\/p>","resposta":8462411,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trocar os circuitos do ventilador mec\u00e2nico de sete em sete dias.","id":8462408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trocar os circuitos do ventilador mec\u00e2nico de sete em sete dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preferir os circuitos submetidos \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o no lugar daqueles submetidos \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.","id":8462409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preferir os circuitos submetidos \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o no lugar daqueles submetidos \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar a t\u00e9cnica de aspira\u00e7\u00e3o do tubo orotraqueal corretamente: primeiro o tubo orotraqueal; ap\u00f3s, a cavidade oral e a nasal por \u00faltimo.","id":8462410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a t\u00e9cnica de aspira\u00e7\u00e3o do tubo orotraqueal corretamente: primeiro o tubo orotraqueal; ap\u00f3s, a cavidade oral e a nasal por \u00faltimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter a inclina\u00e7\u00e3o da cabeceira do leito do paciente entre 30 e 45 graus.","id":8462411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a inclina\u00e7\u00e3o da cabeceira do leito do paciente entre 30 e 45 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar a desinfec\u00e7\u00e3o do ventilador mec\u00e2nico diariamente.","id":8462412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a desinfec\u00e7\u00e3o do ventilador mec\u00e2nico diariamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica consiste em toda a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou coniv\u00eancia que implique em desobedi\u00eancia e\/ou inobserv\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem. O profissional que comet\u00ea-la sofrer\u00e1 as penalidades impostas pelos Conselhos Regional e Federal de Enfermagem. Assinale a penalidade cuja aplica\u00e7\u00e3o compete ao Conselho Federal de Enfermagem.","provas":[{"id":70856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 12:53:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2159649,"hashId":"4245cea3729afc9df17ae8276210bdda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica consiste em toda a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou coniv\u00eancia que implique em desobedi\u00eancia e\/ou inobserv\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem. O profissional que comet\u00ea-la sofrer\u00e1 as penalidades impostas pelos Conselhos Regional e Federal de Enfermagem. Assinale a penalidade cuja aplica\u00e7\u00e3o compete ao Conselho Federal de Enfermagem.<\/p>","resposta":8462387,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia verbal.","id":8462383,"corpo":"<p>Advert\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multa.","id":8462384,"corpo":"<p>Multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.","id":8462385,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Censura.","id":8462386,"corpo":"<p>Censura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.","id":8462387,"corpo":"<p>Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 1.820, de 13 de agosto de 2009, que disp\u00f5e sobre os direitos e deveres dos usu\u00e1rios da sa\u00fade, refere, em seu artigo 4\u00ba, que \u201cToda pessoa tem direito ao atendimento humanizado e acolhedor, realizado por profissionais qualificados, em ambiente limpo, confort\u00e1vel e acess\u00edvel a todos\u201d. O inciso VII refere que os usu\u00e1rios da sa\u00fade em situa\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o tem \u201cO direito a visita di\u00e1ria n\u00e3o inferior a duas horas, preferencialmente aberta em todas as unidades de interna\u00e7\u00e3o, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas n\u00e3o indicadas\u201d. Considerando o enunciado, marque a alternativa que indica a defini\u00e7\u00e3o para \u201cvisita aberta\u201d do Programa Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (HumanizaSUS).","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 12:59:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2159538,"hashId":"526d8e3e5d63ef11e0f2282e69d5db36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 1.820, de 13 de agosto de 2009, que disp\u00f5e sobre os direitos e deveres dos usu\u00e1rios da sa\u00fade, refere, em seu artigo 4\u00ba, que<em> \u201cToda pessoa tem direito ao atendimento humanizado e acolhedor, realizado por profissionais qualificados, em ambiente limpo, confort\u00e1vel e acess\u00edvel a todos\u201d<\/em>. O inciso VII refere que os usu\u00e1rios da sa\u00fade em situa\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o tem <em>\u201cO direito a visita di\u00e1ria n\u00e3o inferior a duas horas, preferencialmente aberta em todas as unidades de interna\u00e7\u00e3o, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas n\u00e3o indicadas\u201d<\/em>. Considerando o enunciado, marque a alternativa que indica a defini\u00e7\u00e3o para \u201cvisita aberta\u201d do Programa Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (HumanizaSUS).<\/p>","resposta":8461832,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o dispositivo que amplia, de forma ilimitada, o acesso para os visitantes visando garantir o elo entre o paciente e sua rede social, e entre sua rede social e os demais servi\u00e7os da rede de sa\u00fade, mantendo latente o projeto de vida do paciente.","id":8461828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o dispositivo que amplia, de forma ilimitada, o acesso para os visitantes visando garantir o elo entre o paciente e sua rede social, e entre sua rede social e os demais servi\u00e7os da rede de sa\u00fade, mantendo latente o projeto de vida do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o dispositivo que define, de forma restrita, o acesso para os visitantes, visando garantir o elo entre o paciente e sua rede social.","id":8461829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o dispositivo que define, de forma restrita, o acesso para os visitantes, visando garantir o elo entre o paciente e sua rede social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o dispositivo que constitui a rotina hospitalar rigidamente definida para as visitas de familiares aos pacientes internados, visando a redu\u00e7\u00e3o das taxas de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":8461830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o dispositivo que constitui a rotina hospitalar rigidamente definida para as visitas de familiares aos pacientes internados, visando a redu\u00e7\u00e3o das taxas de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o dispositivo que define, de forma irrestrita, os protocolos de acesso para os visitantes, visando garantir o elo entre o paciente e sua rede social.","id":8461831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o dispositivo que define, de forma irrestrita, os protocolos de acesso para os visitantes, visando garantir o elo entre o paciente e sua rede social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o dispositivo que amplia as possibilidades de acesso para os visitantes de forma a garantir o elo entre o paciente, sua rede social e os demais servi\u00e7os da rede de sa\u00fade, mantendo latente o projeto de vida do paciente.","id":8461832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o dispositivo que amplia as possibilidades de acesso para os visitantes de forma a garantir o elo entre o paciente, sua rede social e os demais servi\u00e7os da rede de sa\u00fade, mantendo latente o projeto de vida do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428248,"slug":"enfermagem-legislacao-do-sus-legislacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 94.406\/87 regulamenta a Lei 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem. De acordo com o Art. 10 deste Decreto, o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce as atividades de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe:","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 12:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2159541,"hashId":"e14e7a5cf1e67f2466bf4e1e02429377","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 94.406\/87 regulamenta a Lei 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem. De acordo com o Art. 10 deste Decreto, o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce as atividades de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe:<\/p>","resposta":8461844,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executar cuidados de Enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos cient\u00edficos adequados e capacidade de tomar decis\u00f5es imediatas.","id":8461843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar cuidados de Enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos cient\u00edficos adequados e capacidade de tomar decis\u00f5es imediatas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assistir ao Enfermeiro no planejamento, supervis\u00e3o das atividades de assist\u00eancia de enfermagem e na preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico da infec\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":8461844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assistir ao Enfermeiro no planejamento, supervis\u00e3o das atividades de assist\u00eancia de enfermagem e na preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico da infec\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestar assist\u00eancia \u00e0 parturiente e ao parto normal; identificar as dist\u00f3cias obst\u00e9tricas, tomar provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico e realizar episiotomia e episiorrafia quando necess\u00e1rias.","id":8461845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar assist\u00eancia \u00e0 parturiente e ao parto normal; identificar as dist\u00f3cias obst\u00e9tricas, tomar provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico e realizar episiotomia e episiorrafia quando necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar cuidados de Enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica, que exijam conhecimentos cient\u00edficos, e cuidados diretos de Enfermagem a pacientes graves com risco de vida.","id":8461846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar cuidados de Enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica, que exijam conhecimentos cient\u00edficos, e cuidados diretos de Enfermagem a pacientes graves com risco de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer consultoria, auditoria, emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de Enfermagem, orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades de assist\u00eancia de Enfermagem.","id":8461847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer consultoria, auditoria, emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de Enfermagem, orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades de assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de Enfermagem deve utilizar pr\u00e1ticas de precau\u00e7\u00e3o e t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas durante os procedimentos para evitar a propaga\u00e7\u00e3o de microrganismos e contamina\u00e7\u00f5es cruzadas. Precau\u00e7\u00e3o de contato \u00e9 definida como a utiliza\u00e7\u00e3o de medidas que devem ser aplicadas \u00e0s doen\u00e7as transmiss\u00edveis que envolvem o contato direto pele a pele, por meio de f\u00f4mites ou objetos de uso comum. As medidas de precau\u00e7\u00e3o de contato incluem:","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 12:56:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2159507,"hashId":"8ee9988aa89eae739bb75df58a26eb86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de Enfermagem deve utilizar pr\u00e1ticas de precau\u00e7\u00e3o e t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas durante os procedimentos para evitar a propaga\u00e7\u00e3o de microrganismos e contamina\u00e7\u00f5es cruzadas. Precau\u00e7\u00e3o de contato \u00e9 definida como a utiliza\u00e7\u00e3o de medidas que devem ser aplicadas \u00e0s doen\u00e7as transmiss\u00edveis que envolvem o contato direto pele a pele, por meio de f\u00f4mites ou objetos de uso comum. As medidas de precau\u00e7\u00e3o de contato incluem:<\/p>","resposta":8461674,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s o contato com o paciente e usar luvas e m\u00e1scara N-95 em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.","id":8461673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s o contato com o paciente e usar luvas e m\u00e1scara N-95 em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"higienizar as m\u00e3os antes e ap\u00f3s o contato com o paciente e usar luvas e avental em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.","id":8461674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higienizar as m\u00e3os antes e ap\u00f3s o contato com o paciente e usar luvas e avental em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s o contato com o paciente e usar luvas e avental est\u00e9ril em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.","id":8461675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s o contato com o paciente e usar luvas e avental est\u00e9ril em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"higienizar as m\u00e3os antes do contato com o paciente e usar m\u00e1scara cir\u00fargica e avental em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.","id":8461676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higienizar as m\u00e3os antes do contato com o paciente e usar m\u00e1scara cir\u00fargica e avental em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"higienizar as m\u00e3os antes do contato com o paciente e usar avental, m\u00e1scara cir\u00fargica e \u00f3culos em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.","id":8461677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higienizar as m\u00e3os antes do contato com o paciente e usar avental, m\u00e1scara cir\u00fargica e \u00f3culos em toda a manipula\u00e7\u00e3o realizada com este paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As crianc\u0327as s\u00e3o frequentemente acometidas por doenc\u0327as respirato\u0301rias, e o profissional de enfermagem deve conseguir identificar sinais de maior gravidade dessas doenc\u0327as. Em crianc\u0327as com tosse ou dificuldade para respirar, e\u0301 importante verificar se a frequ\u00eancia respirato\u0301ria esta\u0301 intensificada. Assinale a alternativa que estabelece corretamente a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria normal, respectivamente, para as faixas et\u00e1rias de 02 a 11 meses e de 12 meses a 5 anos.","provas":[{"id":70856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 12:48:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2159635,"hashId":"d455de950b8b9188d38ea1bf014adcd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As crianc\u0327as s\u00e3o frequentemente acometidas por doenc\u0327as respirato\u0301rias, e o profissional de enfermagem deve conseguir identificar sinais de maior gravidade dessas doenc\u0327as. Em crianc\u0327as com tosse ou dificuldade para respirar, e\u0301 importante verificar se a frequ\u00eancia respirato\u0301ria esta\u0301 intensificada. Assinale a alternativa que estabelece corretamente a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria normal, respectivamente, para as faixas et\u00e1rias de 02 a 11 meses e de 12 meses a 5 anos.<\/p>","resposta":8462315,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 30mrm e at\u00e9 50 mrm","id":8462313,"corpo":"<p>At\u00e9 30mrm e at\u00e9 50 mrm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 80mrm e at\u00e9 30mrm","id":8462314,"corpo":"<p>At\u00e9 80mrm e at\u00e9 30mrm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"At\u00e9 50 mrm e at\u00e9 40 mrm","id":8462315,"corpo":"<p>At\u00e9 50 mrm e at\u00e9 40 mrm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 90 mrm e at\u00e9 30mrm","id":8462316,"corpo":"<p>At\u00e9 90 mrm e at\u00e9 30mrm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"At\u00e9 90mrm e at\u00e9 40mrm","id":8462317,"corpo":"<p>At\u00e9 90mrm e at\u00e9 40mrm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428195,"slug":"enfermagem-frequencia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ticio, servidor nomeado para cargo de provimento efetivo, estar\u00e1 submetido ao est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 3 (tr\u00eas anos), durante o qual sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objetos de avalia\u00e7\u00e3o para desempenho do cargo. Na condi\u00e7\u00e3o de gerente do setor no qual Ticio est\u00e1 lotado, voc\u00ea dever\u00e1 realizar a respectiva avalia\u00e7\u00e3o, observando unicamente os fatores elencados em rol taxativo constantes no artigo 20 da Lei n. 8.112 de 11 de dezembro de 1990. Diante desta situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE todos os fatores do rol taxativo constantes da referida legisla\u00e7\u00e3o e que devem ser observados por voc\u00ea na avalia\u00e7\u00e3o de Ticio.","provas":[{"id":79705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2383174,"hashId":"2f1fc16f985b0006672b7b5791079a69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ticio, servidor nomeado para cargo de provimento efetivo, estar\u00e1 submetido ao est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 3 (tr\u00eas anos), durante o qual sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objetos de avalia\u00e7\u00e3o para desempenho do cargo. Na condi\u00e7\u00e3o de gerente do setor no qual Ticio est\u00e1 lotado, voc\u00ea dever\u00e1 realizar a respectiva avalia\u00e7\u00e3o, observando unicamente os fatores elencados em rol taxativo constantes no artigo 20 da Lei n. 8.112 de 11 de dezembro de 1990. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desta situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE todos os fatores do rol taxativo constantes da referida legisla\u00e7\u00e3o e que devem ser observados por voc\u00ea na avalia\u00e7\u00e3o de Ticio.<\/p>","resposta":9431458,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia, capacidade de iniciativa, assiduidade, aperfei\u00e7oamento, disciplina.","id":9431456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efici\u00eancia, capacidade de iniciativa, assiduidade, aperfei\u00e7oamento, disciplina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia, produtividade, responsabilidade, assiduidade, aperfei\u00e7oamento.","id":9431457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancia, produtividade, responsabilidade, assiduidade, aperfei\u00e7oamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade;","id":9431458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacidade de iniciativa, efici\u00eancia, produtividade, compet\u00eancia, responsabilidade.","id":9431459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de iniciativa, efici\u00eancia, produtividade, compet\u00eancia, responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2383174","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres do servidor p\u00fablico civil da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, segundo o artigo 116 da Lei 8.112, de 1990, EXCETO:","provas":[{"id":79712,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2383288,"hashId":"e1702a94e8157fa174b38370951ff830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o deveres do servidor p\u00fablico civil da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, segundo o artigo 116 da Lei 8.112, de 1990, EXCETO:<\/p>","resposta":9431968,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guardar sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o.","id":9431965,"corpo":"<p>Guardar sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.","id":9431966,"corpo":"<p>Representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa.","id":9431967,"corpo":"<p>Manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atender com presteza ao p\u00fablico, prestando toda informa\u00e7\u00e3o requerida.","id":9431968,"corpo":"<p>Atender com presteza ao p\u00fablico, prestando toda informa\u00e7\u00e3o requerida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2383288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12746,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica da profiss\u00e3o de servi\u00e7o social e considerando a hist\u00f3rica inser\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o entre as rela\u00e7\u00f5es sociais do Estado e da sociedade, afirma-se que \u00e9 preciso o (a) profissional de servi\u00e7o social considerar o car\u00e1ter pol\u00edtico do exerc\u00edcio profissional.","provas":[{"id":25021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12746,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":25022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12746,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":25023,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12746,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":25031,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12746,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":848257,"hashId":"681fbde9d261a06c6e8589034d5f2bf0","enunciado":"Com base na dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica da profiss\u00e3o de\r\nservi\u00e7o social e considerando a hist\u00f3rica inser\u00e7\u00e3o da\r\nprofiss\u00e3o entre as rela\u00e7\u00f5es sociais do Estado e da\r\nsociedade, afirma-se que \u00e9 preciso o (a) profissional de\r\nservi\u00e7o social considerar o car\u00e1ter pol\u00edtico do exerc\u00edcio\r\nprofissional.","resposta":2931487,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2931487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2931488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tema instrumentalidade do servi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.","id":342655,"enunciado":"Acerca do tema instrumentalidade do servi\u00e7o social, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"}],"slug":"servico-social\/848257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura","id":25305,"slug":"tecnico-municipal-area-artes-e-cultura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passou a produzir objetos com diversos tipos de materiais oriundos do lixo e da sucata que, ap\u00f3s a sua descoberta, seriam classificados como arte vanguardista e comparados \u00e0 obra de Marcel Duchamp. A sua obra mais conhecida \u00e9 o Manto da Apresenta\u00e7\u00e3o, que ele acreditava ter de vestir no dia do Ju\u00edzo Final. Com os objetos que produzia, pretendia marcar a passagem de Deus na Terra. Os objetos recolhidos dos restos da sociedade de consumo foram reutilizados como forma de registrar o cotidiano dos indiv\u00edduos. Esse artista foi exclu\u00eddo da sociedade em que vivia por ser portador de doen\u00e7a mental, \u00e9 hoje consagrado como refer\u00eancia na Arte Contempor\u00e2nea brasileira.Esse texto refere-se a:","provas":[{"id":77824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura","id":25305,"slug":"tecnico-municipal-area-artes-e-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-tecnico-municipal-area-artes-e-cultura","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2338662,"hashId":"eaf9834d9bdd3417f7684e91c0cc4849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Passou a produzir objetos com diversos tipos de materiais oriundos do lixo e da sucata que, ap\u00f3s a sua descoberta, seriam classificados como arte vanguardista e comparados \u00e0 obra de Marcel Duchamp. A sua obra mais conhecida \u00e9 o <em>Manto da Apresenta\u00e7\u00e3o<\/em>, que ele acreditava ter de vestir no dia do Ju\u00edzo Final. Com os objetos que produzia, pretendia marcar a passagem de Deus na Terra. Os objetos recolhidos dos restos da sociedade de consumo foram reutilizados como forma de registrar o cotidiano dos indiv\u00edduos. Esse artista foi exclu\u00eddo da sociedade em que vivia por ser portador de doen\u00e7a mental, \u00e9 hoje consagrado como refer\u00eancia na Arte Contempor\u00e2nea brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse texto refere-se a:<\/p>","resposta":9243543,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jorapimo","id":9243541,"corpo":"<p>Jorapimo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Romero Britto","id":9243542,"corpo":"<p>Romero Britto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bispo do Ros\u00e1rio","id":9243543,"corpo":"<p>Bispo do Ros\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Scliar","id":9243544,"corpo":"<p>Scliar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cildo Meireles","id":9243545,"corpo":"<p>Cildo Meireles<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":"artes\/2338662","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":76591,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 17:51:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2314054,"hashId":"4838005fc02895543b522f307be65c18","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9133096,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No que se refere aos objetivos do ensino da L\u00edngua Estrangeira, \u00e9 importante que primeiro se delimite uma vis\u00e3o de linguagem mais restrita, vinculada aos contextos prioritariamente t\u00e9cnicos aos quais se relaciona e que se considerem os conhecimentos posteriores e a \u201cbagagem\u201d cultural que cada aluno possui para que se possa relacionar o que se aprende ao que j\u00e1 se sabe.","id":9133096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos objetivos do ensino da L\u00edngua Estrangeira, \u00e9 importante que primeiro se delimite uma vis\u00e3o de linguagem mais restrita, vinculada aos contextos prioritariamente t\u00e9cnicos aos quais se relaciona e que se considerem os conhecimentos posteriores e a \u201cbagagem\u201d cultural que cada aluno possui para que se possa relacionar o que se aprende ao que j\u00e1 se sabe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor deve tentar fazer com que seus alunos compreendam a import\u00e2ncia de estudar a L\u00edngua Estrangeira para sua vida, fazendo com que assimilem a relev\u00e2ncia da disciplina na escola. \u00c9 necess\u00e1rio frisar que os objetivos da LE na escola s\u00e3o diferentes dos objetivos da LE em um curso de idiomas.","id":9133097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve tentar fazer com que seus alunos compreendam a import\u00e2ncia de estudar a L\u00edngua Estrangeira para sua vida, fazendo com que assimilem a relev\u00e2ncia da disciplina na escola. \u00c9 necess\u00e1rio frisar que os objetivos da LE na escola s\u00e3o diferentes dos objetivos da LE em um curso de idiomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As novas m\u00eddias e tecnologias dispon\u00edveis, como a internet, a TV a cabo, as p\u00e1ginas de relacionamento, abrem um leque de possibilidades para a a\u00e7\u00e3o educacional. No entanto, a utiliza\u00e7\u00e3o desses meios de ajuda ao ensino depende prioritariamente do interesse do professor em tornar suas aulas interativas, abandonando os antigos m\u00e9todos de decoreba e tradu\u00e7\u00e3o.","id":9133098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As novas m\u00eddias e tecnologias dispon\u00edveis, como a internet, a TV a cabo, as p\u00e1ginas de relacionamento, abrem um leque de possibilidades para a a\u00e7\u00e3o educacional. No entanto, a utiliza\u00e7\u00e3o desses meios de ajuda ao ensino depende prioritariamente do interesse do professor em tornar suas aulas interativas, abandonando os antigos m\u00e9todos de decoreba e tradu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda h\u00e1 um problema grave nas escolas: a falta de import\u00e2ncia que os professores das outras disciplinas e os gestores das escolas d\u00e3o para a disciplina de LE. Muitos acreditam que ela serve apenas preencher a carga hor\u00e1ria m\u00ednima. \u00c0s vezes, nem mesmo os pr\u00f3prios professores de l\u00ednguas t\u00eam no\u00e7\u00e3o do quanto \u00e0 disciplina \u00e9 importante para a inclus\u00e3o.","id":9133099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda h\u00e1 um problema grave nas escolas: a falta de import\u00e2ncia que os professores das outras disciplinas e os gestores das escolas d\u00e3o para a disciplina de LE. Muitos acreditam que ela serve apenas preencher a carga hor\u00e1ria m\u00ednima. \u00c0s vezes, nem mesmo os pr\u00f3prios professores de l\u00ednguas t\u00eam no\u00e7\u00e3o do quanto \u00e0 disciplina \u00e9 importante para a inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, a frase: \u201cEnt\u00e3o, precavidos, n\u00e3o passaremos diante das vitrinas\u201d significa, no texto, que:","provas":[{"id":76644,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":76645,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Agente de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 19:03:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2311707,"hashId":"4755b98b3df056d0f7dc32557f7293e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo, a frase: \u201cEnt\u00e3o, precavidos, n\u00e3o passaremos diante das vitrinas\u201d significa, no texto, que:<\/p>","resposta":9122181,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o consumidor n\u00e3o tem dinheiro, n\u00e3o deve ficar olhando as vitrinas.","id":9122178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o consumidor n\u00e3o tem dinheiro, n\u00e3o deve ficar olhando as vitrinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como diz o texto, \u201cas lojas fazem tudo por amor\u201d.","id":9122179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como diz o texto, \u201cas lojas fazem tudo por amor\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vitrinas n\u00e3o t\u00eam poder algum de convencer as pessoas a comprar.","id":9122180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vitrinas n\u00e3o t\u00eam poder algum de convencer as pessoas a comprar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se \u00e9 irresist\u00edvel para o consumidor comprar determinado objeto, ele n\u00e3o deve ficar o admirando na vitrina.","id":9122181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se \u00e9 irresist\u00edvel para o consumidor comprar determinado objeto, ele n\u00e3o deve ficar o admirando na vitrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es 22,23 e 24 OLHADOR DE AN\u00daNCIO Eis que se aproxima o inverno, pelo menos nas revistas, cheias de an\u00fancios de cobertores, de l\u00e3s e malhas. O que \u00e9 o desenvolvimento! Em outros tempos, se o indiv\u00edduo sentia frio, passava na loja e adquiria os seus agasalhos. Hoje s\u00e3o os agasalhos que lhe batem \u00e0 porta, em belas mensagens coloridas (...) Mas sempre \u00e9 bom tomar conhecimento das mensagens, passada a frustra\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mundo visto atrav\u00e9s da arte de vender. \u201cAs lojas fazem tudo por amor\u201d. J\u00e1 sabemos (...) que esse tudo \u00e9 muito relativo. \u201cEm nossas vitrinas a japona \u00e9 irresist\u00edvel\u201d. Ent\u00e3o, precavidos, n\u00e3o passaremos diante das vitrinas. E essa outra mensagem, \u00e9 mesmo, de alta prud\u00eancia: \u201cAprenda a ver com os dois olhos\u201d. Precisamos deles para navegar na mar\u00e9 de surrealismo que cobre outro setor da publicidade: \u201cNa liquida\u00e7\u00e3o nacional, a casa tritura pre\u00e7os\u201d. Os pre\u00e7os virando p\u00f3, num pa\u00eds inteiramente l\u00edquido: vejam a for\u00e7a da imagem. Rara esp\u00e9cie animal aparece de repente: \u201cComprar na loja y \u00e9 supergalinha-morta\u201d (...) O olhador sente o prazer de novas associa\u00e7\u00f5es de coisas, animais e pessoas; e esse prazer \u00e9 po\u00e9tico. Quem disse que a poesia anda desvalorizada? A bossa dos an\u00fancios prova o contr\u00e1rio. E ao vender-nos qualquer mercadoria, eles nos d\u00e3o de presente \u201calgo mais\u201d, que \u00e9 produto da imagina\u00e7\u00e3o e tem serventia, as coisas concretas, que tamb\u00e9m de p\u00e3o abstrato se nutre o homem. (Andrade, Carlos Drummond de. O poder ultrajovem. Rio de Janeiro: Record, 1986, p. 151-152)","id":522422,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ATEN\u00c7\u00c3O: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es 22,23 e 24 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OLHADOR DE AN\u00daNCIO <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Eis que se aproxima o inverno, pelo menos nas revistas, cheias de an\u00fancios de cobertores, de l\u00e3s e malhas. O que \u00e9 o desenvolvimento! Em outros tempos, se o indiv\u00edduo sentia frio, passava na loja e adquiria os seus agasalhos. Hoje s\u00e3o os agasalhos que lhe batem \u00e0 porta, em belas mensagens coloridas (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mas sempre \u00e9 bom tomar conhecimento das mensagens, passada a frustra\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mundo visto atrav\u00e9s da arte de vender. \u201cAs lojas fazem tudo por amor\u201d. J\u00e1 sabemos (...) que esse tudo \u00e9 muito relativo. \u201cEm nossas vitrinas a japona \u00e9 irresist\u00edvel\u201d. Ent\u00e3o, precavidos, n\u00e3o passaremos diante das vitrinas. E essa outra mensagem, \u00e9 mesmo, de alta prud\u00eancia: \u201cAprenda a ver com os dois olhos\u201d. Precisamos deles para navegar na mar\u00e9 de surrealismo que cobre outro setor da publicidade: \u201cNa liquida\u00e7\u00e3o nacional, a casa tritura pre\u00e7os\u201d. Os pre\u00e7os virando p\u00f3, num pa\u00eds inteiramente l\u00edquido: vejam a for\u00e7a da imagem. Rara esp\u00e9cie animal aparece de repente: \u201cComprar na loja y \u00e9 supergalinha-morta\u201d (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O olhador sente o prazer de novas associa\u00e7\u00f5es de coisas, animais e pessoas; e esse prazer \u00e9 po\u00e9tico. Quem disse que a poesia anda desvalorizada? A bossa dos an\u00fancios prova o contr\u00e1rio. E ao vender-nos qualquer mercadoria, eles nos d\u00e3o de presente \u201calgo mais\u201d, que \u00e9 produto da imagina\u00e7\u00e3o e tem serventia, as coisas concretas, que tamb\u00e9m de p\u00e3o abstrato se nutre o homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Andrade, Carlos Drummond de. O poder ultrajovem. Rio de Janeiro: Record, 1986, p. 151-152)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os componentes de um circuito el\u00e9trico. Numere a segunda coluna de acordo com a primeira.1\u00aa COLUNA2\u00aa COLUNA1\u00c9 respons\u00e1vel por gerar e fornecer tens\u00e3o el\u00e9trica ao circuito.Consumidor de carga2Elemento respons\u00e1vel em conduzir a corrente el\u00e9trica pelo circuito.Dispositivo de manobra3Pode ser um interruptor, chave, seccionador ou outro componente que tenha por finalidade abrir e fechar o circuito, comandando-o.Fonte4Elemento respons\u00e1vel em transformar energia el\u00e9trica em outro tipo de energia (calor, luz, movimento, etc.). Exemplos: l\u00e2mpadas, chuveiros, motores el\u00e9tricos, computadores, etc.CondutorMarque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76329,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 19:11:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2303852,"hashId":"14416e6db21724035aca523efcf7b95e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os componentes de um circuito el\u00e9trico. Numere a segunda coluna de acordo com a primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 508px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"231.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"177.98959350585938\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7n63\"><td data-row=\"row-7n63\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7n63\" data-cell=\"cell-v72v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7n63\" data-cell=\"cell-v72v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>1\u00aa COLUNA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7n63\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7n63\" data-cell=\"cell-4kei\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7n63\" data-cell=\"cell-4kei\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>2\u00aa COLUNA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kt7l\"><td data-row=\"row-kt7l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kt7l\" data-cell=\"cell-ityb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-kt7l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kt7l\" data-cell=\"cell-wcf5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 respons\u00e1vel por gerar e fornecer tens\u00e3o el\u00e9trica ao circuito.<\/p><\/td><td data-row=\"row-kt7l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kt7l\" data-cell=\"cell-0wt7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kt7l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kt7l\" data-cell=\"cell-ygby\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Consumidor de carga<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wkwl\"><td data-row=\"row-wkwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wkwl\" data-cell=\"cell-2swy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-wkwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wkwl\" data-cell=\"cell-lpk3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Elemento respons\u00e1vel em conduzir a corrente el\u00e9trica pelo circuito.<\/p><\/td><td data-row=\"row-wkwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wkwl\" data-cell=\"cell-92pa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wkwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wkwl\" data-cell=\"cell-pamm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dispositivo de manobra<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4j54\"><td data-row=\"row-4j54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4j54\" data-cell=\"cell-9org\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-4j54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4j54\" data-cell=\"cell-e2wa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pode ser um interruptor, chave, seccionador ou outro componente que tenha por finalidade abrir e fechar o circuito, comandando-o.<\/p><\/td><td data-row=\"row-4j54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4j54\" data-cell=\"cell-lal5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4j54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4j54\" data-cell=\"cell-8g6b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fonte<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zlgr\"><td data-row=\"row-zlgr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zlgr\" data-cell=\"cell-wulc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-zlgr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zlgr\" data-cell=\"cell-lrmp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Elemento respons\u00e1vel em transformar energia el\u00e9trica em outro tipo de energia (calor, luz, movimento, etc.). Exemplos: l\u00e2mpadas, chuveiros, motores el\u00e9tricos, computadores, etc.<\/p><\/td><td data-row=\"row-zlgr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zlgr\" data-cell=\"cell-q5yz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zlgr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zlgr\" data-cell=\"cell-ckvu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Condutor<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9086650,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2","id":9086648,"corpo":"<p>3, 4, 1 e 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3 e 4","id":9086649,"corpo":"<p>2, 1, 3 e 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 1 e 2","id":9086650,"corpo":"<p>4, 3, 1 e 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 4 e 3","id":9086651,"corpo":"<p>2, 1, 4 e 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fragoso utiliza v\u00e1rias aspas ao longo do texto. Todos os itens a seguir apresentam regras para o uso desse sinal de pontua\u00e7\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":79696,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 18:18:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2381845,"hashId":"3d5e2a1069033e125b843f093565a37c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fragoso utiliza v\u00e1rias aspas ao longo do texto. Todos os itens a seguir apresentam regras para o uso desse sinal de pontua\u00e7\u00e3o, EXCETO: <\/p>","resposta":9426222,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar e finalizar cita\u00e7\u00f5es.","id":9426219,"corpo":"<p>Iniciar e finalizar cita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicar mudan\u00e7a de interlocutor nos di\u00e1logos.","id":9426220,"corpo":"<p>Indicar mudan\u00e7a de interlocutor nos di\u00e1logos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Destacar palavras estrangeiras.","id":9426221,"corpo":"<p>Destacar palavras estrangeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sugerir hesita\u00e7\u00e3o ou surpresa.","id":9426222,"corpo":"<p>Sugerir hesita\u00e7\u00e3o ou surpresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MORAR NO CAMPO E A \"QUALIDADE DE VIDA\"Luis Gonzaga FragosoMoro numa ch\u00e1cara. Lugar com verde exuberante. Tucano, beija-flor, quero-quero, e mais uma infinidade de p\u00e1ssaros fazem o pano de fundo musical. Para terem uma ideia do sossego, escrevo em pleno dia de Carnaval. O praticumbum-bungurundum do vizinho durou meia hora, se muito. Volta e meia, um visitante solta o coment\u00e1rio: \u201cAqui, sim, voc\u00eas t\u00eam qualidade de vida!\u201d. Ao ouvir isso pela primeira vez \u2013 h\u00e1 seis anos \u2013 pensei, todo pimp\u00e3o: \u201c\u00c9 verdade!\u201d. Da segunda vez em diante, comecei a ficar encafifado. Cada vez mais, a frase me cheira a slogan publicit\u00e1rio. Lengalenga de an\u00fancio de condom\u00ednio fechado. Que diabos significa ter \u201cqualidade de vida\u201d? Respirar ar puro? Viver sem estresse? Poder desacelerar o ritmo de trabalho? Em tese, isso tudo acontece. Mas\u2026 a decis\u00e3o de deixar a metr\u00f3pole para morar no campo far\u00e1 de mim um cara zen, com uma rotina tamb\u00e9m zen? Ora, a pr\u00f3pria natureza do meu trabalho pode me transformar, f\u00e1cil, num \u201cworkaholic\u201d. A mera mudan\u00e7a de paisagem, estar rodeado de verde em vez de concreto, pode muito bem ser in\u00f3cua. Exemplo disso: nosso ex-vizinho, da primeira ch\u00e1cara em que moramos, era a ant\u00edtese da imagem que se faz do homem do campo. Estressado como s\u00f3 ele. E j\u00e1 morava ali h\u00e1 15 anos! Ali\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 incomum que, engatado \u00e0 frase que louva nossa \u201cqualidade de vida\u201d, apare\u00e7a o coment\u00e1rio: \u201cBendita hora que voc\u00eas sa\u00edram daquele inferno que \u00e9 S\u00e3o Paulo\u201d. Pigarro. Pigarro duplo. Pois o que me levou a deixar a metr\u00f3pole nada tem a ver com estar farto dos problemas da cidade. Aconteceu de estarmos dispon\u00edveis para os movimentos do universo. Numa bela manh\u00e3, minha mulher e eu viemos visitar uma ch\u00e1cara, e nossa intui\u00e7\u00e3o sussurrou: \u201cEste lugar \u00e9 pra voc\u00eas, e este \u00e9 o momento, venham pra c\u00e1! \u201d. Em dois meses mudamos, de mala e cuia. Sa\u00ed em paz com a metr\u00f3pole, e nela voltaria a morar, caso necess\u00e1rio. Adoro o lufa-lufa de S\u00e3o Paulo. Mas tamb\u00e9m adoro as v\u00e1rias pausas que cultivo aqui. Movimento e repouso, essa dan\u00e7a me faz muito bem. O problema b\u00e1sico na busca da \u201cqualidade de vida\u201d me parece ser a cren\u00e7a do indiv\u00edduo de que um fator externo \u2013 paisagem f\u00edsica, sil\u00eancio, dist\u00e2ncia consider\u00e1vel de vizinhos etc \u2013 pode operar uma m\u00e1gica em sua vida. Bobagem. E nesta cren\u00e7a est\u00e1 embutido um condicionamento nocivo: o h\u00e1bito de culpar as circunst\u00e2ncias externas e a paisagem f\u00edsica por suas frustra\u00e7\u00f5es. Com isso, evita-se assumir uma responsabilidade que demanda energia e empenho \u2013 mudar o que n\u00e3o lhe agrada e que o faz infeliz. Mas, da pr\u00f3xima vez que me deparar com o louvor \u00e0 tal \u201cqualidade de vida\u201d, posso poupar meu visitante deste discurso verborr\u00e1gico que voc\u00ea, paciente leitor, acaba de aturar. A ideia \u00e9 sair \u00e0 francesa e colocar o CD Refavela de Gilberto Gil para tocar baixinho, na faixa Aqui Agora, cujo refr\u00e3o sintetiza isso tudo: O melhor lugar do mundo \u00e9 aqui e agora. Dispon\u00edvel em:&lt;www.contioutra.com\/morar-no-campo-e-qualidade-de-vida\/&gt;. Acesso em: mar.2016. ","id":530217,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">MORAR NO CAMPO E A <\/p><p style=\"text-align: center;\">\"QUALIDADE DE VIDA\"<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Luis Gonzaga Fragoso<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Moro numa ch\u00e1cara. Lugar com verde exuberante. Tucano, beija-flor, quero-quero, e mais uma infinidade de p\u00e1ssaros fazem o pano de fundo musical. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para terem uma ideia do sossego, escrevo em pleno dia de Carnaval. O praticumbum-bungurundum do vizinho durou meia hora, se muito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Volta e meia, um visitante solta o coment\u00e1rio: \u201cAqui, sim, voc\u00eas t\u00eam qualidade de vida!\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao ouvir isso pela primeira vez \u2013 h\u00e1 seis anos \u2013 pensei, todo pimp\u00e3o: \u201c\u00c9 verdade!\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Da segunda vez em diante, comecei a ficar encafifado. Cada vez mais, a frase me cheira a <em>slogan<\/em> publicit\u00e1rio. Lengalenga de an\u00fancio de condom\u00ednio fechado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Que diabos significa ter \u201cqualidade de vida\u201d? Respirar ar puro? Viver sem estresse? Poder desacelerar o ritmo de trabalho? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em tese, isso tudo acontece. Mas\u2026 a decis\u00e3o de deixar a metr\u00f3pole para morar no campo far\u00e1 de mim um cara zen, com uma rotina tamb\u00e9m zen? Ora, a pr\u00f3pria natureza do meu trabalho pode me transformar, f\u00e1cil, num \u201c<em>workaholic<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A mera mudan\u00e7a de paisagem, estar rodeado de verde em vez de concreto, pode muito bem ser in\u00f3cua. Exemplo disso: nosso ex-vizinho, da primeira ch\u00e1cara em que moramos, era a ant\u00edtese da imagem que se faz do homem do campo. Estressado como s\u00f3 ele. E j\u00e1 morava ali h\u00e1 15 anos! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ali\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 incomum que, engatado \u00e0 frase que louva nossa \u201cqualidade de vida\u201d, apare\u00e7a o coment\u00e1rio: \u201cBendita hora que voc\u00eas sa\u00edram daquele inferno que \u00e9 S\u00e3o Paulo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pigarro. Pigarro duplo. Pois o que me levou a deixar a metr\u00f3pole nada tem a ver com estar farto dos problemas da cidade. Aconteceu de estarmos dispon\u00edveis para os movimentos do universo. Numa bela manh\u00e3, minha mulher e eu viemos visitar uma ch\u00e1cara, e nossa intui\u00e7\u00e3o sussurrou: \u201cEste lugar \u00e9 pra voc\u00eas, e este \u00e9 o momento, venham pra c\u00e1! \u201d. Em dois meses mudamos, de mala e cuia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sa\u00ed em paz com a metr\u00f3pole, e nela voltaria a morar, caso necess\u00e1rio. Adoro o lufa-lufa de S\u00e3o Paulo. Mas tamb\u00e9m adoro as v\u00e1rias pausas que cultivo aqui. Movimento e repouso, essa dan\u00e7a me faz muito bem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O problema b\u00e1sico na busca da \u201cqualidade de vida\u201d me parece ser a cren\u00e7a do indiv\u00edduo de que um fator externo \u2013 paisagem f\u00edsica, sil\u00eancio, dist\u00e2ncia consider\u00e1vel de vizinhos etc \u2013 pode operar uma m\u00e1gica em sua vida. Bobagem. E nesta cren\u00e7a est\u00e1 embutido um condicionamento nocivo: o h\u00e1bito de culpar as circunst\u00e2ncias externas e a paisagem f\u00edsica por suas frustra\u00e7\u00f5es. Com isso, evita-se assumir uma responsabilidade que demanda energia e empenho \u2013 mudar o que n\u00e3o lhe agrada e que o faz infeliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, da pr\u00f3xima vez que me deparar com o louvor \u00e0 tal \u201cqualidade de vida\u201d, posso poupar meu visitante deste discurso verborr\u00e1gico que voc\u00ea, paciente leitor, acaba de aturar. A ideia \u00e9 sair \u00e0 francesa e colocar o CD <em>Refavela <\/em>de Gilberto Gil para tocar baixinho, na faixa <em>Aqui Agora<\/em>, cujo refr\u00e3o sintetiza isso tudo: <em>O melhor lugar do mundo \u00e9 aqui e agora. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>Dispon\u00edvel em:&lt;www.contioutra.com\/morar-no-campo-<\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>e-qualidade-de-vida\/&gt;. Acesso em: mar.2016. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 07"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical no que diz respeito ao uso do termo \u201cmesmo\u201d (incluindo varia\u00e7\u00f5es de g\u00eanero e n\u00famero).","provas":[{"id":79695,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 18:18:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2385852,"hashId":"40cf2d6766fcb05afdc3136df41946e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical no que diz respeito ao uso do termo \u201cmesmo\u201d (incluindo varia\u00e7\u00f5es de g\u00eanero e n\u00famero).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9443124,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O departamento de contabilidade enviou as planilhas para as tr\u00eas fiscais de contrato, a fim de que as mesmas pudessem conferi-los.","id":9443124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O departamento de contabilidade enviou as planilhas para as tr\u00eas fiscais de contrato, a fim de que as mesmas pudessem conferi-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de esse contrato conter termos duvidosos foi a raz\u00e3o mesma de eu recusar-me a endoss\u00e1-lo.","id":9443125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de esse contrato conter termos duvidosos foi a raz\u00e3o mesma de eu recusar-me a endoss\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atual gest\u00e3o \u00e9 irrespons\u00e1vel, mas os candidatos de oposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o o mesmo.","id":9443126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atual gest\u00e3o \u00e9 irrespons\u00e1vel, mas os candidatos de oposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o o mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea vai mesmo contrariar as ordens superiores?","id":9443127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea vai mesmo contrariar as ordens superiores?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409118,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-genero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2385852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado do exame mamogr\u00e1fico \u00e9 classificado de acordo com o Breast Imaging Reporting and Data System (BI-RADS\u00ae). Ao avaliar o resultado da mamografia de uma mulher de 35 anos que, na primeira consulta, apresentava les\u00f5es n\u00e3o palp\u00e1veis, o enfermeiro encontra resultado BI-RADS 2, cuja classifica\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":40791,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208390,"hashId":"550d92d6f1cb530632fae734776a0306","enunciado":"<p align=justify>O resultado do exame mamogr\u00e1fico \u00e9 classificado de\r\nacordo com o Breast Imaging Reporting and Data System\r\n(BI-RADS\u00ae). Ao avaliar o resultado da mamografia\r\nde uma mulher de 35 anos que, na primeira consulta,\r\napresentava les\u00f5es n\u00e3o palp\u00e1veis, o enfermeiro encontra\r\nresultado BI-RADS 2, cuja classifica\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4351149,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negativo.","id":4351148,"corpo":"<p align=justify>negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"achado tipicamente benigno.","id":4351149,"corpo":"<p align=justify>achado tipicamente benigno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"achado provavelmente benigno.","id":4351150,"corpo":"<p align=justify>achado provavelmente benigno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"achado suspeito.","id":4351151,"corpo":"<p align=justify>achado suspeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":"enfermagem\/1208390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cra-go-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo quadrinho, o verbo \"adicionei\" est\u00e1 corretamente escrito com \"c\" e n\u00e3o existe a forma \"adisionei\", com \"s\"; no entanto existem pares de palavras que t\u00eam significados diferentes se s\u00e3o escritas com \"c\" ou com \"s\". Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que contenha tr\u00eas palavras que podem ser escritas com \"c\" ou com \"s\", com mudan\u00e7a de significado.","provas":[{"id":44846,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cra-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2016"},{"id":44877,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cra-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-copeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Copeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1357842,"hashId":"f6a977671e94011a7cb94788bf122865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo quadrinho, o verbo \"adicionei\" est\u00e1 corretamente escrito com \"c\" e n\u00e3o existe a forma \"adisionei\", com \"s\"; no entanto existem pares de palavras que t\u00eam significados diferentes se s\u00e3o escritas com \"c\" ou com \"s\". Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que contenha tr\u00eas palavras que podem ser escritas com \"c\" ou com \"s\", com mudan\u00e7a de significado.<\/p>","resposta":4978728,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"_into; _ela; con_erto.","id":4978728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">_into; _ela; con_erto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1_ido; _ivil; aliment\u00ed_io.","id":4978729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1_ido; _ivil; aliment\u00ed_io.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refer\u00ean_ia; abund\u00e2n_ia; inten_idade.","id":4978730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refer\u00ean_ia; abund\u00e2n_ia; inten_idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"con_erto; _ela; mali_ioso.","id":4978731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">con_erto; _ela; mali_ioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gira_ol; ante_ala; pe_oa.","id":4978732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gira_ol; ante_ala; pe_oa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia os quadrinhos a seguir. (https:\/\/rhnasorganizacoes.files.wordpress.co m \/2013\/04\/dilbert.jpg)","id":415297,"enunciado":"<div><div>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a \r\n10, leia os quadrinhos a seguir.<\/div><\/div>\r\n<div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44846\/1.gif\">\r\n<\/div><div><br><\/div><i>\r\n(https:\/\/rhnasorganizacoes.files.wordpress.co\r\nm\r\n\/2013\/04\/dilbert.jpg)<\/i>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego da letra C","oab":false,"nome":"Emprego da letra C","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409059,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-c"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1357842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, de 46 anos de idade, foi submetido \u00e0 Nefrectomia parcial. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o, o Enfermeiro identificou como diagn\u00f3stico de enfermagem: risco de volume de l\u00edquidos desequilibrados relacionado \u00e0 perda cir\u00fargica de l\u00edquido, altera\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio e administra\u00e7\u00e3o parenteral de l\u00edquidos. Para garantir a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio h\u00eddrico normal, o T\u00e9cnico de Enfermagem deve realizar as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem prescritas. Assinale a assertiva que cont\u00e9m tais interven\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 13:00:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2159543,"hashId":"ef2ae3e8b6fa4dda6c432e9d81d0cdac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente, de 46 anos de idade, foi submetido \u00e0 Nefrectomia parcial. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o, o Enfermeiro identificou como diagn\u00f3stico de enfermagem: risco de volume de l\u00edquidos desequilibrados relacionado \u00e0 perda cir\u00fargica de l\u00edquido, altera\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio e administra\u00e7\u00e3o parenteral de l\u00edquidos. Para garantir a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio h\u00eddrico normal, o T\u00e9cnico de Enfermagem deve realizar as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem prescritas. Assinale a assertiva que cont\u00e9m tais interven\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":8461853,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesar diariamente o paciente, sendo esperado que o peso permane\u00e7a entre 1 a 1,5 kg do valor de refer\u00eancia do paciente, e colocar a terapia parenteral em bomba de infus\u00e3o.","id":8461853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesar diariamente o paciente, sendo esperado que o peso permane\u00e7a entre 1 a 1,5 kg do valor de refer\u00eancia do paciente, e colocar a terapia parenteral em bomba de infus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesar o paciente a cada 12 horas, pois o peso constitui o indicador mais sens\u00edvel de perda ou ganho de l\u00edquido, e monitorar a quantidade e as caracter\u00edsticas da urina.","id":8461854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesar o paciente a cada 12 horas, pois o peso constitui o indicador mais sens\u00edvel de perda ou ganho de l\u00edquido, e monitorar a quantidade e as caracter\u00edsticas da urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colocar a terapia parenteral em bomba de infus\u00e3o, para garantir que o paciente receba solu\u00e7\u00f5es intravenosas em grande quantidade, e pesar o paciente a cada 48 horas.","id":8461855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar a terapia parenteral em bomba de infus\u00e3o, para garantir que o paciente receba solu\u00e7\u00f5es intravenosas em grande quantidade, e pesar o paciente a cada 48 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pesar diariamente o paciente, sendo esperado que o peso permane\u00e7a entre 2 a 3,5 kg do valor de refer\u00eancia do paciente, e colocar a terapia parenteral em bomba de infus\u00e3o.","id":8461856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesar diariamente o paciente, sendo esperado que o peso permane\u00e7a entre 2 a 3,5 kg do valor de refer\u00eancia do paciente, e colocar a terapia parenteral em bomba de infus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colocar a terapia parenteral em bomba de infus\u00e3o e monitorar a quantidade e as caracter\u00edsticas da urina, sendo esperado que a urina se apresente turva e sanguinolenta.","id":8461857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar a terapia parenteral em bomba de infus\u00e3o e monitorar a quantidade e as caracter\u00edsticas da urina, sendo esperado que a urina se apresente turva e sanguinolenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marilena-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cidade de Goi\u00e2nia-GO, ocorreu o maior acidente radioativo da hist\u00f3ria brasileira. O composto qu\u00edmico respons\u00e1vel por esse acidente foi o","provas":[{"id":63602,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marilena-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2016-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Marilena - Assistente Social - 2016"},{"id":63601,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marilena-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2016-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Marilena - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1947084,"hashId":"64c23524a3f5b2419088c7497cb95888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cidade de Goi\u00e2nia-GO, ocorreu o maior acidente radioativo da hist\u00f3ria brasileira. O composto qu\u00edmico respons\u00e1vel por esse acidente foi o<\/p>","resposta":7533914,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ur\u00e2nio enriquecido.","id":7533911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ur\u00e2nio enriquecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"merc\u00fario.","id":7533912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">merc\u00fario.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"r\u00e1dio.","id":7533913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">r\u00e1dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e9sio-137. ","id":7533914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e9sio-137. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cobalto.","id":7533915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobalto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e2nia - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e2nia - GO","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407468,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goiania-go"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1947084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barbacena","sigla":"","id":3247,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barbacena-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es cognitivas mais comuns em idosos s\u00e3o a dem\u00eancia, a depress\u00e3o e o delirium, sendo que","provas":[{"id":42829,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barbacena","sigla":"","id":3247,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barbacena-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barbacena-mg-2016-fundacao-cefetminas-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Barbacena - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1277789,"hashId":"376ca43194d9e856040576b4690f1d23","enunciado":"<p align=\"justify\">As tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es cognitivas mais comuns em idosos s\u00e3o a dem\u00eancia,\r\na depress\u00e3o e o <i>delirium<\/i>, sendo que<\/p>","resposta":4640458,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a progress\u00e3o da doen\u00e7a, na dem\u00eancia \u00e9 abrupta; no delirium \u00e9 lenta; na depress\u00e3o \u00e9 vari\u00e1vel.","id":4640456,"corpo":"<p align=\"justify\">a progress\u00e3o da doen\u00e7a, na dem\u00eancia \u00e9 abrupta; no <i>delirium<\/i> \u00e9\r\nlenta; na depress\u00e3o \u00e9 vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mem\u00f3ria do idoso, na dem\u00eancia \u00e9 recente e remota; no delirium \u00e9 intacta; na depress\u00e3o \u00e9 intacta.","id":4640457,"corpo":"<p align=\"justify\">a mem\u00f3ria do idoso, na dem\u00eancia \u00e9 recente e remota; no <i>delirium<\/i>\r\n\u00e9 intacta; na depress\u00e3o \u00e9 intacta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o do idoso, na dem\u00eancia \u00e9 normal; no delirium \u00e9 prejudicada; na depress\u00e3o, o preju\u00edzo \u00e9 m\u00ednimo.","id":4640458,"corpo":"<p align=\"justify\">a aten\u00e7\u00e3o do idoso, na dem\u00eancia \u00e9 normal; no <i>delirium<\/i> \u00e9 prejudicada;\r\nna depress\u00e3o, o preju\u00edzo \u00e9 m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ciclo sono\/vig\u00edlia do idoso, na dem\u00eancia \u00e9 preservado; no delirium \u00e9 preservado; na depress\u00e3o \u00e9 perturbado.","id":4640459,"corpo":"<p align=\"justify\">o ciclo sono\/vig\u00edlia do idoso, na dem\u00eancia \u00e9 preservado; no\r\n<i>delirium<\/i> \u00e9 preservado; na depress\u00e3o \u00e9 perturbado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dem\u00eancia","oab":false,"nome":"Dem\u00eancia","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413310,"slug":"enfermagem-demencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depress\u00e3o","oab":false,"nome":"Depress\u00e3o","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413361,"slug":"enfermagem-depressao"}],"slug":"enfermagem\/1277789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Pessoas - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":22241,"slug":"analista-de-gestao-de-pessoas-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gestor de equipe de uma empresa solicita ao Departamento de Recursos Humanos um Plano de Desenvolvimento Individual \u2212 PDI para um de seus 4 colaboradores, que, em palavras do gestor: apresenta-se extremamente nervoso, fazendo que n\u00e3o consiga expor suas pr\u00f3prias an\u00e1lises e os dados, gerando uma imagem de inseguran\u00e7a e incerteza acerca dos resultados que devem ser informados com precis\u00e3o e confian\u00e7a, pois impactam nas tomadas de decis\u00e3o dos investidores. Uma possibilidade de PDI, neste caso, \u00e9 a metodologia de aprendizagem 70\/20\/10, que consiste em:","provas":[{"id":56168,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Pessoas - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":22241,"slug":"analista-de-gestao-de-pessoas-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-de-gestao-de-pessoas-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista de Gest\u00e3o de Pessoas - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 13:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1688793,"hashId":"4b27958eacf118f68300cbcd2394b248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gestor de equipe de uma empresa solicita ao Departamento de Recursos Humanos um Plano de Desenvolvimento Individual \u2212 PDI para um de seus 4 colaboradores, que, em palavras do gestor: <em>apresenta-se extremamente nervoso, fazendo que n\u00e3o consiga expor suas pr\u00f3prias an\u00e1lises e os dados, gerando uma imagem de inseguran\u00e7a e incerteza acerca dos resultados que devem ser informados com precis\u00e3o e confian\u00e7a, pois impactam nas tomadas de decis\u00e3o dos investidores.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma possibilidade de PDI, neste caso, \u00e9 a metodologia de aprendizagem 70\/20\/10, que consiste em:<\/p>","resposta":6381375,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70% da aprendizagem se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc., 20% se d\u00e1 na pr\u00e1tica, na intera\u00e7\u00e3o com a rotina de trabalho e 10% se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido.","id":6381373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70% da aprendizagem se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc., 20% se d\u00e1 na pr\u00e1tica, na intera\u00e7\u00e3o com a rotina de trabalho e 10% se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70% da aprendizagem se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido, 20% se d\u00e1 na pr\u00e1tica e na intera\u00e7\u00e3o com a rotina de trabalho e 10% se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc.","id":6381374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70% da aprendizagem se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido, 20% se d\u00e1 na pr\u00e1tica e na intera\u00e7\u00e3o com a rotina de trabalho e 10% se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70% da aprendizagem se d\u00e1 na pr\u00e1tica e na intera\u00e7\u00e3o com a rotina de trabalho, 20% se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido e 10% se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc.","id":6381375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70% da aprendizagem se d\u00e1 na pr\u00e1tica e na intera\u00e7\u00e3o com a rotina de trabalho, 20% se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido e 10% se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70% da aprendizagem se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc., 20% se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido e 10% se d\u00e1 na pr\u00e1tica, na intera\u00e7\u00e3o com a rotina de trabalho.","id":6381376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70% da aprendizagem se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc., 20% se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido e 10% se d\u00e1 na pr\u00e1tica, na intera\u00e7\u00e3o com a rotina de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70% da aprendizagem se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc., 20% se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido e 10% se d\u00e1 com feedbacks constantes do gestor direto.","id":6381377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70% da aprendizagem se d\u00e1 por meio de leituras, cursos e etc., 20% se d\u00e1 ao observar pessoas que s\u00e3o refer\u00eancias no tema a ser desenvolvido e 10% se d\u00e1 com <em>feedbacks<\/em> constantes do gestor direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes","oab":false,"nome":"Equipes","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425664,"slug":"administracao-geral-equipes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Equipe","oab":false,"nome":"Tipos de Equipe","pai":425664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425665,"slug":"administracao-geral-tipos-de-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1688793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a emiss\u00e3o de opini\u00e3o do auditor, acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e das notas explicativas elaboradas pela entidade, analise as afirmativas: I- O auditor responde solidariamente pela elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, objetos de auditoria. II- O auditor emitir\u00e1 sua opini\u00e3o atrav\u00e9s de um relat\u00f3rio: sem ressalva, com ressalva, com opini\u00e3o adversa ou com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. III- O auditor emitir\u00e1 um relat\u00f3rio com par\u00e1grafos de \u00eanfases quando houver algum evento material relevante distorcido e que n\u00e3o enseje a emiss\u00e3o de opini\u00e3o com ressalva, adversa ou com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. IV- O auditor emitir\u00e1 um relat\u00f3rio com ressalva quando houver, em algum aspecto, um evento materialmente distorcido, por\u00e9m n\u00e3o generaliz\u00e1vel, e que n\u00e3o enseje emiss\u00e3o de opini\u00e3o adversa ou com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. S\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":58499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-contabilidade-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 12:12:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1757989,"hashId":"fa26b656099633b2a92ca2e55f761241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a emiss\u00e3o de opini\u00e3o do auditor, acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e das notas explicativas elaboradas pela entidade, analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O auditor responde solidariamente pela elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, objetos de auditoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O auditor emitir\u00e1 sua opini\u00e3o atrav\u00e9s de um relat\u00f3rio: sem ressalva, com ressalva, com opini\u00e3o adversa ou com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O auditor emitir\u00e1 um relat\u00f3rio com par\u00e1grafos de \u00eanfases quando houver algum evento material relevante distorcido e que n\u00e3o enseje a emiss\u00e3o de opini\u00e3o com ressalva, adversa ou com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O auditor emitir\u00e1 um relat\u00f3rio com ressalva quando houver, em algum aspecto, um evento materialmente distorcido, por\u00e9m n\u00e3o generaliz\u00e1vel, e que n\u00e3o enseje emiss\u00e3o de opini\u00e3o adversa ou com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6695011,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6695009,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6695010,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6695011,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6695012,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6695013,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas das Notas Explicativas.","oab":false,"nome":"Informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas das Notas Explicativas.","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402054,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-informacoes-extraidas-das-notas-explicativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427111,"slug":"auditoria-formacao-da-opiniao-e-emissao-do-relatorio-do-auditor-independente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Psicologia","id":22494,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das Melhores Empresas para se Trabalhar no Brasil adotam Planos de Benef\u00edcios Flex\u00edveis. Em que consistem estes Planos:","provas":[{"id":57088,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Psicologia","id":22494,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 13:21:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1771649,"hashId":"71424b060ff013d5ca51028658e23b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das Melhores Empresas para se Trabalhar no Brasil adotam Planos de Benef\u00edcios Flex\u00edveis. Em que consistem estes Planos:<\/p>","resposta":6757429,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles em que os funcion\u00e1rios t\u00eam a op\u00e7\u00e3o de escolher entre um conjunto de benef\u00edcios aqueles que melhor atendem suas necessidades e interesses, contemplando os benef\u00edcios Compuls\u00f3rias e Volunt\u00e1rios.","id":6757426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aqueles em que os funcion\u00e1rios t\u00eam a op\u00e7\u00e3o de escolher entre um conjunto de benef\u00edcios aqueles que melhor atendem suas necessidades e interesses, contemplando os benef\u00edcios Compuls\u00f3rias e Volunt\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles atribu\u00eddos pela empresa diretamente na folha de pagamento (contracheque).","id":6757427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aqueles atribu\u00eddos pela empresa diretamente na folha de pagamento (contracheque).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles que contemplam os benef\u00edcios sem valor financeiro.","id":6757428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aqueles que contemplam os benef\u00edcios sem valor financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles em que os funcion\u00e1rios t\u00eam a op\u00e7\u00e3o de escolher entre um conjunto de benef\u00edcios aqueles que melhor atendem suas necessidades e interesses, exclusivamente para benef\u00edcios Volunt\u00e1rios.","id":6757429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aqueles em que os funcion\u00e1rios t\u00eam a op\u00e7\u00e3o de escolher entre um conjunto de benef\u00edcios aqueles que melhor atendem suas necessidades e interesses, exclusivamente para benef\u00edcios Volunt\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles em que os funcion\u00e1rios t\u00eam a op\u00e7\u00e3o de escolher entre um conjunto de benef\u00edcios aqueles que melhor atendem suas necessidades e interesses, exclusivamente para benef\u00edcios Compuls\u00f3rias.","id":6757430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aqueles em que os funcion\u00e1rios t\u00eam a op\u00e7\u00e3o de escolher entre um conjunto de benef\u00edcios aqueles que melhor atendem suas necessidades e interesses, exclusivamente para benef\u00edcios Compuls\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do Trabalho","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417416,"slug":"psicologia-analise-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":23177,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-equipamentos-biomedicos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Internacional de Medidas (SI), a unidade de medida de press\u00e3o utilizada \u00e9:","provas":[{"id":59194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":23177,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-equipamentos-biomedicos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-equipamentos-biomedicos","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 15:47:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1789762,"hashId":"0440f83e0e25d8fa716b2d6d7194b777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema Internacional de Medidas (SI), a unidade de medida de press\u00e3o utilizada \u00e9:<\/p>","resposta":6837796,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B\u00e1ria.","id":6837795,"corpo":"<p>B\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pa.","id":6837796,"corpo":"<p> Pa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PSI. ","id":6837797,"corpo":"<p>PSI. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atm.","id":6837798,"corpo":"<p>atm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" bar.","id":6837799,"corpo":"<p> bar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Biom\u00e9dica, Ventila\u00e7\u00e3o, Anestesia e Desfibrila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Biom\u00e9dica, Ventila\u00e7\u00e3o, Anestesia e Desfibrila\u00e7\u00e3o","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403032,"slug":"engenharia-clinica-instrumentacao-biomedica-ventilacao-anestesia-e-desfibrilacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es contidas na tabela 1, o retorno m\u00ednimo exigido para remunerar o custo do capital do projeto \u00e9 superior a 23%.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 12:13:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817728,"hashId":"aad8994cdf1fb515d3167d31daba6cd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es contidas na tabela 1, o retorno m\u00ednimo exigido para remunerar o custo do capital do projeto \u00e9 superior a 23%.<\/p>","resposta":2818058,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818057,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818058,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tabela 1fonte de capitalmontante (em R$)percentual de participa\u00e7\u00e3o do capital no projetocusto l\u00edquido ao anopr\u00f3prio200.00040%25%terceiros300.00060%20%Tabela 2fonte de capitalmontante (em R$)percentual de participa\u00e7\u00e3o do capital no projetocusto l\u00edquido ao anopr\u00f3prio200.00025%25%terceiros600.00075%20%As tabelas 1 e 2 anteriormente apresentadas cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es das fontes de capital de determinado projeto necess\u00e1rias para o c\u00e1lculo do custo m\u00e9dio ponderado do capital \u2014 WACC (weighted average cost of capital). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":337136,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 484px;\"><colgroup><col width=\"116\"><col width=\"91\"><col width=\"166\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Tabela 1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>fonte de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>capital<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>montante <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(em R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>percentual de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>participa\u00e7\u00e3o do capital <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>no projeto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>custo l\u00edquido <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ao ano<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">pr\u00f3prio<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">40%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">300.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">60%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 483px;\"><colgroup><col width=\"116\"><col width=\"91\"><col width=\"155\"><col width=\"121\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Tabela 2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>fonte de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>capital<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>montante <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(em R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>percentual de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>participa\u00e7\u00e3o do capital <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>no projeto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>custo l\u00edquido <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ao ano<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">pr\u00f3prio<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">600.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">75%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As tabelas 1 e 2 anteriormente apresentadas cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es das fontes de capital de determinado projeto necess\u00e1rias para o c\u00e1lculo do custo m\u00e9dio ponderado do capital \u2014 WACC (<em>weighted average cost of capital<\/em>). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros indicadores","oab":false,"nome":"Outros indicadores","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402058,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-outros-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/817728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o retorno do investimento for superior ao WACC calculado, haver\u00e1 ganho para o acionista.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 12:13:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817727,"hashId":"4b960a2e2fcb5a5a64d3c935a74ca89e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o retorno do investimento for superior ao WACC calculado, haver\u00e1 ganho para o acionista.<\/p>","resposta":2818055,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818055,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818056,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tabela 1fonte de capitalmontante (em R$)percentual de participa\u00e7\u00e3o do capital no projetocusto l\u00edquido ao anopr\u00f3prio200.00040%25%terceiros300.00060%20%Tabela 2fonte de capitalmontante (em R$)percentual de participa\u00e7\u00e3o do capital no projetocusto l\u00edquido ao anopr\u00f3prio200.00025%25%terceiros600.00075%20%As tabelas 1 e 2 anteriormente apresentadas cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es das fontes de capital de determinado projeto necess\u00e1rias para o c\u00e1lculo do custo m\u00e9dio ponderado do capital \u2014 WACC (weighted average cost of capital). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":337136,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 484px;\"><colgroup><col width=\"116\"><col width=\"91\"><col width=\"166\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Tabela 1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>fonte de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>capital<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>montante <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(em R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>percentual de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>participa\u00e7\u00e3o do capital <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>no projeto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>custo l\u00edquido <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ao ano<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">pr\u00f3prio<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">40%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">300.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">60%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 483px;\"><colgroup><col width=\"116\"><col width=\"91\"><col width=\"155\"><col width=\"121\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Tabela 2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>fonte de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>capital<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>montante <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(em R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>percentual de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>participa\u00e7\u00e3o do capital <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>no projeto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>custo l\u00edquido <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ao ano<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">pr\u00f3prio<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">600.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">75%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As tabelas 1 e 2 anteriormente apresentadas cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es das fontes de capital de determinado projeto necess\u00e1rias para o c\u00e1lculo do custo m\u00e9dio ponderado do capital \u2014 WACC (<em>weighted average cost of capital<\/em>). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros indicadores","oab":false,"nome":"Outros indicadores","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402058,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-outros-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/817727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972,"slug":"professor-area-logistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da modula\u00e7\u00e3o das cargas para a movimenta\u00e7\u00e3o de materiais do fornecedor at\u00e9 ao cliente final, analise as afirmativas a seguir. I. A modula\u00e7\u00e3o externa assume um padr\u00e3o de carga pr\u00f3prio, de modo que os meios de transporte se adaptem a ela. II. A modula\u00e7\u00e3o aumenta a seguran\u00e7a na movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, por\u00e9m a um custo mais elevado. III. A modula\u00e7\u00e3o libera \u00e1reas para a produ\u00e7\u00e3o e eleva a capacidade de armazenamento. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65295,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972,"slug":"professor-area-logistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-logistica","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 13:44:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1998123,"hashId":"2fcd74c4d71f07264a437f974e36db75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da modula\u00e7\u00e3o das cargas para a movimenta\u00e7\u00e3o de materiais do fornecedor at\u00e9 ao cliente final, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A modula\u00e7\u00e3o externa assume um padr\u00e3o de carga pr\u00f3prio, de modo que os meios de transporte se adaptem a ela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A modula\u00e7\u00e3o aumenta a seguran\u00e7a na movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, por\u00e9m a um custo mais elevado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A modula\u00e7\u00e3o libera \u00e1reas para a produ\u00e7\u00e3o e eleva a capacidade de armazenamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7767066,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7767063,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7767064,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7767065,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7767066,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7767067,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402649,"slug":"engenharia-de-producao-logistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427715,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-movimentacao-e-armazenagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 um conceito bastante explorado pelas empresas de tecnologia. Os servidores p\u00fablicos que trabalham no Instituto Federal lidam com este conceito em seu dia a dia. Qual alternativa a seguir est\u00e1 CORRETA sobre computa\u00e7\u00e3o em nuvem.","provas":[{"id":79709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:07:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382995,"hashId":"ee2179e0eeab1eb1f6fd52b00281736e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 um conceito bastante explorado pelas empresas de tecnologia. Os servidores p\u00fablicos que trabalham no Instituto Federal lidam com este conceito em seu dia a dia. Qual alternativa a seguir est\u00e1 CORRETA sobre computa\u00e7\u00e3o em nuvem.<\/p>","resposta":9430769,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A computa\u00e7\u00e3o em nuvem permite que os usu\u00e1rios salvem arquivos na nuvem, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel executar softwares na nuvem.","id":9430767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A computa\u00e7\u00e3o em nuvem permite que os usu\u00e1rios salvem arquivos na nuvem, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel executar <em>softwares <\/em>na nuvem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 apenas a utiliza\u00e7\u00e3o de e-mails por meio de uma p\u00e1gina web, ou seja, um webmail. Os arquivos ficam anexados no e-mail e n\u00e3o podem ser gravados em um drive virtual.","id":9430768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 apenas a utiliza\u00e7\u00e3o de <em>e-mails<\/em> por meio de uma p\u00e1gina <em>web<\/em>, ou seja, um <em>webmail<\/em>. Os arquivos ficam anexados no <em>e-mail<\/em> e n\u00e3o podem ser gravados em um <em>drive <\/em>virtual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A computa\u00e7\u00e3o na nuvem permite que os usu\u00e1rios salvem seus arquivos na nuvem e tamb\u00e9m executem softwares na nuvem.","id":9430769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A computa\u00e7\u00e3o na nuvem permite que os usu\u00e1rios salvem seus arquivos na nuvem e tamb\u00e9m executem <em>softwares <\/em>na nuvem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os documentos gravados na nuvem s\u00f3 podem ser acessados a partir de um computador de dentro da institui\u00e7\u00e3o. ","id":9430770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os documentos gravados na nuvem s\u00f3 podem ser acessados a partir de um computador de dentro da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 atividade do programador visual assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-producao-cultural-e-design-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:47:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":1902060,"hashId":"ce8e8b92002caca7404430d9a6022a02","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 atividade do programador visual assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7335163,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento tecnol\u00f3gico e especificamente os avan\u00e7os da inform\u00e1tica democratizou a atividade de programador visual\/designer uma vez que, para exerc\u00ea-la, \u00e9 imprescind\u00edvel o uso de computadores e softwares gr\u00e1ficos.","id":7335161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento tecnol\u00f3gico e especificamente os avan\u00e7os da inform\u00e1tica democratizou a atividade de programador visual\/designer uma vez que, para exerc\u00ea-la, \u00e9 imprescind\u00edvel o uso de computadores e <em>softwares <\/em>gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade do programador visual se caracteriza para ordena\u00e7\u00e3o de elementos textuais e n\u00e3o textuais dentro de um espa\u00e7o predeterminado podendo assim, considerar que uma manuscrito da idade m\u00e9dia possa tamb\u00e9m ser considerado um objeto de design\/programa\u00e7\u00e3o visual dado seu ineg\u00e1vel valor est\u00e9tico.","id":7335162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade do programador visual se caracteriza para ordena\u00e7\u00e3o de elementos textuais e n\u00e3o textuais dentro de um espa\u00e7o predeterminado podendo assim, considerar que uma manuscrito da idade m\u00e9dia possa tamb\u00e9m ser considerado um objeto de design\/programa\u00e7\u00e3o visual dado seu ineg\u00e1vel valor est\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atividade se caracteriza pela utiliza\u00e7\u00e3o de metodologias de projeto espec\u00edficas sintetizada no trin\u00f4mio problematiza\u00e7\u00e3o, concep\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o.","id":7335163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade se caracteriza pela utiliza\u00e7\u00e3o de metodologias de projeto espec\u00edficas sintetizada no trin\u00f4mio problematiza\u00e7\u00e3o, concep\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O designer gr\u00e1fico\/programador visual precisa estar envolvido com a multiplicidade dos elementos do planejamento, entretanto os objetivos da comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o da compet\u00eancia espec\u00edfica dos profissionais de marketing","id":7335164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O designer gr\u00e1fico\/programador visual precisa estar envolvido com a multiplicidade dos elementos do planejamento, entretanto os objetivos da comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o da compet\u00eancia espec\u00edfica dos profissionais de marketing<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As possibilidades da tecnologia digital fizeram com que o programador visual se afastasse muito mais de todas as etapas de produ\u00e7\u00e3o de um impresso, desde a cria\u00e7\u00e3o at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o de arquivos.","id":7335165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As possibilidades da tecnologia digital fizeram com que o programador visual se afastasse muito mais de todas as etapas de produ\u00e7\u00e3o de um impresso, desde a cria\u00e7\u00e3o at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o de arquivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programador visual","oab":false,"nome":"Programador visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400554,"slug":"artes-programador-visual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o visual","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o visual","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":426773,"slug":"comunicacao-social-programacao-visual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da tipografia em websites, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-producao-cultural-e-design-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:59:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":1902104,"hashId":"d753cb0ea75fdceb4c7b3212072fd0cb","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da tipografia em websites, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7335368,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 aconselh\u00e1vel para textos longos o alinhamento justificado.","id":7335365,"corpo":"<p>\u00c9 aconselh\u00e1vel para textos longos o alinhamento justificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A web se comporta basicamente como uma p\u00e1gina a ser impressa portanto o uso da tipografia segue os mesmos padr\u00f5es, pois as fontes utilizadas se incorporam a p\u00e1gina.","id":7335366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A web se comporta basicamente como uma p\u00e1gina a ser impressa portanto o uso da tipografia segue os mesmos padr\u00f5es, pois as fontes utilizadas se incorporam a p\u00e1gina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fontes ditas seguras para uso na web garantem que estas aparecer\u00e3o para a totalidade dos usu\u00e1rios.","id":7335367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fontes ditas seguras para uso na web garantem que estas aparecer\u00e3o para a totalidade dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de \u201cpilhas de fontes\u201d permite que o webdesigner tenha maior controle sobre o comportamento das fontes na web.","id":7335368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de <em>\u201cpilhas de fontes\u201d<\/em> permite que o webdesigner tenha maior controle sobre o comportamento das fontes na web.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel utilizar fontes de sistema em sites, a n\u00e3o ser que as fontes sejam transformadas em imagens.","id":7335369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel utilizar fontes de sistema em sites, a n\u00e3o ser que as fontes sejam transformadas em imagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o das cores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-producao-cultural-e-design-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:55:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":1902087,"hashId":"9512cfc4ff72dbffbfcc356fa4a7f62f","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o das cores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7335288,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cor secund\u00e1ria \u00e9 formada pele desequil\u00edbrio \u00f3tico de duas corres prim\u00e1rias.","id":7335286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cor secund\u00e1ria \u00e9 formada pele desequil\u00edbrio \u00f3tico de duas corres prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cor complementar de uma cor prim\u00e1ria ser\u00e1 sempre uma outra cor primaria.","id":7335287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cor complementar de uma cor prim\u00e1ria ser\u00e1 sempre uma outra cor primaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cores terci\u00e1rias \u00e9 a intermedi\u00e1ria entre uma cor secund\u00e1ria e qualquer das duas primarias que lhe d\u00e3o origem.","id":7335288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cores terci\u00e1rias \u00e9 a intermedi\u00e1ria entre uma cor secund\u00e1ria e qualquer das duas primarias que lhe d\u00e3o origem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cor-luz geratriz ou prim\u00e1ria \u00e9 cada uma das tr\u00eas cores decompon\u00edveis, que misturadas em propor\u00e7\u00f5es variadas produzem todas as cores do espectro.","id":7335289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cor-luz geratriz ou prim\u00e1ria \u00e9 cada uma das tr\u00eas cores decompon\u00edveis, que misturadas em propor\u00e7\u00f5es variadas produzem todas as cores do espectro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de cores quentes e frias independe das rela\u00e7\u00f5es de proximidade com outras cores.","id":7335290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de cores quentes e frias independe das rela\u00e7\u00f5es de proximidade com outras cores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos da linguagem visual","oab":false,"nome":"Elementos da linguagem visual","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398980,"slug":"artes-elementos-da-linguagem-visual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cor","oab":false,"nome":"Cor","pai":398980,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398988,"slug":"artes-cor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Audiovisual e Cinema","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418356,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-audiovisual-e-cinema"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura de um computador \u00e9 constru\u00edda de maneira a oferecer o melhor desempenho poss\u00edvel a um computador, de modo que este atenda \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Neste sentido podemos afirmar que pipelining:","provas":[{"id":79707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:42:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2383743,"hashId":"5469e7bb3c9847e93214acaa40bfdde1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura de um computador \u00e9 constru\u00edda de maneira a oferecer o melhor desempenho poss\u00edvel a um computador, de modo que este atenda \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Neste sentido podemos afirmar que <em>pipelining<\/em>:<\/p>","resposta":9434129,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica utilizada para aumentar o desempenho do computador criando m\u00faltiplos canais de comunica\u00e7\u00e3o entre o processador e a mem\u00f3ria cache.","id":9434127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma t\u00e9cnica utilizada para aumentar o desempenho do computador criando m\u00faltiplos canais de comunica\u00e7\u00e3o entre o processador e a mem\u00f3ria <em>cache<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumenta o desempenho do computador dividindo a mem\u00f3ria cache em n\u00edveis e alocando -a no processador.","id":9434128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta o desempenho do computador dividindo a mem\u00f3ria <em>cache <\/em>em n\u00edveis e alocando -a no processador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumenta o desempenho do computador pois introduz uma t\u00e9cnica que faz com que o processador execute m\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es de forma paralela em diferentes est\u00e1gios.","id":9434129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta o desempenho do computador pois introduz uma t\u00e9cnica que faz com que o processador execute m\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es de forma paralela em diferentes est\u00e1gios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica criada pela Intel tamb\u00e9m chamada de Hyper-Threading que aumenta significativamente o desempenho do computador.","id":9434130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma t\u00e9cnica criada pela Intel tamb\u00e9m chamada de <em>Hyper-Threading<\/em> que aumenta significativamente o desempenho do computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pipeline","oab":false,"nome":"Pipeline","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428985,"slug":"tecnologia-da-informacao-pipeline"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2383743","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante que um servidor p\u00fablico que trabalha na \u00e1rea de TI da institui\u00e7\u00e3o saiba diferenciar computadores que possuem melhor desempenho. E na arquitetura de um computador, as mem\u00f3rias certamente s\u00e3o fatores determinantes no desempenho final. Neste sentido, observe as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa CORRETA.I - A mem\u00f3ria cache possui a mesma velocidade que a mem\u00f3ria DDR4. A \u00fanica diferen\u00e7a \u00e9 que a cache atualmente est\u00e1 localizada no processador;II - A mem\u00f3ria cache \u00e9 bem mais r\u00e1pida que a mem\u00f3ria principal. Atualmente a mem\u00f3ria cache fica no processador e possui 3 n\u00edveis: L1, L2 e L3;III - A mem\u00f3ria cache \u00e9 bem mais r\u00e1pida que a mem\u00f3ria principal. Atualmente a mem\u00f3ria cache fica no chipset e possui 3 n\u00edveis: L1, L2 e L3;IV - A ordem de velocidade das diversas mem\u00f3rias presentes no computador, considerando da MAIOR velocidade para a MENOR velocidade \u00e9: mem\u00f3ria cache, mem\u00f3ria RAM, disco r\u00edgido.","provas":[{"id":79707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:41:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2383741,"hashId":"1900df79446252670070fb1c2f5f31f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que um servidor p\u00fablico que trabalha na \u00e1rea de TI da institui\u00e7\u00e3o saiba diferenciar computadores que possuem melhor desempenho. E na arquitetura de um computador, as mem\u00f3rias certamente s\u00e3o fatores determinantes no desempenho final. Neste sentido, observe as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A mem\u00f3ria <em>cache <\/em>possui a mesma velocidade que a mem\u00f3ria <em>DDR4<\/em>. A \u00fanica diferen\u00e7a \u00e9 que a cache atualmente est\u00e1 localizada no processador;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A mem\u00f3ria <em>cache <\/em>\u00e9 bem mais r\u00e1pida que a mem\u00f3ria principal. Atualmente a mem\u00f3ria <em>cache <\/em>fica no processador e possui 3 n\u00edveis: L1, L2 e L3;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A mem\u00f3ria <em>cache <\/em>\u00e9 bem mais r\u00e1pida que a mem\u00f3ria principal. Atualmente a mem\u00f3ria <em>cache <\/em>fica no <em>chipset <\/em>e possui 3 n\u00edveis: L1, L2 e L3;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A ordem de velocidade das diversas mem\u00f3rias presentes no computador, considerando da MAIOR velocidade para a MENOR velocidade \u00e9: mem\u00f3ria <em>cache<\/em>, mem\u00f3ria RAM, disco r\u00edgido.<\/p>","resposta":9434119,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas","id":9434119,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas","id":9434120,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas","id":9434121,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta","id":9434122,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2383741","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o IEEE 802.3 estabelece normas para que tipo de rede?","provas":[{"id":79707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:39:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2383738,"hashId":"19e97f64db5374188bfbbbfc9968aded","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o IEEE 802.3 estabelece normas para que tipo de rede?<\/p>","resposta":9434109,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LAN sem fio.","id":9434107,"corpo":"<p><em>LAN <\/em>sem fio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bluetooth.","id":9434108,"corpo":"<p><em>Bluetooth<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LAN Ethernet.","id":9434109,"corpo":"<p><em>LAN Ethernet.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAN sem fio.","id":9434110,"corpo":"<p><em>MAN <\/em>sem fio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","oab":false,"nome":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419952,"slug":"informatica-camada-de-interface-acesso-a-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419953,"slug":"informatica-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de diagramas para constru\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":62122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-producao-cultural-e-design-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 15:05:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":1902160,"hashId":"520ea579eab25c0550d549701698128c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de diagramas para constru\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7335627,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Construir um diagrama eficaz para um determinado projeto significa destrinchar cuidadosamente seu conte\u00fado espec\u00edfico, em termos de qualidades visuais e sem\u00e2nticas do espa\u00e7o tipogr\u00e1fico.","id":7335625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construir um diagrama eficaz para um determinado projeto significa destrinchar cuidadosamente seu conte\u00fado espec\u00edfico, em termos de qualidades visuais e sem\u00e2nticas do espa\u00e7o tipogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagrama permite que v\u00e1rios colaborados participem de um mesmo projeto ou em projetos correlatos sem comprometimento das qualidades visuais ao se passar de um objeto ao outo.","id":7335626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama permite que v\u00e1rios colaborados participem de um mesmo projeto ou em projetos correlatos sem comprometimento das qualidades visuais ao se passar de um objeto ao outo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagrama induz uma ordem sistem\u00e1tica num layout, diferenciando tipos de informa\u00e7\u00e3o e facilitando a navega\u00e7\u00e3o entre eles, tornando a diagrama\u00e7\u00e3o mais lenta quando a quantidade de informa\u00e7\u00e3o for muito grande.","id":7335627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama induz uma ordem sistem\u00e1tica num layout, diferenciando tipos de informa\u00e7\u00e3o e facilitando a navega\u00e7\u00e3o entre eles, tornando a diagrama\u00e7\u00e3o mais lenta quando a quantidade de informa\u00e7\u00e3o for muito grande.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se criar uma l\u00f3gica r\u00edtmica ou sequencial entre as p\u00e1ginas duplas (par e impar) pensando na sua rela\u00e7\u00e3o com o diagrama que estabelece uma unidade entre as partes.","id":7335628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se criar uma l\u00f3gica r\u00edtmica ou sequencial entre as p\u00e1ginas duplas (par e impar) pensando na sua rela\u00e7\u00e3o com o diagrama que estabelece uma unidade entre as partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Num diagrama organizado por colunas estas podem ser dependentes umas das outras no texto corrido e independentes para pequenos blocos de texto.","id":7335629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Num diagrama organizado por colunas estas podem ser dependentes umas das outras no texto corrido e independentes para pequenos blocos de texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramador (ver na mat\u00e9rias Conhecimentos T\u00e9cnicos de um Cargo)","oab":false,"nome":"Diagramador (ver na mat\u00e9rias Conhecimentos T\u00e9cnicos de um Cargo)","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400214,"slug":"artes-diagramador-ver-na-materias-conhecimentos-tecnicos-de-um-cargo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do layout de uma p\u00e1gina, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-producao-cultural-e-design-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 15:00:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":1902125,"hashId":"0e13b7dbfdcf73cd88cdc441d7b246d6","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do <em>layout <\/em>de uma p\u00e1gina, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7335466,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O elemento de destaque de um layout pode ser determinado pelo peso, tamanho ou posi\u00e7\u00e3o de um determinado elemento em rela\u00e7\u00e3o aos restantes, ou ainda pelo espa\u00e7o ou pelo dom\u00ednio da cor.","id":7335466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento de destaque de um layout pode ser determinado pelo peso, tamanho ou posi\u00e7\u00e3o de um determinado elemento em rela\u00e7\u00e3o aos restantes, ou ainda pelo espa\u00e7o ou pelo dom\u00ednio da cor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um layout \u00e9 classificado como sim\u00e9trico quando seus elementos visuais se equivalem em valores, estando sua sustenta\u00e7\u00e3o assentada no centro \u00f3tico, que \u00e9 determinado pelo cruzamento das diagonais de um determinado formato.","id":7335467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>layout <\/em>\u00e9 classificado como sim\u00e9trico quando seus elementos visuais se equivalem em valores, estando sua sustenta\u00e7\u00e3o assentada no centro \u00f3tico, que \u00e9 determinado pelo cruzamento das diagonais de um determinado formato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na cultura ocidental, ao fazer uma varredura visual em um ve\u00edculo impresso, o olho geralmente inicia seu trajeto no centro \u00f3tico e, em seguida, provavelmente subir\u00e1 para o canto superior direito do layout e descer\u00e1 no sentido diagonal para o canto inferior do lado oposto.","id":7335468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cultura ocidental, ao fazer uma varredura visual em um ve\u00edculo impresso, o olho geralmente inicia seu trajeto no centro \u00f3tico e, em seguida, provavelmente subir\u00e1 para o canto superior direito do <em>layout <\/em>e descer\u00e1 no sentido diagonal para o canto inferior do lado oposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um layout em que o equil\u00edbrio \u00e9 sim\u00e9trico suas massas s\u00e3o distribu\u00eddas simetricamente em ambos os lados do eixo fict\u00edcio que a vista sempre fixa em composi\u00e7\u00f5es desse tipo, carecendo de a\u00e7\u00e3o, refletindo o princ\u00edpio da balan\u00e7a romana.","id":7335469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>layout <\/em>em que o equil\u00edbrio \u00e9 sim\u00e9trico suas massas s\u00e3o distribu\u00eddas simetricamente em ambos os lados do eixo fict\u00edcio que a vista sempre fixa em composi\u00e7\u00f5es desse tipo, carecendo de a\u00e7\u00e3o, refletindo o princ\u00edpio da balan\u00e7a romana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Movimento \u00e9 o poder ativo da composi\u00e7\u00e3o de um layout, para levar a vista naturalmente a todas as partes, seguindo um caminho aleat\u00f3rio.","id":7335470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento \u00e9 o poder ativo da composi\u00e7\u00e3o de um <em>layout<\/em>, para levar a vista naturalmente a todas as partes, seguindo um caminho aleat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada processo de impress\u00e3o se utiliza de um tipo de matriz espec\u00edfica e caracter\u00edstica de cada processo.Os quatro principais tipos de matrizes s\u00e3o:1. Matriz de alto relevo (clich\u00ea met\u00e1lico)2. Matriz de alto relevo (clich\u00ea met\u00e1lico borracha\/pol\u00edmero)3. Matriz em baixo relevo (Cilindro met\u00e1lico)4. Matriz plana (chapa met\u00e1lica)As matrizes acima descritas correspondem respectivamente aos processos denominados","provas":[{"id":62122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":24090,"slug":"professor-area-producao-cultural-e-design"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-producao-cultural-e-design-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 15:01:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":1902140,"hashId":"8e7084b41f29f4e2f7a2d52ef84491e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada processo de impress\u00e3o se utiliza de um tipo de matriz espec\u00edfica e caracter\u00edstica de cada processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os quatro principais tipos de matrizes s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Matriz de alto relevo (clich\u00ea met\u00e1lico)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Matriz de alto relevo (clich\u00ea met\u00e1lico borracha\/pol\u00edmero)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Matriz em baixo relevo (Cilindro met\u00e1lico)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Matriz plana (chapa met\u00e1lica)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As matrizes acima descritas correspondem respectivamente aos processos denominados<\/p>","resposta":7335537,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 Flexografia, 2 \u2013 Tipografia, 3 \u2013 Rotogravura e 4 \u2013 Offset.","id":7335534,"corpo":"<p>1 \u2013 Flexografia, 2 \u2013 Tipografia, 3 \u2013 Rotogravura e 4 \u2013 Offset.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Flexografia, 2 \u2013 Tipografia, 3 \u2013 Offset e 4 \u2013 Rotogravura.","id":7335535,"corpo":"<p>1 \u2013 Flexografia, 2 \u2013 Tipografia, 3 \u2013 Offset e 4 \u2013 Rotogravura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Offset, 2 \u2013 Flexografia, 3 \u2013 Rotogravura e 4 \u2013 Tipografia.","id":7335536,"corpo":"<p>1 \u2013 Offset, 2 \u2013 Flexografia, 3 \u2013 Rotogravura e 4 \u2013 Tipografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Tipografia, 2 \u2013 Flexografia, 3 \u2013 Rotogravura e 4 \u2013 Offset.","id":7335537,"corpo":"<p>1 \u2013 Tipografia, 2 \u2013 Flexografia, 3 \u2013 Rotogravura e 4 \u2013 Offset.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Rotogravura, 2 \u2013 Offset, 3 \u2013 Tipografia e 4 \u2013 Flexografia.","id":7335538,"corpo":"<p>1 \u2013 Rotogravura, 2 \u2013 Offset, 3 \u2013 Tipografia e 4 \u2013 Flexografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impress\u00e3o","oab":false,"nome":"Impress\u00e3o","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418305,"slug":"comunicacao-social-impressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os processos mentais de informa\u00e7\u00e3o e as opera\u00e7\u00f5es do sistema nervoso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77709,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-psicologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 16:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2339909,"hashId":"74251aca27d4f215006b2f8abc9c95c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os processos mentais de informa\u00e7\u00e3o e as opera\u00e7\u00f5es do sistema nervoso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9249014,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os neur\u00f4nios s\u00e3o unidades secund\u00e1rias do sistema nervoso.","id":9249012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os neur\u00f4nios s\u00e3o unidades secund\u00e1rias do sistema nervoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dendritos n\u00e3o absorvem informa\u00e7\u00f5es, e apenas servem de base estrutural para movimento dos ax\u00f4nios.","id":9249013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dendritos n\u00e3o absorvem informa\u00e7\u00f5es, e apenas servem de base estrutural para movimento dos ax\u00f4nios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O impulso nervoso que se propaga atrav\u00e9s do neur\u00f4nio \u00e9 de origem el\u00e9trica e resulta de altera\u00e7\u00f5es nas cargas el\u00e9tricas das superf\u00edcies externa e interna da membrana celular. Na despolariza\u00e7\u00e3o da membrana celular resulta um potencial de a\u00e7\u00e3o, que faz com que os canais de s\u00f3dio se abram e permitam que \u00edons de s\u00f3dio entrem no neur\u00f4nio.","id":9249014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impulso nervoso que se propaga atrav\u00e9s do neur\u00f4nio \u00e9 de origem el\u00e9trica e resulta de altera\u00e7\u00f5es nas cargas el\u00e9tricas das superf\u00edcies externa e interna da membrana celular. Na despolariza\u00e7\u00e3o da membrana celular resulta um potencial de a\u00e7\u00e3o, que faz com que os canais de s\u00f3dio se abram e permitam que \u00edons de s\u00f3dio entrem no neur\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A despolariza\u00e7\u00e3o da membrana celular n\u00e3o chega a avan\u00e7ar at\u00e9 o ax\u00f4nio, pois antes disso alcan\u00e7a os bot\u00f5es terminais.","id":9249015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despolariza\u00e7\u00e3o da membrana celular n\u00e3o chega a avan\u00e7ar at\u00e9 o ax\u00f4nio, pois antes disso alcan\u00e7a os bot\u00f5es terminais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A probabilidade de um neur\u00f4nio descarregar independe da integra\u00e7\u00e3o neural dos sinais inibit\u00f3rios e excitat\u00f3rios recebidos nos dendritos.","id":9249016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de um neur\u00f4nio descarregar independe da integra\u00e7\u00e3o neural dos sinais inibit\u00f3rios e excitat\u00f3rios recebidos nos dendritos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), com vig\u00eancia por dez anos, foi aprovado em 2014 pela Lei n. 13.005. A referida lei traz em seu anexo 20 (vinte) metas para serem cumpridas no prazo de vig\u00eancia deste PNE. Marque V (Verdadeiro) ou F (Falso) para as afirmativas a seguir.( ) A Meta 3 prev\u00ea universalizar, at\u00e9 2016, o atendimento escolar para toda a popula\u00e7\u00e3o de 15 (quinze) a 17 (dezessete) anos e elevar, at\u00e9 o final do per\u00edodo de vig\u00eancia deste PNE, a taxa l\u00edquida de matr\u00edculas no Ensino M\u00e9dio para 85% (oitenta e cinco por cento).( ) A Meta 4 prev\u00ea universalizar, para a popula\u00e7\u00e3o de 4 (quatro) a 17 (dezessete) anos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, o acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e ao atendimento educacional especializado, exclusivamente na rede regular de ensino, com a garantia de sistema educacional inclusivo, de salas de recursos multifuncionais, classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, p\u00fablicos.( ) A Meta 10 prev\u00ea oferecer, no m\u00ednimo, 25% (vinte e cinco por cento) das matr\u00edculas de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, nos Ensinos Fundamental e M\u00e9dio, na forma integrada \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional.( ) A Meta 17 prev\u00ea valorizar os (as) profissionais do magist\u00e9rio das redes p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de forma a equiparar seu rendimento m\u00e9dio ao dos (as) demais profissionais com escolaridade equivalente, at\u00e9 o final do sexto ano de vig\u00eancia deste PNE.( ) A Meta 19 prev\u00ea garantir, mediante lei espec\u00edfica aprovada no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, a nomea\u00e7\u00e3o comissionada de diretores de escola vinculada a crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de m\u00e9rito e desempenho e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.( ) A Meta 20 prev\u00ea ampliar progressivamente o investimento p\u00fablico em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de forma a atingir, no m\u00ednimo, o patamar de 10% (dez por cento) do Produto Interno Bruto - PIB do Pa\u00eds no 5\u00b0 (quinto) ano de vig\u00eancia desta Lei.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":79701,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 15:07:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2384773,"hashId":"1232d767fc631f95c967324706268b24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), com vig\u00eancia por dez anos, foi aprovado em 2014 pela Lei n. 13.005. A referida lei traz em seu anexo 20 (vinte) metas para serem cumpridas no prazo de vig\u00eancia deste PNE. Marque V (Verdadeiro) ou F (Falso) para as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Meta 3 prev\u00ea universalizar, at\u00e9 2016, o atendimento escolar para toda a popula\u00e7\u00e3o de 15 (quinze) a 17 (dezessete) anos e elevar, at\u00e9 o final do per\u00edodo de vig\u00eancia deste PNE, a taxa l\u00edquida de matr\u00edculas no Ensino M\u00e9dio para 85% (oitenta e cinco por cento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Meta 4 prev\u00ea universalizar, para a popula\u00e7\u00e3o de 4 (quatro) a 17 (dezessete) anos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, o acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e ao atendimento educacional especializado, exclusivamente na rede regular de ensino, com a garantia de sistema educacional inclusivo, de salas de recursos multifuncionais, classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Meta 10 prev\u00ea oferecer, no m\u00ednimo, 25% (vinte e cinco por cento) das matr\u00edculas de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, nos Ensinos Fundamental e M\u00e9dio, na forma integrada \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Meta 17 prev\u00ea valorizar os (as) profissionais do magist\u00e9rio das redes p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de forma a equiparar seu rendimento m\u00e9dio ao dos (as) demais profissionais com escolaridade equivalente, at\u00e9 o final do sexto ano de vig\u00eancia deste PNE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Meta 19 prev\u00ea garantir, mediante lei espec\u00edfica aprovada no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, a nomea\u00e7\u00e3o comissionada de diretores de escola vinculada a crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de m\u00e9rito e desempenho e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Meta 20 prev\u00ea ampliar progressivamente o investimento p\u00fablico em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de forma a atingir, no m\u00ednimo, o patamar de 10% (dez por cento) do Produto Interno Bruto - PIB do Pa\u00eds no 5\u00b0 (quinto) ano de vig\u00eancia desta Lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9438214,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V, V","id":9438212,"corpo":"<p>V, V, F, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F, F","id":9438213,"corpo":"<p>F, V, V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, F","id":9438214,"corpo":"<p>V, F, V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V, V","id":9438215,"corpo":"<p>F, F, V, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/2384773","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 17 de junho 2004, o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o\/Conselho Pleno produziu a Resolu\u00e7\u00e3o n. 1 que institui as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana. Sobre essa Resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":79701,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 15:07:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2384767,"hashId":"4e9fe1988cba4061b1f43b14b343956e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 17 de junho 2004, o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o\/Conselho Pleno produziu a Resolu\u00e7\u00e3o n. 1 que institui as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana. Sobre essa Resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9438189,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino sistem\u00e1tico de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, nos termos da Lei n. 10.639\/2003, refere-se, em especial, aos componentes curriculares de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica, Literatura, Geografia e Hist\u00f3ria do Brasil.","id":9438189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino sistem\u00e1tico de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, nos termos da Lei n. 10.639\/2003, refere-se, em especial, aos componentes curriculares de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica, Literatura, Geografia e Hist\u00f3ria do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais tem por objetivo a divulga\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos, bem como de atitudes, posturas e valores que eduquem cidad\u00e3os quanto \u00e0 pluralidade \u00e9tnico-racial.","id":9438190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais tem por objetivo a divulga\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos, bem como de atitudes, posturas e valores que eduquem cidad\u00e3os quanto \u00e0 pluralidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana tem por objetivo o reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o da identidade, hist\u00f3ria e cultura dos afro-brasileiros, bem como a garantia de reconhecimento e igualdade de valoriza\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes africanas da na\u00e7\u00e3o brasileira, ao lado das ind\u00edgenas, europ\u00e9ias, asi\u00e1ticas.","id":9438191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana tem por objetivo o reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o da identidade, hist\u00f3ria e cultura dos afro-brasileiros, bem como a garantia de reconhecimento e igualdade de valoriza\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes africanas da na\u00e7\u00e3o brasileira, ao lado das ind\u00edgenas, europ\u00e9ias, asi\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e o estudo de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira, e Hist\u00f3ria e Cultura Africana ser\u00e1 desenvolvida por meio de conte\u00fados, compet\u00eancias, atitudes e valores, a serem estabelecidos pelas Institui\u00e7\u00f5es de ensino e seus professores, com o apoio e supervis\u00e3o dos sistemas de ensino, entidades mantenedoras e coordena\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","id":9438192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e o estudo de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira, e Hist\u00f3ria e Cultura Africana ser\u00e1 desenvolvida por meio de conte\u00fados, compet\u00eancias, atitudes e valores, a serem estabelecidos pelas Institui\u00e7\u00f5es de ensino e seus professores, com o apoio e supervis\u00e3o dos sistemas de ensino, entidades mantenedoras e coordena\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais","pai":405512,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425853,"slug":"pedagogia-educacao-das-relacoes-etnico-raciais"}],"slug":"pedagogia\/2384767","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 um sistema operacional e quais softwares podem ser citados como exemplos de sistemas operacionais?","provas":[{"id":79707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:17:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2383713,"hashId":"af600666da154928617f6750cbd24dc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 um sistema operacional e quais <em>softwares <\/em>podem ser citados como exemplos de sistemas operacionais?<\/p>","resposta":9434008,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema operacional \u00e9 um software que possui uma su\u00edte de aplicativos de escrit\u00f3rio. Como exemplos de sistemas operacionais pode-se citar o Word e Excel.","id":9434007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema operacional \u00e9 um <em>software <\/em>que possui uma su\u00edte de aplicativos de escrit\u00f3rio. Como exemplos de sistemas operacionais pode-se citar o <em>Word <\/em>e <em>Excel<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema operacional \u00e9 um software que fornece uma interface para o usu\u00e1rio e gerencia os recursos de hardware do computador. O Windows e o Unix s\u00e3o exemplos de sistemas operacionais.","id":9434008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema operacional \u00e9 um <em>software <\/em>que fornece uma interface para o usu\u00e1rio e gerencia os recursos de <em>hardware <\/em>do computador. O <em>Windows <\/em>e o <em>Unix <\/em>s\u00e3o exemplos de sistemas operacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de um software que \u00e9 utilizado apenas para a cria\u00e7\u00e3o e a programa\u00e7\u00e3o de novos aplicativos. O Windows e o Unix s\u00e3o exemplos de sistemas operacionais.","id":9434009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um <em>software <\/em>que \u00e9 utilizado apenas para a cria\u00e7\u00e3o e a programa\u00e7\u00e3o de novos aplicativos. O <em>Windows <\/em>e o <em>Unix<\/em> s\u00e3o exemplos de sistemas operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema operacional \u00e9 o software utilizado apenas quando se acessa os recursos de computa\u00e7\u00e3o em nuvem. Exemplos: OneDrive e Linux.","id":9434010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema operacional \u00e9 o <em>software<\/em> utilizado apenas quando se acessa os recursos de computa\u00e7\u00e3o em nuvem. Exemplos: <em>OneDrive <\/em>e <em>Linux<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8119,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":["o que \u00e9 um sistema operacional"],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201cPrograma desenvolvido capaz de se propagar automaticamente pelas redes, enviando c\u00f3pias de si mesmo, de computador para computador\u201d. Esta \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":79708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:14:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2386436,"hashId":"8b883b72d7f7880436154049cdc1cb14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo a seguinte defini\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPrograma desenvolvido capaz de se propagar automaticamente pelas redes, enviando c\u00f3pias de si mesmo, de computador para computador\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Esta \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9445908,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Worm","id":9445908,"corpo":"<p><em>Worm<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edrus","id":9445909,"corpo":"<p>V\u00edrus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Spyware","id":9445910,"corpo":"<p><em>Spyware<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Backdoor","id":9445911,"corpo":"<p><em>Backdoor<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420192,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420612,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429513,"slug":"tecnologia-da-informacao-worm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma gama de formas que um computador e seu conte\u00fado podem ser atacados. Muitas dessas incorporam o uso de softwares maliciosos, genericamente chamados de malwares, ou t\u00e9cnicas de ataque com fins maliciosos. Julgue os itens a seguir com (V) verdadeiro ou (F) falso:( ) Worm \u00e9 um software que insere c\u00f3pias de si mesmo em outros programas existentes no computador. Assim, quando se executa o programa, o worm tamb\u00e9m \u00e9 executado.( ) Trojan horse \u00e9 um programa que entra no computador disfar\u00e7ado de um programa desej\u00e1vel, como um jogo ou um utilit\u00e1rio inofensivo, por\u00e9m com o objetivo malicioso.( ) Phishing \u00e9 um golpe utilizado para obter dados de usu\u00e1rios desavisados ou faz\u00ea-los abrir arquivos com programas maliciosos. Normalmente \u00e9 um ataque realizado por e-mail e indevidamente em nome de institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os conhecidos de modo a enganar o usu\u00e1rio.( ) Engenharia social \u00e9 um ataque do tipo DoS com fins de travar ou desligar um dispositivo remotamente com a ajuda de pessoas inocentes.Assinale a seguir as alternativas que indicam, respectivamente, os itens acima:","provas":[{"id":79707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:23:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2383734,"hashId":"4d9cb018b630f324c9f18a27f2ef4351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma gama de formas que um computador e seu conte\u00fado podem ser atacados. Muitas dessas incorporam o uso de <em>softwares <\/em>maliciosos, genericamente chamados de <em>malwares<\/em>, ou t\u00e9cnicas de ataque com fins maliciosos. Julgue os itens a seguir com (V) verdadeiro ou (F) falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Worm <\/em>\u00e9 um <em>software <\/em>que insere c\u00f3pias de si mesmo em outros programas existentes no computador. Assim, quando se executa o programa, o <em>worm <\/em>tamb\u00e9m \u00e9 executado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<em> Trojan horse<\/em> \u00e9 um programa que entra no computador disfar\u00e7ado de um programa desej\u00e1vel, como um jogo ou um utilit\u00e1rio inofensivo, por\u00e9m com o objetivo malicioso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Phishing <\/em>\u00e9 um golpe utilizado para obter dados de usu\u00e1rios desavisados ou faz\u00ea-los abrir arquivos com programas maliciosos. Normalmente \u00e9 um ataque realizado por<em> e-mail <\/em>e indevidamente em nome de institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os conhecidos de modo a enganar o usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Engenharia social \u00e9 um ataque do tipo <em>DoS <\/em>com fins de travar ou desligar um dispositivo remotamente com a ajuda de pessoas inocentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a seguir as alternativas que indicam, respectivamente, os itens acima:<\/p>","resposta":9434091,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":9434091,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":9434092,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":9434093,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":9434094,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420207,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"}],"slug":"informatica\/2383734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25478,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre aplicativos de seguran\u00e7a e maneiras de ajudar a proteger seu computador, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":79702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25478,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-automacao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:33:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382125,"hashId":"ff632e45a839836a886f4c7b12462ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre aplicativos de seguran\u00e7a e maneiras de ajudar a proteger seu computador, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9427419,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um firewall pode se apresentar sob a forma de hardware.","id":9427419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>firewall <\/em>pode se apresentar sob a forma de <em>hardware<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um firewall \u00e9 um programa de computador concebido para prevenir, detectar e eliminar v\u00edrus e spywares de um computador.","id":9427420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>firewall <\/em>\u00e9 um programa de computador concebido para prevenir, detectar e eliminar v\u00edrus e <em>spywares <\/em>de um computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um software antiv\u00edrus age interceptando e impedindo a difus\u00e3o de conex\u00f5es n\u00e3o autorizadas e\/ou nocivas em uma rede.","id":9427421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>software<\/em> antiv\u00edrus age interceptando e impedindo a difus\u00e3o de conex\u00f5es n\u00e3o autorizadas e\/ou nocivas em uma rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um sistema operacional pode seguir uma rotina de verificar, mas nunca instalar automaticamente atualiza\u00e7\u00f5es para o seu computador.","id":9427422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema operacional pode seguir uma rotina de verificar, mas nunca instalar automaticamente atualiza\u00e7\u00f5es para o seu computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":"informatica\/2382125","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um documento muito importante foi protegido por senha, e a senha foi esquecida. O conte\u00fado \u00e9 RECUPER\u00c1VEL ou IRRECUPER\u00c1VEL, e por quais raz\u00f5es?","provas":[{"id":79699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:48:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2382576,"hashId":"8f289f42f422bccb0fb71c04d324c413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um documento muito importante foi protegido por senha, e a senha foi esquecida. O conte\u00fado \u00e9 RECUPER\u00c1VEL ou IRRECUPER\u00c1VEL, e por quais raz\u00f5es?<\/p>","resposta":9429281,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IRRECUPER\u00c1VEL. Sem lembrar a senha, \u00e9 imposs\u00edvel o acesso ao conte\u00fado.","id":9429280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IRRECUPER\u00c1VEL. Sem lembrar a senha, \u00e9 imposs\u00edvel o acesso ao conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RECUPER\u00c1VEL, atrav\u00e9s do m\u00e9todo de for\u00e7a bruta computacional, no qual todas as senhas poss\u00edveis s\u00e3o testadas. O tempo necess\u00e1rio para recuperar o conte\u00fado do arquivo vai depender do n\u00edvel de seguran\u00e7a utilizado, da senha escolhida e do poder computacional dispon\u00edvel para recupera\u00e7\u00e3o por for\u00e7a bruta, podendo levar horas, dias, meses ou at\u00e9 anos.","id":9429281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RECUPER\u00c1VEL, atrav\u00e9s do m\u00e9todo de for\u00e7a bruta computacional, no qual todas as senhas poss\u00edveis s\u00e3o testadas. O tempo necess\u00e1rio para recuperar o conte\u00fado do arquivo vai depender do n\u00edvel de seguran\u00e7a utilizado, da senha escolhida e do poder computacional dispon\u00edvel para recupera\u00e7\u00e3o por for\u00e7a bruta, podendo levar horas, dias, meses ou at\u00e9 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RECUPER\u00c1VEL, usando uma senha padr\u00e3o que recupera todos os documentos, fornecida pelo fabricante do software que instaurou a prote\u00e7\u00e3o por senha.","id":9429282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RECUPER\u00c1VEL, usando uma senha padr\u00e3o que recupera todos os documentos, fornecida pelo fabricante do <em>software<\/em> que instaurou a prote\u00e7\u00e3o por senha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IRRECUPER\u00c1VEL, nem mesmo o fabricante do software que instaurou a prote\u00e7\u00e3o por senha \u00e9 capaz de recuperar o conte\u00fado do documento.","id":9429283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IRRECUPER\u00c1VEL, nem mesmo o fabricante do <em>software <\/em>que instaurou a prote\u00e7\u00e3o por senha \u00e9 capaz de recuperar o conte\u00fado do documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420677,"slug":"informatica-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um editor de textos, o que significa: inserir uma quebra de p\u00e1gina?","provas":[{"id":79700,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:45:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2381955,"hashId":"4c9e29542ff4913b1e5142d9fcfdcd79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um editor de textos, o que significa: <em>inserir uma quebra de p\u00e1gina?<\/em><\/p>","resposta":9426693,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Significa inserir um marcador que informa ao editor de texto que o conte\u00fado da p\u00e1gina atual termina neste marcador e o texto que segue \u00e9 conte\u00fado da pr\u00f3xima p\u00e1gina.","id":9426693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa inserir um marcador que informa ao editor de texto que o conte\u00fado da p\u00e1gina atual termina neste marcador e o texto que segue \u00e9 conte\u00fado da pr\u00f3xima p\u00e1gina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Significa formatar a p\u00e1gina para que ela tenha margens menores.","id":9426694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa formatar a p\u00e1gina para que ela tenha margens menores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Significa formatar a p\u00e1gina para que ela tenha margens maiores.","id":9426695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa formatar a p\u00e1gina para que ela tenha margens maiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Significa inserir uma linha separando o texto da p\u00e1gina, quebrando sua continuidade.","id":9426696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa inserir uma linha separando o texto da p\u00e1gina, quebrando sua continuidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quebras","oab":false,"nome":"Quebras","pai":420388,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420398,"slug":"informatica-quebras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quebra de P\u00e1gina","oab":false,"nome":"Quebra de P\u00e1gina","pai":420398,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420399,"slug":"informatica-quebra-de-pagina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405131,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420469,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quebra de P\u00e1gina","oab":false,"nome":"Quebra de P\u00e1gina","pai":420469,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420508,"slug":"informatica-quebra-de-pagina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Armazenamento de dados em nuvem (cloud storage) utiliza _________ espalhados geograficamente. Exemplos de servi\u00e7os de armazenamento em nuvem s\u00e3o: Dropbox, que pode ser acessado na forma de __________ e ____________; Google Drive, que al\u00e9m do armazenamento em n\u00favem tamb\u00e9m disponibiliza _____________; Cloud Drive, servi\u00e7o disponibilizado pela ___________ que oferece uma conta gratuita com espa\u00e7o limitado de armazenamento e OneDrive, servi\u00e7o disponibilizado pela __________________. Leia o texto a seguir e escolha a alternativa que preenche corretamente a sequ\u00eancia de lacunas:","provas":[{"id":79701,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:39:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2382889,"hashId":"bbfac562979c4d0bc258f1db0eed3ae9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenamento de dados em nuvem (<em>cloud storage<\/em>) utiliza _________ espalhados geograficamente. Exemplos de servi\u00e7os de armazenamento em nuvem s\u00e3o: <em>Dropbox, <\/em>que pode ser acessado na forma de __________ e ____________; <em>Google Drive<\/em>, que al\u00e9m do armazenamento em n\u00favem tamb\u00e9m disponibiliza _____________; <em>Cloud Drive<\/em>, servi\u00e7o disponibilizado pela ___________ que oferece uma conta gratuita com espa\u00e7o limitado de armazenamento e <em>OneDrive,<\/em> servi\u00e7o disponibilizado pela __________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e escolha a alternativa que preenche corretamente a sequ\u00eancia de lacunas:<\/p>","resposta":9430419,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00faltiplos servi\u00e7os, servidores, clientes, acesso \u00e0s redes sociais, Microsoft, Google. ","id":9430417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00faltiplos servi\u00e7os, servidores, clientes, acesso \u00e0s redes sociais,<em> Microsoft, Google. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00faltiplos servi\u00e7os, navegadores, aplicativos, edi\u00e7\u00f5es compartilhadas de documentos, Apple, Microsoft.","id":9430418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00faltiplos servi\u00e7os, navegadores, aplicativos, edi\u00e7\u00f5es compartilhadas de documentos, <em>Apple, Microsoft.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00faltiplos servidores, navegadores, aplicativos, edi\u00e7\u00f5es compartilhadas de documentos, Amazon, Microsoft.","id":9430419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00faltiplos servidores, navegadores, aplicativos, edi\u00e7\u00f5es compartilhadas de documentos,<em> Amazon, Microsoft.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00faltiplos servidores, servidores, clientes, aplicativos de redes sociais, Google, Amazon. ","id":9430420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00faltiplos servidores, servidores, clientes, aplicativos de redes sociais, <em>Google, Amazon. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a expans\u00e3o da internet as redes de computadores tornaram-se cada vez mais comuns no cotidiano do cidad\u00e3o comum. Sobre os conceitos e equipamentos b\u00e1sicos utilizados em redes de computadores, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":79699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:49:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2382579,"hashId":"7cef171ffd5af344811782076d026de2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a expans\u00e3o da internet as redes de computadores tornaram-se cada vez mais comuns no cotidiano do cidad\u00e3o comum. Sobre os conceitos e equipamentos b\u00e1sicos utilizados em redes de computadores, assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":9429292,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A topologia em barramento possui um meio compartilhado (conhecido como barramento) ao qual os computadores s\u00e3o conectados. A principal vantagem da utiliza\u00e7\u00e3o desta topologia \u00e9 que possui implementa\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o simples, j\u00e1 como desvantagem se houver algum problema com o barramento pode ocorrer a interrup\u00e7\u00e3o do funcionamento de toda a rede.","id":9429290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A topologia em barramento possui um meio compartilhado (conhecido como barramento) ao qual os computadores s\u00e3o conectados. A principal vantagem da utiliza\u00e7\u00e3o desta topologia \u00e9 que possui implementa\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o simples, j\u00e1 como desvantagem se houver algum problema com o barramento pode ocorrer a interrup\u00e7\u00e3o do funcionamento de toda a rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A topologia em estrela utiliza um equipamento que centraliza todas as conex\u00f5es com os diversos dispositivos numa rede. Como principal vantagem possui a facilidade de expans\u00e3o, visto que para acrescentar um novo dispositivo basta conectar a uma entrada do equipamento que centraliza as conex\u00f5es.","id":9429291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A topologia em estrela utiliza um equipamento que centraliza todas as conex\u00f5es com os diversos dispositivos numa rede. Como principal vantagem possui a facilidade de expans\u00e3o, visto que para acrescentar um novo dispositivo basta conectar a uma entrada do equipamento que centraliza as conex\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O switch, assim como o hub, atua na camada de enlace do modelo OSI, onde realiza as conex\u00f5es entre dispositivos por meio de uma matriz de comuta\u00e7\u00e3o que utiliza os endere\u00e7os MAC dos dispositivos conectados.","id":9429292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>switch<\/em>, assim como o <em>hub<\/em>, atua na camada de enlace do modelo OSI, onde realiza as conex\u00f5es entre dispositivos por meio de uma matriz de comuta\u00e7\u00e3o que utiliza os endere\u00e7os MAC dos dispositivos conectados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A principal desvantagem da topologia estrela \u00e9 que em caso de falha do dispositivo que concentra as conex\u00f5es a rede para de funcionar. ","id":9429293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal desvantagem da topologia estrela \u00e9 que em caso de falha do dispositivo que concentra as conex\u00f5es a rede para de funcionar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1964, uma jovem chamada Kitty Genovese estava voltando do trabalho a p\u00e9 para casa, em uma \u00e1rea relativamente segura da cidade de Nova York. Um assaltante a atacou selvagemente e a espancou durante 30 minutos at\u00e9 ela morrer. Testemunharam o crime 38 pessoas observando-o de suas janelas. Ningu\u00e9m interveio ou chamou a pol\u00edcia. O acontecimento causou revolta pelo fato de as pessoas ficarem assistindo ao assassinato brutal sem interferir. Sobre o caso considere as afirmativas abaixo; I- Este acontecimento foi considerado sensacionalista e um erro de avalia\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica pelos observadores da \u00e9poca, j\u00e1 que numa situa\u00e7\u00e3o dessas as pesquisas comprovam que quanto mais pessoas dispon\u00edveis para ajudar \u00e9 mais prov\u00e1vel que o indiv\u00edduo seja ajudado. II- Entre as concep\u00e7\u00f5es da Psicologia Social, est\u00e1 a ideia de que \u00e9 menos prov\u00e1vel para uma pessoa ajudar se houver outros espectadores em volta. Neste cen\u00e1rio, ocorre a difus\u00e3o de responsabilidade em que as pessoas esperam que outras que tamb\u00e9m est\u00e3o em volta ofere\u00e7am ajuda. III- O evento \u00e9 denominado de efeito de interven\u00e7\u00e3o do espectador, onde as pessoas temem cometer erros sociais em uma situa\u00e7\u00e3o amb\u00edgua. IV- As pessoas tendem menos a ajudar quando n\u00e3o s\u00e3o identific\u00e1veis. Existe tamb\u00e9m uma troca de custo benef\u00edcio que envolve quanto preju\u00edzo as pessoas se arriscam a ter ao ajudar, ou que benef\u00edcio elas teriam de esquecer se parassem para ajudar. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77709,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-psicologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 16:47:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2339934,"hashId":"da02d57abad491b34cca6c0814316688","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1964, uma jovem chamada Kitty Genovese estava voltando do trabalho a p\u00e9 para casa, em uma \u00e1rea relativamente segura da cidade de Nova York. Um assaltante a atacou selvagemente e a espancou durante 30 minutos at\u00e9 ela morrer. Testemunharam o crime 38 pessoas observando-o de suas janelas. Ningu\u00e9m interveio ou chamou a pol\u00edcia. O acontecimento causou revolta pelo fato de as pessoas ficarem assistindo ao assassinato brutal sem interferir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso considere as afirmativas abaixo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Este acontecimento foi considerado sensacionalista e um erro de avalia\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica pelos observadores da \u00e9poca, j\u00e1 que numa situa\u00e7\u00e3o dessas as pesquisas comprovam que quanto mais pessoas dispon\u00edveis para ajudar \u00e9 mais prov\u00e1vel que o indiv\u00edduo seja ajudado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Entre as concep\u00e7\u00f5es da Psicologia Social, est\u00e1 a ideia de que \u00e9 menos prov\u00e1vel para uma pessoa ajudar se houver outros espectadores em volta. Neste cen\u00e1rio, ocorre a difus\u00e3o de responsabilidade em que as pessoas esperam que outras que tamb\u00e9m est\u00e3o em volta ofere\u00e7am ajuda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O evento \u00e9 denominado de efeito de interven\u00e7\u00e3o do espectador, onde as pessoas temem cometer erros sociais em uma situa\u00e7\u00e3o amb\u00edgua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- As pessoas tendem menos a ajudar quando n\u00e3o s\u00e3o identific\u00e1veis. Existe tamb\u00e9m uma troca de custo benef\u00edcio que envolve quanto preju\u00edzo as pessoas se arriscam a ter ao ajudar, ou que benef\u00edcio elas teriam de esquecer se parassem para ajudar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9249139,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.","id":9249137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas. ","id":9249138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9249139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9249140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o corretas.","id":9249141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Teorias baseadas em modelos matem\u00e1ticos v\u00eam substituindo as t\u00e9cnicas tradicionais de equacionamento e an\u00e1lise de respostas em testes psicol\u00f3gicos. Dados s\u00e3o usados para calibragens em rela\u00e7\u00e3o a um ou mais par\u00e2metros e derivar estimativas de probabilidades da quantifica\u00e7\u00e3o de habilidade, ou n\u00edvel de tra\u00e7o, necess\u00e1ria para responder de uma certa maneira. Este \u00e9 um modelo de tra\u00e7o latente. A qual teoria se refere o texto?","provas":[{"id":77709,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-psicologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 16:53:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2339956,"hashId":"ce9a0e6ac4269527eea75c770d123a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Teorias baseadas em modelos matem\u00e1ticos v\u00eam substituindo as t\u00e9cnicas tradicionais de equacionamento e an\u00e1lise de respostas em testes psicol\u00f3gicos. Dados s\u00e3o usados para calibragens em rela\u00e7\u00e3o a um ou mais par\u00e2metros e derivar estimativas de probabilidades da quantifica\u00e7\u00e3o de habilidade, ou n\u00edvel de tra\u00e7o, necess\u00e1ria para responder de uma certa maneira. Este \u00e9 um modelo de tra\u00e7o latente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qual teoria se refere o texto?<\/p>","resposta":9249218,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria do Equacionamento (TE)","id":9249217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria do Equacionamento (TE)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria da Resposta o item (TRI)","id":9249218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria da Resposta o item (TRI)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria de Testagem Adaptativa (TTA) ","id":9249219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria de Testagem Adaptativa (TTA) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria Cl\u00e1ssica dos Testes (TCT)","id":9249220,"corpo":"<p>Teoria Cl\u00e1ssica dos Testes (TCT)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria da Probabilidade (TP) ","id":9249221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria da Probabilidade (TP) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista, quais das alternativas abaixo representa um dever deste profissional?","provas":[{"id":79700,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:27:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2382033,"hashId":"a7f06026392b69b37faf24f001cf8c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista, quais das alternativas abaixo representa um dever deste profissional?<\/p>","resposta":9427034,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar-se, informando sua profiss\u00e3o, nome, n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Nutricionistas e respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o, quando no exerc\u00edcio profissional.","id":9427031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar-se, informando sua profiss\u00e3o, nome, n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Nutricionistas e respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o, quando no exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter o indiv\u00edduo sob sua responsabilidade profissional, ou o respectivo respons\u00e1vel legal, informado quanto \u00e0 assist\u00eancia nutricional e sobre os riscos e objetivos do tratamento.","id":9427032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o indiv\u00edduo sob sua responsabilidade profissional, ou o respectivo respons\u00e1vel legal, informado quanto \u00e0 assist\u00eancia nutricional e sobre os riscos e objetivos do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicar as falhas existentes nos regulamentos e normas das institui\u00e7\u00f5es em que atue profissionalmente, quando as considerar incompat\u00edveis com o exerc\u00edcio profissional ou prejudiciais aos indiv\u00edduos e \u00e0 coletividade, disso comunicando aos respons\u00e1veis e, no caso de in\u00e9rcia destes, aos \u00f3rg\u00e3os competentes e ao Conselho Regional de Nutricionistas da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":9427033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar as falhas existentes nos regulamentos e normas das institui\u00e7\u00f5es em que atue profissionalmente, quando as considerar incompat\u00edveis com o exerc\u00edcio profissional ou prejudiciais aos indiv\u00edduos e \u00e0 coletividade, disso comunicando aos respons\u00e1veis e, no caso de in\u00e9rcia destes, aos \u00f3rg\u00e3os competentes e ao Conselho Regional de Nutricionistas da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores.","id":9427034,"corpo":"<p>Todas as alternativas anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme SILVA &amp; MURA (2010), na obra \u201cTratado de Alimenta\u00e7\u00e3o, Nutri\u00e7\u00e3o e Dietoterapia\u201d, considere os seguintes aspectos num inqu\u00e9rito alimentar:I. Omiss\u00e3o intencional;II. Registro incorreto das respostas;III. Empatia pelo indiv\u00edduo entrevistado;IV. Erro na convers\u00e3o de medidas caseiras em gramas.Dos aspectos acima mencionados, quais podem influenciar na qualidade dos dados obtidos de inqu\u00e9ritos alimentares?","provas":[{"id":79700,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:29:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2382037,"hashId":"d60faebb5b2ef08198618353a154a0f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme SILVA &amp; MURA (2010), na obra \u201cTratado de Alimenta\u00e7\u00e3o, Nutri\u00e7\u00e3o e Dietoterapia\u201d, considere os seguintes aspectos num inqu\u00e9rito alimentar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Omiss\u00e3o intencional;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Registro incorreto das respostas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Empatia pelo indiv\u00edduo entrevistado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Erro na convers\u00e3o de medidas caseiras em gramas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos aspectos acima mencionados, quais podem influenciar na qualidade dos dados obtidos de inqu\u00e9ritos alimentares?<\/p>","resposta":9427047,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II , III e IV","id":9427047,"corpo":"<p>I, II , III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV","id":9427048,"corpo":"<p>Apenas IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I , II e IV","id":9427049,"corpo":"<p>Apenas I , II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV","id":9427050,"corpo":"<p>Apenas I e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9ritos Alimentares","oab":false,"nome":"Inqu\u00e9ritos Alimentares","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418137,"slug":"nutricao-inqueritos-alimentares"}],"slug":"nutricao\/2382037","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Card\u00e1pio \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de prepara\u00e7\u00f5es que fazem parte de uma refei\u00e7\u00e3o ou v\u00e1rias refei\u00e7\u00f5es de um dia em uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados necess\u00e1rios para o planejamento de card\u00e1pio, indique a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":79700,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:35:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2382223,"hashId":"1a49ebbfc53d4d19ce9b981c9b363606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Card\u00e1pio \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de prepara\u00e7\u00f5es que fazem parte de uma refei\u00e7\u00e3o ou v\u00e1rias refei\u00e7\u00f5es de um dia em uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados necess\u00e1rios para o planejamento de card\u00e1pio, indique a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9427811,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A disponibilidade de espa\u00e7o e o dimensionamento dos equipamentos n\u00e3o afetam a execu\u00e7\u00e3o de um card\u00e1pio quando se tem um grande n\u00famero de manipuladores envolvidos no processo de produ\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es.","id":9427811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disponibilidade de espa\u00e7o e o dimensionamento dos equipamentos n\u00e3o afetam a execu\u00e7\u00e3o de um card\u00e1pio quando se tem um grande n\u00famero de manipuladores envolvidos no processo de produ\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O nutricionista \u00e9 respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio e deve priorizar a adequa\u00e7\u00e3o nutricional aos clientes atendidos, considerando os h\u00e1bitos alimentares destes.","id":9427812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nutricionista \u00e9 respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio e deve priorizar a adequa\u00e7\u00e3o nutricional aos clientes atendidos, considerando os h\u00e1bitos alimentares destes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o Qualitativa das Prepara\u00e7\u00f5es do Card\u00e1pio (AQPC) \u00e9 uma metodologia mais r\u00e1pida que a an\u00e1lise quantitativa e que contribui para verifica\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o nutricional do card\u00e1pio.","id":9427813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Avalia\u00e7\u00e3o Qualitativa das Prepara\u00e7\u00f5es do Card\u00e1pio (AQPC) \u00e9 uma metodologia mais r\u00e1pida que a an\u00e1lise quantitativa e que contribui para verifica\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o nutricional do card\u00e1pio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escolha de alimentos que est\u00e3o na safra e a realiza\u00e7\u00e3o de cota\u00e7\u00f5es frequentes com diferentes fornecedores, contribuem para a execu\u00e7\u00e3o de um card\u00e1pio economicamente vi\u00e1vel.","id":9427814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha de alimentos que est\u00e3o na safra e a realiza\u00e7\u00e3o de cota\u00e7\u00f5es frequentes com diferentes fornecedores, contribuem para a execu\u00e7\u00e3o de um card\u00e1pio economicamente vi\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":"nutricao\/2382223","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Freud iniciou seus estudos pela utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica da hipnose como forma de acesso aos conte\u00fados mentais no tratamento de pacientes com histeria. S\u00e3o resist\u00eancias do processo descrito por Freud, que leva o indiv\u00edduo do sintoma \u00e0 cura, exceto:","provas":[{"id":76593,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:34:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2310023,"hashId":"569fcd08d5e07d5a9b6fd467c4431603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Freud iniciou seus estudos pela utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica da hipnose como forma de acesso aos conte\u00fados mentais no tratamento de pacientes com histeria. S\u00e3o resist\u00eancias do processo descrito por Freud, que leva o indiv\u00edduo do sintoma \u00e0 cura, exceto:<\/p>","resposta":9115197,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do recalque.","id":9115196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do recalque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do sofrimento.","id":9115197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do sofrimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da transfer\u00eancia.","id":9115198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do ganho secund\u00e1rio da doen\u00e7a.","id":9115199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ganho secund\u00e1rio da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura de dados normalmente utilizada para representar imagens digitais bin\u00e1rias \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":79707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:39:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2383736,"hashId":"0bde5256ab545cf1b659c4bd451c75e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura de dados normalmente utilizada para representar imagens digitais bin\u00e1rias \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":9434099,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matriz","id":9434099,"corpo":"<p>Matriz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grafo de registro","id":9434100,"corpo":"<p>Grafo de registro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Merge sort","id":9434101,"corpo":"<p><em>Merge sort<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bubble sort","id":9434102,"corpo":"<p><em>Bubble sort<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}