{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11569,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas hepatites virais agudas , a avalia\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica com um Ant\u00edgeno de Superf\u00edcie (HBsAg) n\u00e3o reagente e Anticorpos Anti \u201cc\u201d IgG (HBc IgG) reagente tem um significado cl\u00ednico de que:","provas":[{"id":65252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-clinico-geral-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:57:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1999671,"hashId":"ed1da42d16483a93a66b392e531269cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas hepatites virais agudas , a avalia\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica com um Ant\u00edgeno de Superf\u00edcie (HBsAg) n\u00e3o reagente e Anticorpos Anti \u201cc\u201d IgG (HBc IgG) reagente tem um significado cl\u00ednico de que:<\/p>","resposta":7774596,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe doen\u00e7a ativa cr\u00f4nica e que o paciente teve contato com o v\u00edrus da Hepatite B.","id":7774594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe doen\u00e7a ativa cr\u00f4nica e que o paciente teve contato com o v\u00edrus da Hepatite B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe doen\u00e7a ativa aguda e que o paciente teve contato com o v\u00edrus da Hepatite B.","id":7774595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe doen\u00e7a ativa aguda e que o paciente teve contato com o v\u00edrus da Hepatite B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe doen\u00e7a ativa e que o paciente teve contato com o v\u00edrus da Hepatite B e est\u00e1 curado.","id":7774596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe doen\u00e7a ativa e que o paciente teve contato com o v\u00edrus da Hepatite B e est\u00e1 curado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe doen\u00e7a ativa e que o paciente tem imunidade por meio de vacina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":7774597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe doen\u00e7a ativa e que o paciente tem imunidade por meio de vacina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente \u00e9 portador do v\u00edrus para hepatite B e que teve contato com o v\u00edrus da Hepatite B e n\u00e3o est\u00e1 curado.","id":7774598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente \u00e9 portador do v\u00edrus para hepatite B e que teve contato com o v\u00edrus da Hepatite B e n\u00e3o est\u00e1 curado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de \u201cBurnout\u201d no trabalhador:","provas":[{"id":65253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:56:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1999706,"hashId":"83239680153bb554e46d20246348f17b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome de \u201cBurnout\u201d no trabalhador:<\/p>","resposta":7774769,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a relacionada ao esgotamento profissional.","id":7774769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a relacionada ao esgotamento profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 toda doen\u00e7a que n\u00e3o apresenta nexo causal com o trabalho.","id":7774770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 toda doen\u00e7a que n\u00e3o apresenta nexo causal com o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 decorrente de atividades repetitivas e com ergonomia prejudicada.","id":7774771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 decorrente de atividades repetitivas e com ergonomia prejudicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 relacionada diretamente \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos no trabalho.","id":7774772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 relacionada diretamente \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 relacionada diretamente \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de agentes biol\u00f3gicos","id":7774773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 relacionada diretamente \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de agentes biol\u00f3gicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tumores do estroma gonadal se desenvolvem nos tecidos que produzem horm\u00f4nios e nos tecidos de suporte dos test\u00edculos. Assinale a alternativa que se refere corretamente a este tipo anatomopatol\u00f3gico de tumor.","provas":[{"id":65257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-urologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:53:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1999599,"hashId":"08b01716119076843ae2efa3d6b0b4a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tumores do estroma gonadal se desenvolvem nos tecidos que produzem horm\u00f4nios e nos tecidos de suporte dos test\u00edculos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se refere <strong>corretamente <\/strong>a este tipo anatomopatol\u00f3gico de tumor.<\/p>","resposta":7774236,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linfomas e adenocarcinoma de test\u00edculo.","id":7774234,"corpo":"<p>Linfomas e adenocarcinoma de test\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teratomas maduros e Teratomas imaturos.","id":7774235,"corpo":"<p>Teratomas maduros e Teratomas imaturos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumores de c\u00e9lulas de Leydig e tumores de c\u00e9lulas de S\u00e9rtoli.","id":7774236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumores de c\u00e9lulas de Leydig e tumores de c\u00e9lulas de S\u00e9rtoli.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coriocarcinomas e carcinoma embrion\u00e1rio.","id":7774237,"corpo":"<p>Coriocarcinomas e carcinoma embrion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seminoma cl\u00e1ssico e seminoma espermoc\u00edtico.","id":7774238,"corpo":"<p>Seminoma cl\u00e1ssico e seminoma espermoc\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de escolha para a identifica\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o do refluxo v\u00e9sicoureteral \u00e9:","provas":[{"id":65257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-urologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:55:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1999600,"hashId":"7e75dc2a07d280432c166ea1935e40a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de escolha para a identifica\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o do refluxo v\u00e9sicoureteral \u00e9:<\/p>","resposta":7774241,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DTPA.","id":7774239,"corpo":"<p>DTPA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DMSA.","id":7774240,"corpo":"<p>DMSA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uretrocistografia miccional.","id":7774241,"corpo":"<p>Uretrocistografia miccional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Urografia excretora.","id":7774242,"corpo":"<p>Urografia excretora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cintilografia renal.","id":7774243,"corpo":"<p>Cintilografia renal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o dos card\u00e1pios da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, o Respons\u00e1vel T\u00e9cnico deve considerar as informa\u00e7\u00f5es das Fichas T\u00e9cnicas de Preparo que incluem informa\u00e7\u00f5es sobre os seguintes micronutrientes, entre outros:","provas":[{"id":66063,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:08:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2019562,"hashId":"d34105e4780dfa5b14eef55796a66b82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o dos card\u00e1pios da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, o Respons\u00e1vel T\u00e9cnico deve considerar as informa\u00e7\u00f5es das Fichas T\u00e9cnicas de Preparo que incluem informa\u00e7\u00f5es sobre os seguintes micronutrientes, entre outros:<\/p>","resposta":7864597,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lcio e vitamina B.","id":7864593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e1lcio e vitamina B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vitamina C e pot\u00e1ssio.","id":7864594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitamina C e pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vitamina A e s\u00f3dio.","id":7864595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitamina A e s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vitamina K e c\u00e1lcio.","id":7864596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitamina K e c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"magn\u00e9sio e vitamina A.","id":7864597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">magn\u00e9sio e vitamina A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um escolar com diagn\u00f3stico de doen\u00e7a cel\u00edaca, s\u00e3o alimentos e prepara\u00e7\u00f5es permitidos para inclus\u00e3o no card\u00e1pio, no per\u00edodo escolar,","provas":[{"id":66063,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:09:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2019576,"hashId":"2399ecf46bd9179739a224b6df32fbaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando um escolar com diagn\u00f3stico de doen\u00e7a cel\u00edaca, s\u00e3o alimentos e prepara\u00e7\u00f5es permitidos para inclus\u00e3o no card\u00e1pio, no per\u00edodo escolar,<\/p>","resposta":7864658,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"milho, pudim de leite condensado e p\u00e3o de queijo.","id":7864658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">milho, pudim de leite condensado e p\u00e3o de queijo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandioca frita, bolo de cenoura e quibe assado.","id":7864659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mandioca frita, bolo de cenoura e quibe assado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bolo de aipim, macarr\u00e3o alho e \u00f3leo e manga.","id":7864660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bolo de aipim, macarr\u00e3o alho e \u00f3leo e manga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"creme de milho, p\u00e3o de l\u00f3 e banana.","id":7864661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">creme de milho, p\u00e3o de l\u00f3 e banana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"berinjela refogada, p\u00e3o torrado e abacaxi.","id":7864662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">berinjela refogada, p\u00e3o torrado e abacaxi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sinais como apatia, preju\u00edzo do crescimento, dist\u00farbios olfativos, diarreia e problemas de pele em crian\u00e7as indicam car\u00eancia de","provas":[{"id":66063,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2019587,"hashId":"c066a816b301a68dfa8c303d4504a326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinais como apatia, preju\u00edzo do crescimento, dist\u00farbios olfativos, diarreia e problemas de pele em crian\u00e7as indicam car\u00eancia de<\/p>","resposta":7864710,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zinco.","id":7864710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cobre.","id":7864711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sel\u00eanio.","id":7864712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sel\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"magn\u00e9sio.","id":7864713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3dio.","id":7864714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coagula\u00e7\u00e3o da prote\u00edna do leite pode ocorrer em prepara\u00e7\u00f5es em que o leite \u00e9 aquecido com alimentos com alta concentra\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":66063,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:07:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2019555,"hashId":"e1e8f46e3fd62bf40eb1be6c1b971e64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coagula\u00e7\u00e3o da prote\u00edna do leite pode ocorrer em prepara\u00e7\u00f5es em que o leite \u00e9 aquecido com alimentos com alta concentra\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7864560,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"celulose.","id":7864559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celulose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanino.","id":7864560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amido.","id":7864561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00edna.","id":7864562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gordura.","id":7864563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gordura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Ovos e latic\u00ednios","oab":false,"nome":"Ovos e latic\u00ednios","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418030,"slug":"nutricao-ovos-e-laticinios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":65258,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:11:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2002831,"hashId":"f784b47e58f1eda925aad10a5088438d","enunciado":"<p>\u00c9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7788581,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A antropometria pode ser um par\u00e2metro razo\u00e1vel para definir \u2018por si s\u00f3\u2019 a popula\u00e7\u00e3o assistida por uma estrat\u00e9gia de combate \u00e0 fome.","id":7788577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A antropometria pode ser um par\u00e2metro razo\u00e1vel para definir \u2018por si s\u00f3\u2019 a popula\u00e7\u00e3o assistida por uma estrat\u00e9gia de combate \u00e0 fome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sobrepeso e a obesidade indicam que o organismo apresenta j\u00e1 por longo per\u00edodo um balan\u00e7o energ\u00e9tico positivo, ou seja, uma diferen\u00e7a positiva entre a ingest\u00e3o proteica e o gasto energ\u00e9tico.","id":7788578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sobrepeso e a obesidade indicam que o organismo apresenta j\u00e1 por longo per\u00edodo um balan\u00e7o energ\u00e9tico positivo, ou seja, uma diferen\u00e7a positiva entre a ingest\u00e3o proteica e o gasto energ\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gasto energ\u00e9tico tem tr\u00eas componentes: a taxa metab\u00f3lica basal, que corresponde a 50 a 70% do gasto total, independente do n\u00edvel de atividade f\u00edsica do indiv\u00edduo; a a\u00e7\u00e3o din\u00e2mica espec\u00edfica dos alimentos (10%) e a atividade f\u00edsica.","id":7788579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gasto energ\u00e9tico tem tr\u00eas componentes: a taxa metab\u00f3lica basal, que corresponde a 50 a 70% do gasto total, independente do n\u00edvel de atividade f\u00edsica do indiv\u00edduo; a a\u00e7\u00e3o din\u00e2mica espec\u00edfica dos alimentos (10%) e a atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aumento na ingest\u00e3o proteica e zinco causa uma redu\u00e7\u00e3o tanto na taxa metab\u00f3lica basal, por um mecanismo de adapta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, quanto na atividade f\u00edsica, por processos de adapta\u00e7\u00e3o comportamental\/social.","id":7788580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento na ingest\u00e3o proteica e zinco causa uma redu\u00e7\u00e3o tanto na taxa metab\u00f3lica basal, por um mecanismo de adapta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, quanto na atividade f\u00edsica, por processos de adapta\u00e7\u00e3o comportamental\/social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor da linha de indig\u00eancia corresponde \u00e0 renda necess\u00e1ria para a aquisi\u00e7\u00e3o de uma cesta b\u00e1sica alimentar capaz de suprir as necessidades nutricionais de um indiv\u00edduo; na verdade, as necessidades energ\u00e9ticas.","id":7788581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da linha de indig\u00eancia corresponde \u00e0 renda necess\u00e1ria para a aquisi\u00e7\u00e3o de uma cesta b\u00e1sica alimentar capaz de suprir as necessidades nutricionais de um indiv\u00edduo; na verdade, as necessidades energ\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais da equipe de terapia nutricional enteral (TNE), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":65258,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:14:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2002890,"hashId":"2f843c108d1e687de4ce7e18656ae675","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais da equipe de terapia nutricional enteral (TNE), \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7788838,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos nutricionistas e farmac\u00eauticos cabe avaliar a formula\u00e7\u00e3o das prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e diet\u00e9ticas quanto \u00e0 compatibilidade f\u00edsico-qu\u00edmica droga-nutriente e nutriente-nutriente.","id":7788837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos nutricionistas e farmac\u00eauticos cabe avaliar a formula\u00e7\u00e3o das prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e diet\u00e9ticas quanto \u00e0 compatibilidade f\u00edsico-qu\u00edmica droga-nutriente e nutriente-nutriente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enfermeiro deve participar do processo de sele\u00e7\u00e3o, padroniza\u00e7\u00e3o, licita\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais utilizados na administra\u00e7\u00e3o e controle da TNE.","id":7788838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro deve participar do processo de sele\u00e7\u00e3o, padroniza\u00e7\u00e3o, licita\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais utilizados na administra\u00e7\u00e3o e controle da TNE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos nutricionistas e farmac\u00eauticos realizar a avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente, utilizando indicadores nutricionais subjetivos e objetivos, com base em protocolo preestabelecido, de forma a identificar o risco ou a defici\u00eancia nutricional.","id":7788839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos nutricionistas e farmac\u00eauticos realizar a avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente, utilizando indicadores nutricionais subjetivos e objetivos, com base em protocolo preestabelecido, de forma a identificar o risco ou a defici\u00eancia nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao m\u00e9dico cabe prescrever a TNE, mas definir o acesso ao trato gastrointestinal para a TNE \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da nutricionista.","id":7788840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao m\u00e9dico cabe prescrever a TNE, mas definir o acesso ao trato gastrointestinal para a TNE \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da nutricionista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aos enfermeiros, nutricionistas e farmac\u00eauticos cabem participar, promover e registrar as atividades de treinamento operacional e de educa\u00e7\u00e3o continuada, garantindo a atualiza\u00e7\u00e3o de seus colaboradores, assim como observar o prazo de validade da nutri\u00e7\u00e3o enteral e a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o nutricional.","id":7788841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos enfermeiros, nutricionistas e farmac\u00eauticos cabem participar, promover e registrar as atividades de treinamento operacional e de educa\u00e7\u00e3o continuada, garantindo a atualiza\u00e7\u00e3o de seus colaboradores, assim como observar o prazo de validade da nutri\u00e7\u00e3o enteral e a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o nutricional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores financeiros adversos podem mostrar ao auditor que \u00e9 alto o risco de continuidade normal das atividades da entidade que est\u00e1 sendo auditada. N\u00e3o representa indicadores, informa\u00e7\u00f5es ou relat\u00f3rios financeiros:","provas":[{"id":56674,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:22:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1966572,"hashId":"393f91939fb7ad0dbc41fc03c8a15a6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores financeiros adversos podem mostrar ao auditor que \u00e9 alto o risco de continuidade normal das atividades da entidade que est\u00e1 sendo auditada. <strong>N\u00e3o <\/strong>representa indicadores, informa\u00e7\u00f5es ou relat\u00f3rios financeiros:<\/p>","resposta":7623356,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00edndice de endividamento.","id":7623354,"corpo":"<p> \u00edndice de endividamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00edndice de liquidez corrente.","id":7623355,"corpo":"<p>\u00edndice de liquidez corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00edndice de participa\u00e7\u00e3o dos custos fixos nos custos totais.","id":7623356,"corpo":"<p> \u00edndice de participa\u00e7\u00e3o dos custos fixos nos custos totais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluxo de caixa.","id":7623357,"corpo":"<p>fluxo de caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prazos m\u00e9dios de recebimentos e pagamentos. ","id":7623358,"corpo":"<p>prazos m\u00e9dios de recebimentos e pagamentos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o achado eletrocardiogr\u00e1fico mais espec\u00edfico no diagn\u00f3stico da pericardite aguda?","provas":[{"id":67224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2160302,"hashId":"751c84de1066e1a30ac81c2c68c3ea2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o achado eletrocardiogr\u00e1fico mais espec\u00edfico no diagn\u00f3stico da pericardite aguda?<\/p>","resposta":8465588,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o do segmento PR","id":8465587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleva\u00e7\u00e3o do segmento PR<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infradesn\u00edvel do segmento PR","id":8465588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infradesn\u00edvel do segmento PR<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o do segmento ST com concavidade para cima","id":8465589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o do segmento ST com concavidade para cima<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o do segmento ST com concavidade para baixo","id":8465590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o do segmento ST com concavidade para baixo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tr\u00edade de Beck \u00e9 encontrada nos casos mais graves de tamponamento card\u00edaco e \u00e9 composta por:","provas":[{"id":67224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2160303,"hashId":"af3cf12090c411bf6f0c0a1c36c8ddd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tr\u00edade de Beck \u00e9 encontrada nos casos mais graves de tamponamento card\u00edaco e \u00e9 composta por:<\/p>","resposta":8465594,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"turg\u00eancia jugular, hiperfonese de bulhas card\u00edacas, hipertens\u00e3o arterial","id":8465591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">turg\u00eancia jugular, hiperfonese de bulhas card\u00edacas, hipertens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"turg\u00eancia jugular, hipofonese de bulhas card\u00edacas, hipertens\u00e3o arterial","id":8465592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">turg\u00eancia jugular, hipofonese de bulhas card\u00edacas, hipertens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"turg\u00eancia jugular, hiperfonese de bulhas card\u00edacas, hipotens\u00e3o arterial","id":8465593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">turg\u00eancia jugular, hiperfonese de bulhas card\u00edacas, hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"turg\u00eancia jugular, hipofonese de bulhas card\u00edacas, hipotens\u00e3o arterial","id":8465594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">turg\u00eancia jugular, hipofonese de bulhas card\u00edacas, hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel de um paciente que aos 32 anos, sem antecedentes, iniciou quadro de angina h\u00e1 tr\u00eas dias, s\u00edncope h\u00e1 um dia com estudo hemodin\u00e2mico sem obstru\u00e7\u00e3o coronariana:","provas":[{"id":67224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2160323,"hashId":"02f94e62d38472779a1bc85a0eddd6e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel de um paciente que aos 32 anos, sem antecedentes, iniciou quadro de angina h\u00e1 tr\u00eas dias, s\u00edncope h\u00e1 um dia com estudo hemodin\u00e2mico sem obstru\u00e7\u00e3o coronariana:<\/p>","resposta":8465685,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insufici\u00eancia valvar mitral","id":8465684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia valvar mitral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estenose valvar a\u00f3rtica","id":8465685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estenose valvar a\u00f3rtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia valvar a\u00f3rtica","id":8465686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia valvar a\u00f3rtica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estenose valvar mitral","id":8465687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estenose valvar mitral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo modelo de autom\u00f3vel percorre 100 km com 8,1 litros de gasolina. Outro modelo, menos econ\u00f4mico, consome mais 0,03 litro de gasolina por quil\u00f4metro rodado. Aproximadamente quantos quil\u00f4metros, em m\u00e9dia, o autom\u00f3vel menos econ\u00f4mico percorre com 1 litro de gasolina? ","provas":[{"id":52269,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2016-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1580189,"hashId":"2d09ce3c54d7c47d1289d377f8e780cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo modelo de autom\u00f3vel percorre 100 km com 8,1 litros de gasolina. Outro modelo, menos econ\u00f4mico, consome mais 0,03 litro de gasolina por quil\u00f4metro rodado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente quantos quil\u00f4metros, em m\u00e9dia, o autom\u00f3vel menos econ\u00f4mico percorre com 1 litro de gasolina? <\/p>","resposta":5927636,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,0 ","id":5927636,"corpo":"<p>9,0 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 8,4 ","id":5927637,"corpo":"<p> 8,4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,2 ","id":5927638,"corpo":"<p>8,2 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 8,0 ","id":5927639,"corpo":"<p> 8,0 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,8","id":5927640,"corpo":"<p>7,8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"}],"slug":"matematica\/1580189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: \u2022 Teoria que classifica as organiza\u00e7\u00f5es em tr\u00eas tipos: especialistas, n\u00e3o especializadas e de servi\u00e7os; \u2022 Autor da teoria que teve como base os fundamentos e princ\u00edpios de Administra\u00e7\u00e3o estabelecidos por quatro teorias da Administra\u00e7\u00e3o, at\u00e9 ent\u00e3o j\u00e1 conhecidas e estruturadas. Essas afirma\u00e7\u00f5es referem-se respectivamente \u00e0 ","provas":[{"id":69467,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:52:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2119668,"hashId":"f843c81da43f88de3a61877d9de6f489","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Teoria que classifica as organiza\u00e7\u00f5es em tr\u00eas tipos: especialistas, n\u00e3o especializadas e de servi\u00e7os; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Autor da teoria que teve como base os fundamentos e princ\u00edpios de Administra\u00e7\u00e3o estabelecidos por quatro teorias da Administra\u00e7\u00e3o, at\u00e9 ent\u00e3o j\u00e1 conhecidas e estruturadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas afirma\u00e7\u00f5es referem-se respectivamente \u00e0 <\/p>","resposta":8287467,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria Neocl\u00e1ssica e Joan Woodward.","id":8287466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Neocl\u00e1ssica e Joan Woodward.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria Estruturalista e Amitai Etzioni.","id":8287467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Estruturalista e Amitai Etzioni.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria Estruturalista e Rensis Likert.","id":8287468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Estruturalista e Rensis Likert.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria Neocl\u00e1ssica e Amitai Etzioni.","id":8287469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Neocl\u00e1ssica e Amitai Etzioni.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Descentraliza\u00e7\u00e3o nas Organiza\u00e7\u00f5es, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A descentraliza\u00e7\u00e3o em si n\u00e3o \u00e9 boa nem m\u00e1, indic\u00e1vel ou contraindic\u00e1vel, depende das circunst\u00e2ncias. ( ) Na descentraliza\u00e7\u00e3o, os tomadores de decis\u00e3o no topo da hierarquia t\u00eam pouco contato com as pessoas e situa\u00e7\u00f5es envolvidas. ( ) Quanto maior a necessidade de mudan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a necessidade de descentraliza\u00e7\u00e3o. ( ) Na descentraliza\u00e7\u00e3o, as linhas de comunica\u00e7\u00e3o da cadeia escalar provocam demoras e maior custo operacional.( ) Um dos elementos que concorrem para aumentar a descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o de autoridade. Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":69467,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:52:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2119677,"hashId":"04b752f2a0ceeec1c8b996be7f944aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Descentraliza\u00e7\u00e3o nas Organiza\u00e7\u00f5es, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A descentraliza\u00e7\u00e3o em si n\u00e3o \u00e9 boa nem m\u00e1, indic\u00e1vel ou contraindic\u00e1vel, depende das circunst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na descentraliza\u00e7\u00e3o, os tomadores de decis\u00e3o no topo da hierarquia t\u00eam pouco contato com as pessoas e situa\u00e7\u00f5es envolvidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto maior a necessidade de mudan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a necessidade de descentraliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na descentraliza\u00e7\u00e3o, as linhas de comunica\u00e7\u00e3o da cadeia escalar provocam demoras e maior custo operacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos elementos que concorrem para aumentar a descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o de autoridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":8287509,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, F ","id":8287506,"corpo":"<p>V, V, F, F, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V ","id":8287507,"corpo":"<p>F, F, F, V, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F ","id":8287508,"corpo":"<p>F, V, V, V, F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V ","id":8287509,"corpo":"<p>V, F, V, F, V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os m\u00e9todos tradicionais de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho, aquele que possui como base entrevistas de um especialista em avalia\u00e7\u00e3o com o superior imediato, atrav\u00e9s das quais se avalia o desempenho de seus subordinados, levantando-se as causas, as origens e os motivos de tal desempenho, por meio de an\u00e1lise de fatos e situa\u00e7\u00f5es, denomina-se m\u00e9todo","provas":[{"id":63469,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939296,"hashId":"bbffe060eccb458652f5c27ef6529062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os m\u00e9todos tradicionais de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho, aquele que possui como base entrevistas de um especialista em avalia\u00e7\u00e3o com o superior imediato, atrav\u00e9s das quais se avalia o desempenho de seus subordinados, levantando-se as causas, as origens e os motivos de tal desempenho, por meio de an\u00e1lise de fatos e situa\u00e7\u00f5es, denomina-se m\u00e9todo<\/p>","resposta":7499238,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direto.","id":7499237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de pesquisa de campo.","id":7499238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pesquisa de campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reverso.","id":7499239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de escala gr\u00e1fica.","id":7499240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de escala gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e1tico.","id":7499241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"M\u00e9todo da Pesquisa de Campo","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Pesquisa de Campo","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417309,"slug":"administracao-geral-metodo-da-pesquisa-de-campo"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Pesquisa Organizacional","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Pesquisa Organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425537,"slug":"administracao-geral-metodos-e-tecnicas-de-pesquisa-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas: I. Quanto a sua concentra\u00e7\u00e3o as estrat\u00e9gias classificam-se em macroestrat\u00e9gia, estrat\u00e9gia funcional e microestrat\u00e9gia ou subestrat\u00e9gia. II. Nos processos de formula\u00e7\u00e3o, planejamento e implanta\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia, \u00e9 preciso considerar a influ\u00eancia dos valores dos indiv\u00edduos que comp\u00f5e a organiza\u00e7\u00e3o e da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o sobre a escolha da estrat\u00e9gia a ser seguida pela empresa. Esta influ\u00eancia vai tornar necess\u00e1rio certo cuidado, por parte da empresa, na ado\u00e7\u00e3o de conceitos, t\u00e9cnicas e formula\u00e7\u00f5es principalmente se oriundos de culturas diferentes daquela em que a empresa opera. III. Estrat\u00e9gia \u00e9 definida como um caminho, ou maneira, ou a\u00e7\u00e3o formulada e adequada para alcan\u00e7ar, preferencialmente, de maneira diferenciada, os desafios e objetivos estabelecidos, no melhor posicionamento da empresa perante o seu ambiente.","provas":[{"id":67036,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-analista-organizacional-area-planejamento-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:54:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2040675,"hashId":"8869dbd9d703d3a014d7dc47ce35b582","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quanto a sua concentra\u00e7\u00e3o as estrat\u00e9gias classificam-se em macroestrat\u00e9gia, estrat\u00e9gia funcional e microestrat\u00e9gia ou subestrat\u00e9gia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos processos de formula\u00e7\u00e3o, planejamento e implanta\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia, \u00e9 preciso considerar a influ\u00eancia dos valores dos indiv\u00edduos que comp\u00f5e a organiza\u00e7\u00e3o e da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o sobre a escolha da estrat\u00e9gia a ser seguida pela empresa. Esta influ\u00eancia vai tornar necess\u00e1rio certo cuidado, por parte da empresa, na ado\u00e7\u00e3o de conceitos, t\u00e9cnicas e formula\u00e7\u00f5es principalmente se oriundos de culturas diferentes daquela em que a empresa opera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Estrat\u00e9gia \u00e9 definida como um caminho, ou maneira, ou a\u00e7\u00e3o formulada e adequada para alcan\u00e7ar, preferencialmente, de maneira diferenciada, os desafios e objetivos estabelecidos, no melhor posicionamento da empresa perante o seu ambiente.<\/p>","resposta":7955957,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":7955955,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":7955956,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":7955957,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":7955958,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404628,"slug":"administracao-geral-gestao-funcional-versus-gestao-por-processos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de t\u00e9cnicas e procedimentos que visam atrair candidatos potencialmente qualificados para ocuparem cargos dentro da organiza\u00e7\u00e3o e a obten\u00e7\u00e3o, dentre os candidatos recrutados, daqueles mais adequados aos cargos existentes na empresa, denominam-se, respectivamente","provas":[{"id":63469,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:56:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939264,"hashId":"c96714a649e36d933cb3a3d0deacbed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de t\u00e9cnicas e procedimentos que visam atrair candidatos potencialmente qualificados para ocuparem cargos dentro da organiza\u00e7\u00e3o e a obten\u00e7\u00e3o, dentre os candidatos recrutados, daqueles mais adequados aos cargos existentes na empresa, denominam-se, respectivamente<\/p>","resposta":7499087,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise comparativa.","id":7499084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sele\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise comparativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o de pessoas e recrutamento.","id":7499085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloca\u00e7\u00e3o de pessoas e recrutamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise comparativa e coloca\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":7499086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise comparativa e coloca\u00e7\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recrutamento e sele\u00e7\u00e3o.","id":7499087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recrutamento e sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise do cargo e requisi\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":7499088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise do cargo e requisi\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos considerar que o plano de marketing de uma empresa est\u00e1 no \u00e2mbito do planejamento?","provas":[{"id":67036,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-analista-organizacional-area-planejamento-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:54:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2040581,"hashId":"eb6cfa480c171cda88bfd197d43db022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos considerar que o plano de marketing de uma empresa est\u00e1 no \u00e2mbito do planejamento?<\/p>","resposta":7955639,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":7955637,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico.","id":7955638,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e1tico.","id":7955639,"corpo":"<p>T\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operacional.","id":7955640,"corpo":"<p>Operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"},{"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"},{"nome_clean":"Planejamento T\u00e1tico","oab":false,"nome":"Planejamento T\u00e1tico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425403,"slug":"administracao-geral-planejamento-tatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a tipos de planejamento, aquele que est\u00e1 associado ao primeiro n\u00edvel organizacional, caracterizado por estabelecer objetivos de longo prazo que tem um poder de impacto global, ou seja, afeta a organiza\u00e7\u00e3o como um todo, pode ser chamado de planejamento_______________.","provas":[{"id":67036,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-analista-organizacional-area-planejamento-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:54:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2040565,"hashId":"25f5278de47cf825a9942999ed706f16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a tipos de planejamento, aquele que est\u00e1 associado ao primeiro n\u00edvel organizacional, caracterizado por estabelecer objetivos de longo prazo que tem um poder de impacto global, ou seja, afeta a organiza\u00e7\u00e3o como um todo, pode ser chamado de planejamento_______________.<\/p>","resposta":7955576,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":7955573,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Operacional.","id":7955574,"corpo":"<p>Operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e1tico.","id":7955575,"corpo":"<p>T\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico.","id":7955576,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 29 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje, muitas empresas escolhem seus candidatos nem tanto por suas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, mas por suas caracter\u00edsticas comportamentais, ou seja, pela maneira como o indiv\u00edduo se porta perante outras pessoas. Entre as alternativas descritas abaixo, a \u00fanica que N\u00c3O representa um bom comportamento interpessoal \u00e9: ","provas":[{"id":66861,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2016-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:55:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2038404,"hashId":"694e5ab91264121a15ce7681c2214ce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, muitas empresas escolhem seus candidatos nem tanto por suas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, mas por suas caracter\u00edsticas comportamentais, ou seja, pela maneira como o indiv\u00edduo se porta perante outras pessoas. Entre as alternativas descritas abaixo, a \u00fanica que N\u00c3O representa um bom comportamento interpessoal \u00e9: <\/p>","resposta":7946327,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comportamento defensivo","id":7946327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamento defensivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunicabilidade","id":7946328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interesse","id":7946329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interesse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cortesia","id":7946330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortesia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anatomicamente, os membros se dividem em tor\u00e1cicos e p\u00e9lvicos. Em cada membro, distinguem-se uma raiz, que se prende ao t\u00f3rax ou \u00e0 pelve, e uma parte livre. Na estrutura do membro tor\u00e1cico, a raiz \u00e9 constitu\u00edda por","provas":[{"id":56668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1965859,"hashId":"ccdf2e0ef3636345b0fee5d6506f9253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anatomicamente, os membros se dividem em tor\u00e1cicos e p\u00e9lvicos. Em cada membro, distinguem-se uma raiz, que se prende ao t\u00f3rax ou \u00e0 pelve, e uma parte livre. Na estrutura do membro tor\u00e1cico, a raiz \u00e9 constitu\u00edda por<\/p>","resposta":7619820,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00famero-r\u00e1dio-ulna.","id":7619819,"corpo":"<p>\u00famero-r\u00e1dio-ulna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cintura escapular.","id":7619820,"corpo":"<p>cintura escapular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"r\u00e1dio e \u00famero.","id":7619821,"corpo":"<p>r\u00e1dio e \u00famero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"r\u00e1dio e ulna.","id":7619822,"corpo":"<p>r\u00e1dio e ulna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00edbia e f\u00edbula.","id":7619823,"corpo":"<p>t\u00edbia e f\u00edbula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os animais ruminantes apresentam um est\u00f4mago com cavidades denominadas ret\u00edculo, r\u00famen, omaso e abomaso. Existe uma simbiose entre os microrganismos do r\u00famen e o pr\u00f3prio ruminante, uma vez que os microrganismos absorvem nutrientes dos alimentos e, ao morrerem, restituem o seu conte\u00fado celular ao organismo, que participam do processo da digest\u00e3o. Os principais gases resultantes da fermenta\u00e7\u00e3o ruminal s\u00e3o","provas":[{"id":56668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:03:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1965975,"hashId":"d3964e452ab211410440b29547d81ba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os animais ruminantes apresentam um est\u00f4mago com cavidades denominadas ret\u00edculo, r\u00famen, omaso e abomaso. Existe uma simbiose entre os microrganismos do r\u00famen e o pr\u00f3prio ruminante, uma vez que os microrganismos absorvem nutrientes dos alimentos e, ao morrerem, restituem o seu conte\u00fado celular ao organismo, que participam do processo da digest\u00e3o. Os principais gases resultantes da fermenta\u00e7\u00e3o ruminal s\u00e3o<\/p>","resposta":7620373,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3xido n\u00edtrico e metano. ","id":7620369,"corpo":"<p>\u00f3xido n\u00edtrico e metano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de enxofre e amoniacal.","id":7620370,"corpo":"<p>di\u00f3xido de enxofre e amoniacal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3xido n\u00edtrico e carb\u00f4nico. ","id":7620371,"corpo":"<p>\u00f3xido n\u00edtrico e carb\u00f4nico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" di\u00f3xido de nitrog\u00eanio e sulf\u00eddrico. ","id":7620372,"corpo":"<p> di\u00f3xido de nitrog\u00eanio e sulf\u00eddrico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metano e carb\u00f4nico. ","id":7620373,"corpo":"<p>metano e carb\u00f4nico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas","sigla":"","id":5249,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as duas colunas, relacionando os conceitos de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento.1. Alfabetiza\u00e7\u00e3o. 2. Letramento.( ) Ensino das habilidades de \u201ccodifica\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cdecodifica\u00e7\u00e3o\u201d. ( ) \u00c9 preciso estar inserido em pr\u00e1ticas diferenciadas de leitura e escrita e poder vivenci\u00e1-las sem precisar da media\u00e7\u00e3o de outras pessoas que sabem ler e escrever. ( ) O estado ou condi\u00e7\u00e3o que assume aquele que aprende a ler e a escrever. ( ) O ensino da leitura e da escrita, desenvolvido com o apoio de material pedag\u00f3gico, prioriza a memoriza\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas e\/ou palavras e\/ou frases soltas.A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":67429,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas","sigla":"","id":5249,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-de-piranhas-pb-2016-cpcon-uepb-professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 21:54:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2053778,"hashId":"e6329a00c62482331ef3d654592e275f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as duas colunas, relacionando os conceitos de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Letramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ensino das habilidades de \u201ccodifica\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cdecodifica\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 preciso estar inserido em pr\u00e1ticas diferenciadas de leitura e escrita e poder vivenci\u00e1-las sem precisar da media\u00e7\u00e3o de outras pessoas que sabem ler e escrever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O estado ou condi\u00e7\u00e3o que assume aquele que aprende a ler e a escrever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ensino da leitura e da escrita, desenvolvido com o apoio de material pedag\u00f3gico, prioriza a memoriza\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas e\/ou palavras e\/ou frases soltas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8011446,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1 ","id":8011443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 2, 1, 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 2","id":8011444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 1, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 2, 1","id":8011445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 2, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1","id":8011446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 2, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 1","id":8011447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 1, 2, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Votorantim","sigla":"","id":5113,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque V para Verdadeiro e F para Falso.Ao receber as correspond\u00eancias voc\u00ea deve:( ) Verificar se todas s\u00e3o do setor que voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1vel.( ) Separar as correspond\u00eancias de acordo com os Setores.( ) Esperar acumular o maior n\u00famero de cartas, para entreg\u00e1-las de uma s\u00f3 vez.","provas":[{"id":65382,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Votorantim","sigla":"","id":5113,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-votorantim-sp-2016-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-recepcionista","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - C\u00e2mara de Votorantim - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:44:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2003625,"hashId":"aec3f62fb31f0ba6a50afbf3dfcd5d1a","enunciado":"<p>Coloque V para Verdadeiro e F para Falso.<\/p><p>Ao receber as correspond\u00eancias voc\u00ea deve:<\/p><p>( ) Verificar se todas s\u00e3o do setor que voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1vel.<\/p><p>( ) Separar as correspond\u00eancias de acordo com os Setores.<\/p><p>( ) Esperar acumular o maior n\u00famero de cartas, para entreg\u00e1-las de uma s\u00f3 vez.<\/p>","resposta":7791786,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-, V-, F.","id":7791786,"corpo":"<p>V-, V-, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-, V-, V.","id":7791787,"corpo":"<p>F-, V-, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-, F-, V.","id":7791788,"corpo":"<p>V-, F-, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-, V-, V.","id":7791789,"corpo":"<p>V-, V-, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de fura\u00e7\u00e3o destinado \u00e0 abertura de um furo cil\u00edndrico em uma pe\u00e7a pr\u00e9-furada \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":62866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 17:36:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1923577,"hashId":"86237a35c8df53f444000b4f79c7b2a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de fura\u00e7\u00e3o destinado \u00e0 abertura de um furo cil\u00edndrico em uma pe\u00e7a pr\u00e9-furada \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":7429635,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escalonada","id":7429634,"corpo":"<p>escalonada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escareamento","id":7429635,"corpo":"<p>escareamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trepana\u00e7\u00e3o","id":7429636,"corpo":"<p>trepana\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em cheio","id":7429637,"corpo":"<p>em cheio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de centros","id":7429638,"corpo":"<p>de centros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com as devidas considera\u00e7\u00f5es, a equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli pode ser deduzida a partir da","provas":[{"id":62866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 17:48:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1923583,"hashId":"7eda0cf6f62114bd219e9714fc644820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com as devidas considera\u00e7\u00f5es, a equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli pode ser deduzida a partir da<\/p>","resposta":7429665,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeira lei de Newton","id":7429664,"corpo":"<p>primeira lei de Newton<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segunda lei de Newton","id":7429665,"corpo":"<p>segunda lei de Newton<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei de Fourier","id":7429666,"corpo":"<p>lei de Fourier<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lei de Kirchhoff","id":7429667,"corpo":"<p>lei de Kirchhoff<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lei do resfriamento de Newton","id":7429668,"corpo":"<p>lei do resfriamento de Newton<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termodin\u00e2mica, a transforma\u00e7\u00e3o de um estado para outro corresponde a um(a)","provas":[{"id":62866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 17:48:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1923589,"hashId":"2fef2c9c932784d2f8c7406f5a1169d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termodin\u00e2mica, a transforma\u00e7\u00e3o de um estado para outro corresponde a um(a)<\/p>","resposta":7429695,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciclo","id":7429694,"corpo":"<p>ciclo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo","id":7429695,"corpo":"<p>processo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fase","id":7429696,"corpo":"<p>fase<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propriedade extensiva","id":7429697,"corpo":"<p>propriedade extensiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propriedade intensiva","id":7429698,"corpo":"<p>propriedade intensiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fluidos newtonianos, considera-se que a tens\u00e3o de cisalhamento \u00e9 diretamente proporcional ao gradiente de velocidade. Nesse caso, o fator de proporcionalidade envolvido corresponde a que propriedade?","provas":[{"id":62866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 17:48:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1923584,"hashId":"7f715962a0a6400686dcab18c9d9523e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fluidos newtonianos, considera-se que a tens\u00e3o de cisalhamento \u00e9 diretamente proporcional ao gradiente de velocidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o fator de proporcionalidade envolvido corresponde a que propriedade?<\/p>","resposta":7429673,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condutividade","id":7429669,"corpo":"<p>Condutividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Densidade","id":7429670,"corpo":"<p>Densidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capilaridade","id":7429671,"corpo":"<p>Capilaridade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peso espec\u00edfico","id":7429672,"corpo":"<p>Peso espec\u00edfico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viscosidade","id":7429673,"corpo":"<p>Viscosidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o dos Fluidos","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o dos Fluidos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402699,"slug":"engenharia-mecanica-descricao-dos-fluidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gl\u00e2ndula mam\u00e1ria \u00e9 uma estrutura do sistema reprodutor constitu\u00edda por ductos que se destinam a desenvolver as unidades secretoras de leite denominadas alv\u00e9olos. Os horm\u00f4nios respons\u00e1veis por este processo s\u00e3o","provas":[{"id":56668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1965987,"hashId":"4b83faf2503399f5f7af4c65f1a410fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gl\u00e2ndula mam\u00e1ria \u00e9 uma estrutura do sistema reprodutor constitu\u00edda por ductos que se destinam a desenvolver as unidades secretoras de leite denominadas alv\u00e9olos. Os horm\u00f4nios respons\u00e1veis por este processo s\u00e3o<\/p>","resposta":7620433,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prostaglandina e ocitocina.","id":7620429,"corpo":"<p>prostaglandina e ocitocina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prostaglandina e estrog\u00eanio. ","id":7620430,"corpo":"<p>prostaglandina e estrog\u00eanio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prolacina e progesterona.","id":7620431,"corpo":"<p>prolacina e progesterona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"progesterona e estrog\u00eanio. ","id":7620432,"corpo":"<p>progesterona e estrog\u00eanio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocitocina e prolactina.","id":7620433,"corpo":"<p>ocitocina e prolactina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403293,"slug":"veterinaria-reproducao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracter\u00edstica comum em animais dom\u00e9sticos intimamente provenientes de genes recessivos, caracterizando-se como doen\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva. Dentre as diversas caracter\u00edsticas, h\u00e1 aus\u00eancia completa do desenvolvimento de um \u00f3rg\u00e3o. Trata-se da","provas":[{"id":56668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1965989,"hashId":"f53401c59ad55c38110727b2fd7b05e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edstica comum em animais dom\u00e9sticos intimamente provenientes de genes recessivos, caracterizando-se como doen\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva. Dentre as diversas caracter\u00edsticas, h\u00e1 aus\u00eancia completa do desenvolvimento de um \u00f3rg\u00e3o. Trata-se da<\/p>","resposta":7620442,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metaplasia.","id":7620439,"corpo":"<p>metaplasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atrofia.","id":7620440,"corpo":"<p>atrofia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplasia. ","id":7620441,"corpo":"<p>aplasia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"displasia.","id":7620442,"corpo":"<p>displasia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipoplasia. ","id":7620443,"corpo":"<p>hipoplasia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403266,"slug":"veterinaria-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o as doen\u00e7as transmitidas atrav\u00e9s de vetores biol\u00f3gicos:","provas":[{"id":56668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:06:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1966025,"hashId":"78f51dbbcf1a0bc593b8c24ab67ecf17","enunciado":"<p>S\u00e3o as doen\u00e7as transmitidas atrav\u00e9s de vetores biol\u00f3gicos:<\/p>","resposta":7620619,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Borreliose e Febre Maculosa. ","id":7620619,"corpo":"<p>Borreliose e Febre Maculosa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anaplasmose e Artrite-Encefalite Caprina.","id":7620620,"corpo":"<p>Anaplasmose e Artrite-Encefalite Caprina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marek e Febre Maculosa. ","id":7620621,"corpo":"<p>Marek e Febre Maculosa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Borreliose e Artrite-Encefalite Caprina. ","id":7620622,"corpo":"<p> Borreliose e Artrite-Encefalite Caprina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Anaplasmose e Marek.","id":7620623,"corpo":"<p> Anaplasmose e Marek.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje as crian\u00e7as v\u00e3o para a escola cada vez mais cedo e o relacionamento social acontece mais precocemente. Tiba (2002) aponta a import\u00e2ncia da fam\u00edlia e da escola para a educa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento da crian\u00e7a, afirmando que:","provas":[{"id":65192,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2016-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:35:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1999234,"hashId":"c2d0356735e57bf17d35d57e2dc4abd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje as crian\u00e7as v\u00e3o para a escola cada vez mais cedo e o relacionamento social acontece mais precocemente. Tiba (2002) aponta a import\u00e2ncia da fam\u00edlia e da escola para a educa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento da crian\u00e7a, afirmando que:<\/p>","resposta":7772412,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola \u00e9 a grande respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o da personalidade da crian\u00e7a.","id":7772409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola \u00e9 a grande respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o da personalidade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escolha da escola \u00e9 fundamental, portanto, a fam\u00edlia deve escolher aquela que oferece condi\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o iguais \u00e0 existente na pr\u00f3pria fam\u00edlia.","id":7772410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha da escola \u00e9 fundamental, portanto, a fam\u00edlia deve escolher aquela que oferece condi\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o iguais \u00e0 existente na pr\u00f3pria fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filhos que estudam na mesma escola s\u00e3o um facilitador para a fam\u00edlia, que observar\u00e1 essa institui\u00e7\u00e3o da mesma maneira para ambos os filhos.","id":7772411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filhos que estudam na mesma escola s\u00e3o um facilitador para a fam\u00edlia, que observar\u00e1 essa institui\u00e7\u00e3o da mesma maneira para ambos os filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando os pais delegam \u00e0 escola a educa\u00e7\u00e3o dos filhos, a crian\u00e7a tem dificuldade de estabelecer limites claros entre a fam\u00edlia e a escola.","id":7772412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os pais delegam \u00e0 escola a educa\u00e7\u00e3o dos filhos, a crian\u00e7a tem dificuldade de estabelecer limites claros entre a fam\u00edlia e a escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a crian\u00e7a, a mem\u00f3ria da compreens\u00e3o \u00e9 mais intensa que a da a\u00e7\u00e3o.","id":7772413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a crian\u00e7a, a mem\u00f3ria da compreens\u00e3o \u00e9 mais intensa que a da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o ou Administra\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o ou Administra\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426098,"slug":"pedagogia-gestao-ou-administracao-educacional"},{"nome_clean":"Papel da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Papel da fam\u00edlia","pai":426098,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426107,"slug":"pedagogia-papel-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na express\u00e3o \u201cI don't wanna hold back, maybe you should know that\u201d a palavra \u201cshould\u201d poderia ser substituida por qual das alternativas abaixo, sem que modificasse o sentido da frase:","provas":[{"id":68095,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-professor-area-ingles-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:58:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2096744,"hashId":"40a7a8066196b92bac3c777639766157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na express\u00e3o \u201cI don't wanna hold back, maybe you should know that\u201d a palavra \u201cshould\u201d poderia ser substituida por qual das alternativas abaixo, sem que modificasse o sentido da frase:<\/p>","resposta":8198744,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Always","id":8198741,"corpo":"<p>Always<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sometimes","id":8198742,"corpo":"<p>Sometimes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Snow","id":8198743,"corpo":"<p>Snow<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Could","id":8198744,"corpo":"<p>Could<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Never","id":8198745,"corpo":"<p>Never<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 a letra de uma musica que est\u00e1 no topo das paradas em diversos pa\u00edses do mundo. Love Yourself do cantor Justin Bieber e ser\u00e1 utilizado para as quest\u00f5es 22 a 25.For all the times that you rain on my paradeAnd all the clubs you get in using my nameYou think you broke my heart, oh girl for goodness sakeYou think I'm crying, oh my oh, well I ain'tRefr\u00e3oAnd I didn't wanna write a song cause I didn't wantanyone thinking I still careI don't but, you still hit my phone upAnd baby I be movin' on and I think you should besomethin'I don't wanna hold back, maybe you should know thatMy mama don't like you and she likes everyoneAnd I never like to admit that I was wrongAnd I've been so caught up in my job, didn't see what'sgoing onAnd now I know, I'm better sleeping on my ownCause if you like the way you look that muchOh baby you should go and love yourselfAnd if you think that I'm still holdin' on to somethin'You should go and love yourselfBut when you told me that you hated my friendsThe only problem was with you and not themAnd every time you told me my opinion was wrongAnd tried to make me forget where I came fromRefr\u00e3oCause if you like the way you look that muchOh baby you should go and love yourselfAnd if you think that I'm still holdin' on to somethin'You should go and love yourselfFor all the times that you made me feel smallI fell in love, now I fear nothin' at allI never felt so low when I was vulnerableWas I a fool to let you break down my walls?Cause if you like the way you look that muchOh baby you should go and love yourselfAnd if you think that I'm still holdin' on to somethin'You should go and love yourselfCause if you like the way you look that muchOh baby you should go and love yourselfAnd if you think that I'm still holdin' on to somethin'You should go and love yourself","id":498058,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo \u00e9 a letra de uma musica que est\u00e1 no topo das paradas em diversos pa\u00edses do mundo. Love Yourself do cantor Justin Bieber e ser\u00e1 utilizado para as <strong>quest\u00f5es 22 a 25<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">For all the times that you rain on my parade<\/p><p style=\"text-align: center;\">And all the clubs you get in using my name<\/p><p style=\"text-align: center;\">You think you broke my heart, oh girl for goodness sake<\/p><p style=\"text-align: center;\">You think I'm crying, oh my oh, well I ain't<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Refr\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">And I didn't wanna write a song cause I didn't want<\/p><p style=\"text-align: center;\">anyone thinking I still care<\/p><p style=\"text-align: center;\">I don't but, you still hit my phone up<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">And baby I be movin' on and I think you should be<\/p><p style=\"text-align: center;\">somethin'<\/p><p style=\"text-align: center;\">I don't wanna hold back, maybe you should know that<\/p><p style=\"text-align: center;\">My mama don't like you and she likes everyone<\/p><p style=\"text-align: center;\">And I never like to admit that I was wrong<\/p><p style=\"text-align: center;\">And I've been so caught up in my job, didn't see what's<\/p><p style=\"text-align: center;\">going on<\/p><p style=\"text-align: center;\">And now I know, I'm better sleeping on my own<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cause if you like the way you look that much<\/p><p style=\"text-align: center;\">Oh baby you should go and love yourself<\/p><p style=\"text-align: center;\">And if you think that I'm still holdin' on to somethin'<\/p><p style=\"text-align: center;\">You should go and love yourself<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">But when you told me that you hated my friends<\/p><p style=\"text-align: center;\">The only problem was with you and not them<\/p><p style=\"text-align: center;\">And every time you told me my opinion was wrong<\/p><p style=\"text-align: center;\">And tried to make me forget where I came from<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Refr\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cause if you like the way you look that much<\/p><p style=\"text-align: center;\">Oh baby you should go and love yourself<\/p><p style=\"text-align: center;\">And if you think that I'm still holdin' on to somethin'<\/p><p style=\"text-align: center;\">You should go and love yourself<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">For all the times that you made me feel small<\/p><p style=\"text-align: center;\">I fell in love, now I fear nothin' at all<\/p><p style=\"text-align: center;\">I never felt so low when I was vulnerable<\/p><p style=\"text-align: center;\">Was I a fool to let you break down my walls?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cause if you like the way you look that much<\/p><p style=\"text-align: center;\">Oh baby you should go and love yourself<\/p><p style=\"text-align: center;\">And if you think that I'm still holdin' on to somethin'<\/p><p style=\"text-align: center;\">You should go and love yourself<\/p><p style=\"text-align: center;\">Cause if you like the way you look that much<\/p><p style=\"text-align: center;\">Oh baby you should go and love yourself<\/p><p style=\"text-align: center;\">And if you think that I'm still holdin' on to somethin'<\/p><p style=\"text-align: center;\">You should go and love yourself<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um banco de dados \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de dados relacionados. Analise as afirmativas e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA no que se refere a banco de dados.","provas":[{"id":70823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:57:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2166540,"hashId":"dad271687d4b438b98449ef707d1de84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um banco de dados \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de dados relacionados. Analise as afirmativas e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA no que se refere a banco de dados.<\/p>","resposta":8494636,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o de um banco de dados envolve consulta e atualiza\u00e7\u00e3o.","id":8494633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o de um banco de dados envolve consulta e atualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma caracter\u00edstica do emprego de banco de dados \u00e9 o suporte para m\u00faltiplas vis\u00f5es dos dados.","id":8494634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caracter\u00edstica do emprego de banco de dados \u00e9 o suporte para m\u00faltiplas vis\u00f5es dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estrutura dos arquivos de dados \u00e9 armazenada no cat\u00e1logo do Sistema Gerenciador de Banco de Dados separadamente do programa de acesso. ","id":8494635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura dos arquivos de dados \u00e9 armazenada no cat\u00e1logo do Sistema Gerenciador de Banco de Dados separadamente do programa de acesso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abstra\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o permite independ\u00eancia dados-opera\u00e7\u00e3o e dados-programa.","id":8494636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abstra\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o permite independ\u00eancia dados-opera\u00e7\u00e3o e dados-programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um Sistema Gerenciador de Banco de Dados multiusu\u00e1rio deve permitir que usu\u00e1rios acessem o banco de dados ao mesmo tempo.","id":8494637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Sistema Gerenciador de Banco de Dados multiusu\u00e1rio deve permitir que usu\u00e1rios acessem o banco de dados ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Active Directory \u00e9 um servi\u00e7o de diret\u00f3rios que armazena informa\u00e7\u00f5es sobre objetos em redes. Analise as afirmativas abaixo sobre Active Directory.I. Tem como base o protocolo LDAP (Lightweight Directory Access Protocol); II. N\u00e3o oferece integra\u00e7\u00e3o do DNS; III. Possui gerenciamento centralizado; IV. N\u00e3o oferece o servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios.Est\u00e3o CORRETAS somente as afirmativas: ","provas":[{"id":70823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:56:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2166527,"hashId":"484e92548721d0a798e8dd8f606cb8fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Active Directory<\/em> \u00e9 um servi\u00e7o de diret\u00f3rios que armazena informa\u00e7\u00f5es sobre objetos em redes. Analise as afirmativas abaixo sobre <em>Active Directory<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tem como base o protocolo LDAP (<em>Lightweight Directory Access Protocol<\/em>); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o oferece integra\u00e7\u00e3o do DNS; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Possui gerenciamento centralizado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o oferece o servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS somente as afirmativas: <\/p>","resposta":8494573,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8494572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8494573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8494574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8494575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8494576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429021,"slug":"tecnologia-da-informacao-active-directory-e-administracao-de-usuarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a Linguagem de Modelagem Unificada (UML). I. UML \u00e9 uma linguagem visual para especifica\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o de artefatos de um sistema; II. Aplicar UML como rascunho consiste na elabora\u00e7\u00e3o de diagramas incompletos para explorar as partes dif\u00edceis de um problema; III. O diagrama de estados permite modelar o comportamento interno de um determinado objeto ou subsistema; IV. O diagrama de sequ\u00eancia representa o fluxo de tarefas que podem ser executadas pelo sistema. Est\u00e3o CORRETAS somente as afirmativas:","provas":[{"id":70823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:57:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2166551,"hashId":"d6775e950c065a5d807b2ee714887e6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a Linguagem de Modelagem Unificada (UML). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. UML \u00e9 uma linguagem visual para especifica\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o de artefatos de um sistema; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aplicar UML como rascunho consiste na elabora\u00e7\u00e3o de diagramas incompletos para explorar as partes dif\u00edceis de um problema; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O diagrama de estados permite modelar o comportamento interno de um determinado objeto ou subsistema; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O diagrama de sequ\u00eancia representa o fluxo de tarefas que podem ser executadas pelo sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS somente as afirmativas:<\/p>","resposta":8494688,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8494685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8494686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8494687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8494688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8494689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma WLAN (Wireless Local Area Network) utiliza tecnologia sem fio para permitir a interconex\u00e3o de equipamentos em uma rede local. O IEEE define padr\u00f5es de redes sem fio como o 802.11g, que oferecem op\u00e7\u00f5es que melhoram a seguran\u00e7a no acesso indevido \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. No padr\u00e3o IEEE 802.11g, s\u00e3o exemplos op\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a os apresentados na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":70823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:56:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2166537,"hashId":"2476d78376d2e372946d5b6b663ea7cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma WLAN (Wireless Local Area Network) utiliza tecnologia sem fio para permitir a interconex\u00e3o de equipamentos em uma rede local. O IEEE define padr\u00f5es de redes sem fio como o 802.11g, que oferecem op\u00e7\u00f5es que melhoram a seguran\u00e7a no acesso indevido \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. No padr\u00e3o IEEE 802.11g, s\u00e3o exemplos op\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a os apresentados na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8494622,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WECA e WEP","id":8494618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WECA e WEP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WPA e VPN","id":8494619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WPA e VPN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VPN e WEP","id":8494620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VPN e WEP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WPA e WECA","id":8494621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WPA e WECA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"WEP e WPA","id":8494622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WEP e WPA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O corresponde \u00e0 tecnologia de interconex\u00e3o, formatos ou padr\u00f5es de v\u00eddeo em microcomputadores.","provas":[{"id":70823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:54:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2166480,"hashId":"144767bc31ce0fc57791fc304cb2d87c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O corresponde \u00e0 tecnologia de interconex\u00e3o, formatos ou padr\u00f5es de v\u00eddeo em microcomputadores.<\/p>","resposta":8494358,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DVI","id":8494354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DVI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HDMI","id":8494355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HDMI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VGA","id":8494356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VGA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WMV","id":8494357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WMV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RAR","id":8494358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RAR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de TI conversa com outro t\u00e9cnico sobre a necessidade de melhorar o desempenho de um computador atrav\u00e9s da instala\u00e7\u00e3o de uma unidade SSD. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao dispositivo que dever\u00e1 ser substitu\u00eddo pela unidade SSD, aumentando assim o desempenho do computador.","provas":[{"id":70823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:54:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2166475,"hashId":"9f14b50fa1be64023eae5d5a1806b923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico de TI conversa com outro t\u00e9cnico sobre a necessidade de melhorar o desempenho de um computador atrav\u00e9s da instala\u00e7\u00e3o de uma unidade SSD. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao dispositivo que dever\u00e1 ser substitu\u00eddo pela unidade SSD, aumentando assim o desempenho do computador.<\/p>","resposta":8494330,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disco R\u00edgido.","id":8494330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disco R\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria Ram.","id":8494331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria Ram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Drive de DVD.","id":8494332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drive de DVD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processador.","id":8494333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cooler. ","id":8494334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cooler. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","oab":false,"nome":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416958,"slug":"tecnologia-da-informacao-hd-disco-rigido-dvds-cds-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a ordem dos prenomes interrogativos que completa as seguintes frases:___________ do you want to go? To New York___________ does he want to do? Nothing___________ he will be going to Mami? Tomorrow___________ is that little girl? My sister","provas":[{"id":68095,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-professor-area-ingles-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2096745,"hashId":"c39042193724f31ac47a48312e6c6d4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a ordem dos prenomes interrogativos que completa as seguintes frases:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">___________ do you want to go? To New York<\/p><p style=\"text-align: justify;\">___________ does he want to do? Nothing<\/p><p style=\"text-align: justify;\">___________ he will be going to Mami? Tomorrow<\/p><p style=\"text-align: justify;\">___________ is that little girl? My sister<\/p>","resposta":8198746,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Where, What, When, Who","id":8198746,"corpo":"<p>Where, What, When, Who<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"What, What, Where, How","id":8198747,"corpo":"<p>What, What, Where, How<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Where, How, Where, Who","id":8198748,"corpo":"<p>Where, How, Where, Who<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Who, What, When, When","id":8198749,"corpo":"<p>Who, What, When, When<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Where, When, What, Which","id":8198750,"corpo":"<p>Where, When, What, Which<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um usu\u00e1rio root da distribui\u00e7\u00e3o Ubuntu tenha utilizado o comando \u201cls \u2013l\u201d e como resultado tenha obtido, entre outras, a linha \u201cdrwxrwxr-x 2 root root 4096 Mar 10 09:44 teste\u201d. Pode-se dizer que o grupo a que pertence o usu\u00e1rio pode acessar a pasta \u201cteste\u201d:","provas":[{"id":65156,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 11:10:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2007435,"hashId":"ec7a7a3d0fb79d1fc9c3997895b5fe93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que um usu\u00e1rio root da distribui\u00e7\u00e3o Ubuntu tenha utilizado o comando \u201cls \u2013l\u201d e como resultado tenha obtido, entre outras, a linha \u201cdrwxrwxr-x 2 root root 4096 Mar 10 09:44 teste\u201d. Pode-se dizer que o grupo a que pertence o usu\u00e1rio pode acessar a pasta \u201cteste\u201d:<\/p>","resposta":7809259,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas para execu\u00e7\u00e3o.","id":7809255,"corpo":"<p>Apenas para execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas para leitura.","id":7809256,"corpo":"<p>Apenas para leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas para leitura e execu\u00e7\u00e3o.","id":7809257,"corpo":"<p>Apenas para leitura e execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas para execu\u00e7\u00e3o e escrita.","id":7809258,"corpo":"<p>Apenas para execu\u00e7\u00e3o e escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com acesso completo.","id":7809259,"corpo":"<p>Com acesso completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Termo de Refer\u00eancia ou Projeto B\u00e1sico","oab":false,"nome":"Termo de Refer\u00eancia ou Projeto B\u00e1sico","pai":416921,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416911,"slug":"tecnologia-da-informacao-termo-de-referencia-ou-projeto-basico"},{"nome_clean":"Ubuntu","oab":false,"nome":"Ubuntu","pai":420849,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420850,"slug":"informatica-ubuntu"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na correspond\u00eancia oficial, respeita-se rigorosamente a norma padr\u00e3o. A seguir foram constru\u00eddas frases. Assinale a alternativa em que h\u00e1 ERRO na an\u00e1lise que acompanha a frase.","provas":[{"id":67036,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-analista-organizacional-area-planejamento-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 08:51:36","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2040483,"hashId":"f05400d246893f3e17bbbf6a7653fd07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na correspond\u00eancia oficial, respeita-se rigorosamente a norma padr\u00e3o. A seguir foram constru\u00eddas frases. Assinale a alternativa em que h\u00e1 <strong>ERRO <\/strong>na an\u00e1lise que acompanha a frase.<\/p>","resposta":7955245,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V.Sa. deve enviar vossa solicita\u00e7\u00e3o ao setor de deferimento. O per\u00edodo est\u00e1 correto, pois o pronome de tratamento V.Sa. \u00e9 de segunda pessoa, portanto, o pronome possessivo (vossa) deve tamb\u00e9m ser de segunda pessoa.","id":7955245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V.Sa. deve enviar vossa solicita\u00e7\u00e3o ao setor de deferimento. O per\u00edodo est\u00e1 correto, pois o pronome de tratamento V.Sa. \u00e9 de segunda pessoa, portanto, o pronome possessivo (vossa) deve tamb\u00e9m ser de segunda pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida faz com que espere-se mais tempo que o estabelecido anteriormente. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois h\u00e1 part\u00edcula atrativa, que obriga a pr\u00f3clise.","id":7955246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida faz com que espere-se mais tempo que o estabelecido anteriormente. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois h\u00e1 part\u00edcula atrativa, que obriga a pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de um problema foram resolvidos at\u00e9 a presente data. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois, quando o sujeito \u00e9 composto pela express\u00e3o \u201cmais de um\u201d, o verbo deve permanecer no singular.","id":7955247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de um problema foram resolvidos at\u00e9 a presente data. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois, quando o sujeito \u00e9 composto pela express\u00e3o \u201cmais de um\u201d, o verbo deve permanecer no singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas precisam ser revistas. O per\u00edodo est\u00e1 correto, todas as palavras respeitam as normas ortogr\u00e1ficas vigentes.","id":7955248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas precisam ser revistas. O per\u00edodo est\u00e1 correto, todas as palavras respeitam as normas ortogr\u00e1ficas vigentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico da Figura 1 indica que na regi\u00e3o","provas":[{"id":62866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 14:32:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1923507,"hashId":"ad55a74026ebcb55bfadff9f8b8dd83a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico da Figura 1 indica que na regi\u00e3o<\/p>","resposta":7429297,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, a vida ser\u00e1 infinita se a tens\u00e3o atuante estiver no intervalo entre Sf e S\u2019n","id":7429294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, a vida ser\u00e1 infinita se a tens\u00e3o atuante estiver no intervalo entre S<sub>f<\/sub> e S\u2019<sub>n<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, a vida ser\u00e1 finita desde que a tens\u00e3o atuante seja inferior a S\u2019n","id":7429295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, a vida ser\u00e1 finita desde que a tens\u00e3o atuante seja inferior a S\u2019<sub>n<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, a vida ser\u00e1 finita sempre que a tens\u00e3o atuante for inferior a S\u2019n","id":7429296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, a vida ser\u00e1 finita sempre que a tens\u00e3o atuante for inferior a S\u2019<sub>n<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, a vida ser\u00e1 infinita para uma tens\u00e3o atuante igual ou inferior a S\u2019n","id":7429297,"corpo":"<p>2, a vida ser\u00e1 infinita para uma tens\u00e3o atuante igual ou inferior a S\u2019<sub>n<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, a vida ser\u00e1 infinita desde que a tens\u00e3o atuante seja inferior a Sf","id":7429298,"corpo":"<p>2, a vida ser\u00e1 infinita desde que a tens\u00e3o atuante seja inferior a S<sub>f<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o enunciado e as Figuras a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 39 e 40. A Figura 1 mostra o diagrama S-N referente ao ensaio de fadiga para um corpo de prova de material d\u00factil.Esse ensaio \u00e9 realizado impondo-se uma velocidade de rota\u00e7\u00e3o \u03c9 ao corpo de prova apoiado em A1 e A2 , e sujeito \u00e0s cargas F, conforme mostrado na Figura 2.","id":478221,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o enunciado e as Figuras a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<\/strong><sup><strong>os<\/strong><\/sup><strong> 39 e 40. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Figura 1 mostra o diagrama S-N referente ao ensaio de fadiga para um corpo de prova de material d\u00factil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62866\/grupo-questao\/478221-20210923132455000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse ensaio \u00e9 realizado impondo-se uma velocidade de rota\u00e7\u00e3o <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c9<\/span> ao corpo de prova apoiado em A1 e A2 , e sujeito \u00e0s cargas F, conforme mostrado na Figura 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62866\/grupo-questao\/478221-20210923132455000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do IP e da instru\u00e7\u00e3o criminal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24255,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2016-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC GO - Agente de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":820338,"hashId":"a27f092b6ef30eff12b3a9c1de1e54dc","enunciado":"A respeito do IP e da instru\u00e7\u00e3o criminal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2827185,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz \u00e9 livre para apreciar as provas e, de acordo com sua convic\u00e7\u00e3o \u00edntima, poder\u00e1 basear a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u exclusivamente nos elementos informativos colhidos no IP.","id":2827183,"corpo":"O juiz \u00e9 livre para apreciar as provas e, de acordo com sua\r\nconvic\u00e7\u00e3o \u00edntima, poder\u00e1 basear a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u\r\nexclusivamente nos elementos informativos colhidos no IP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como a per\u00edcia \u00e9 considerada a prova mais importante, o juiz n\u00e3o proferir\u00e1 senten\u00e7a que contrarie conclus\u00f5es da per\u00edcia, devendo a prova t\u00e9cnica prevalecer sobre os outros meios probat\u00f3rios.","id":2827184,"corpo":"Como a per\u00edcia \u00e9 considerada a prova mais importante, o juiz\r\nn\u00e3o proferir\u00e1 senten\u00e7a que contrarie conclus\u00f5es da per\u00edcia,\r\ndevendo a prova t\u00e9cnica prevalecer sobre os outros meios\r\nprobat\u00f3rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez arquivado o IP por decis\u00e3o judicial, a autoridade policial poder\u00e1 proceder a novas pesquisas, se tiver not\u00edcia de uma nova prova.","id":2827185,"corpo":"Uma vez arquivado o IP por decis\u00e3o judicial, a autoridade\r\npolicial poder\u00e1 proceder a novas pesquisas, se tiver not\u00edcia de\r\numa nova prova.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ofendido e o indiciado n\u00e3o poder\u00e3o requerer dilig\u00eancias no curso do IP.","id":2827186,"corpo":"O ofendido e o indiciado n\u00e3o poder\u00e3o requerer dilig\u00eancias no\r\ncurso do IP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O IP, pe\u00e7a informativa do processo, oferece o suporte probat\u00f3rio m\u00ednimo para a den\u00fancia e, por isso, \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o penal.","id":2827187,"corpo":"O IP, pe\u00e7a informativa do processo, oferece o suporte\r\nprobat\u00f3rio m\u00ednimo para a den\u00fancia e, por isso, \u00e9 indispens\u00e1vel\r\n\u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o penal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337623,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/820338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comit\u00ea gestor de TI de determinada organiza\u00e7\u00e3o decidiu que o gerenciamento de projetos do \u00f3rg\u00e3o dever\u00e1 seguir as boas pr\u00e1ticas do PMBOK 5. Em especial, ficou decidido que cada gerente de projeto far\u00e1 a estrutura anal\u00edtica do projeto (EAP) com o prop\u00f3sito de realizar a decomposi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica do escopo total do trabalho a ser executado pela equipe, a fim de alcan\u00e7ar os objetivos do projeto e criar as entregas exigidas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25218,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25219,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25220,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27214,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27215,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27216,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":854880,"hashId":"b357bf65ce535b9986955c538e58974f","enunciado":"<p>O comit\u00ea gestor de TI de determinada organiza\u00e7\u00e3o decidiu\r\nque o gerenciamento de projetos do \u00f3rg\u00e3o dever\u00e1 seguir as boas\r\npr\u00e1ticas do PMBOK 5. Em especial, ficou decidido que cada\r\ngerente de projeto far\u00e1 a estrutura anal\u00edtica do projeto (EAP) com\r\no prop\u00f3sito de realizar a decomposi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica do escopo total\r\ndo trabalho a ser executado pela equipe, a fim de alcan\u00e7ar os\r\nobjetivos do projeto e criar as entregas exigidas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2957574,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na EAP, a conta de controle de um projeto est\u00e1 relacionada ao valor da f\u00f3rmula custo versus benef\u00edcios da fase de controle e monitoramento do projeto.","id":2957571,"corpo":"Na EAP, a conta de controle de um projeto est\u00e1 relacionada ao\r\nvalor da f\u00f3rmula custo versus benef\u00edcios da fase de controle\r\ne monitoramento do projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A EAP \u00e9 iniciada com as atividades estrat\u00e9gicas do projeto e, depois, segue com uma representa\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica dos riscos, de acordo com suas categorias de riscos.","id":2957572,"corpo":"A EAP \u00e9 iniciada com as atividades estrat\u00e9gicas do projeto\r\ne, depois, segue com uma representa\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica dos riscos,\r\nde acordo com suas categorias de riscos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A EAP abrange, al\u00e9m dos pacotes de trabalho, a representa\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica dos recursos, por categoria e tipo.","id":2957573,"corpo":"A EAP abrange, al\u00e9m dos pacotes de trabalho, a representa\u00e7\u00e3o\r\nhier\u00e1rquica dos recursos, por categoria e tipo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pacote de planejamento \u00e9 um componente da EAP posicionado abaixo da conta de controle, com conte\u00fado de trabalho conhecido, mas sem detalhamento das atividades do cronograma.","id":2957574,"corpo":"O pacote de planejamento \u00e9 um componente da EAP\r\nposicionado abaixo da conta de controle, com conte\u00fado\r\nde trabalho conhecido, mas sem detalhamento das atividades\r\ndo cronograma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como na EAP se decomp\u00f5e o projeto em pacotes de trabalhos, e n\u00e3o em escopo total do trabalho, para atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do comit\u00ea, outro artefato dever\u00e1 ser realizado.","id":2957575,"corpo":"Como na EAP se decomp\u00f5e o projeto em pacotes de trabalhos,\r\ne n\u00e3o em escopo total do trabalho, para atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do\r\ncomit\u00ea, outro artefato dever\u00e1 ser realizado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343740,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/854880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos educadores, reconhecendo que a velocidade de aprendizado pode variar de crian\u00e7a para crian\u00e7a, isolam os \u201caprendizes lentos\u201d de seus professores e companheiros atrav\u00e9s do uso de instru\u00e7\u00e3o programada e muitas vezes mecanizadas.Vygotsky, valendo-se do conceito da zona de desenvolvimento proximal, v\u00ea o aprendizado como","provas":[{"id":25368,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Docente I - Artes - 2016"},{"id":25369,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Biologia - 2016"},{"id":25370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Ci\u00eancias - 2016"},{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":25372,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2016"},{"id":25392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de F\u00edsica - 2016"},{"id":25394,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":25395,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2016"},{"id":25396,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":25397,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":860646,"hashId":"a565330bfae1f6251f1bb9921eee10a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Muitos educadores, reconhecendo que a velocidade de aprendizado pode variar de crian\u00e7a para crian\u00e7a, isolam os \u201caprendizes lentos\u201d de seus professores e companheiros atrav\u00e9s do uso de instru\u00e7\u00e3o programada e muitas vezes mecanizadas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vygotsky, valendo-se do conceito da zona de desenvolvimento proximal, v\u00ea o aprendizado como<\/p>","resposta":2984163,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois processos distintos: um est\u00e1 relacionado ao interesse e esfor\u00e7o do aluno e o outro diz respeito \u00e0quele que \u00e9 participativo e pesquisa a informa\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 transmitida.","id":2984162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois processos distintos: um est\u00e1 relacionado ao interesse e esfor\u00e7o do aluno e o outro diz respeito \u00e0quele que \u00e9 participativo e pesquisa a informa\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 transmitida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um processo profundamente social, enfatizando o di\u00e1logo e as diversas fun\u00e7\u00f5es da linguagem na instru\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento cognitivo mediado.","id":2984163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processo profundamente social, enfatizando o di\u00e1logo e as diversas fun\u00e7\u00f5es da linguagem na instru\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento cognitivo mediado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processos diferenciados, pois existem alunos que apresentam capacidade cognitiva de apreens\u00e3o do conhecimento e outros com d\u00e9ficit intelectual, por isso desatentos.","id":2984164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processos diferenciados, pois existem alunos que apresentam capacidade cognitiva de apreens\u00e3o do conhecimento e outros com d\u00e9ficit intelectual, por isso desatentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um processo de se obter conhecimento, desde que se aplique t\u00e9cnicas de motiva\u00e7\u00e3o adequadas \u00e0 fase de desenvolvimento dos alunos.","id":2984165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processo de se obter conhecimento, desde que se aplique t\u00e9cnicas de motiva\u00e7\u00e3o adequadas \u00e0 fase de desenvolvimento dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um processo de aprendizado que depende fundamentalmente do componente afetivo para que o aluno interaja com o conhecimento ensinado.","id":2984166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processo de aprendizado que depende fundamentalmente do componente afetivo para que o aluno interaja com o conhecimento ensinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/860646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a recursos processuais e a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25401,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2016-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":862185,"hashId":"6b5d342eda46deb6c242536e59d3dec9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange a recursos processuais e a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2991160,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O v\u00edcio de julgamento decorre da aplica\u00e7\u00e3o incorreta da regra processual e acarreta a anula\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, ao passo que o v\u00edcio de procedimento surge da incorreta aprecia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de direito e gera a reforma da decis\u00e3o.","id":2991157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edcio de julgamento decorre da aplica\u00e7\u00e3o incorreta da regra processual e acarreta a anula\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, ao passo que o v\u00edcio de procedimento surge da incorreta aprecia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de direito e gera a reforma da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O julgador deve proceder, diretamente, ao exame do m\u00e9rito nos embargos de declara\u00e7\u00e3o, por ser desnecess\u00e1rio fazer ju\u00edzo de admissibilidade desse recurso.","id":2991158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgador deve proceder, diretamente, ao exame do m\u00e9rito nos embargos de declara\u00e7\u00e3o, por ser desnecess\u00e1rio fazer ju\u00edzo de admissibilidade desse recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A suspei\u00e7\u00e3o fundada do magistrado enseja a propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria contra a senten\u00e7a que ele tenha prolatado.","id":2991159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspei\u00e7\u00e3o fundada do magistrado enseja a propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria contra a senten\u00e7a que ele tenha prolatado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aptid\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o jurisdicional de conhecer, de of\u00edcio, as quest\u00f5es de ordem p\u00fablica, nos recursos processuais, decorre do efeito translativo.","id":2991160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aptid\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o jurisdicional de conhecer, de of\u00edcio, as quest\u00f5es de ordem p\u00fablica, nos recursos processuais, decorre do efeito translativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O terceiro juridicamente interessado n\u00e3o figura como parte leg\u00edtima para a propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":2991161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro juridicamente interessado n\u00e3o figura como parte leg\u00edtima para a propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais dos Recursais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais dos Recursais","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424455,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-aspectos-gerais-dos-recursais"},{"nome_clean":"Efeitos dos Recursos","oab":false,"nome":"Efeitos dos Recursos","pai":424455,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424497,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-efeitos-dos-recursos"},{"nome_clean":"Efeito Regressivo","oab":false,"nome":"Efeito Regressivo","pai":424497,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424503,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-efeito-regressivo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/862185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela indica as quantidades de caixas de um mesmo bombom que devem ser entregues pelo fabricante a tr\u00eas supermercados.SupermercadoQuantidade de caixasBoa Vista1000S\u00e3o Jo\u00e3o3200Bom Pre\u00e7o5600Para efeito de expedi\u00e7\u00e3o, essas caixas dever\u00e3o ser agrupadas em pacotes. Todos os pacotes dever\u00e3o ter o mesmo n\u00famero de caixas, sendo esse n\u00famero o maior poss\u00edvel, de modo que cada pacote tenha caixas de um s\u00f3 supermercado e que n\u00e3o reste nenhuma caixa fora dos pacotes. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o n\u00famero de pacotes destinados ao Supermercado S\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":67003,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2016-vunesp-assistente-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado","tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 17:29:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2039988,"hashId":"965f8437ab4e182f3532e2b15a0bce29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela indica as quantidades de caixas de um mesmo bombom que devem ser entregues pelo fabricante a tr\u00eas supermercados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 370px;\"><colgroup><col width=\"165\"><col width=\"205\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Supermercado<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Quantidade de caixas<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Boa Vista<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S\u00e3o Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Bom Pre\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5600<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para efeito de expedi\u00e7\u00e3o, essas caixas dever\u00e3o ser agrupadas em pacotes. Todos os pacotes dever\u00e3o ter o mesmo n\u00famero de caixas, sendo esse n\u00famero o maior poss\u00edvel, de modo que cada pacote tenha caixas de um s\u00f3 supermercado e que n\u00e3o reste nenhuma caixa fora dos pacotes. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o n\u00famero de pacotes destinados ao Supermercado S\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7952946,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"49.","id":7952942,"corpo":"<p>49.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"39.","id":7952943,"corpo":"<p>39.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28.","id":7952944,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22.","id":7952945,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16.","id":7952946,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"nome_clean":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","oab":false,"nome":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408656,"slug":"matematica-maximo-divisor-comum-mdc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um supermercado vende garrafas de suco de uva ao pre\u00e7o unit\u00e1rio de 12 reais. Certo dia o supermercado faz uma promo\u00e7\u00e3o progressiva: ao comprar mais do que duas garrafas, o cliente paga 9 reais por cada garrafa comprada, al\u00e9m das duas iniciais. Se um cliente compra 5 garrafas de suco, o desconto obtido em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o sem promo\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":65196,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 17:29:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1997211,"hashId":"bc8bd7169c809ce1b82dacd66e87d609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um supermercado vende garrafas de suco de uva ao pre\u00e7o unit\u00e1rio de 12 reais. Certo dia o supermercado faz uma promo\u00e7\u00e3o progressiva: ao comprar mais do que duas garrafas, o cliente paga 9 reais por cada garrafa comprada, al\u00e9m das duas iniciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um cliente compra 5 garrafas de suco, o desconto obtido em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o sem promo\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7762590,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,5%.","id":7762589,"corpo":"<p>12,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15%.","id":7762590,"corpo":"<p>15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17,5%.","id":7762591,"corpo":"<p>17,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%.","id":7762592,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25%.","id":7762593,"corpo":"<p>25%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma placa informativa ABC \u00e9 formada pela jun\u00e7\u00e3o de duas placas congruentes (iguais), P1 e P2 , ambas com a forma de tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos, conforme mostra a figura, cujas dimens\u00f5es indicadas est\u00e3o em dec\u00edmetros. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o per\u00edmetro da placa ABC, em dec\u00edmetros, \u00e9 igual a","provas":[{"id":67003,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2016-vunesp-assistente-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado","tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 17:21:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2039983,"hashId":"d05869151134567b215d0593757d2c17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma placa informativa ABC \u00e9 formada pela jun\u00e7\u00e3o de duas placas congruentes (iguais), P<sub>1<\/sub> e P<sub>2<\/sub> , ambas com a forma de tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos, conforme mostra a figura, cujas dimens\u00f5es indicadas est\u00e3o em dec\u00edmetros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67003\/questao\/2039983-20211119092851000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o per\u00edmetro da placa ABC, em dec\u00edmetros, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7952919,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"42.","id":7952917,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45.","id":7952918,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48.","id":7952919,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"51.","id":7952920,"corpo":"<p>51.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"54.","id":7952921,"corpo":"<p>54.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es m\u00e9tricas nos tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es m\u00e9tricas nos tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425215,"slug":"matematica-relacoes-metricas-nos-triangulos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero 2\u22121+2\u221234\u22122\u200b \u00e9 igual a:","provas":[{"id":65196,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 17:31:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1997234,"hashId":"0bbfe452697e0e2886006206c8009e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4^{-2}}{2^{-1}+2^{-3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.42125em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7762707,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":7762704,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21\u200b ","id":7762705,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41\u200b ","id":7762706,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"101\u200b ","id":7762707,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"161\u200b ","id":7762708,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{16}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, a altura relativa \u00e0 hipotenusa mede 12 cm, e o maior dos segmentos que esta altura determina sobre a hipotenusa, 16 cm. Logo, a soma dos lados desse tri\u00e2ngulo \u00e9:","provas":[{"id":65196,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 17:32:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1997269,"hashId":"9f341e23b87db9cdc2f3d29a7371f947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, a altura relativa \u00e0 hipotenusa mede 12 cm, e o maior dos segmentos que esta altura determina sobre a hipotenusa, 16 cm. Logo, a soma dos lados desse tri\u00e2ngulo \u00e9:<\/p>","resposta":7762879,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 cm. ","id":7762879,"corpo":"<p>60 cm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 cm.","id":7762880,"corpo":"<p>30 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 cm. ","id":7762881,"corpo":"<p>80 cm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 cm. ","id":7762882,"corpo":"<p>40 cm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 cm.","id":7762883,"corpo":"<p>90 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 dois tipos de anos bissextos: os que s\u00e3o m\u00faltiplos de 4, mas n\u00e3o de 100, e os que s\u00e3o m\u00faltiplos de 400. O n\u00famero de anos bissextos que o s\u00e9culo XXI ir\u00e1 ter \u00e9 de","provas":[{"id":66441,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-matematica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2033573,"hashId":"41473082c7251682b1a4715b129a1bc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 dois tipos de anos bissextos: os que s\u00e3o m\u00faltiplos de 4, mas n\u00e3o de 100, e os que s\u00e3o m\u00faltiplos de 400. O n\u00famero de anos bissextos que o s\u00e9culo XXI ir\u00e1 ter \u00e9 de<\/p>","resposta":7924999,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27","id":7924997,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23","id":7924998,"corpo":"<p>23<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":7924999,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26","id":7925000,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25","id":7925001,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Ciclo de Shewhart ou PDCA e a melhoria cont\u00ednua da qualidade, analise as afirmativas a seguir. I. A altern\u00e2ncia entre o PDCA e o SDCA reflete a din\u00e2mica do KAIZEN e seus eventos. II. O SDCA retrata com fidelidade a etapa da melhoria incremental. III. O PDCA representa as atividades que mant\u00e9m o ciclo est\u00e1vel. Assinale:","provas":[{"id":35388,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1038599,"hashId":"64af4ce869ba3ed753d231a7f3e19009","enunciado":"<p>A respeito do Ciclo de Shewhart ou PDCA e a melhoria cont\u00ednua da qualidade, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A altern\u00e2ncia entre o PDCA e o SDCA reflete a din\u00e2mica do KAIZEN e seus eventos.<\/p><p>\r\nII. O SDCA retrata com fidelidade a etapa da melhoria incremental.<\/p><p>\r\nIII. O PDCA representa as atividades que mant\u00e9m o ciclo est\u00e1vel.\r\n<\/p><p>Assinale:<\/p>","resposta":3632653,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":3632653,"corpo":"se somente a afirmativa I estiver correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":3632654,"corpo":"se somente a afirmativa II estiver correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":3632655,"corpo":"se somente a afirmativa III estiver correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":3632656,"corpo":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":3632657,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376191,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1038599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na argumenta\u00e7\u00e3o, o autor emprega a locu\u00e7\u00e3o \u201cal\u00e9m de\u201d - v. \u201cAl\u00e9m disso\u201d (\u00a7 2) - para:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104013,"hashId":"87325b7ce4260ce2e122fa70f1366a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na argumenta\u00e7\u00e3o, o autor emprega a locu\u00e7\u00e3o \u201cal\u00e9m de\u201d - v. \u201cAl\u00e9m disso\u201d (\u00a7 2) - para:<\/p>","resposta":3910603,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer concess\u00e3o a ponto de vista atribu\u00eddo a outrem, com quem dialoga no texto.","id":3910602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer concess\u00e3o a ponto de vista atribu\u00eddo a outrem, com quem dialoga no texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somar um segundo argumento destinado a justificar ponto de vista anteriormente exposto.","id":3910603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somar um segundo argumento destinado a justificar ponto de vista anteriormente exposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comparar as ideias expostas no per\u00edodo por ela introduzido com as que se leem no anterior.","id":3910604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comparar as ideias expostas no per\u00edodo por ela introduzido com as que se leem no anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduzir a conclus\u00e3o das id\u00e9ias desenvolvidas ao longo do par\u00e1grafo em quest\u00e3o.","id":3910605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduzir a conclus\u00e3o das id\u00e9ias desenvolvidas ao longo do par\u00e1grafo em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relacionar argumentos alternativos orientados para conclus\u00f5es diferentes ou opostas.","id":3910606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relacionar argumentos alternativos orientados para conclus\u00f5es diferentes ou opostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05.\tN\u00e3o raro as palavras \u201cmoral\u201d e \u201c\u00e9tica\u201d aparecem num mesmo contexto e, \u00e0s vezes, s\u00e3o erroneamente entendidas como sin\u00f4nimos. A primeira tem car\u00e1ter pr\u00e1tico, relativo e restrito a determinada circunst\u00e2ncia. J\u00e1 a segunda \u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral, busca compreender sua l\u00f3gica e justific\u00e1-la. \u00c9 necess\u00e1rio reconhecer que a pr\u00f3pria etimologia dos termos favorece d\u00favidas. [...] Podemos pensar que moral s\u00e3o as normas que devem ser seguidas e tem como objetivo regular o comportamento [...]. J\u00e1 a \u00e9tica expressa um conjunto de valores que orientam as a\u00e7\u00f5es com o fim de preservar o bem-estar coletivo.\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que, enquanto a \u00e9tica \u00e9 te\u00f3rica, \u201cfilos\u00f3fica\u201d, a moral est\u00e1 associada \u00e0 pr\u00e1tica, ao cotidiano, \u00e0 maneira como vivemos os princ\u00edpios \u00e9ticos. Subjacente aos dois conceitos h\u00e1 uma quest\u00e3o b\u00e1sica: a oposi\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal. Para a psiquiatria, a psican\u00e1lise e a maioria das abordagens psicol\u00f3gicas, por\u00e9m, a vis\u00e3o manique\u00edsta \u00e9 insuficiente diante da complexidade humana. Muitas vezes, as supostas maldades - ou o que a priori seriam considerados gestos de bondade - surgem como sintomas de alguma patologia ou emergem de quadros ps\u00edquicos alterados. Al\u00e9m disso, se levarmos em conta a exist\u00eancia de uma inst\u00e2ncia ps\u00edquica inconsciente, que constantemente sabota nossas boas inten\u00e7\u00f5es (e quanto menos nos conhecemos mais o faz), fica ainda mais dif\u00edcil estabelecer uma separa\u00e7\u00e3o objetiva entre bons e maus.\tFriedrich Nietzsche (1844-1900), por exemplo, prop\u00f5e pensarmos \u201cpara al\u00e9m do bem e do mal\u201d. Escreve: \u201cPergunte aos escravos 'quem \u00e9 o mau', e eles apontar\u00e3o o personagem que a moral aristocr\u00e1tica considera 'bom', isto \u00e9, o poderoso, o dominador\u201d. O fil\u00f3sofo alem\u00e3o faz uma coloca\u00e7\u00e3o muito pertinente: h\u00e1 sempre a perspectiva de quem julga, suas experi\u00eancias e seus interesses. Como ent\u00e3o lidar com essa multiplicidade de olhares poss\u00edveis sobre um mesmo objeto? Uma sa\u00edda talvez seja lan\u00e7ar m\u00e3o de um recurso bastante simples, a empatia, e fazermos o exerc\u00edcio (nem sempre c\u00f4modo ou f\u00e1cil) de nos colocarmos no lugar do outro, procurando compreender seu ponto de vista - e sua dor. Buscando esse ponto que nos coloca em contato com o outro, t\u00e3o diferente e ao mesmo tempo t\u00e3o pr\u00f3ximo, talvez seja mais f\u00e1cil buscar em n\u00f3s mesmos espa\u00e7os ps\u00edquicos que comportem escolhas menos nocivas.\tRev. mentec\u00e9rebro. Abril de 2011, p. 22.","id":513416,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o raro as palavras \u201cmoral\u201d e \u201c\u00e9tica\u201d aparecem num mesmo contexto e, \u00e0s vezes, s\u00e3o erroneamente entendidas como sin\u00f4nimos. A primeira tem car\u00e1ter pr\u00e1tico, relativo e restrito a determinada circunst\u00e2ncia. J\u00e1 a segunda \u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral, busca compreender sua l\u00f3gica e justific\u00e1-la. \u00c9 necess\u00e1rio reconhecer que a pr\u00f3pria etimologia dos termos favorece d\u00favidas. [...] Podemos pensar que moral s\u00e3o as normas que devem ser seguidas e tem como objetivo regular o comportamento [...]. J\u00e1 a \u00e9tica expressa um conjunto de valores que orientam as a\u00e7\u00f5es com o fim de preservar o bem-estar coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que, enquanto a \u00e9tica \u00e9 te\u00f3rica, \u201cfilos\u00f3fica\u201d, a moral est\u00e1 associada \u00e0 pr\u00e1tica, ao cotidiano, \u00e0 maneira como vivemos os princ\u00edpios \u00e9ticos. Subjacente aos dois conceitos h\u00e1 uma quest\u00e3o b\u00e1sica: a oposi\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal. Para a psiquiatria, a psican\u00e1lise e a maioria das abordagens psicol\u00f3gicas, por\u00e9m, a vis\u00e3o manique\u00edsta \u00e9 insuficiente diante da complexidade humana. Muitas vezes, as supostas maldades - ou o que a priori seriam considerados gestos de bondade - surgem como sintomas de alguma patologia ou emergem de quadros ps\u00edquicos alterados. Al\u00e9m disso, se levarmos em conta a exist\u00eancia de uma inst\u00e2ncia ps\u00edquica inconsciente, que constantemente sabota nossas boas inten\u00e7\u00f5es (e quanto menos nos conhecemos mais o faz), fica ainda mais dif\u00edcil estabelecer uma separa\u00e7\u00e3o objetiva entre bons e maus.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFriedrich Nietzsche (1844-1900), por exemplo, prop\u00f5e pensarmos \u201cpara al\u00e9m do bem e do mal\u201d. Escreve: \u201cPergunte aos escravos 'quem \u00e9 o mau', e eles apontar\u00e3o o personagem que a moral aristocr\u00e1tica considera 'bom', isto \u00e9, o poderoso, o dominador\u201d. O fil\u00f3sofo alem\u00e3o faz uma coloca\u00e7\u00e3o muito pertinente: h\u00e1 sempre a perspectiva de quem julga, suas experi\u00eancias e seus interesses. Como ent\u00e3o lidar com essa multiplicidade de olhares poss\u00edveis sobre um mesmo objeto? Uma sa\u00edda talvez seja lan\u00e7ar m\u00e3o de um recurso bastante simples, a empatia, e fazermos o exerc\u00edcio (nem sempre c\u00f4modo ou f\u00e1cil) de nos colocarmos no lugar do outro, procurando compreender seu ponto de vista - e sua dor. Buscando esse ponto que nos coloca em contato com o outro, t\u00e3o diferente e ao mesmo tempo t\u00e3o pr\u00f3ximo, talvez seja mais f\u00e1cil buscar em n\u00f3s mesmos espa\u00e7os ps\u00edquicos que comportem escolhas menos nocivas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Rev. mentec\u00e9rebro. Abril de 2011, p. 22.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1104013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia-se a seguinte passagem:N\u00e3o raro as palavras \u201cmoral\u201d e \u201c\u00e9tica\u201d aparecem num mesmo contexto e, \u00e0s vezes, s\u00e3o erroneamente entendidas como sin\u00f4nimos. A primeira tem car\u00e1ter pr\u00e1tico, relativo e restrito a determinada circunst\u00e2ncia. J\u00e1 a segunda \u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral, busca compreender sua l\u00f3gica e justific\u00e1-la. (\u00a71)Dentre as instru\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a de pontua\u00e7\u00e3o sugeridas a seguir, aquela que a gram\u00e1tica condena \u00e9:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104016,"hashId":"98cee4f88ecb7f83f4f7e3e01566475d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia-se a seguinte passagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o raro as palavras \u201cmoral\u201d e \u201c\u00e9tica\u201d aparecem num mesmo contexto e, \u00e0s vezes, s\u00e3o erroneamente entendidas como sin\u00f4nimos. A primeira tem car\u00e1ter pr\u00e1tico, relativo e restrito a determinada circunst\u00e2ncia. J\u00e1 a segunda \u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral, busca compreender sua l\u00f3gica e justific\u00e1-la. (\u00a71)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as instru\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a de pontua\u00e7\u00e3o sugeridas a seguir, aquela que a gram\u00e1tica condena \u00e9:<\/p>","resposta":3910618,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar o sinal de dois-pontos. em vez de v\u00edrgula, ap\u00f3s \u201csobre a moral\u201d.","id":3910617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar o sinal de dois-pontos. em vez de v\u00edrgula, ap\u00f3s \u201csobre a moral\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar v\u00edrgula entre \" a segunda\" e \"\u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral\".","id":3910618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar v\u00edrgula entre \" a segunda\" e \"\u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suprimir as v\u00edrgulas que sinalizam pausa antes e depois de \"\u00e1s vezes\".","id":3910619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suprimir as v\u00edrgulas que sinalizam pausa antes e depois de \"\u00e1s vezes\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destacar, com o uso de travess\u00f5es, o adv\u00e9rbio \u201cerroneamente\u201d.","id":3910620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacar, com o uso de travess\u00f5es, o adv\u00e9rbio \u201cerroneamente\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substituir por ponto e v\u00edrgula o ponto ap\u00f3s \"circunst\u00e2ncia\".","id":3910621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir por ponto e v\u00edrgula o ponto ap\u00f3s \"circunst\u00e2ncia\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05.\tN\u00e3o raro as palavras \u201cmoral\u201d e \u201c\u00e9tica\u201d aparecem num mesmo contexto e, \u00e0s vezes, s\u00e3o erroneamente entendidas como sin\u00f4nimos. A primeira tem car\u00e1ter pr\u00e1tico, relativo e restrito a determinada circunst\u00e2ncia. J\u00e1 a segunda \u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral, busca compreender sua l\u00f3gica e justific\u00e1-la. \u00c9 necess\u00e1rio reconhecer que a pr\u00f3pria etimologia dos termos favorece d\u00favidas. [...] Podemos pensar que moral s\u00e3o as normas que devem ser seguidas e tem como objetivo regular o comportamento [...]. J\u00e1 a \u00e9tica expressa um conjunto de valores que orientam as a\u00e7\u00f5es com o fim de preservar o bem-estar coletivo.\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que, enquanto a \u00e9tica \u00e9 te\u00f3rica, \u201cfilos\u00f3fica\u201d, a moral est\u00e1 associada \u00e0 pr\u00e1tica, ao cotidiano, \u00e0 maneira como vivemos os princ\u00edpios \u00e9ticos. Subjacente aos dois conceitos h\u00e1 uma quest\u00e3o b\u00e1sica: a oposi\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal. Para a psiquiatria, a psican\u00e1lise e a maioria das abordagens psicol\u00f3gicas, por\u00e9m, a vis\u00e3o manique\u00edsta \u00e9 insuficiente diante da complexidade humana. Muitas vezes, as supostas maldades - ou o que a priori seriam considerados gestos de bondade - surgem como sintomas de alguma patologia ou emergem de quadros ps\u00edquicos alterados. Al\u00e9m disso, se levarmos em conta a exist\u00eancia de uma inst\u00e2ncia ps\u00edquica inconsciente, que constantemente sabota nossas boas inten\u00e7\u00f5es (e quanto menos nos conhecemos mais o faz), fica ainda mais dif\u00edcil estabelecer uma separa\u00e7\u00e3o objetiva entre bons e maus.\tFriedrich Nietzsche (1844-1900), por exemplo, prop\u00f5e pensarmos \u201cpara al\u00e9m do bem e do mal\u201d. Escreve: \u201cPergunte aos escravos 'quem \u00e9 o mau', e eles apontar\u00e3o o personagem que a moral aristocr\u00e1tica considera 'bom', isto \u00e9, o poderoso, o dominador\u201d. O fil\u00f3sofo alem\u00e3o faz uma coloca\u00e7\u00e3o muito pertinente: h\u00e1 sempre a perspectiva de quem julga, suas experi\u00eancias e seus interesses. Como ent\u00e3o lidar com essa multiplicidade de olhares poss\u00edveis sobre um mesmo objeto? Uma sa\u00edda talvez seja lan\u00e7ar m\u00e3o de um recurso bastante simples, a empatia, e fazermos o exerc\u00edcio (nem sempre c\u00f4modo ou f\u00e1cil) de nos colocarmos no lugar do outro, procurando compreender seu ponto de vista - e sua dor. Buscando esse ponto que nos coloca em contato com o outro, t\u00e3o diferente e ao mesmo tempo t\u00e3o pr\u00f3ximo, talvez seja mais f\u00e1cil buscar em n\u00f3s mesmos espa\u00e7os ps\u00edquicos que comportem escolhas menos nocivas.\tRev. mentec\u00e9rebro. Abril de 2011, p. 22.","id":513416,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o raro as palavras \u201cmoral\u201d e \u201c\u00e9tica\u201d aparecem num mesmo contexto e, \u00e0s vezes, s\u00e3o erroneamente entendidas como sin\u00f4nimos. A primeira tem car\u00e1ter pr\u00e1tico, relativo e restrito a determinada circunst\u00e2ncia. J\u00e1 a segunda \u00e9 a reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre a moral, busca compreender sua l\u00f3gica e justific\u00e1-la. \u00c9 necess\u00e1rio reconhecer que a pr\u00f3pria etimologia dos termos favorece d\u00favidas. [...] Podemos pensar que moral s\u00e3o as normas que devem ser seguidas e tem como objetivo regular o comportamento [...]. J\u00e1 a \u00e9tica expressa um conjunto de valores que orientam as a\u00e7\u00f5es com o fim de preservar o bem-estar coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que, enquanto a \u00e9tica \u00e9 te\u00f3rica, \u201cfilos\u00f3fica\u201d, a moral est\u00e1 associada \u00e0 pr\u00e1tica, ao cotidiano, \u00e0 maneira como vivemos os princ\u00edpios \u00e9ticos. Subjacente aos dois conceitos h\u00e1 uma quest\u00e3o b\u00e1sica: a oposi\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal. Para a psiquiatria, a psican\u00e1lise e a maioria das abordagens psicol\u00f3gicas, por\u00e9m, a vis\u00e3o manique\u00edsta \u00e9 insuficiente diante da complexidade humana. Muitas vezes, as supostas maldades - ou o que a priori seriam considerados gestos de bondade - surgem como sintomas de alguma patologia ou emergem de quadros ps\u00edquicos alterados. Al\u00e9m disso, se levarmos em conta a exist\u00eancia de uma inst\u00e2ncia ps\u00edquica inconsciente, que constantemente sabota nossas boas inten\u00e7\u00f5es (e quanto menos nos conhecemos mais o faz), fica ainda mais dif\u00edcil estabelecer uma separa\u00e7\u00e3o objetiva entre bons e maus.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFriedrich Nietzsche (1844-1900), por exemplo, prop\u00f5e pensarmos \u201cpara al\u00e9m do bem e do mal\u201d. Escreve: \u201cPergunte aos escravos 'quem \u00e9 o mau', e eles apontar\u00e3o o personagem que a moral aristocr\u00e1tica considera 'bom', isto \u00e9, o poderoso, o dominador\u201d. O fil\u00f3sofo alem\u00e3o faz uma coloca\u00e7\u00e3o muito pertinente: h\u00e1 sempre a perspectiva de quem julga, suas experi\u00eancias e seus interesses. Como ent\u00e3o lidar com essa multiplicidade de olhares poss\u00edveis sobre um mesmo objeto? Uma sa\u00edda talvez seja lan\u00e7ar m\u00e3o de um recurso bastante simples, a empatia, e fazermos o exerc\u00edcio (nem sempre c\u00f4modo ou f\u00e1cil) de nos colocarmos no lugar do outro, procurando compreender seu ponto de vista - e sua dor. Buscando esse ponto que nos coloca em contato com o outro, t\u00e3o diferente e ao mesmo tempo t\u00e3o pr\u00f3ximo, talvez seja mais f\u00e1cil buscar em n\u00f3s mesmos espa\u00e7os ps\u00edquicos que comportem escolhas menos nocivas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Rev. mentec\u00e9rebro. Abril de 2011, p. 22.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1104016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria da imprevis\u00e3o ocorre quando situa\u00e7\u00f5es t\u00e1ticas, imprevis\u00edveis, alteram o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, repercutindo na sua execu\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1ria a recomposi\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os. Quando o desequil\u00edbrio contratual \u00e9 causado por uma interfer\u00eancia estatal, geral e abstrata, por exemplo, modifica\u00e7\u00e3o de uma lei que onere a contratada, ou seja, uma interfer\u00eancia extracontratual causada pelo ente federativo que fa\u00e7a parte da rela\u00e7\u00e3o contratual. A esses fatores a doutrina chama:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104030,"hashId":"38c11ccc57e9b561b47d53db46b5aa6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da imprevis\u00e3o ocorre quando situa\u00e7\u00f5es t\u00e1ticas, imprevis\u00edveis, alteram o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, repercutindo na sua execu\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1ria a recomposi\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os. Quando o desequil\u00edbrio contratual \u00e9 causado por uma interfer\u00eancia estatal, geral e abstrata, por exemplo, modifica\u00e7\u00e3o de uma lei que onere a contratada, ou seja, uma interfer\u00eancia extracontratual causada pelo ente federativo que fa\u00e7a parte da rela\u00e7\u00e3o contratual. A esses fatores a doutrina chama:<\/p>","resposta":3910683,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato da administra\u00e7ao.","id":3910681,"corpo":"<p>fato da administra\u00e7ao.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interfer\u00eancia imprevista.","id":3910682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interfer\u00eancia imprevista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fato do pr\u00edncipe","id":3910683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fato do pr\u00edncipe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for\u00e7a maior.","id":3910684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caso fortuito.","id":3910685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso fortuito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404496,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-imprevisao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Fato do pr\u00edncipe","oab":true,"nome":"Fato do pr\u00edncipe","pai":404496,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408178,"slug":"direito-administrativo-fato-do-principe"}],"slug":"direito-administrativo\/1104030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, institu\u00edda pela Lei n\u00b0 9.433\/1997, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104037,"hashId":"110b1379131b86a0cd51c266e5a1372b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, institu\u00edda pela Lei n\u00b0 9.433\/1997, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3910723,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos far-se-\u00e1 por prazo n\u00e3o excedente a trinta e cinco anos, sendo vedada eventual renova\u00e7\u00e3o.","id":3910721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos far-se-\u00e1 por prazo n\u00e3o excedente a trinta e cinco anos, sendo vedada eventual renova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos \u00e9 um sistema de coleta, tratamento, armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre recursos h\u00eddricos e fatores intervenientes em sua gest\u00e3o. Tem como um de seus princ\u00edpios b\u00e1sicos para funcionamento a centraliza\u00e7\u00e3o da obten\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es na Uni\u00e3o.","id":3910722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos \u00e9 um sistema de coleta, tratamento, armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre recursos h\u00eddricos e fatores intervenientes em sua gest\u00e3o. Tem como um de seus princ\u00edpios b\u00e1sicos para funcionamento a centraliza\u00e7\u00e3o da obten\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es na Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica de Recursos H\u00eddricos \u00e9 baseada em fundamentos e um deles \u00e9 que em situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9 o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.","id":3910723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica de Recursos H\u00eddricos \u00e9 baseada em fundamentos e um deles \u00e9 que em situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9 o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos por viabilizar o uso de recursos h\u00eddricos, implica a aliena\u00e7\u00e3o parcial das \u00e1guas.","id":3910724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos por viabilizar o uso de recursos h\u00eddricos, implica a aliena\u00e7\u00e3o parcial das \u00e1guas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos a fun\u00e7\u00e3o de secretaria executiva do respectivo ou respectivos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica.","id":3910725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos a fun\u00e7\u00e3o de secretaria executiva do respectivo ou respectivos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1104037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 relativas ao meio ambiente, a reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental, os princ\u00edpios que informam o direito ambiental, bem como a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104089,"hashId":"7ab1444c85a9248039651b5883f58f01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 relativas ao meio ambiente, a reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental, os princ\u00edpios que informam o direito ambiental, bem como a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3910910,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o registrar, acompanhar e fiscalizar as concess\u00f5es de direitos de pesquisa e explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e minerais.","id":3910909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o registrar, acompanhar e fiscalizar as concess\u00f5es de direitos de pesquisa e explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e minerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o de briga de galos configura conduta atentat\u00f3ria \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que veda a submiss\u00e3o de animais a atos de crueldade, cuja natureza perversa, \u00e0 semelhan\u00e7a da \u201cfarra do boi\u201d, n\u00e3o permite sejam eles qualificados como inocente manifesta\u00e7\u00e3o cultural, de car\u00e1ter meramente folcl\u00f3rico. Nesta senda, \u00e9 poss\u00edvel afirmar-se que a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-constitucional dispensada \u00e0 fauna abrange tanto os animais silvestres quanto os dom\u00e9sticos ou domesticados. ","id":3910910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o de briga de galos configura conduta atentat\u00f3ria \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que veda a submiss\u00e3o de animais a atos de crueldade, cuja natureza perversa, \u00e0 semelhan\u00e7a da \u201cfarra do boi\u201d, n\u00e3o permite sejam eles qualificados como inocente manifesta\u00e7\u00e3o cultural, de car\u00e1ter meramente folcl\u00f3rico. Nesta senda, \u00e9 poss\u00edvel afirmar-se que a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-constitucional dispensada \u00e0 fauna abrange tanto os animais silvestres quanto os dom\u00e9sticos ou domesticados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As usinas que operem com reator nuclear dever\u00e3o ter sua localiza\u00e7\u00e3o definida em ato administrativo editado pelo Chefe do Poder Executivo Federal, sem o que n\u00e3o poder\u00e3o ser instaladas.","id":3910911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As usinas que operem com reator nuclear dever\u00e3o ter sua localiza\u00e7\u00e3o definida em ato administrativo editado pelo Chefe do Poder Executivo Federal, sem o que n\u00e3o poder\u00e3o ser instaladas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais dispon\u00edveis e a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente s\u00e3o alguns dos requisitos para considerar atendida a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade rural. Contudo, tais requisitos foram constru\u00eddos pela jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 assim n\u00e3o disp\u00f4s expressamente.","id":3910912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais dispon\u00edveis e a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente s\u00e3o alguns dos requisitos para considerar atendida a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade rural. Contudo, tais requisitos foram constru\u00eddos pela jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 assim n\u00e3o disp\u00f4s expressamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o decorre da constata\u00e7\u00e3o de que a evolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica poderia trazer riscos, muitas vezes imprevis\u00edveis ou imensur\u00e1veis, a exigir uma reformula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e procedimentos tradicionalmente adotados por diversas \u00e1reas da ci\u00eancia. Por este motivo, a exist\u00eancia de quaisquer riscos ao meio ambiente decorrentes de incertezas cient\u00edficas deve produzir imediata paralisia de atividades p\u00fablicas ou privadas, sem que o princ\u00edpio da proporcionalidade possa ser aplicado.","id":3910913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o decorre da constata\u00e7\u00e3o de que a evolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica poderia trazer riscos, muitas vezes imprevis\u00edveis ou imensur\u00e1veis, a exigir uma reformula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e procedimentos tradicionalmente adotados por diversas \u00e1reas da ci\u00eancia. Por este motivo, a exist\u00eancia de quaisquer riscos ao meio ambiente decorrentes de incertezas cient\u00edficas deve produzir imediata paralisia de atividades p\u00fablicas ou privadas, sem que o princ\u00edpio da proporcionalidade possa ser aplicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1104089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos da personalidade, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104098,"hashId":"71739575de0da4659330386507abf989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos da personalidade, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3910925,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos direitos pol\u00edticos de pessoa natural equivale \u00e1 perda de personalidade.","id":3910924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos direitos pol\u00edticos de pessoa natural equivale \u00e1 perda de personalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o que o C\u00f3digo Civil defere ao nascituro alcan\u00e7a o natimorto com rela\u00e7\u00e3o a tais direitos.","id":3910925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prote\u00e7\u00e3o que o C\u00f3digo Civil defere ao nascituro alcan\u00e7a o natimorto com rela\u00e7\u00e3o a tais direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesmo o natimorto adquire personalidade jur\u00eddica.","id":3910926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo o natimorto adquire personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a personalidade civil tem in\u00edcio com o registro em cart\u00f3rio do nascimento com vida depois de decorridas 24 horas.","id":3910927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a personalidade civil tem in\u00edcio com o registro em cart\u00f3rio do nascimento com vida depois de decorridas 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o nascimento com vida por si s\u00f3 n\u00e3o confere os direitos de personalidade ao rec\u00e9m-nascido.","id":3910928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nascimento com vida por si s\u00f3 n\u00e3o confere os direitos de personalidade ao rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424846,"slug":"direito-civil-disposicoes-do-cc-2002-sobre-direitos-da-personalidade"},{"nome_clean":"Amea\u00e7a ou Les\u00e3o a Direito da Personalidade","oab":false,"nome":"Amea\u00e7a ou Les\u00e3o a Direito da Personalidade","pai":424846,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424848,"slug":"direito-civil-ameaca-ou-lesao-a-direito-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/1104098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104102,"hashId":"684f646822820f7f76bff1e585490de8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro:<\/p>","resposta":3910940,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a revoga\u00e7\u00e3o da lei anterior por lei posterior, quando houver incompatibilidade entre elas, deve ser expressa.","id":3910938,"corpo":"<p align=justify>a revoga\u00e7\u00e3o da lei anterior por lei posterior, quando houver incompatibilidade entre elas, deve ser expressa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Direito Brasileiro admite de forma ampla o fen\u00f4meno da repristina\u00e7\u00e3o.","id":3910939,"corpo":"<p align=justify>o Direito Brasileiro admite de forma ampla o fen\u00f4meno da repristina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei, quando n\u00e3o se destinar \u00e1 vig\u00eancia tempor\u00e1ria, ter\u00e1 vigor at\u00e9 que outra a modifique ou a revogue.","id":3910940,"corpo":"<p align=justify>a lei, quando n\u00e3o se destinar \u00e1 vig\u00eancia tempor\u00e1ria, ter\u00e1 vigor at\u00e9 que outra a modifique ou a revogue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, uma lei entra em vigor no pa\u00eds 60 (sessenta) dias depois de oficialmente publicada.","id":3910941,"corpo":"<p align=justify>salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, uma lei entra em vigor no pa\u00eds 60 (sessenta) dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei revogada se restaura na hip\u00f3tese de a lei revogadora ter perdido a vig\u00eancia.","id":3910942,"corpo":"<p align=justify>a lei revogada se restaura na hip\u00f3tese de a lei revogadora ter perdido a vig\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415356,"slug":"direito-civil-eficacia-da-lei-no-tempo-art-2o"},{"nome_clean":"Continuidade da Lei","oab":false,"nome":"Continuidade da Lei","pai":415356,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424789,"slug":"direito-civil-continuidade-da-lei"}],"slug":"direito-civil\/1104102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de t\u00edtulos de cr\u00e9dito, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104152,"hashId":"2ac97cce7fedd78e983f4a3981b89f33","enunciado":"<p align=justify>A respeito de t\u00edtulos de cr\u00e9dito, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3911103,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitido garantir o pagamento de t\u00edtulo de cr\u00e9dito que contenha obriga\u00e7\u00e3o de pagar soma determinada por aval parcial.","id":3911102,"corpo":"\u00e9 permitido garantir o pagamento de t\u00edtulo de cr\u00e9dito que contenha obriga\u00e7\u00e3o de pagar soma determinada por aval parcial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cl\u00e1usula constitutiva de mandato, lan\u00e7ada no endosso, confere ao endossat\u00e1rio o exerc\u00edcio dos direitos inerentes ao t\u00edtulo, salvo restri\u00e7\u00e3o expressamente estatu\u00edda.","id":3911103,"corpo":"<p align=justify>a cl\u00e1usula constitutiva de mandato, lan\u00e7ada no endosso, confere ao endossat\u00e1rio o exerc\u00edcio dos direitos inerentes ao t\u00edtulo, salvo restri\u00e7\u00e3o expressamente estatu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 anul\u00e1vel o t\u00edtulo ao portador emitido sem autoriza\u00e7\u00e3o de lei especial","id":3911104,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 anul\u00e1vel o t\u00edtulo ao portador emitido sem autoriza\u00e7\u00e3o de lei especial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabilidade do avalista subsiste ainda que nula a obriga\u00e7\u00e3o daquele a quem se equipara, mesmo nos casos em que a nulidade decorra de v\u00edcio de forma.","id":3911105,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade do avalista subsiste ainda que nula a obriga\u00e7\u00e3o daquele a quem se equipara, mesmo nos casos em que a nulidade decorra de v\u00edcio de forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o endosso posterior ao vencimento nao produz os mesmos efeitos do anterior.","id":3911106,"corpo":"<p align=justify>o endosso posterior ao vencimento nao produz os mesmos efeitos do anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1104152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o de novas varas judici\u00e1rias \u00e9 de iniciativa:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104258,"hashId":"87fc0bfe0b137cdfccb20b6f8b9daf47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o de novas varas judici\u00e1rias \u00e9 de iniciativa:<\/p>","resposta":3911385,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comum entre o Congresso Nacional ou Assembl\u00e9ia Legislativa e o respectivo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ou do Estado.","id":3911384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comum entre o Congresso Nacional ou Assembl\u00e9ia Legislativa e o respectivo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ou do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privativa do Tribunal ao qual pertencer\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o a ser criado.","id":3911385,"corpo":"<p>privativa do Tribunal ao qual pertencer\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o a ser criado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3911386,"corpo":"<p>privativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comum entre o Chefe do Executivo e o Presidente do Supremo Tribunal Federal.","id":3911387,"corpo":"<p>Comum entre o Chefe do Executivo e o Presidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comum entre o Presidente do Supremo Tribunal Federal e qualquer membro do Congresso Nacional.","id":3911388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comum entre o Presidente do Supremo Tribunal Federal e qualquer membro do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1104258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos e deveres individuais e coletivos assegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104280,"hashId":"5eaf066af0f382a34924536d870c923b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos e deveres individuais e coletivos assegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3911441,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que com autoriza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local.","id":3911437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que com autoriza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.","id":3911438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, mesmo se as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei. ","id":3911439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, mesmo se as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, ainda que sob anonimato.","id":3911440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, ainda que sob anonimato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.","id":3911441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1104280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho e ao que estabelece a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104287,"hashId":"aef18c75a3ae36750908b38290a73e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho e ao que estabelece a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3911468,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda pessoa que trabalha tem direito a uma remunera\u00e7\u00e3o justa e satisfat\u00f3ria, que lhe assegure apenas a si uma exist\u00eancia compat\u00edvel com a dignidade humana, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio acrescentar outros meios de prote\u00e7\u00e3o social.","id":3911465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa que trabalha tem direito a uma remunera\u00e7\u00e3o justa e satisfat\u00f3ria, que lhe assegure apenas a si uma exist\u00eancia compat\u00edvel com a dignidade humana, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio acrescentar outros meios de prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito ao trabalho, \u00e1 livre escolha de emprego e a condi\u00e7\u00f5es justas e favor\u00e1veis de trabalho, sendo opcional a prote\u00e7\u00e3o contra o desemprego.","id":3911466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito ao trabalho, \u00e1 livre escolha de emprego e a condi\u00e7\u00f5es justas e favor\u00e1veis de trabalho, sendo opcional a prote\u00e7\u00e3o contra o desemprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o por igual trabalho permite distin\u00e7\u00e3o desde que prevista em lei nacional.","id":3911467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o por igual trabalho permite distin\u00e7\u00e3o desde que prevista em lei nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito a organizar sindicatos e a neles ingressar para a prote\u00e7\u00e3o de seus interesses.","id":3911468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito a organizar sindicatos e a neles ingressar para a prote\u00e7\u00e3o de seus interesses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito a repouso e lazer, inclusive a limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel das horas de trabalho e a f\u00e9rias peri\u00f3dicas n\u00e3o remuneradas.","id":3911469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito a repouso e lazer, inclusive a limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel das horas de trabalho e a f\u00e9rias peri\u00f3dicas n\u00e3o remuneradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1104287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a resposta correta.","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104290,"hashId":"11562f681d28b998a9843306dd6451f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":3911484,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa (art. 338 do CP), al\u00e9m de outros requisitos de configura\u00e7\u00e3o, exige que a imputa\u00e7\u00e3o sabidamente falsa recaia sobre v\u00edtima determinada, ou, ao menos, determin\u00e1vel.","id":3911484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa (art. 338 do CP), al\u00e9m de outros requisitos de configura\u00e7\u00e3o, exige que a imputa\u00e7\u00e3o sabidamente falsa recaia sobre v\u00edtima determinada, ou, ao menos, determin\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a configura\u00e7\u00e3o do crime de peculato-furto (art. 312, \u00a7 1\u00b0, CP) \u00e9 suficiente que o sujeito ativo, funcion\u00e1rio p\u00fablico, subtraia um bem m\u00f3vel particular que esteja sob a guarda da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3911485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a configura\u00e7\u00e3o do crime de peculato-furto (art. 312, \u00a7 1\u00b0, CP) \u00e9 suficiente que o sujeito ativo, funcion\u00e1rio p\u00fablico, subtraia um bem m\u00f3vel particular que esteja sob a guarda da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se funcion\u00e1rio do p\u00fablico, para efeitos penais, quem exerce m\u00fanus p\u00fablico, assim entendido o \u00f4nus ou encargo para com o poder p\u00fablico, como no caso do curador.","id":3911486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se funcion\u00e1rio do p\u00fablico, para efeitos penais, quem exerce m\u00fanus p\u00fablico, assim entendido o \u00f4nus ou encargo para com o poder p\u00fablico, como no caso do curador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos crimes de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistemas de informa\u00e7\u00f5es (art. 313-A do CP) e modifica\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada de sistema de informa\u00e7\u00f5es (art. 313-B do CP) se exige que figure, como sujeito ativo da conduta, o funcion\u00e1rio p\u00fablico autorizado.","id":3911487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistemas de informa\u00e7\u00f5es (art. 313-A do CP) e modifica\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada de sistema de informa\u00e7\u00f5es (art. 313-B do CP) se exige que figure, como sujeito ativo da conduta, o funcion\u00e1rio p\u00fablico autorizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio do que ocorre na extors\u00e3o, o crime de concuss\u00e3o \u00e9 classificado como delito material, operando-se quando o agente aufere a vantagem indevida almejada.","id":3911488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio do que ocorre na extors\u00e3o, o crime de concuss\u00e3o \u00e9 classificado como delito material, operando-se quando o agente aufere a vantagem indevida almejada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"},{"nome_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","oab":true,"nome":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406498,"slug":"direito-penal-denunciacao-caluniosa"}],"slug":"direito-penal\/1104290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases a seguir e a partir dos respectivos conte\u00fados responda.1. \u201cEsse princ\u00edpio fundamental de civilidade representa o fruto de uma op\u00e7\u00e3o garantista a favor da tutela da imunidade dos inocentes\u201d (Luigi Ferrajoli).2. \u201cBasta ao corpo social que os culpados sejam geralmente punidos, pois \u00e9 seu maior interesse que todos os inocentes sem exce\u00e7\u00e3o sejam protegidos\" (Lauz\u00e9 di Peret).3. \u201cA metaf\u00edsica do direito penal propriamente dita \u00e9 destinada a proteger os culpados dos excessos da autoridade social; a metaf\u00edsica do direito processual tem por miss\u00e3o proteger dos abusos e dos erros da autoridade todos os cidad\u00e3os inocentes e honestos\" (Francesco Carrara).Qual princ\u00edpio a seguir melhor sintetiza o conte\u00fado, as id\u00e9ias e as preocupa\u00e7\u00f5es acima expostas?","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104313,"hashId":"0c63e1931bea67af0ffe8e14f75a6a6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as frases a seguir e a partir dos respectivos conte\u00fados responda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u201cEsse princ\u00edpio fundamental de civilidade representa o fruto de uma op\u00e7\u00e3o garantista a favor da tutela da imunidade dos inocentes\u201d (Luigi Ferrajoli).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u201cBasta ao corpo social que os culpados sejam geralmente punidos, pois \u00e9 seu maior interesse que todos os inocentes sem exce\u00e7\u00e3o sejam protegidos\" (Lauz\u00e9 di Peret).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. \u201cA metaf\u00edsica do direito penal propriamente dita \u00e9 destinada a proteger os culpados dos excessos da autoridade social; a metaf\u00edsica do direito processual tem por miss\u00e3o proteger dos abusos e dos erros da autoridade todos os cidad\u00e3os inocentes e honestos\" (Francesco Carrara).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual princ\u00edpio a seguir melhor sintetiza o conte\u00fado, as id\u00e9ias e as preocupa\u00e7\u00f5es acima expostas?<\/p>","resposta":3911593,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da verdade real.","id":3911589,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da verdade real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devido processo penal.","id":3911590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido processo penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ampla defesa e contradit\u00f3rio.","id":3911591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampla defesa e contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nemo tenetur se detegere.","id":3911592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Nemo tenetur se detegere<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.","id":3911593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1104313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da reg\u00eancia legal sobre organiza\u00e7\u00e3o criminosa e os poderes gerais da requisi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104324,"hashId":"35e22c787e516191d59454b2ebce702f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da reg\u00eancia legal sobre organiza\u00e7\u00e3o criminosa e os poderes gerais da requisi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3911647,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem poder de requisitar da autoridade policial a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito, a realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia investigat\u00f3ria e o indiciamento de quem entenda ser autor do fato.","id":3911644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem poder de requisitar da autoridade policial a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito, a realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia investigat\u00f3ria e o indiciamento de quem entenda ser autor do fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O delegado de pol\u00edcia poder\u00e1 determinar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva do indiciado quando suspeitar que este n\u00e3o atender\u00e1 ao seu chamado.","id":3911645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O delegado de pol\u00edcia poder\u00e1 determinar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva do indiciado quando suspeitar que este n\u00e3o atender\u00e1 ao seu chamado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem realizar acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada o delegado de pol\u00edcia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Juiz.","id":3911646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem realizar acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada o delegado de pol\u00edcia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O delegado de pol\u00edcia ter\u00e1 acesso, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, apenas aos dados cadastrais do investigado que informem exclusivamente a qualifica\u00e7\u00e3o pessoal, a filia\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o mantidos pela Justi\u00e7a Eleitoral, empresas telef\u00f4nicas, institui\u00e7\u00f5es financeiras, provedores de internet e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":3911647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O delegado de pol\u00edcia ter\u00e1 acesso, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, apenas aos dados cadastrais do investigado que informem exclusivamente a qualifica\u00e7\u00e3o pessoal, a filia\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o mantidos pela Justi\u00e7a Eleitoral, empresas telef\u00f4nicas, institui\u00e7\u00f5es financeiras, provedores de internet e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O delegado de pol\u00edcia e o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e3o acesso, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, das informa\u00e7\u00f5es relativas a chamadas originadas e recebidas do telefone do indiciado.","id":3911648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O delegado de pol\u00edcia e o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e3o acesso, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, das informa\u00e7\u00f5es relativas a chamadas originadas e recebidas do telefone do indiciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1104324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bentinho, que \u00e9 m\u00e9dico, vinha conduzindo seu ve\u00edculo falando ao celular e n\u00e3o percebeu a reten\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito e atingiu a traseira da motocicleta conduzida por Capitu. Prontamente parou o ve\u00edculo, chamou o socorro e prestou os primeiros atendimentos \u00e0 v\u00edtima que ficou gravemente ferida. Com a chegada da ambul\u00e2ncia, Capitu foi removida para a emerg\u00eancia hospitalar, por\u00e9m, veio a falecer no caminho. A pol\u00edcia militar preservou o local do acidente, conduziu e apresentou Bentinho \u00e0 autoridade policial. A autoridade policial, ap\u00f3s advertir do direito ao sil\u00eancio, verificou que o conduzido portava CNH regular e em seguida ouviu Bentinho que confessou conduzir o ve\u00edculo e falar ao celular, bem como ouviu as demais testemunhas que confirmaram a narrativa. Como deve proceder a Autoridade Policial?","provas":[{"id":38121,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104332,"hashId":"778e26d2545a0995354dbb27c7a7f57b","enunciado":"<p align=justify>Bentinho, que \u00e9 m\u00e9dico, vinha conduzindo seu ve\u00edculo falando ao celular e n\u00e3o percebeu a reten\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito e atingiu a traseira da motocicleta conduzida por Capitu. Prontamente parou o ve\u00edculo, chamou o socorro e prestou os primeiros atendimentos \u00e0 v\u00edtima que ficou gravemente ferida. Com a chegada da ambul\u00e2ncia, Capitu foi removida para a emerg\u00eancia hospitalar, por\u00e9m, veio a falecer no caminho. A pol\u00edcia militar preservou o local do acidente, conduziu e apresentou Bentinho \u00e0 autoridade policial. A autoridade policial, ap\u00f3s advertir do direito ao sil\u00eancio, verificou que o conduzido portava CNH regular e em seguida ouviu Bentinho que confessou conduzir o ve\u00edculo e falar ao celular, bem como ouviu as demais testemunhas que confirmaram a narrativa. Como deve proceder a Autoridade Policial?<\/p>","resposta":3911696,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 lavrar o auto de pris\u00e3o em flagrante e representar pela suspens\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o de dirigir ve\u00edculo.","id":3911693,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 lavrar o auto de pris\u00e3o em flagrante e representar pela suspens\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o de dirigir ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por se tratar de pena m\u00e1xima de 04 anos. o delegado dever\u00e1 arbitrar fian\u00e7a.","id":3911694,"corpo":"<p align=justify>Por se tratar de pena m\u00e1xima de 04 anos. o delegado dever\u00e1 arbitrar fian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Delegado de Policia dever\u00e1 lavra:\" o auto de pris\u00e3o em flagrante.","id":3911695,"corpo":"<p align=justify>O Delegado de Policia dever\u00e1 lavra:\" o auto de pris\u00e3o em flagrante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O delegado dever\u00e1 registrar a ocorr\u00eancia, instaurar inqu\u00e9rito por portaria, n\u00e3o impor ao indiciado a pris\u00e3o em flagrante e nem exigir fian\u00e7a.","id":3911696,"corpo":"<p align=justify>O delegado dever\u00e1 registrar a ocorr\u00eancia, instaurar inqu\u00e9rito por portaria, n\u00e3o impor ao indiciado a pris\u00e3o em flagrante e nem exigir fian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devera lavrar o termo circunstanciado e encaminhar ao Juizado Especial Criminal.","id":3911697,"corpo":"<p align=justify>Devera lavrar o termo circunstanciado e encaminhar ao Juizado Especial Criminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Procedimento Investigativo","oab":false,"nome":"Procedimento Investigativo","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421078,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-investigativo"}],"slug":"direito-processual-penal\/1104332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A culpabilidade, entendida como o grau de reprovabilidade do agente pelo fato criminoso praticado, N\u00c3O constitui par\u00e2metro legal para","provas":[{"id":51827,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2016-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1567463,"hashId":"05dc4909049db4710da95d678634a08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A culpabilidade, entendida como o grau de reprovabilidade do agente pelo fato criminoso praticado, N\u00c3O constitui par\u00e2metro legal para<\/p>","resposta":5875698,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da pena no crime continuado espec\u00edfico.","id":5875695,"corpo":"<p>o aumento da pena no crime continuado espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o da pena de cada concorrente no caso de concurso de pessoas.","id":5875696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fixa\u00e7\u00e3o da pena de cada concorrente no caso de concurso de pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o do regime inicial de cumprimento da pena privativa de liberdade.","id":5875697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a determina\u00e7\u00e3o do regime inicial de cumprimento da pena privativa de liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a escolha da fra\u00e7\u00e3o de aumento da pena no concurso formal impr\u00f3prio.","id":5875698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escolha da fra\u00e7\u00e3o de aumento da pena no concurso formal impr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a substitui\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do sursis simples pelas do especial.","id":5875699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a substitui\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do<em> sursis<\/em> simples pelas do especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/1567463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial","id":12268}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Helena dirige-se ao Centro Hospitalar K LTDA para realizar uma consulta emergencial. Ap\u00f3s ser atendida por um m\u00e9dico plantonista do hospital, ela retorna \u00e0 casa com as devidas recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e prescri\u00e7\u00f5es de medicamentos. Seu estado de sa\u00fade se agrava e ocorre o \u00f3bito. O laudo cadav\u00e9rico atesta erro m\u00e9dico quanto ao tratamento aplicado a Helena. Sobre o ocorrido:","provas":[{"id":23880,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial","id":12268},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-escrivao-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":807898,"hashId":"6ed9cac7e746d61f0143b18f0f491f2c","enunciado":"Helena dirige-se ao Centro Hospitalar K LTDA para realizar uma consulta emergencial. Ap\u00f3s ser atendida por um m\u00e9dico plantonista do hospital, ela retorna \u00e0 casa com as devidas recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e prescri\u00e7\u00f5es de medicamentos. Seu estado de sa\u00fade se agrava e ocorre o \u00f3bito. O laudo cadav\u00e9rico atesta erro m\u00e9dico quanto ao tratamento aplicado a Helena. Sobre o ocorrido:","resposta":2783627,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verifica-se uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, e o Centro Hospitalar, como fornecedor, responder\u00e1 subjetivamente pelo v\u00edcio do servi\u00e7o prestado;","id":2783624,"corpo":"verifica-se uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, e o Centro Hospitalar, como fornecedor, responder\u00e1 subjetivamente pelo v\u00edcio do servi\u00e7o prestado;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se verifica uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, e o Centro Hospitalar n\u00e3o responder\u00e1 pelo erro do seu preposto m\u00e9dico;","id":2783625,"corpo":"n\u00e3o se verifica uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, e o Centro Hospitalar n\u00e3o responder\u00e1 pelo erro do seu preposto m\u00e9dico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verifica-se uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, e o m\u00e9dico responder\u00e1 objetivamente como fornecedor do servi\u00e7o viciado;","id":2783626,"corpo":"verifica-se uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, e o m\u00e9dico responder\u00e1 objetivamente como fornecedor do servi\u00e7o viciado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifica-se uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, e o Centro Hospitalar responder\u00e1 objetivamente pelo fato do servi\u00e7o;","id":2783627,"corpo":"verifica-se uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, e o Centro Hospitalar responder\u00e1 objetivamente pelo fato do servi\u00e7o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se verifica uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, mas o Centro Hospitalar responder\u00e1 subjetivamente pelo dano causado por seu preposto m\u00e9dico.","id":2783628,"corpo":"n\u00e3o se verifica uma rela\u00e7\u00e3o de consumo, mas o Centro Hospitalar responder\u00e1 subjetivamente pelo dano causado por seu preposto m\u00e9dico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335023,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/807898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao Conselho Nacional de Seguridade Social \u2014 composto por representantes dos governos federal e estaduais, da sociedade civil e dos conselhos setoriais \u2014 compete estabelecer as diretrizes gerais e a pol\u00edtica de integra\u00e7\u00e3o das diferentes \u00e1reas.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838554,"hashId":"8cb8cccd0f7d9ee47b93ed37be6f6217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Conselho Nacional de Seguridade Social \u2014 composto por representantes dos governos federal e estaduais, da sociedade civil e dos conselhos setoriais \u2014 compete estabelecer as diretrizes gerais e a pol\u00edtica de integra\u00e7\u00e3o das diferentes \u00e1reas.<\/p>","resposta":2897521,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897520,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897521,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas contidas na legisla\u00e7\u00e3o social relativa \u00e0 seguridade social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340895,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas normas contidas na legisla\u00e7\u00e3o social relativa \u00e0 seguridade social, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/838554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que, em uma pesquisa on-line sobre as idades dos habitantes de um condom\u00ednio, um respondente de 30 anos digite erroneamente sua idade como sendo 300 anos. Considere que esse erro passe despercebido e que n\u00e3o haja outros erros na base de dados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a \u00fanica conclus\u00e3o que N\u00c3O pode ser formulada \u00e9:","provas":[{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":859608,"hashId":"16cab3cae7fe2b464c8f9a02f0874f3a","enunciado":"<p>Suponha que, em uma pesquisa on-line sobre as idades\r\ndos habitantes de um condom\u00ednio, um respondente de\r\n30 anos digite erroneamente sua idade como sendo 300\r\nanos. Considere que esse erro passe despercebido e que\r\nn\u00e3o haja outros erros na base de dados.\r\n<\/p><p>Nessas condi\u00e7\u00f5es, a \u00fanica conclus\u00e3o que N\u00c3O pode ser\r\nformulada \u00e9:<\/p>","resposta":2978973,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de idades calculada a partir dos dados da base ser\u00e1 maior do que a m\u00e9dia de idades reais dos respondentes.","id":2978972,"corpo":"A m\u00e9dia de idades calculada a partir dos dados da\r\nbase ser\u00e1 maior do que a m\u00e9dia de idades reais dos\r\nrespondentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A mediana de idades calculada a partir dos dados da base ser\u00e1 maior do que a mediana de idades reais dos respondentes.","id":2978973,"corpo":" A mediana de idades calculada a partir dos dados da\r\nbase ser\u00e1 maior do que a mediana de idades reais\r\ndos respondentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A amplitude de idades calculada a partir dos dados da base ser\u00e1 maior do que a amplitude de idades reais dos respondentes","id":2978974,"corpo":" A amplitude de idades calculada a partir dos dados da\r\nbase ser\u00e1 maior do que a amplitude de idades reais\r\ndos respondentes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor m\u00e1ximo das idades calculado a partir dos dados da base ser\u00e1 maior do que a idade real do respondente mais velho.","id":2978975,"corpo":"O valor m\u00e1ximo das idades calculado a partir dos dados\r\nda base ser\u00e1 maior do que a idade real do respondente\r\nmais velho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A diferen\u00e7a entre as duas maiores idades dos dados da base ser\u00e1 maior do que a diferen\u00e7a das idades reais dos dois respondentes mais velhos.","id":2978976,"corpo":" A diferen\u00e7a entre as duas maiores idades dos dados\r\nda base ser\u00e1 maior do que a diferen\u00e7a das idades reais\r\ndos dois respondentes mais velhos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344416,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"}],"slug":"estatistica\/859608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial","id":12268}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prefeito Municipal nomeou sua esposa para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o de Assessor de seu gabinete, violando o verbete de S\u00famula Vinculante n\u00ba 13, do Supremo Tribunal. Como se sabe, a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode atuar com vistas a beneficiar (ou prejudicar) pessoas determinadas, uma vez que \u00e9 sempre o interesse p\u00fablico que tem que nortear o seu comportamento, raz\u00e3o pela qual a conduta do Prefeito violou diretamente o princ\u00edpio constitucional expresso do art. 37, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica da:","provas":[{"id":23880,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial","id":12268},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-escrivao-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":807887,"hashId":"5a86ab189ca8f79336f312cc8f96eb43","enunciado":"Prefeito Municipal nomeou sua esposa para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o de Assessor de seu gabinete, violando o verbete de S\u00famula Vinculante n\u00ba 13, do Supremo Tribunal. Como se sabe, a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode atuar com vistas a beneficiar (ou prejudicar) pessoas determinadas, uma vez que \u00e9 sempre o interesse p\u00fablico que tem que nortear o seu comportamento, raz\u00e3o pela qual a conduta do Prefeito violou diretamente o princ\u00edpio constitucional expresso do art. 37, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica da:","resposta":2783573,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicidade;","id":2783569,"corpo":"publicidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de veracidade;","id":2783570,"corpo":"presun\u00e7\u00e3o de veracidade;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"competitividade;","id":2783571,"corpo":"competitividade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autotutela;","id":2783572,"corpo":"autotutela;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":2783573,"corpo":"impessoalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335022,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/807887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 8.666\/1993, em seu Art. 3\u00ba, estabelece que a licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais ","provas":[{"id":63997,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-administrador","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 01:51:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1955855,"hashId":"9f1925b4b56a18080d6c61daa8aca4f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n. 8.666\/1993, em seu Art. 3\u00ba, estabelece que a licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais <\/p>","resposta":7573059,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delineada. ","id":7573056,"corpo":"<p>delineada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicada. ","id":7573057,"corpo":"<p>indicada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajuizada.","id":7573058,"corpo":"<p>ajuizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vantajosa.","id":7573059,"corpo":"<p>vantajosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n. 7.892\/2013, em seu Art. 3\u00ba, define que o Sistema de Registro de Pre\u00e7os poder\u00e1 ser adotado nas seguintes hip\u00f3teses: ","provas":[{"id":63997,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-administrador","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 01:51:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1955858,"hashId":"abf7b32843f2576b3cce1b35a22f913a","enunciado":"<p>O Decreto n. 7.892\/2013, em seu Art. 3\u00ba, define que o Sistema de Registro de Pre\u00e7os poder\u00e1 ser adotado nas seguintes hip\u00f3teses: <\/p>","resposta":7573069,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando for conveniente a aquisi\u00e7\u00e3o de bens com previs\u00e3o de entregas parceladas ou contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os remunerados por unidade de medida ou em regime de tarefa.","id":7573069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando for conveniente a aquisi\u00e7\u00e3o de bens com previs\u00e3o de entregas parceladas ou contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os remunerados por unidade de medida ou em regime de tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando, pelas caracter\u00edsticas do bem ou servi\u00e7o, houver necessidade de contrata\u00e7\u00f5es espor\u00e1dicas.","id":7573070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando, pelas caracter\u00edsticas do bem ou servi\u00e7o, houver necessidade de contrata\u00e7\u00f5es espor\u00e1dicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando for conveniente a aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para atendimento de autarquia ou de programas de governo.","id":7573071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando for conveniente a aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para atendimento de autarquia ou de programas de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando, pela natureza do objeto, for poss\u00edvel definir previamente o quantitativo a ser demandado pela administra\u00e7\u00e3o.","id":7573072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando, pela natureza do objeto, for poss\u00edvel definir previamente o quantitativo a ser demandado pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","oab":true,"nome":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408272,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-registro-de-precos-srp-decreto-n-7-892-2013"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional foi a penalidade imposta ao profissional de enfermagem infrator. De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, essa penalidade consiste na","provas":[{"id":55961,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 08:46:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1681880,"hashId":"4011ec9ab75e6fdbc63442f82d58e4f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional foi a penalidade imposta ao profissional de enfermagem infrator. De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, essa penalidade consiste na<\/p>","resposta":6350406,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem por per\u00edodo a ser determinado pelo Conselho Regional de Enfermagem da jurisdi\u00e7\u00e3o do infrator.","id":6350403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem por per\u00edodo a ser determinado pelo Conselho Regional de Enfermagem da jurisdi\u00e7\u00e3o do infrator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem por um per\u00edodo n\u00e3o superior a 29 dias e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos Conselhos Regionais de Enfermagem.","id":6350404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem por um per\u00edodo n\u00e3o superior a 29 dias e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos Conselhos Regionais de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional por um per\u00edodo de 8 anos; ap\u00f3s o cumprimento da penalidade, o infrator poder\u00e1 reativar o seu cadastro profissional.","id":6350405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional por um per\u00edodo de 8 anos; ap\u00f3s o cumprimento da penalidade, o infrator poder\u00e1 reativar o seu cadastro profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda do direito ao exerc\u00edcio da Enfermagem e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es dos Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":6350406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda do direito ao exerc\u00edcio da Enfermagem e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es dos Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem imposta pelo Conselho Regional de Enfermagem da jurisdi\u00e7\u00e3o do infrator, por um per\u00edodo n\u00e3o superior a 5 anos.","id":6350407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem imposta pelo Conselho Regional de Enfermagem da jurisdi\u00e7\u00e3o do infrator, por um per\u00edodo n\u00e3o superior a 5 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1681880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A YZX \u00e9 uma empresa de m\u00e9dio porte que produz pap\u00e9is de seguran\u00e7a. A empresa \u00e9 caracterizada por ter metas expl\u00edcitas e formalizadas, regras e procedimentos r\u00edgidos para todas as \u00e1reas e n\u00edveis hier\u00e1rquicos, al\u00e9m de funcion\u00e1rios bastante experientes. A dire\u00e7\u00e3o da empresa vem percebendo uma piora na produtividade das equipes e atribui essa situa\u00e7\u00e3o \u00e0 predomin\u00e2ncia, nos n\u00edveis gerenciais, do estilo de lideran\u00e7a orientado para a tarefa. Como forma de testar uma mudan\u00e7a gradual no estilo de lideran\u00e7a, a dire\u00e7\u00e3o da YZX optou por substituir apenas o gerente da \u00e1rea de TI e observar o impacto dessa iniciativa. O novo gerente, com estilo de lideran\u00e7a claramente orientado para as pessoas, foi bem recebido e apoiado pela equipe. No entanto, ao fim de seis meses, n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o na produtividade da equipe, embora os membros estivessem satisfeitos com o novo gerente. \u00c9 prov\u00e1vel que tenha ocorrido:","provas":[{"id":24377,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 13:45:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":825737,"hashId":"ac4b0c0327aeacceadcd26b3964271e9","enunciado":"A YZX \u00e9 uma empresa de m\u00e9dio porte que produz pap\u00e9is de seguran\u00e7a. A empresa \u00e9 caracterizada por ter metas expl\u00edcitas e formalizadas, regras e procedimentos r\u00edgidos para todas as \u00e1reas e n\u00edveis hier\u00e1rquicos, al\u00e9m de funcion\u00e1rios bastante experientes. A dire\u00e7\u00e3o da empresa vem percebendo uma piora na produtividade das equipes e atribui essa situa\u00e7\u00e3o \u00e0 predomin\u00e2ncia, nos n\u00edveis gerenciais, do estilo de lideran\u00e7a orientado para a tarefa. Como forma de testar uma mudan\u00e7a gradual no estilo de lideran\u00e7a, a dire\u00e7\u00e3o da YZX optou por substituir apenas o gerente da \u00e1rea de TI e observar o impacto dessa iniciativa. O novo gerente, com estilo de lideran\u00e7a claramente orientado para as pessoas, foi bem recebido e apoiado pela equipe. No entanto, ao fim de seis meses, n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o na produtividade da equipe, embora os membros estivessem satisfeitos com o novo gerente. \u00c9 prov\u00e1vel que tenha ocorrido:","resposta":2850339,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tamanho da empresa torna disfuncional a formaliza\u00e7\u00e3o, neutralizando o efeito de qualquer estilo de lideran\u00e7a;","id":2850338,"corpo":"o tamanho da empresa torna disfuncional a formaliza\u00e7\u00e3o, neutralizando o efeito de qualquer estilo de lideran\u00e7a;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o grau de formaliza\u00e7\u00e3o e a experi\u00eancia dos funcion\u00e1rios neutralizaram a lideran\u00e7a orientada para as pessoas;","id":2850339,"corpo":"o grau de formaliza\u00e7\u00e3o e a experi\u00eancia dos funcion\u00e1rios neutralizaram a lideran\u00e7a orientada para as pessoas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a experi\u00eancia representou uma barreira comportamental a mudan\u00e7as e o grau de formaliza\u00e7\u00e3o substituiu a lideran\u00e7a orientada para as pessoas;","id":2850340,"corpo":"a experi\u00eancia representou uma barreira comportamental a mudan\u00e7as e o grau de formaliza\u00e7\u00e3o substituiu a lideran\u00e7a orientada para as pessoas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estilo de lideran\u00e7a orientado para as pessoas n\u00e3o tem efeito positivo em empresas de pequeno e m\u00e9dio porte;","id":2850341,"corpo":"o estilo de lideran\u00e7a orientado para as pessoas n\u00e3o tem efeito positivo em empresas de pequeno e m\u00e9dio porte;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a experi\u00eancia dos funcion\u00e1rios substituiu a lideran\u00e7a orientada para as pessoas e o grau de formaliza\u00e7\u00e3o neutralizou os ganhos de produtividade.","id":2850342,"corpo":"a experi\u00eancia dos funcion\u00e1rios substituiu a lideran\u00e7a orientada para as pessoas e o grau de formaliza\u00e7\u00e3o neutralizou os ganhos de produtividade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338444,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/825737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":12729}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O foco de infec\u00e7\u00e3o deve ser tratado com a neutraliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado s\u00e9ptico-necr\u00f3tico do canal radicular, com o uso de instrumentos endod\u00f4nticos e solu\u00e7\u00e3o irrigadora (em ter\u00e7os). Somente ap\u00f3s a remiss\u00e3o de todos os sinais e sintomas, o tratamento endod\u00f4ntico completo ser\u00e1 realizado.","provas":[{"id":24986,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":12729},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":24987,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":12729},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":33711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":12729},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":846891,"hashId":"974f3a100160840e88e3f2789f4e9710","enunciado":"O foco de infec\u00e7\u00e3o deve ser tratado com a neutraliza\u00e7\u00e3o\r\ndo conte\u00fado s\u00e9ptico-necr\u00f3tico do canal radicular, com o\r\nuso de instrumentos endod\u00f4nticos e solu\u00e7\u00e3o irrigadora\r\n(em ter\u00e7os). Somente ap\u00f3s a remiss\u00e3o de todos os sinais\r\ne sintomas, o tratamento endod\u00f4ntico completo ser\u00e1\r\nrealizado.","resposta":2927505,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2927505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2927506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 22 anos de idade encontra-se no quinto m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, que transcorre sem qualquer problema. Entretanto, iniciou quadro de celulite facial, acompanhado de febre e prostra\u00e7\u00e3o. A paciente, ent\u00e3o, procurou atendimento odontol\u00f3gico e, ao examin\u00e1-la, o cirurgi\u00e3o-dentista evidenciou restaura\u00e7\u00e3o fraturada com les\u00e3o de c\u00e1rie extensa e profunda no dente 46, e que n\u00e3o respondeu ao teste de vitalidade (gelo). O exame radiogr\u00e1fico revelou rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea periapical do dente 46. Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos odontol\u00f3gicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342432,"enunciado":"Paciente de 22 anos de idade encontra-se no quinto m\u00eas de\r\ngesta\u00e7\u00e3o, que transcorre sem qualquer problema. Entretanto,\r\niniciou quadro de celulite facial, acompanhado de febre e\r\nprostra\u00e7\u00e3o. A paciente, ent\u00e3o, procurou atendimento odontol\u00f3gico\r\ne, ao examin\u00e1-la, o cirurgi\u00e3o-dentista evidenciou restaura\u00e7\u00e3o\r\nfraturada com les\u00e3o de c\u00e1rie extensa e profunda no dente 46, e que\r\nn\u00e3o respondeu ao teste de vitalidade (gelo). O exame radiogr\u00e1fico\r\nrevelou rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea periapical do dente 46. Com base nesse\r\ncaso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos odontol\u00f3gicos a\r\nele relacionados, julgue os itens a seguir.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"}],"slug":"odontologia\/846891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia or\u00e7ament\u00e1ria apurada foi de ","provas":[{"id":70859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 10:23:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2183813,"hashId":"cd51255c984b68420dcebddb750b22e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia or\u00e7ament\u00e1ria apurada foi de <\/p>","resposta":8569708,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 33.495. ","id":8569707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 33.495. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 37.895. ","id":8569708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 37.895. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 9.577. ","id":8569709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 9.577. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 23.918.","id":8569710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 23.918.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: Com base no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio abaixo, de 31\/12\/X1, responda \u00e0s quest\u00f5es de 13 a 15. ","id":508271,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES<\/strong>: Com base no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio abaixo, de 31\/12\/X1, responda \u00e0s quest\u00f5es de 13 a 15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70859\/grupo-questao\/508271-20220127114221000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"middle\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radia\u00e7\u00e3o espalhada prejudica a imagem radiogr\u00e1fica quando atingem o receptor de imagem e, para isso, utiliza-se grades anti-espalhamento nos exames para diminuir sua incid\u00eancia. As grades s\u00e3o definidas pela espessura da sua l\u00e2mina, largura entre as l\u00e2minas (interst\u00edcio) e altura. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s grades antiespalhamento assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":71915,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:50:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":2196909,"hashId":"f67b2a4ea6588bc99d0f335fca0825e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radia\u00e7\u00e3o espalhada prejudica a imagem radiogr\u00e1fica quando atingem o receptor de imagem e, para isso, utiliza-se grades anti-espalhamento nos exames para diminuir sua incid\u00eancia. As grades s\u00e3o definidas pela espessura da sua l\u00e2mina, largura entre as l\u00e2minas (interst\u00edcio) e altura. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s grades antiespalhamento assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u>.<\/p>","resposta":8625193,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A raz\u00e3o de grade \u00e9 definida como o quociente entre a altura e a largura entre as l\u00e2minas","id":8625189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o de grade \u00e9 definida como o quociente entre a altura e a largura entre as l\u00e2minas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grades de raz\u00e3o alta aumentam a dose no paciente","id":8625190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grades de raz\u00e3o alta aumentam a dose no paciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grades de raz\u00e3o alta permitem um \u00e2ngulo de dispers\u00e3o menor","id":8625191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grades de raz\u00e3o alta permitem um \u00e2ngulo de dispers\u00e3o menor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia da grade \u00e9 o n\u00famero de tiras por cent\u00edmetro","id":8625192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequ\u00eancia da grade \u00e9 o n\u00famero de tiras por cent\u00edmetro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grades de alta frequ\u00eancia resultam em doses menores ao paciente","id":8625193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grades de alta frequ\u00eancia resultam em doses menores ao paciente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401136,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiodiagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mamografia, o teste de qualidade da imagem \u00e9 feito utilizando um simulador ou \u201cphantom\u201d para avalia\u00e7\u00e3o das estruturas. O simulador de acredita\u00e7\u00e3o do ACR (Col\u00e9gio Americano de Radiologia) possui um n\u00famero de fibras, grupos de part\u00edculas (microcalcifica\u00e7\u00f5es) e massas que podem estar vis\u00edveis na imagem. Assinale a alternativa correta que sinaliza o n\u00famero m\u00ednimo de fibras, microcalcifica\u00e7\u00f5es e massas que devem ser visualizadas na imagem para que o equipamento esteja aprovado no teste.","provas":[{"id":71915,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:51:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":2196916,"hashId":"d6d03abdd2d27cd7abe7c67cc889abb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mamografia, o teste de qualidade da imagem \u00e9 feito utilizando um simulador ou \u201cphantom\u201d para avalia\u00e7\u00e3o das estruturas. O simulador de acredita\u00e7\u00e3o do ACR (Col\u00e9gio Americano de Radiologia) possui um n\u00famero de fibras, grupos de part\u00edculas (microcalcifica\u00e7\u00f5es) e massas que podem estar vis\u00edveis na imagem. Assinale a alternativa correta que sinaliza o n\u00famero m\u00ednimo de fibras, microcalcifica\u00e7\u00f5es e massas que devem ser visualizadas na imagem para que o equipamento esteja aprovado no teste.<\/p>","resposta":8625227,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas fibras, tr\u00eas microcalcifica\u00e7\u00f5es e tr\u00eas massas","id":8625224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas fibras, tr\u00eas microcalcifica\u00e7\u00f5es e tr\u00eas massas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro fibras, quatro microcalcifica\u00e7\u00f5es e tr\u00eas massas","id":8625225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro fibras, quatro microcalcifica\u00e7\u00f5es e tr\u00eas massas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro fibras, tr\u00eas microcalcifica\u00e7\u00f5es e quatro massas","id":8625226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro fibras, tr\u00eas microcalcifica\u00e7\u00f5es e quatro massas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro fibras, tr\u00eas microcalcifica\u00e7\u00f5es e tr\u00eas massas","id":8625227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro fibras, tr\u00eas microcalcifica\u00e7\u00f5es e tr\u00eas massas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas fibras, quatro microcalcifica\u00e7\u00f5es e tr\u00eas massas","id":8625228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas fibras, quatro microcalcifica\u00e7\u00f5es e tr\u00eas massas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401136,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiodiagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tom\u00f3grafos de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o possuem um arranjo onde o tubo de raios X e os detectores est\u00e3o girando em conjunto em torno do paciente. Os sinais recebidos nos detectores s\u00e3o reconstru\u00eddos por poderosos algoritmos e produzem a imagem. No caso de falha de algum detector ou de um arranjo de detectores um tipo de artefato aparece na imagem. Sendo assim, assinale a alternativa correta sobre este tipo de artefato.","provas":[{"id":71915,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:51:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":2196921,"hashId":"6a901427dc0694704229abab39b4dd84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tom\u00f3grafos de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o possuem um arranjo onde o tubo de raios X e os detectores est\u00e3o girando em conjunto em torno do paciente. Os sinais recebidos nos detectores s\u00e3o reconstru\u00eddos por poderosos algoritmos e produzem a imagem. No caso de falha de algum detector ou de um arranjo de detectores um tipo de artefato aparece na imagem. Sendo assim, assinale a alternativa correta sobre este tipo de artefato.<\/p>","resposta":8625252,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artefatos de \u201cserilhamento\u201d (aliasing)","id":8625249,"corpo":"<p>Artefatos de \u201cserilhamento\u201d (aliasing)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artefatos de borr\u00e3o","id":8625250,"corpo":"<p>Artefatos de borr\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artefatos de volume parcial","id":8625251,"corpo":"<p>Artefatos de volume parcial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artefatos de anel","id":8625252,"corpo":"<p>Artefatos de anel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Artefatos de truncamento","id":8625253,"corpo":"<p>Artefatos de truncamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401136,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiodiagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o teste de dose de entrada na pele em equipamentos de raios X convencional, assinale a alternativa que corresponde, respectivamente, aos valores de refer\u00eancia de dose de entrada na pele em mGy para um adulto t\u00edpico nos exames de coluna lombar, abd\u00f4men, t\u00f3rax e cr\u00e2nio todos em posi\u00e7\u00e3o AP (anterior-posterior).","provas":[{"id":71915,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:50:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":2196910,"hashId":"44881d0a9e4f9f959997f20171c49135","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o teste de dose de entrada na pele em equipamentos de raios X convencional, assinale a alternativa que corresponde, respectivamente, aos valores de refer\u00eancia de dose de entrada na pele em mGy para um adulto t\u00edpico nos exames de coluna lombar, abd\u00f4men, t\u00f3rax e cr\u00e2nio todos em posi\u00e7\u00e3o AP (anterior-posterior).<\/p>","resposta":8625194,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10, 10, 0,4 e 5","id":8625194,"corpo":"<p>10, 10, 0,4 e 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10, 10, 1,5 e 3","id":8625195,"corpo":"<p>10, 10, 1,5 e 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30, 5, 0,4 e 3","id":8625196,"corpo":"<p>30, 5, 0,4 e 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30, 5, 1,5 e 5","id":8625197,"corpo":"<p>30, 5, 1,5 e 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30, 10, 5 e 3","id":8625198,"corpo":"<p>30, 10, 5 e 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401136,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiodiagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tom\u00f3grafos mais recentes apresentam um arranjo de detectores com diferentes tamanhos dispostos em uma matriz de detectores capaz de realizar exames com diferentes espessuras de cortes tomogr\u00e1ficos (MDCT \u2013 Tomografia Computadorizada com M\u00faltiplos Detectores). Com rela\u00e7\u00e3o a este projeto de detectores, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta as vantagens destes aos antigos detectores de tamanho \u00fanico e tomografia de \u00fanico corte.","provas":[{"id":71915,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:51:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":2196922,"hashId":"acf18da9bb01e079939321dabfd15e3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tom\u00f3grafos mais recentes apresentam um arranjo de detectores com diferentes tamanhos dispostos em uma matriz de detectores capaz de realizar exames com diferentes espessuras de cortes tomogr\u00e1ficos (MDCT \u2013 Tomografia Computadorizada com M\u00faltiplos Detectores). Com rela\u00e7\u00e3o a este projeto de detectores, assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> apresenta as vantagens destes aos antigos detectores de tamanho \u00fanico e tomografia de \u00fanico corte.<\/p>","resposta":8625258,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduz a dose no paciente","id":8625254,"corpo":"<p>Reduz a dose no paciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumenta a velocidade do exame","id":8625255,"corpo":"<p>Aumenta a velocidade do exame<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhora a qualidade da imagem","id":8625256,"corpo":"<p>Melhora a qualidade da imagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumenta a rela\u00e7\u00e3o sinal-ru\u00eddo","id":8625257,"corpo":"<p>Aumenta a rela\u00e7\u00e3o sinal-ru\u00eddo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elimina a exist\u00eancia de artefatos na imagem","id":8625258,"corpo":"<p>Elimina a exist\u00eancia de artefatos na imagem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401136,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiodiagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fator de pondera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o nos diz o quanto um tipo de radia\u00e7\u00e3o transfere mais energia e causa ioniza\u00e7\u00f5es ao atravessar um meio. Com rela\u00e7\u00e3o ao fator de pondera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o (wR), assinale a alternativa correta com os valores para raios X, el\u00e9trons, pr\u00f3tons, part\u00edculas alfa e n\u00eautrons at\u00e9 10 keV, respectivamente.","provas":[{"id":71915,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:52:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":2196925,"hashId":"c2afc84348385d304ae04438065ce764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator de pondera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o nos diz o quanto um tipo de radia\u00e7\u00e3o transfere mais energia e causa ioniza\u00e7\u00f5es ao atravessar um meio. Com rela\u00e7\u00e3o ao fator de pondera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o (w<sub>R<\/sub>), assinale a alternativa correta com os valores para raios X, el\u00e9trons, pr\u00f3tons, part\u00edculas alfa e n\u00eautrons at\u00e9 10 keV, respectivamente.<\/p>","resposta":8625271,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 1, 5, 20 e 10","id":8625269,"corpo":"<p>1, 1, 5, 20 e 10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 10 e 5","id":8625270,"corpo":"<p>1, 1, 2, 10 e 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 20 e 5","id":8625271,"corpo":"<p>1, 1, 2, 20 e 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 20 e 5","id":8625272,"corpo":"<p>1, 2, 2, 20 e 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 10 e 10","id":8625273,"corpo":"<p>1, 2, 1, 10 e 10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401136,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiodiagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Oncologia","id":17459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 1990, o neoliberalismo \u00e9 implementado no Brasil. No que se refere \u00e0 Pol\u00edtica de Sa\u00fade, dois projetos entram em disputa: o projeto da Reforma Sanit\u00e1ria e o projeto privatista. Ambos incidem no Servi\u00e7o Social apresentando diferentes requisi\u00e7\u00f5es. No que concerne ao projeto privatista, uma das demandas para os assistentes sociais consiste em:","provas":[{"id":46427,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Oncologia","id":17459},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inca-2016-funrio-residencia-em-servico-social-area-oncologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INCA - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Oncologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1411275,"hashId":"ff0f37c43f4ec8db1f7243b807931a62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1990, o neoliberalismo \u00e9 implementado no Brasil. No que se refere \u00e0 Pol\u00edtica de Sa\u00fade, dois projetos entram em disputa: o projeto da Reforma Sanit\u00e1ria e o projeto privatista. Ambos incidem no Servi\u00e7o Social apresentando diferentes requisi\u00e7\u00f5es. No que concerne ao projeto privatista, uma das demandas para os assistentes sociais consiste em:<\/p>","resposta":5199674,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abordagens grupais.","id":5199672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abordagens grupais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interdisciplinaridade.","id":5199673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdisciplinaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aconselhamento.","id":5199674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aconselhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento humanizado.","id":5199675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento humanizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1411275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Legista","id":20512}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno sexual caracterizado pela atra\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo por bonecas ou manequins com conforma\u00e7\u00e3o humana denomina-se","provas":[{"id":49246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Legista","id":20512},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-de-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Auxiliar de Legista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1488965,"hashId":"9e9fb2061e9a89bf4101e6fe6d19d62c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno sexual caracterizado pela atra\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo por bonecas ou manequins com conforma\u00e7\u00e3o humana denomina-se<\/p>","resposta":5544112,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retifismo.","id":5544111,"corpo":"<p>retifismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dollismo.","id":5544112,"corpo":"<p>dollismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anfissexualismo.","id":5544113,"corpo":"<p>anfissexualismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dendrofilia.","id":5544114,"corpo":"<p>dendrofilia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mixoscopia.","id":5544115,"corpo":"<p>mixoscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/1488965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o principal par\u00e2metro para avaliar a efetividade da terap\u00eautica adotada, durante a fase de choque (primeiras 48 horas), em um paciente grande queimado?","provas":[{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 02:46:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1957156,"hashId":"19080ab225dd7beebe5f45507c524144","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o principal par\u00e2metro para avaliar a efetividade da terap\u00eautica adotada, durante a fase de choque (primeiras 48 horas), em um paciente grande queimado?<\/p>","resposta":7578897,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o arterial.","id":7578894,"corpo":"<p>Press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o venosa central.","id":7578895,"corpo":"<p>Press\u00e3o venosa central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito card\u00edaco.","id":7578896,"corpo":"<p>D\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito urin\u00e1rio.","id":7578897,"corpo":"<p>D\u00e9bito urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir.Um homem de 26 anos deu entrada na emerg\u00eancia depois de sofrer uma punhalada no lado esquerdo do t\u00f3rax. Ao exame, estava taquipneico, com PA 90\/55 mmHg, apesar de ressuscita\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, bulhas card\u00edacas abafadas e dilata\u00e7\u00e3o de veias jugulares. Nesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 02:46:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1957160,"hashId":"16a2a191f1d7bc069da94dcdc15c81e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 26 anos deu entrada na emerg\u00eancia depois de sofrer uma punhalada no lado esquerdo do t\u00f3rax. Ao exame, estava taquipneico, com PA 90\/55 mmHg, apesar de ressuscita\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, bulhas card\u00edacas abafadas e dilata\u00e7\u00e3o de veias jugulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":7578911,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax hipertensivo. ","id":7578910,"corpo":"<p>pneumot\u00f3rax hipertensivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tamponamento card\u00edaco. ","id":7578911,"corpo":"<p>tamponamento card\u00edaco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hemot\u00f3rax.","id":7578912,"corpo":"<p>hemot\u00f3rax.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.","id":7578913,"corpo":"<p>h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir. Homem, de 42 anos, v\u00edtima de ferimento por arma branca em fossa il\u00edaca esquerda, est\u00e1vel hemodinamicamente e sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal, foi submetido \u00e0 videolaparoscopia. Ap\u00f3s o invent\u00e1rio da cavidade, o \u00fanico achado foi de hematoma n\u00e3o puls\u00e1til em zona III do retroperit\u00f4nio. Qual deve ser a conduta?","provas":[{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 02:46:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1957150,"hashId":"59a29aeb4ec487174b57fa633cca8a75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Homem, de 42 anos, v\u00edtima de ferimento por arma branca em fossa il\u00edaca esquerda, est\u00e1vel hemodinamicamente e sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal, foi submetido \u00e0 videolaparoscopia. Ap\u00f3s o invent\u00e1rio da cavidade, o \u00fanico achado foi de hematoma n\u00e3o puls\u00e1til em zona III do retroperit\u00f4nio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual deve ser a conduta?<\/p>","resposta":7578871,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar tomografia computadorizada de abd\u00f4men com contraste IV.","id":7578870,"corpo":"<p>Realizar tomografia computadorizada de abd\u00f4men com contraste IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicar laparotomia com explora\u00e7\u00e3o do hematoma.","id":7578871,"corpo":"<p>Indicar laparotomia com explora\u00e7\u00e3o do hematoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspirar o hematoma por videolaparoscopia.","id":7578872,"corpo":"<p>Aspirar o hematoma por videolaparoscopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observar clinicamente o paciente.","id":7578873,"corpo":"<p>Observar clinicamente o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o seguimento ambulatorial de um paciente em tratamento para DRGE com inibidores de bombas de pr\u00f3tons, a esofagoscopia revela a presen\u00e7a de epit\u00e9lio colunar no es\u00f4fago distal de 6 cm de extens\u00e3o; a bi\u00f3psia revelou displasia de alto grau em m\u00faltiplos fragmentos. Qual \u00e9 a conduta indicada?","provas":[{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 02:46:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1957142,"hashId":"1cb45be03fd97663feca4b086320ad24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o seguimento ambulatorial de um paciente em tratamento para DRGE com inibidores de bombas de pr\u00f3tons, a esofagoscopia revela a presen\u00e7a de epit\u00e9lio colunar no es\u00f4fago distal de 6 cm de extens\u00e3o; a bi\u00f3psia revelou displasia de alto grau em m\u00faltiplos fragmentos. Qual \u00e9 a conduta indicada?<\/p>","resposta":7578841,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terapia medicamentosa continuada. ","id":7578838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terapia medicamentosa continuada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acompanhamento com esofagoscopia e bi\u00f3psia em tr\u00eas meses. ","id":7578839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento com esofagoscopia e bi\u00f3psia em tr\u00eas meses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirurgia antirrefluxo.","id":7578840,"corpo":"<p>Cirurgia antirrefluxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esofagectomia e reconstru\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito alimentar.","id":7578841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esofagectomia e reconstru\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o tomogr\u00e1fica da pancreatite aguda, qual \u00e9 o significado da classifica\u00e7\u00e3o de BALTHAZAR B? ","provas":[{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 02:45:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1957127,"hashId":"12f35fe0ba5f1858963e643306a07050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o tomogr\u00e1fica da pancreatite aguda, qual \u00e9 o significado da classifica\u00e7\u00e3o de BALTHAZAR B? <\/p>","resposta":7578780,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e2ncreas normal.","id":7578778,"corpo":"<p>P\u00e2ncreas normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda dos contornos pancre\u00e1ticos.","id":7578779,"corpo":"<p>Perda dos contornos pancre\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Edema do p\u00e2ncreas. ","id":7578780,"corpo":"<p>Edema do p\u00e2ncreas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Presen\u00e7a de uma cole\u00e7\u00e3o.","id":7578781,"corpo":"<p> Presen\u00e7a de uma cole\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manobra de compress\u00e3o da cricoide para facilitar a entuba\u00e7\u00e3o traqueal chama-se: ","provas":[{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 02:46:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1957145,"hashId":"bdc4d95cfc8e306105041840232da25f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manobra de compress\u00e3o da cricoide para facilitar a entuba\u00e7\u00e3o traqueal chama-se: <\/p>","resposta":7578852,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matox.","id":7578850,"corpo":"<p>Matox.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kelly. ","id":7578851,"corpo":"<p>Kelly. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sellick.","id":7578852,"corpo":"<p>Sellick.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Springer.","id":7578853,"corpo":"<p>Springer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir.Paciente v\u00edtima de TCE, com abertura ocular somente em resposta \u00e0 dor; respostas verbais inadequadas ao que lhe \u00e9 perguntado e resposta motora, localizando est\u00edmulo \u00e1lgico.Qual \u00e9 a pontua\u00e7\u00e3o obtida, usando-se a escala de Glasgow?","provas":[{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 02:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1957133,"hashId":"1a87c27c712e31d55645a7feee4bfad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente v\u00edtima de TCE, com abertura ocular somente em resposta \u00e0 dor; respostas verbais inadequadas ao que lhe \u00e9 perguntado e resposta motora, localizando est\u00edmulo \u00e1lgico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a pontua\u00e7\u00e3o obtida, usando-se a escala de Glasgow?<\/p>","resposta":7578805,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quatro.","id":7578802,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seis.","id":7578803,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oito.","id":7578804,"corpo":"<p>Oito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dez.","id":7578805,"corpo":"<p>Dez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a feridas causadas por proj\u00e9teis de arma de fogo.","provas":[{"id":27256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - M\u00e9dico Legista - 2016"},{"id":27257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - M\u00e9dico Legista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":910738,"hashId":"78b045123ed08c577ccd6db0c83b9256","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a feridas causadas por proj\u00e9teis\r\nde arma de fogo.","resposta":3190617,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando que uma zona de tatuagem e de esfuma\u00e7amento adjacente ao orif\u00edcio de entrada do proj\u00e9til tenha sido encontrada em indiv\u00edduo atingido pelos referidos proj\u00e9teis, tais elementos s\u00e3o compat\u00edveis com disparo a curta dist\u00e2ncia e podem ser removidos com a lavagem da pele.","id":3190615,"corpo":"Considerando que uma zona de tatuagem e de esfuma\u00e7amento\r\nadjacente ao orif\u00edcio de entrada do proj\u00e9til tenha sido\r\nencontrada em indiv\u00edduo atingido pelos referidos proj\u00e9teis, tais\r\nelementos s\u00e3o compat\u00edveis com disparo a curta dist\u00e2ncia\r\ne podem ser removidos com a lavagem da pele.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orif\u00edcios com zona de contus\u00e3o e enxugo, zona de queimadura e zona equim\u00f3tica podem ser observados em feridas produzidas por proj\u00e9teis em disparos a dist\u00e2ncia.","id":3190616,"corpo":"Orif\u00edcios com zona de contus\u00e3o e enxugo, zona de queimadura\r\ne zona equim\u00f3tica podem ser observados em feridas\r\nproduzidas por proj\u00e9teis em disparos a dist\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas como ferida irregular, com bordas evertidas, sangrentas, sem halo de enxugo, com uma orla de escoria\u00e7\u00e3o, presentes em indiv\u00edduo apoiado em um anteparo, correspondem a um orif\u00edcio de sa\u00edda de proj\u00e9til.","id":3190617,"corpo":"Caracter\u00edsticas como ferida irregular, com bordas evertidas,\r\nsangrentas, sem halo de enxugo, com uma orla de escoria\u00e7\u00e3o,\r\npresentes em indiv\u00edduo apoiado em um anteparo,\r\ncorrespondem a um orif\u00edcio de sa\u00edda de proj\u00e9til.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 poss\u00edvel definir a dist\u00e2ncia do disparo a partir das caracter\u00edsticas dos orif\u00edcios de sa\u00edda do proj\u00e9til identificados nos indiv\u00edduos atingidos.","id":3190618,"corpo":" \u00c9 poss\u00edvel definir a dist\u00e2ncia do disparo a partir das\r\ncaracter\u00edsticas dos orif\u00edcios de sa\u00edda do proj\u00e9til identificados\r\nnos indiv\u00edduos atingidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sinal de Werkgaertner, detectado no exame cadav\u00e9rico de indiv\u00edduos atingidos pelos referidos proj\u00e9teis, \u00e9 representado por um halo de tatuagem e esfuma\u00e7amento ao redor do orif\u00edcio de entrada de proj\u00e9til em osso do cr\u00e2nio, e ocorre em disparos encostados.","id":3190619,"corpo":"O sinal de Werkgaertner, detectado no exame cadav\u00e9rico de\r\nindiv\u00edduos atingidos pelos referidos proj\u00e9teis, \u00e9 representado\r\npor um halo de tatuagem e esfuma\u00e7amento ao redor do orif\u00edcio\r\nde entrada de proj\u00e9til em osso do cr\u00e2nio, e ocorre em disparos\r\nencostados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352872,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/910738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s regras constitucionais relativas \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-tecnico-tributario-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:24:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1925424,"hashId":"3f8380a4ee9ee25b5d0fdd02f7a6d415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s regras constitucionais relativas \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7438104,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As disponibilidades de caixa da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios ser\u00e3o depositadas no banco central.","id":7438102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As disponibilidades de caixa da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios ser\u00e3o depositadas no banco central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei federal que instituir o plano plurianual municipal dever\u00e1 estabelecer diretrizes e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7438103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei federal que instituir o plano plurianual municipal dever\u00e1 estabelecer diretrizes e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo deve publicar relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre.","id":7438104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo deve publicar relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Munic\u00edpios n\u00e3o podem conceder garantias e realizar opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio, embora possam realizar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito em banco oficial.","id":7438105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Munic\u00edpios n\u00e3o podem conceder garantias e realizar opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio, embora possam realizar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito em banco oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":7756,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":411559,"slug":"financas-publicas-definicao-de-financas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}