{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11576,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":12390,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"SEFAZ MA","id":3249,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sefaz-ma-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um equipamento foi adquirido \u00e0 vista por R$ 10.000.000,00 em 31\/03\/2015 e a empresa definiu sua vida \u00fatil em 8 anos. O valor realiz\u00e1vel l\u00edquido de despesa de venda do equipamento no final do prazo de vida \u00fatil para a empresa foi estimado em R$ 4.000.000,00 e, para fins fiscais, a vida \u00fatil \u00e9 definida em 10 anos. No final do ano de 2015, a empresa realizou o teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel para o equipamento (teste de impairment) e os valores obtidos em 31\/12\/2015 para a realiza\u00e7\u00e3o do teste para o equipamento foram: &#8722; Valor justo l\u00edquido de despesa de venda = R$ 9.200.000,00 &#8722; Valor em uso = R$ 9.300.000,00 Sabendo-se que a empresa adota o m\u00e9todo das quotas constantes para o c\u00e1lculo da despesa mensal de deprecia\u00e7\u00e3o, o valor total que impactou negativamente o resultado de 2015, exclusivamente em rela\u00e7\u00e3o ao equipamento, foi, em reais:","provas":[{"id":24344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":12390,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"SEFAZ MA","id":3249,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sefaz-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ma-ma-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ MA - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2016"},{"id":25709,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-3","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2016"},{"id":25722,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":12390,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria-conhecimentos-especifics","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 08:13:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":823768,"hashId":"9fd4943e5012b6172bf6156ce04b55c8","enunciado":"<P>Um equipamento foi adquirido \u00e0 vista por R$ 10.000.000,00 em 31\/03\/2015 e a empresa definiu sua vida \u00fatil em 8 anos. O valor realiz\u00e1vel l\u00edquido de despesa de venda do equipamento no final do prazo de vida \u00fatil para a empresa foi estimado em R$ 4.000.000,00 e, para fins fiscais, a vida \u00fatil \u00e9 definida em 10 anos. No final do ano de 2015, a empresa realizou o teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel para o equipamento (teste de impairment) e os valores obtidos em 31\/12\/2015 para a realiza\u00e7\u00e3o do teste para o equipamento foram: <\/P>\r\n<P>&#8722; Valor justo l\u00edquido de despesa de venda = R$ 9.200.000,00 <\/P>\r\n<P>&#8722; Valor em uso = R$ 9.300.000,00<\/P>\r\n<P> Sabendo-se que a empresa adota o m\u00e9todo das quotas constantes para o c\u00e1lculo da despesa mensal de deprecia\u00e7\u00e3o, o valor total que impactou negativamente o resultado de 2015, exclusivamente em rela\u00e7\u00e3o ao equipamento, foi, em reais:<\/P>","resposta":2841665,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"750.000,00.","id":2841663,"corpo":"750.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"562.500,00.","id":2841664,"corpo":"562.500,00.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"700.000,00.","id":2841665,"corpo":"700.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"937.500,00.","id":2841666,"corpo":"937.500,00.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"450.000,00.","id":2841667,"corpo":"450.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338156,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/823768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":12390,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"SEFAZ MA","id":3249,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sefaz-ma-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 01\/12\/2014, a empresa comercial Facilito A Venda S.A. realizou vendas de mercadorias no valor total de R$ 12.800.000,00, sendo que R$ 5.000.000,00 foram recebidos \u00e0 vista e o restante para ser recebido integralmente em 01\/12\/2016. Na data da venda, a empresa estava praticando, para as suas vendas a prazo, a taxa de juros de 1,099% ao m\u00eas que corresponde a 30% em 2 anos. No Balan\u00e7o Patrimonial da empresa Facilito A Venda S.A. de 31\/12\/2014, o valor evidenciado para o saldo a receber das vendas efetuadas em 01\/12\/2014 foi, em reais:","provas":[{"id":24344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":12390,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"SEFAZ MA","id":3249,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sefaz-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ma-ma-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ MA - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2016"},{"id":25709,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-3","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2016"},{"id":25722,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":12390,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria-conhecimentos-especifics","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 08:40:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":823760,"hashId":"f124bc096d37e2eb3ed516facc155495","enunciado":"<P>No dia 01\/12\/2014, a empresa comercial Facilito A Venda S.A. realizou vendas de mercadorias no valor total de R$ 12.800.000,00, sendo que R$ 5.000.000,00 foram recebidos \u00e0 vista e o restante para ser recebido integralmente em 01\/12\/2016. Na data da venda, a empresa estava praticando, para as suas vendas a prazo, a taxa de juros de 1,099% ao m\u00eas que corresponde a 30% em 2 anos. <\/P>\r\n<P>No Balan\u00e7o Patrimonial da empresa Facilito A Venda S.A. de 31\/12\/2014, o valor evidenciado para o saldo a receber das vendas efetuadas em 01\/12\/2014 foi, em reais:<\/P>","resposta":2841626,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.800.000,00.","id":2841623,"corpo":"7.800.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7.885.722,00.","id":2841624,"corpo":"7.885.722,00.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.000.000,00.","id":2841625,"corpo":"6.000.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.065.940,00.","id":2841626,"corpo":"6.065.940,00.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12.940.672,00.","id":2841627,"corpo":"12.940.672,00.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338156,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/823760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental II e M\u00e9dio","id":16829,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-ii-e-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado livro did\u00e1tico de L\u00edngua Portuguesa, destinado ao 6\u00ba ano do Ensino Fundamental, apresentava a c\u00e9lebre f\u00e1bula de Esopo \u201cA raposa e as uvas\u201d para ser interpretada. Entre as perguntas apresentadas nas op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a que lhe parece conceitualmente mais adequada a esse n\u00edvel de ensino.","provas":[{"id":37693,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental II e M\u00e9dio","id":16829,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-ii-e-medio"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-de-ensino-fundamental-ii-e-medio-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor de Ensino Fundamental II e M\u00e9dio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 13:40:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1084336,"hashId":"5d5df29ef513d3354b85da67492d8b35","enunciado":"<p align=justify>Um determinado livro did\u00e1tico de L\u00edngua Portuguesa, destinado ao 6\u00ba ano do Ensino Fundamental, apresentava a c\u00e9lebre f\u00e1bula de Esopo \u201cA raposa e as uvas\u201d para ser interpretada.\r\nEntre as perguntas apresentadas nas op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a que lhe parece conceitualmente mais adequada a esse n\u00edvel de ensino.<\/p>","resposta":3822901,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto \u00e9 composto em prosa ou em verso?","id":3822898,"corpo":"<p align=justify>O texto \u00e9 composto em prosa ou em verso?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 narrativo, descritivo ou dissertativo?","id":3822899,"corpo":"<p align=justify>O texto \u00e9 narrativo, descritivo ou dissertativo?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O animal da f\u00e1bula est\u00e1 presente em sua regi\u00e3o?","id":3822900,"corpo":"<p align=justify>O animal da f\u00e1bula est\u00e1 presente em sua regi\u00e3o?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A argumenta\u00e7\u00e3o da raposa \u00e9 adequada?","id":3822901,"corpo":"<p align=justify>A argumenta\u00e7\u00e3o da raposa \u00e9 adequada?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A narrativa aborda fatos reais ou fict\u00edcios?","id":3822902,"corpo":"<p align=justify>A narrativa aborda fatos reais ou fict\u00edcios?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1tica de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual (ensino)","oab":false,"nome":"Pr\u00e1tica de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual (ensino)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419549,"slug":"lingua-portuguesa-pratica-de-leitura-e-producao-textual-ensino"}],"slug":"pedagogia\/1084336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista II","id":21129,"slug":"motorista-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alice visita sua av\u00f3 todas as semanas, sempre na quarta-feira. Em determinado ano, Alice visitou sua av\u00f3 no dia 8 de abril. Qual foi a data da \u00faltima visita que Alice fez a sua av\u00f3 no referido ano?","provas":[{"id":52530,"cargo":{"descricao":"Motorista II","id":21129,"slug":"motorista-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-motorista-ii","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Motorista II - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 04:44:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1587331,"hashId":"0c0151cc941c55e29f093cc1c06fb24e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alice visita sua av\u00f3 todas as semanas, sempre na quarta-feira. Em determinado ano, Alice visitou sua av\u00f3 no dia 8 de abril. Qual foi a data da \u00faltima visita que Alice fez a sua av\u00f3 no referido ano?<\/p>","resposta":5954584,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28 de dezembro.","id":5954582,"corpo":"<p>28 de dezembro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29 de dezembro.","id":5954583,"corpo":"<p>29 de dezembro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 de dezembro.","id":5954584,"corpo":"<p>30 de dezembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31 de dezembro.","id":5954585,"corpo":"<p>31 de dezembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/1587331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 a consequ\u00eancia de uma rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica anormal diante de certos pept\u00eddeos do trigo, da cevada e do centeio. Assinale a alternativa INCORRETA sobre essa situa\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica. ","provas":[{"id":77745,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:30:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2338706,"hashId":"af70b6d2d88f9c355b24b21a32fb8c2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 a consequ\u00eancia de uma rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica anormal diante de certos pept\u00eddeos do trigo, da cevada e do centeio. Assinale a alternativa INCORRETA sobre essa situa\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica. <\/p>","resposta":9243725,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a presen\u00e7a da gliadina contida no gl\u00faten, o organismo dispara um processo de autoimunidade.","id":9243724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a presen\u00e7a da gliadina contida no gl\u00faten, o organismo dispara um processo de autoimunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esta doen\u00e7a afeta duas vezes mais os homens do que as mulheres, o que \u00e9 uma caracter\u00edstica perturbante das alergias alimentares.","id":9243725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta doen\u00e7a afeta duas vezes mais os homens do que as mulheres, o que \u00e9 uma caracter\u00edstica perturbante das alergias alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intoler\u00e2ncia ao gl\u00faten manifesta-se diferentemente nas crian\u00e7as e nos adultos. Nos beb\u00eas os sinais s\u00e3o alarmantes e aparecem pouco depois da introdu\u00e7\u00e3o de farinhas na alimenta\u00e7\u00e3o.","id":9243726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoler\u00e2ncia ao gl\u00faten manifesta-se diferentemente nas crian\u00e7as e nos adultos. Nos beb\u00eas os sinais s\u00e3o alarmantes e aparecem pouco depois da introdu\u00e7\u00e3o de farinhas na alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre destrui\u00e7\u00e3o da mucosa do intestino delgado pelos linf\u00f3citos T com mudan\u00e7as progressivas: migra\u00e7\u00e3o de linf\u00f3citos nos s\u00edtios intraepiteliais, hiperplasia das criptas, espessamento e encurtamento das vilosidades e atrofia das c\u00e9lulas epiteliais cil\u00edndricas.","id":9243727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre destrui\u00e7\u00e3o da mucosa do intestino delgado pelos linf\u00f3citos T com mudan\u00e7as progressivas: migra\u00e7\u00e3o de linf\u00f3citos nos s\u00edtios intraepiteliais, hiperplasia das criptas, espessamento e encurtamento das vilosidades e atrofia das c\u00e9lulas epiteliais cil\u00edndricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","oab":false,"nome":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418061,"slug":"nutricao-intolerancia-alimentar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art.10, dentre os casos de provimento de cargos p\u00fablicos municipais, est\u00e3o: I. Aproveitamento. II. Revers\u00e3o. III. Readmiss\u00e3o. IV. Reintegra\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76180,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Agente Administrativo - 2016"},{"id":76197,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Fiscal - 2016"},{"id":76198,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Fiscal Ambiental - 2016"},{"id":76199,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:19:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301773,"hashId":"cc24fb76a87bbaab70f59f5eba8fc938","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art.10, dentre os casos de provimento de cargos p\u00fablicos municipais, est\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aproveitamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Revers\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Readmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Reintegra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9076678,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9076674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9076675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9076676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9076677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9076678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 24, considere o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Torres.","id":521342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 24, considere o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Torres.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA. De acordo com o art. 36 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Coqueiral, ser\u00e1 arbitrado o pre\u00e7o do servi\u00e7o, pela autoridade tribut\u00e1ria, mediante processo regular, nos seguintes casos:","provas":[{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:16:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2299965,"hashId":"c98dd81435c1f5771ab92aabbefa8a77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. De acordo com o art. 36 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Coqueiral, ser\u00e1 arbitrado o pre\u00e7o do servi\u00e7o, pela autoridade tribut\u00e1ria, mediante processo regular, nos seguintes casos:<\/p>","resposta":9068149,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando apurar fraude, sonega\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, ou se o contribuinte dificultar o exame de livros ou documentos necess\u00e1rios ao lan\u00e7amento e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do tributo, ou n\u00e3o estiver inscrito no cadastro fiscal.","id":9068148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando apurar fraude, sonega\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, ou se o contribuinte dificultar o exame de livros ou documentos necess\u00e1rios ao lan\u00e7amento e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do tributo, ou n\u00e3o estiver inscrito no cadastro fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o resultado apresentado pelo contribuinte for economicamente expressivo, ou quando for f\u00e1cil a apura\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o ou quando a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o tiver car\u00e1ter permanente ou est\u00e1vel.","id":9068149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o resultado apresentado pelo contribuinte for economicamente expressivo, ou quando for f\u00e1cil a apura\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o ou quando a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o tiver car\u00e1ter permanente ou est\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o contribuinte n\u00e3o possuir os livros, documentos, talon\u00e1rios de notas fiscais e formul\u00e1rios exigidos.","id":9068150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o contribuinte n\u00e3o possuir os livros, documentos, talon\u00e1rios de notas fiscais e formul\u00e1rios exigidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando as declara\u00e7\u00f5es ou os esclarecimentos prestados, ou os documentos expedidos, pelo sujeito passivo ou por terceiros legalmente obrigado, sejam omissos ou n\u00e3o mere\u00e7am f\u00e9, salvo contesta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria, administrativa ou judicial.","id":9068151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as declara\u00e7\u00f5es ou os esclarecimentos prestados, ou os documentos expedidos, pelo sujeito passivo ou por terceiros legalmente obrigado, sejam omissos ou n\u00e3o mere\u00e7am f\u00e9, salvo contesta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria, administrativa ou judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Coqueiral - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Coqueiral - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429781,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-coqueiral-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Estatuto do Servidor P\u00fablico de Ilh\u00e9us \u2014 Lei no 3760\/15 \u2014 \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77844,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:40:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2339576,"hashId":"116d1b5bf07f0011fdb2bdd59976ec4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Estatuto do Servidor P\u00fablico de Ilh\u00e9us \u2014 Lei no 3760\/15 \u2014 \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9247430,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao servidor ocupante de cargo em comiss\u00e3o e que seja integrante do quadro de provimento efetivo, s\u00f3 ser\u00e3o concedidas licen\u00e7as para tratamento de sa\u00fade e \u00e0 gestante, \u00e0 adotante, al\u00e9m dos casos de paternidade.","id":9247428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor ocupante de cargo em comiss\u00e3o e que seja integrante do quadro de provimento efetivo, s\u00f3 ser\u00e3o concedidas licen\u00e7as para tratamento de sa\u00fade e \u00e0 gestante, \u00e0 adotante, al\u00e9m dos casos de paternidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a, por motivo de doen\u00e7a em pessoas da fam\u00edlia do servidor, somente ser\u00e1 deferida pela autoridade superior se a assist\u00eancia direta do servidor for indispens\u00e1vel e puder ser prestada simultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo.","id":9247429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a, por motivo de doen\u00e7a em pessoas da fam\u00edlia do servidor, somente ser\u00e1 deferida pela autoridade superior se a assist\u00eancia direta do servidor for indispens\u00e1vel e puder ser prestada simultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 defeso ao servidor p\u00fablico atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, salvo quando se tratar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais de parentes at\u00e9 segundo grau e de c\u00f4njuge ou companheiro.","id":9247430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 defeso ao servidor p\u00fablico atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, salvo quando se tratar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais de parentes at\u00e9 segundo grau e de c\u00f4njuge ou companheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros suspensos ap\u00f3s o decurso de tr\u00eas e cinco anos de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente, se o servidor houver, nesse per\u00edodo, praticado nova infra\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":9247431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros suspensos ap\u00f3s o decurso de tr\u00eas e cinco anos de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente, se o servidor houver, nesse per\u00edodo, praticado nova infra\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 rever seus atos, a qualquer tempo, somente quando eivados de irregularidades san\u00e1veis.","id":9247432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 rever seus atos, a qualquer tempo, somente quando eivados de irregularidades san\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerro Azul","sigla":"","id":5709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cerro-azul-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Cerro Azul, unidade territorial do Estado do Paran\u00e1, pessoa jur\u00eddica de direito privado interno, com autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, \u00e9 organizado por sua Lei Org\u00e2nica. \u00c0 luz do que determina o Art. 9\u00ba da Lei Org\u00e2nica, N\u00c3O se enquadra dentre as compet\u00eancias espec\u00edficas do Munic\u00edpio de Cerro Azul:","provas":[{"id":78263,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerro Azul","sigla":"","id":5709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cerro-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerro-azul-pr-2016-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cerro Azul - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:39:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2347758,"hashId":"77d38fde84186e457c59bf7f44411ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Cerro Azul, unidade territorial do Estado do Paran\u00e1, pessoa jur\u00eddica de direito privado interno, com autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, \u00e9 organizado por sua Lei Org\u00e2nica. \u00c0 luz do que determina o Art. 9\u00ba da Lei Org\u00e2nica, N\u00c3O se enquadra dentre as compet\u00eancias espec\u00edficas do Munic\u00edpio de Cerro Azul:<\/p>","resposta":9282870,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter, sob sua responsabilidade exclusiva, os programas de educa\u00e7\u00e3o de ensino fundamental e m\u00e9dio.","id":9282870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter, sob sua responsabilidade exclusiva, os programas de educa\u00e7\u00e3o de ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local e sinalizar as vias p\u00fablicas urbanas e rurais.","id":9282871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local e sinalizar as vias p\u00fablicas urbanas e rurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar e executar o Plano Diretor como instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e da expans\u00e3o urbana.","id":9282872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e executar o Plano Diretor como instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e da expans\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constituir a Guarda Municipal, destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a Lei.","id":9282873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituir a Guarda Municipal, destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a Lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 3746\/2015 disp\u00f5e sobre o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo do munic\u00edpio de Ilh\u00e9us. Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros urban\u00edsticos apresentados, analise as afirmativas e marque com V as verdadeiras e com F, as falsas.( ) \u00c1rea ocupada \u00e9 a superf\u00edcie coberta pela proje\u00e7\u00e3o vertical da edifica\u00e7\u00e3o, desconsiderando-se os beirais.( ) Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o do terreno \u00e9 resultante do quociente da \u00e1rea ocupada pela \u00e1rea total do terreno em que a edifica\u00e7\u00e3o se situa.( ) \u00c1rea constru\u00edda \u00e9 a soma de todas as superf\u00edcies constru\u00eddas cobertas do edif\u00edcio, incluindo todas as \u00e1reas referentes a paredes, pilares, dutos de ventila\u00e7\u00e3o, escadas, beirais dos telhados e marquises.( ) Coeficiente de aproveitamento \u00e9 resultante do quociente da \u00e1rea constru\u00edda pela \u00e1rea total do terreno em que a edifica\u00e7\u00e3o se situa.A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":77828,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquiteto","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:40:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2340069,"hashId":"816eb0c5be32bed5203015d788d2940d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup>o<\/sup> 3746\/2015 disp\u00f5e sobre o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo do munic\u00edpio de Ilh\u00e9us. Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros urban\u00edsticos apresentados, analise as afirmativas e marque com<strong> V <\/strong>as verdadeiras e com <strong>F<\/strong>, as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea ocupada \u00e9 a superf\u00edcie coberta pela proje\u00e7\u00e3o vertical da edifica\u00e7\u00e3o, desconsiderando-se os beirais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o do terreno \u00e9 resultante do quociente da \u00e1rea ocupada pela \u00e1rea total do terreno em que a edifica\u00e7\u00e3o se situa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea constru\u00edda \u00e9 a soma de todas as superf\u00edcies constru\u00eddas cobertas do edif\u00edcio, incluindo todas as \u00e1reas referentes a paredes, pilares, dutos de ventila\u00e7\u00e3o, escadas, beirais dos telhados e marquises.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Coeficiente de aproveitamento \u00e9 resultante do quociente da \u00e1rea constru\u00edda pela \u00e1rea total do terreno em que a edifica\u00e7\u00e3o se situa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":9249752,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":9249750,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V F","id":9249751,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F","id":9249752,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":9249753,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V V V","id":9249754,"corpo":"<p>V V V V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2340069","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que consta no par\u00e1grafo \u201c\u00a7 1\u00ba \u2014 Caso se verifique a exist\u00eancia de obra em execu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o possua Alvar\u00e1 de Execu\u00e7\u00e3o, ou que esteja executando em desacordo ao projeto aprovado, a Fiscaliza\u00e7\u00e3o notificar\u00e1 o executor a apresentar os documentos necess\u00e1rios \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o em um prazo m\u00e1ximo, em dias \u00fateis, de","provas":[{"id":77841,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:40:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2339657,"hashId":"e4d26c83d62c98e9f44c90cd6f4b29b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que consta no par\u00e1grafo \u201c\u00a7 1\u00ba \u2014 Caso se verifique a exist\u00eancia de obra em execu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o possua Alvar\u00e1 de Execu\u00e7\u00e3o, ou que esteja executando em desacordo ao projeto aprovado, a Fiscaliza\u00e7\u00e3o notificar\u00e1 o executor a apresentar os documentos necess\u00e1rios \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o em um prazo m\u00e1ximo, em dias \u00fateis, de<\/p>","resposta":9247837,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":9247833,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21","id":9247834,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14","id":9247835,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":9247836,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3","id":9247837,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Essas quest\u00f5es est\u00e3o baseadas na Lei n\u00b0 3.746, de 9\/10\/2015, que disp\u00f5e sobre o Uso e a Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo no Munic\u00edpio de Ilh\u00e9us, da Outorga Onerosa do Direito de Construir, da regulariza\u00e7\u00e3o de obras de constru\u00e7\u00e3o executadas em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica e edil\u00edcia vigente e da regulariza\u00e7\u00e3o em regime especial, das constru\u00e7\u00f5es existentes antes da publica\u00e7\u00e3o da presente lei, na forma e nas condi\u00e7\u00f5es que menciona.","id":525285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essas quest\u00f5es est\u00e3o baseadas na Lei n\u00b0 3.746, de 9\/10\/2015, que disp\u00f5e sobre o Uso e a Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo no Munic\u00edpio de Ilh\u00e9us, da Outorga Onerosa do Direito de Construir, da regulariza\u00e7\u00e3o de obras de constru\u00e7\u00e3o executadas em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica e edil\u00edcia vigente e da regulariza\u00e7\u00e3o em regime especial, das constru\u00e7\u00f5es existentes antes da publica\u00e7\u00e3o da presente lei, na forma e nas condi\u00e7\u00f5es que menciona.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":77818,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:41:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2338257,"hashId":"7b87f6926e374ea9bdfb16508eb177a0","enunciado":"<p>O processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":9241707,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":9241705,"corpo":"<p>Emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leis federais.","id":9241706,"corpo":"<p>Leis federais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decretos legislativos.","id":9241707,"corpo":"<p>Decretos legislativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Portarias.","id":9241708,"corpo":"<p> Portarias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do profissional da educa\u00e7\u00e3o de uma determinada classe para uma classe superior. A Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o da Promo\u00e7\u00e3o ser\u00e1 constitu\u00edda por:","provas":[{"id":77602,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:47:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2334534,"hashId":"b0a237138acbeb1cfa47de041323530c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do profissional da educa\u00e7\u00e3o de uma determinada classe para uma classe superior. A Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o da Promo\u00e7\u00e3o ser\u00e1 constitu\u00edda por:<\/p>","resposta":9224403,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um representante da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o, um professor do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, um pedagogo e dois professores eleitos pelo corpo docente, dentre os da classe mais elevada.","id":9224403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um representante da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o, um professor do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, um pedagogo e dois professores eleitos pelo corpo docente, dentre os da classe mais elevada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois representantes da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o, um professor do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, um servidor efetivo e tr\u00eas professores eleitos pelo corpo docente, dentre os da classe mais elevada.","id":9224404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois representantes da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o, um professor do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, um servidor efetivo e tr\u00eas professores eleitos pelo corpo docente, dentre os da classe mais elevada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um representante da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o, dois professores do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, um pedagogo e tr\u00eas professores eleitos pelo corpo docente.","id":9224405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um representante da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o, dois professores do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, um pedagogo e tr\u00eas professores eleitos pelo corpo docente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois representantes da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o, um pedagogo e tr\u00eas professores eleitos pelo corpo docente, dentre os mais antigos do quadro do Magist\u00e9rio.","id":9224406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois representantes da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o, um pedagogo e tr\u00eas professores eleitos pelo corpo docente, dentre os mais antigos do quadro do Magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es n\u00ba 43 e n\u00ba 44 devem ser respondidas de acordo com Lei Municipal n\u00ba 390\/2003 - Plano de Carreira do Magist\u00e9rio e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":524680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es n\u00ba 43 e n\u00ba 44 devem ser respondidas de acordo com Lei Municipal n\u00ba 390\/2003 - Plano de Carreira do Magist\u00e9rio e suas altera\u00e7\u00f5es.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 e 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":77601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Una - Prefeitura de Boa Vista do Sul - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:47:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2334960,"hashId":"bd7ae01fd58801332a0a93d3a2e3b77f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":9226280,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor ocupante de cargo efetivo que concorrer a mandato eletivo federal, estadual, distrital ou municipal, n\u00e3o far\u00e1 jus a licen\u00e7a remunerada.","id":9226280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor ocupante de cargo efetivo que concorrer a mandato eletivo federal, estadual, distrital ou municipal, n\u00e3o far\u00e1 jus a licen\u00e7a remunerada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel poder\u00e1 ser cedido para ter exerc\u00edcio em outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios para exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, em casos previstos em leis espec\u00edficas e para cumprimento de conv\u00eanio. ","id":9226281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor est\u00e1vel poder\u00e1 ser cedido para ter exerc\u00edcio em outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios para exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, em casos previstos em leis espec\u00edficas e para cumprimento de conv\u00eanio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser concedida ao servidor est\u00e1vel licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, pelo prazo de at\u00e9 dois anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":9226282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser concedida ao servidor est\u00e1vel licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, pelo prazo de at\u00e9 dois anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mediante comprova\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, ao servidor ser\u00e1 concedida licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a, por at\u00e9 quinze dias, com remunera\u00e7\u00e3o integral.","id":9226283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante comprova\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, ao servidor ser\u00e1 concedida licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a, por at\u00e9 quinze dias, com remunera\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es n\u00ba 22 e n\u00ba 23 de acordo com a Lei Municipal n\u00ba 625\/2011- Regime Jur\u00eddico \u00danico e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":524751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Responda as quest\u00f5es n\u00ba 22 e n\u00ba 23 de acordo com a Lei Municipal n\u00ba 625\/2011- Regime Jur\u00eddico \u00danico e suas altera\u00e7\u00f5es.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 e 23","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mira\u00ed","sigla":"Prefeitura de Mirai","id":4506,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mirai-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre vendedores ambulantes de g\u00eaneros aliment\u00edcios, o C\u00f3digo de Posturas determina, EXCETO: ","provas":[{"id":77695,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mira\u00ed","sigla":"Prefeitura de Mirai","id":4506,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mirai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mirai-mg-2016-idecan-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mira\u00ed - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:45:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2340958,"hashId":"8d6cd3aeac968a72d46973bf10be4633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre vendedores ambulantes de g\u00eaneros aliment\u00edcios, o C\u00f3digo de Posturas determina, EXCETO: <\/p>","resposta":9253891,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar vestu\u00e1rio adequado e limpo e manter-se rigorosamente asseado.","id":9253888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar vestu\u00e1rio adequado e limpo e manter-se rigorosamente asseado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar carrinhos e equipamentos adequados e vistoriados, periodicamente, pela municipalidade.","id":9253889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar carrinhos e equipamentos adequados e vistoriados, periodicamente, pela municipalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conservar os produtos expostos \u00e0 venda em recipientes apropriados, isolando-os de impurezas e vetores.","id":9253890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conservar os produtos expostos \u00e0 venda em recipientes apropriados, isolando-os de impurezas e vetores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O vendedor ambulante n\u00e3o pode comercializar frutas com cascas, somente descascadas, cortadas e\/ou fatiadas.","id":9253891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vendedor ambulante n\u00e3o pode comercializar frutas com cascas, somente descascadas, cortadas e\/ou fatiadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie","id":1946,"slug":"professor-area-1-a-4-serie"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As classes constituem a linha de promo\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o designadas pelas letras ___________ sendo esta \u00faltima a final da carreira.","provas":[{"id":77605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie","id":1946,"slug":"professor-area-1-a-4-serie"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-area-1-a-4-serie","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:46:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2334806,"hashId":"daf26c9f923cf4bbaa55b55928f871eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As classes constituem a linha de promo\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o designadas pelas letras ___________ sendo esta \u00faltima a final da carreira.<\/p>","resposta":9225601,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, B, C, D.","id":9225599,"corpo":"<p>A, B, C, D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A, B, C, D, E.","id":9225600,"corpo":"<p>A, B, C, D, E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A, B, C, D, E, F.","id":9225601,"corpo":"<p>A, B, C, D, E, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, B, C, D, E, F, G.","id":9225602,"corpo":"<p>A, B, C, D, E, F, G.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es n\u00ba 43 e 44 devem ser respondidas de acordo com Lei Municipal n\u00ba 390\/2003 - Plano de Carreira do Magist\u00e9rio e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":524722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es n\u00ba 43 e 44 devem ser respondidas de acordo com Lei Municipal n\u00ba 390\/2003 - Plano de Carreira do Magist\u00e9rio e suas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 e 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Boa Vista do Sul \u00e9 dever do Munic\u00edpio: I- garantir o ensino fundamental obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que n\u00e3o tiverem acesso na idade pr\u00f3pria; II- manter, obrigatoriamente, respeitadas suas necessidades e peculiaridades, n\u00famero m\u00ednimo de escolas de ensino fundamental completo, com atendimento pr\u00e9-escolar; III- proporcionar atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente, na rede regular de ensino; IV- regulamentar a classe de Rendimento Lento; V- garantir exames de sa\u00fade aos alunos no in\u00edcio do ano escolar. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":77604,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:46:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2334578,"hashId":"0b74bb508bc32260ab40dc9bfb68ce42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Boa Vista do Sul \u00e9 dever do Munic\u00edpio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- garantir o ensino fundamental obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que n\u00e3o tiverem acesso na idade pr\u00f3pria; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- manter, obrigatoriamente, respeitadas suas necessidades e peculiaridades, n\u00famero m\u00ednimo de escolas de ensino fundamental completo, com atendimento pr\u00e9-escolar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- proporcionar atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente, na rede regular de ensino; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- regulamentar a classe de Rendimento Lento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- garantir exames de sa\u00fade aos alunos no in\u00edcio do ano escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9224590,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":9224587,"corpo":"<p>Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV;","id":9224588,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V;","id":9224589,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9224590,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 e 45","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeira de Freitas","sigla":"","id":1893,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-teixeira-de-freitas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando os conceitos dispostos na Lei Municipal n\u00ba 887\/2015, que disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no munic\u00edpio de Teixeira de Freitas, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":77178,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeira de Freitas","sigla":"","id":1893,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-teixeira-de-freitas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teixeira-de-freitas-ba-2016-ibeg-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBEG - Prefeitura de Teixeira de Freitas - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:53:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2324343,"hashId":"660802700cd68206d78337d73e5a74fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando os conceitos dispostos na Lei Municipal n\u00ba 887\/2015, que disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no munic\u00edpio de Teixeira de Freitas, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9178644,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel: conjunto de medidas jur\u00eddicas, urban\u00edsticas, ambientais e sociais, promovida pelo Poder Executivo Municipal por motivos de interesse social ou de interesse espec\u00edfico, que visem adequar assentamentos e loteamentos informais preexistentes \u00e0s conforma\u00e7\u00f5es legais, de modo a garantir o direito social \u00e0 moradia, o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da propriedade urbana e o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado.","id":9178640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel: conjunto de medidas jur\u00eddicas, urban\u00edsticas, ambientais e sociais, promovida pelo Poder Executivo Municipal por motivos de interesse social ou de interesse espec\u00edfico, que visem adequar assentamentos e loteamentos informais preexistentes \u00e0s conforma\u00e7\u00f5es legais, de modo a garantir o direito social \u00e0 moradia, o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da propriedade urbana e o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de interesse social: Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel de assentamentos e loteamentos informais ocupados, predominantemente, por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":9178641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de interesse social: Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel de assentamentos e loteamentos informais ocupados, predominantemente, por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de interesse espec\u00edfico: Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel de assentamentos e loteamentos informais na qual n\u00e3o se caracteriza o interesse social.","id":9178642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de interesse espec\u00edfico: Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel de assentamentos e loteamentos informais na qual n\u00e3o se caracteriza o interesse social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parcelamento irregular: aquele decorrente de assentamento informal ou de loteamento ou desmembramento n\u00e3o aprovado pelo Poder P\u00fablico Municipal.","id":9178643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parcelamento irregular: aquele decorrente de assentamento informal ou de loteamento ou desmembramento n\u00e3o aprovado pelo Poder P\u00fablico Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano de reurbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica: urbaniza\u00e7\u00e3o dos assentamentos j\u00e1 planejados, mantendo o ordenamento espacial j\u00e1 consolidado das habita\u00e7\u00f5es, sistema vi\u00e1rio, \u00e1reas de uso p\u00fablico para fins de lazer, institucional e verde, implanta\u00e7\u00e3o da infraestrutura urbana, entre outros, com normas id\u00eanticas tanto para o local a ser urbanizado, quanto para as \u00e1reas que devem atender a demanda excedente.","id":9178644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano de reurbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica: urbaniza\u00e7\u00e3o dos assentamentos j\u00e1 planejados, mantendo o ordenamento espacial j\u00e1 consolidado das habita\u00e7\u00f5es, sistema vi\u00e1rio, \u00e1reas de uso p\u00fablico para fins de lazer, institucional e verde, implanta\u00e7\u00e3o da infraestrutura urbana, entre outros, com normas id\u00eanticas tanto para o local a ser urbanizado, quanto para as \u00e1reas que devem atender a demanda excedente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar N\u00ba 359, que instituiu o Plano Diretor do Munic\u00edpio de Uberaba, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":77182,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2016-fundep-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberaba - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:51:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2324014,"hashId":"4efb34a97102720b197241d5d60007d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar N\u00ba 359, que instituiu o Plano Diretor do Munic\u00edpio de Uberaba, assinale a alternativa <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":9177084,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 diretriz da pol\u00edtica de mobilidade rural priorizar os transportes n\u00e3o motorizados e coletivos.","id":9177081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 diretriz da pol\u00edtica de mobilidade rural priorizar os transportes n\u00e3o motorizados e coletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mobilidade urbana objetiva humanizar os trechos rodovi\u00e1rios que cortam a malha urbana, por meio de adequa\u00e7\u00e3o urban\u00edstica, sobretudo nas travessias de pedestres.","id":9177082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mobilidade urbana objetiva humanizar os trechos rodovi\u00e1rios que cortam a malha urbana, por meio de adequa\u00e7\u00e3o urban\u00edstica, sobretudo nas travessias de pedestres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de mobilidade municipal viabilizar\u00e1 a implanta\u00e7\u00e3o de terminais do transporte coletivo nas regi\u00f5es Sul, Sudoeste, Norte, Noroeste e Leste.","id":9177083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de mobilidade municipal viabilizar\u00e1 a implanta\u00e7\u00e3o de terminais do transporte coletivo nas regi\u00f5es Sul, Sudoeste, Norte, Noroeste e Leste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o das diretrizes relativas \u00e0 Cidade restringir\u00e1 a ocupa\u00e7\u00e3o urbana na dire\u00e7\u00e3o norte da Cidade e estimular\u00e1 a expans\u00e3o urbana nas dire\u00e7\u00f5es sul e oeste.","id":9177084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o das diretrizes relativas \u00e0 Cidade restringir\u00e1 a ocupa\u00e7\u00e3o urbana na dire\u00e7\u00e3o norte da Cidade e estimular\u00e1 a expans\u00e3o urbana nas dire\u00e7\u00f5es sul e oeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419607,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberaba-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeira de Freitas","sigla":"","id":1893,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-teixeira-de-freitas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es adotadas pela Lei Complementar 001\/2002, que institui o plano de cargos e define o sistema de vencimentos dos servidores do Munic\u00edpio de Teixeira de Freitas, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Quadro de Pessoal, conjunto de cargos organizados em carreira para a ascens\u00e3o vertical e progress\u00e3o horizontal do Servidor. II. Cargo p\u00fablico, o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades cometidas a Servidor que tem como caracter\u00edsticas essenciais: cria\u00e7\u00e3o em Lei, n\u00famero definido, denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e remunera\u00e7\u00e3o pelo Munic\u00edpio. III. Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, atividades e encargos n\u00e3o integrantes de carreira, providos em car\u00e1ter transit\u00f3rios e nos termos da Lei. IV. Carreira, o conjunto de cargos escalonados segundo o grau de responsabilidade, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, constituindo a linha de ascens\u00e3o do Servidor.","provas":[{"id":77178,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeira de Freitas","sigla":"","id":1893,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-teixeira-de-freitas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teixeira-de-freitas-ba-2016-ibeg-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBEG - Prefeitura de Teixeira de Freitas - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:52:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2324299,"hashId":"7f766bb2c9f6f6b63db5715fe22d09fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es adotadas pela Lei Complementar 001\/2002, que institui o plano de cargos e define o sistema de vencimentos dos servidores do Munic\u00edpio de Teixeira de Freitas, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quadro de Pessoal, conjunto de cargos organizados em carreira para a ascens\u00e3o vertical e progress\u00e3o horizontal do Servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cargo p\u00fablico, o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades cometidas a Servidor que tem como caracter\u00edsticas essenciais: cria\u00e7\u00e3o em Lei, n\u00famero definido, denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e remunera\u00e7\u00e3o pelo Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, atividades e encargos n\u00e3o integrantes de carreira, providos em car\u00e1ter transit\u00f3rios e nos termos da Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Carreira, o conjunto de cargos escalonados segundo o grau de responsabilidade, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, constituindo a linha de ascens\u00e3o do Servidor.<\/p>","resposta":9178445,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":9178441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as assertivas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9178442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as assertivas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as assertivas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9178443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as assertivas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas assertivas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9178444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas assertivas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":9178445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador","id":17706,"slug":"analista-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.Observando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.140\/14 - Plano de Carreira dos Servidores, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(---) \u00c9 considerado ass\u00edduo o servidor que tiver tido por ano, no m\u00e1ximo, cinco faltas injustificadas, mesmo que intercaladas.(---) Para que haja promo\u00e7\u00e3o para classe B, exige-se do servidor perman\u00eancia de tr\u00eas anos na classe anterior e participa\u00e7\u00e3o em atividades de atualiza\u00e7\u00e3o e\/ou aperfei\u00e7oamento, relacionadas ao servi\u00e7o p\u00fablico, que, somadas, perfa\u00e7am no m\u00ednimo 30 horas.","provas":[{"id":76889,"cargo":{"descricao":"Analista Programador","id":17706,"slug":"analista-programador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-analista-programador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Analista Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:05:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2319919,"hashId":"ceadf2522a6679b4abe6146249c6f039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.140\/14 - Plano de Carreira dos Servidores, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 considerado ass\u00edduo o servidor que tiver tido por ano, no m\u00e1ximo, cinco faltas injustificadas, mesmo que intercaladas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Para que haja promo\u00e7\u00e3o para classe B, exige-se do servidor perman\u00eancia de tr\u00eas anos na classe anterior e participa\u00e7\u00e3o em atividades de atualiza\u00e7\u00e3o e\/ou aperfei\u00e7oamento, relacionadas ao servi\u00e7o p\u00fablico, que, somadas, perfa\u00e7am no m\u00ednimo 30 horas.<\/p>","resposta":9160425,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E.","id":9160422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C.","id":9160423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E.","id":9160424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C.","id":9160425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2319919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador","id":17706,"slug":"analista-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.Em conson\u00e2ncia com a Lei Municipal n\u00ba 1.147\/14 - Estrutura Organizacional, analisar os itens abaixo:I - O Departamento de Manuten\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 composto pela divis\u00e3o de inform\u00e1tica e pela divis\u00e3o de compras.II - O Departamento de Servi\u00e7os Administrativos da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 subdivido em divis\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o e arquivo e divis\u00e3o de recursos humanos.","provas":[{"id":76889,"cargo":{"descricao":"Analista Programador","id":17706,"slug":"analista-programador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-analista-programador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Analista Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:05:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2319925,"hashId":"1a93cc4d73f6077f1ba187cf088a7b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Lei Municipal n\u00ba 1.147\/14 - Estrutura Organizacional, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O Departamento de Manuten\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 composto pela divis\u00e3o de inform\u00e1tica e pela divis\u00e3o de compras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O Departamento de Servi\u00e7os Administrativos da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 subdivido em divis\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o e arquivo e divis\u00e3o de recursos humanos.<\/p>","resposta":9160452,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9160451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9160452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9160453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9160454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2319925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo:Compete ao Munic\u00edpio regulamentar, licenciar, permitir, autorizar e fiscalizar a afixa\u00e7\u00e3o de cartazes e an\u00fancios, bem como a utiliza\u00e7\u00e3o de quaisquer outros meios de publicidade e propaganda, nos locais sujeitos ao Poder de Pol\u00edcia municipal (1\u00aa parte). \u00c9 vedado ao Munic\u00edpio subvencionar ou auxiliar, de qualquer modo, com recursos pertencentes aos cofres p\u00fablicos, propaganda pol\u00edtica partid\u00e1ria ou com fins estranhos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":76894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:03:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2320149,"hashId":"2835e327cd56f8f0fad326f2b9bd27c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Compete ao Munic\u00edpio regulamentar, licenciar, permitir, autorizar e fiscalizar a afixa\u00e7\u00e3o de cartazes e an\u00fancios, bem como a utiliza\u00e7\u00e3o de quaisquer outros meios de publicidade e propaganda, nos locais sujeitos ao Poder de Pol\u00edcia municipal <\/em>(1\u00aa parte)<em>. \u00c9 vedado ao Munic\u00edpio subvencionar ou auxiliar, de qualquer modo, com recursos pertencentes aos cofres p\u00fablicos, propaganda pol\u00edtica partid\u00e1ria ou com fins estranhos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9161412,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9161409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9161410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9161411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9161412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 510\/03 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, s\u00e3o isentos do pagamento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana, desde que utilizem o im\u00f3vel integralmente para as respectivas finalidades:I - Sindicato e associa\u00e7\u00e3o de classe.II - Entidade cultural com ou sem fins lucrativos.III - Entidade beneficente sem fins lucrativos.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":76908,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:02:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319127,"hashId":"f0dff41db6742c9e47b663651570650d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 510\/03 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, s\u00e3o isentos do pagamento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana, desde que utilizem o im\u00f3vel integralmente para as respectivas finalidades:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Sindicato e associa\u00e7\u00e3o de classe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Entidade cultural com ou sem fins lucrativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Entidade beneficente sem fins lucrativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9156780,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9156778,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9156779,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9156780,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9156781,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 96 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Arantina, compete ao Presidente da C\u00e2mara Municipal, EXCETO:","provas":[{"id":76330,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2016"},{"id":76376,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:12:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2303962,"hashId":"8bdf209ed129b43abff11ebbb3d44fc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 96 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Arantina, compete ao Presidente da C\u00e2mara Municipal, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9087156,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declarar extinto o mandato de Prefeito, do Vice-Prefeito e dos Vereadores, nos casos previstos em lei;","id":9087153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declarar extinto o mandato de Prefeito, do Vice-Prefeito e dos Vereadores, nos casos previstos em lei;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exercer, em substitui\u00e7\u00e3o a Chefia do Executivo Municipal nos casos previsto em lei; ","id":9087154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer, em substitui\u00e7\u00e3o a Chefia do Executivo Municipal nos casos previsto em lei; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exercer a representa\u00e7\u00e3o judicial da C\u00e2mara,","id":9087155,"corpo":"<p>Exercer a representa\u00e7\u00e3o judicial da C\u00e2mara,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9087156,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2303962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon, o Poder Executivo \u00e9 exercido:","provas":[{"id":76875,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:11:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2317624,"hashId":"66738f8e627f65c3f05f11058b90224e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon, o Poder Executivo \u00e9 exercido:<\/p>","resposta":9150094,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela C\u00e2mara de Vereadores.","id":9150092,"corpo":"<p>Pela C\u00e2mara de Vereadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo Vereador mais votado. ","id":9150093,"corpo":"<p>Pelo Vereador mais votado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo Prefeito. ","id":9150094,"corpo":"<p>Pelo Prefeito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores.","id":9150095,"corpo":"<p>Pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando-se o que disp\u00f5e a Lei Municipal n\u00ba 097\/97 - C\u00f3digo de Meio Ambiente e de Posturas do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo: As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de todas as formas de degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou da qualidade ambiental s\u00e3o de interesse p\u00fablico e obriga\u00e7\u00e3o de todos os habitantes do Munic\u00edpio (1\u00aa parte). A municipalidade, sempre que poss\u00edvel, manter\u00e1, em toda a zona urbana a periodicidade e a regularidade na coleta do lixo dom\u00e9stico, bem como regular\u00e1 a coleta em separado de res\u00edduos cl\u00ednico-hospitalares, industriais e dos res\u00edduos contaminados (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":76882,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:10:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2317960,"hashId":"f62430bf74c0d5fad5c05dacb48eb2b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando-se o que disp\u00f5e a Lei Municipal n\u00ba 097\/97 - C\u00f3digo de Meio Ambiente e de Posturas do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de todas as formas de degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou da qualidade ambiental s\u00e3o de interesse p\u00fablico e obriga\u00e7\u00e3o de todos os habitantes do Munic\u00edpio<\/em> (1\u00aa parte). <em>A municipalidade, sempre que poss\u00edvel, manter\u00e1, em toda a zona urbana a periodicidade e a regularidade na coleta do lixo dom\u00e9stico, bem como regular\u00e1 a coleta em separado de res\u00edduos cl\u00ednico-hospitalares, industriais e dos res\u00edduos contaminados<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9151687,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9151684,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9151685,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte. ","id":9151686,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9151687,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Boa Vista","sigla":"","id":5553,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"camara-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos limites do Munic\u00edpio de Boa Vista, previstos na Lei Org\u00e2nica, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":75227,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Boa Vista","sigla":"","id":5553,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"camara-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-vista-rr-2016-ue-rr-procurador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - C\u00e2mara de Boa Vista - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:25:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2316053,"hashId":"757a6d78c68aec0d718f79d8f1d245ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos limites do Munic\u00edpio de Boa Vista, previstos na Lei Org\u00e2nica, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9142561,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o MUNIC\u00cdPIO DE IRACEMA, o limite \u00e9 assim definido: come\u00e7a na interse\u00e7\u00e3o do Rio Uraricoera com o Rio Parim\u00e9, segue por este at\u00e9 seu segundo afluente (Igarap\u00e9 Xiquib\u00e1), da\u00ed segue aproximadamente 2 km em sentido sudeste at\u00e9 a nascente do Igarap\u00e9 Bonfim por este abaixo at\u00e9 sua foz no Igarap\u00e9 Marua\u00ed, segue por este abaixo at\u00e9 sua foz no Rio Surumu.","id":9142561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o MUNIC\u00cdPIO DE IRACEMA, o limite \u00e9 assim definido: come\u00e7a na interse\u00e7\u00e3o do Rio Uraricoera com o Rio Parim\u00e9, segue por este at\u00e9 seu segundo afluente (Igarap\u00e9 Xiquib\u00e1), da\u00ed segue aproximadamente 2 km em sentido sudeste at\u00e9 a nascente do Igarap\u00e9 Bonfim por este abaixo at\u00e9 sua foz no Igarap\u00e9 Marua\u00ed, segue por este abaixo at\u00e9 sua foz no Rio Surumu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com o MUNIC\u00cdPIO DE NORMANDIA, o limite \u00e9 assim definido: come\u00e7a na interse\u00e7\u00e3o do Igarap\u00e9 Marua\u00ed com o Rio Surumu, segue por este abaixo at\u00e9 sua foz no Rio Tacut\u00fa.","id":9142562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o MUNIC\u00cdPIO DE NORMANDIA, o limite \u00e9 assim definido: come\u00e7a na interse\u00e7\u00e3o do Igarap\u00e9 Marua\u00ed com o Rio Surumu, segue por este abaixo at\u00e9 sua foz no Rio Tacut\u00fa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o MUNIC\u00cdPIO DE BONFIM, o limite \u00e9 assim definido: da interse\u00e7\u00e3o do Rio Surumu com o Rio Tacut\u00fa, seguindo por este at\u00e9 o Rio Branco e por este abaixo at\u00e9 a foz do Igarap\u00e9 Surr\u00e3o.","id":9142563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o MUNIC\u00cdPIO DE BONFIM, o limite \u00e9 assim definido: da interse\u00e7\u00e3o do Rio Surumu com o Rio Tacut\u00fa, seguindo por este at\u00e9 o Rio Branco e por este abaixo at\u00e9 a foz do Igarap\u00e9 Surr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com o MUNIC\u00cdPIO DE CANT\u00c1, o limite \u00e9 assim definido: come\u00e7a na interse\u00e7\u00e3o do Igarap\u00e9 Surr\u00e3o com o Rio Branco, segue por este abaixo (inclusive as ilhas) at\u00e9 a foz do Rio Mucaja\u00ed.","id":9142564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o MUNIC\u00cdPIO DE CANT\u00c1, o limite \u00e9 assim definido: come\u00e7a na interse\u00e7\u00e3o do Igarap\u00e9 Surr\u00e3o com o Rio Branco, segue por este abaixo (inclusive as ilhas) at\u00e9 a foz do Rio Mucaja\u00ed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com o MUNIC\u00cdPIO DE MUCAJA\u00cd, o limite \u00e9 assim definido: come\u00e7a na interse\u00e7\u00e3o do Rio Branco com o Rio Mucaja\u00ed, da\u00ed segue por este acima at\u00e9 a interse\u00e7\u00e3o com o meridiano de 61\u00b0 a oeste de Greenwich.","id":9142565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o MUNIC\u00cdPIO DE MUCAJA\u00cd, o limite \u00e9 assim definido: come\u00e7a na interse\u00e7\u00e3o do Rio Branco com o Rio Mucaja\u00ed, da\u00ed segue por este acima at\u00e9 a interse\u00e7\u00e3o com o meridiano de 61\u00b0 a oeste de Greenwich.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 37","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista","pai":395558,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399847,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mira\u00ed","sigla":"Prefeitura de Mirai","id":4506,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mirai-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em hospitais, casas de sa\u00fade e maternidades, al\u00e9m das disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo de Posturas Municipal que lhes forem aplic\u00e1veis, sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, ser\u00e3o obrigat\u00f3rios, EXCETO: ","provas":[{"id":77695,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mira\u00ed","sigla":"Prefeitura de Mirai","id":4506,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mirai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mirai-mg-2016-idecan-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mira\u00ed - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2340954,"hashId":"cc9f76a697eda5d7145c04a6dbec723d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em hospitais, casas de sa\u00fade e maternidades, al\u00e9m das disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo de Posturas Municipal que lhes forem aplic\u00e1veis, sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, ser\u00e3o obrigat\u00f3rios, EXCETO: <\/p>","resposta":9253875,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o de lou\u00e7as, talheres e utens\u00edlios diversos.","id":9253872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteriliza\u00e7\u00e3o de lou\u00e7as, talheres e utens\u00edlios diversos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia de dep\u00f3sito de roupa servida de acordo com o setor proveniente.","id":9253873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exist\u00eancia de dep\u00f3sito de roupa servida de acordo com o setor proveniente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia de lavanderia com \u00e1gua quente e instala\u00e7\u00e3o completa de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":9253874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exist\u00eancia de lavanderia com \u00e1gua quente e instala\u00e7\u00e3o completa de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recolhimento interno dos res\u00edduos e dejetos em local \u00fanico para posterior transporte especial at\u00e9 o local de destina\u00e7\u00e3o final, onde ser\u00e1 separado de acordo com o grau de contamina\u00e7\u00e3o.","id":9253875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recolhimento interno dos res\u00edduos e dejetos em local \u00fanico para posterior transporte especial at\u00e9 o local de destina\u00e7\u00e3o final, onde ser\u00e1 separado de acordo com o grau de contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa de acordo com a Lei Municipal de Tel\u00eamaco Borba n\u00b0 1.883\/2012: ","provas":[{"id":77778,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:44:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2336954,"hashId":"e3437cd51989b52f02719e432b7ea70f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa de acordo com a Lei Municipal de Tel\u00eamaco Borba n\u00b0 1.883\/2012: <\/p>","resposta":9235454,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o preceder\u00e1 a convoca\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 feita pela imprensa oficial, atrav\u00e9s de meio eletr\u00f4nico ou jornal de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":9235452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o preceder\u00e1 a convoca\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 feita pela imprensa oficial, atrav\u00e9s de meio eletr\u00f4nico ou jornal de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a assinatura do termo de comparecimento, o candidato ter\u00e1 o prazo de 10 (dez) dias \u00fateis para a apresenta\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o exigida, na forma da lei e do edital de concurso, e da declara\u00e7\u00e3o se det\u00e9m outro cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ou se percebe proventos de inatividade.","id":9235453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a assinatura do termo de comparecimento, o candidato ter\u00e1 o prazo de 10 (dez) dias \u00fateis para a apresenta\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o exigida, na forma da lei e do edital de concurso, e da declara\u00e7\u00e3o se det\u00e9m outro cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ou se percebe proventos de inatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es gratificadas destinam-se ao desempenho das atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento para as quais n\u00e3o se tenha criado cargo em comiss\u00e3o, especificadas na lei que instituir o plano de cargos e carreiras.","id":9235454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es gratificadas destinam-se ao desempenho das atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento para as quais n\u00e3o se tenha criado cargo em comiss\u00e3o, especificadas na lei que instituir o plano de cargos e carreiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o designados para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada servidores de cargo efetivo ou de cargo em comiss\u00e3o do Munic\u00edpio. ","id":9235455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o designados para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada servidores de cargo efetivo ou de cargo em comiss\u00e3o do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a designa\u00e7\u00e3o de servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada.","id":9235456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a designa\u00e7\u00e3o de servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, existem compet\u00eancias privativas do Munic\u00edpio e compet\u00eancias comuns ao Munic\u00edpio, ao Estado e \u00e0 Uni\u00e3o. Assinale, abaixo, alternativa que indica hip\u00f3tese de compet\u00eancia COMUM:","provas":[{"id":77792,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:44:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2338175,"hashId":"a22855c530ccb8ae5418de6279d7349e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, existem compet\u00eancias privativas do Munic\u00edpio e compet\u00eancias comuns ao Munic\u00edpio, ao Estado e \u00e0 Uni\u00e3o. Assinale, abaixo, alternativa que indica hip\u00f3tese de compet\u00eancia COMUM:<\/p>","resposta":9241342,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar e executar o plano diretor.","id":9241341,"corpo":"<p>Elaborar e executar o plano diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zelar pela seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":9241342,"corpo":"<p>Zelar pela seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispor sobre loteamentos e arruamentos.","id":9241343,"corpo":"<p>Dispor sobre loteamentos e arruamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinalizar as vias urbanas.","id":9241344,"corpo":"<p>Sinalizar as vias urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":77792,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2338174,"hashId":"b01833de31106592837cb639ae4c9f35","enunciado":"<p>O processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9241339,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":9241337,"corpo":"<p>Emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leis federais.","id":9241338,"corpo":"<p>Leis federais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decretos legislativos.","id":9241339,"corpo":"<p>Decretos legislativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portarias.","id":9241340,"corpo":"<p>Portarias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das isen\u00e7\u00f5es de impostos estabelecidas pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis (Lei Municipal n.\u00ba 1.800\/1990), que s\u00e3o efetivadas mediante requerimento fundamentado apresentado pelo interessado, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":77176,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2016-ufmt-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:54:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2323905,"hashId":"2f54b22b00ca8039f37dc8506a2ebd6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das isen\u00e7\u00f5es de impostos estabelecidas pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis (Lei Municipal n.\u00ba 1.800\/1990), que s\u00e3o efetivadas mediante requerimento fundamentado apresentado pelo interessado, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9176584,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 isento de IPTU (Imposto Predial e Territorial Urbano) o im\u00f3vel pertencente a aposentados e pensionistas, cuja renda seja de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo e que possuam apenas um im\u00f3vel.","id":9176583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 isento de IPTU (Imposto Predial e Territorial Urbano) o im\u00f3vel pertencente a aposentados e pensionistas, cuja renda seja de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo e que possuam apenas um im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o isentos do ISS (Imposto sobre Servi\u00e7os) os servi\u00e7os prestados por profissionais aut\u00f4nomos e entidades de rudimentar organiza\u00e7\u00e3o cujo faturamento ou remunera\u00e7\u00e3o, por estimativa da autoridade fiscal, n\u00e3o produza renda mensal superior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":9176584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o isentos do ISS (Imposto sobre Servi\u00e7os) os servi\u00e7os prestados por profissionais aut\u00f4nomos e entidades de rudimentar organiza\u00e7\u00e3o cujo faturamento ou remunera\u00e7\u00e3o, por estimativa da autoridade fiscal, n\u00e3o produza renda mensal superior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ficam isentos do ISS (Imposto sobre Servi\u00e7os) os servi\u00e7os prestados por associa\u00e7\u00f5es culturais, associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias e clubes de servi\u00e7o, constitu\u00eddas com a finalidade essencial de desenvolvimento da comunidade, conforme previs\u00e3o estatut\u00e1ria e atos efetivamente praticados.","id":9176585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficam isentos do ISS (Imposto sobre Servi\u00e7os) os servi\u00e7os prestados por associa\u00e7\u00f5es culturais, associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias e clubes de servi\u00e7o, constitu\u00eddas com a finalidade essencial de desenvolvimento da comunidade, conforme previs\u00e3o estatut\u00e1ria e atos efetivamente praticados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o do ISS (Imposto sobre Servi\u00e7os) aplica-se aos servi\u00e7os de divers\u00e3o p\u00fablica com fins beneficentes ou considerados de interesse da comunidade pelo \u00f3rg\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e cultura do Munic\u00edpio.","id":9176586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o do ISS (Imposto sobre Servi\u00e7os) aplica-se aos servi\u00e7os de divers\u00e3o p\u00fablica com fins beneficentes ou considerados de interesse da comunidade pelo \u00f3rg\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e cultura do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-rondonopolis-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estatuto dos Servidores Municipais de Piraquara, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":77138,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-procurador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:55:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322458,"hashId":"352fa249b10da4b1deb86a59fda06324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Estatuto dos Servidores Municipais de Piraquara, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9170805,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ocupantes de cargo em comiss\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o considerados estatut\u00e1rios.","id":9170801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ocupantes de cargo em comiss\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o considerados estatut\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cargos p\u00fablicos \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es de natureza gerencial que se destinam apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento. ","id":9170802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos p\u00fablicos \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es de natureza gerencial que se destinam apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es, responsabilidades, compet\u00eancias e habilidades requeridas para o exerc\u00edcio dos cargos em comiss\u00e3o e das fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ser\u00e3o definidas apenas por meio de lei.","id":9170803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es, responsabilidades, compet\u00eancias e habilidades requeridas para o exerc\u00edcio dos cargos em comiss\u00e3o e das fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ser\u00e3o definidas apenas por meio de lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de falecimento, aus\u00eancia ou desaparecimento do servidor, fica obstada a revis\u00e3o do processo disciplinar.","id":9170804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de falecimento, aus\u00eancia ou desaparecimento do servidor, fica obstada a revis\u00e3o do processo disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os prazos previstos no Estatuto ser\u00e3o contados em dias corridos, excluindo-se o dia do come\u00e7o e incluindo-se o do vencimento, ficando prorrogado, para o primeiro dia \u00fatil seguinte, o prazo vencido em dia em que n\u00e3o haja expediente. ","id":9170805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos previstos no Estatuto ser\u00e3o contados em dias corridos, excluindo-se o dia do come\u00e7o e incluindo-se o do vencimento, ficando prorrogado, para o primeiro dia \u00fatil seguinte, o prazo vencido em dia em que n\u00e3o haja expediente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 11, s\u00e3o requisitos para cria\u00e7\u00e3o de distrito: I. Ter mais de quinhentos (500) eleitores. II. Ter a arrecada\u00e7\u00e3o maior do que a vig\u00e9sima parte exigida para a cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio. III. Exist\u00eancia, na povoa\u00e7\u00e3o-sede, de pelo menos cem (100) moradias. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":76190,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:15:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2305150,"hashId":"f36597b96a1c716f4d89ca583546741f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 11, s\u00e3o requisitos para cria\u00e7\u00e3o de distrito: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ter mais de quinhentos (500) eleitores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ter a arrecada\u00e7\u00e3o maior do que a vig\u00e9sima parte exigida para a cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Exist\u00eancia, na povoa\u00e7\u00e3o-sede, de pelo menos cem (100) moradias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":9092742,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9092741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9092742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9092743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9092744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9092745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18, considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Torres.","id":521685,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18, considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Torres.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para as alternativas Verdadeiras e F para as alternativas Falsas:( ) Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 soma do vencimento, vantagens e acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios previstos em lei.( ) O servidor p\u00fablico municipal ingressado nos quadros da Prefeitura, mediante concurso p\u00fablico, no n\u00edvel inicial de cada cargo ser\u00e1 imediatamente reposicionado no Grau de A \u00e0 H, de acordo com sua experi\u00eancia profissional.( ) O adicional por tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 concedido aos servidores efetivos, \u00e0 raz\u00e3o de 5% (cinco por cento) do cargo correspondente, para cada cinco anos de efetivo exerc\u00edcio.( ) O direito aos adicionais de insalubridade e periculosidade cessam com a elimina\u00e7\u00e3o dos riscos que deram causa a sua concess\u00e3o.Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:16:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2299910,"hashId":"fad85460317816ac5495123163491464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque V para as alternativas Verdadeiras e F para as alternativas Falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 soma do vencimento, vantagens e acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios previstos em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O servidor p\u00fablico municipal ingressado nos quadros da Prefeitura, mediante concurso p\u00fablico, no n\u00edvel inicial de cada cargo ser\u00e1 imediatamente reposicionado no Grau de A \u00e0 H, de acordo com sua experi\u00eancia profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O adicional por tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 concedido aos servidores efetivos, \u00e0 raz\u00e3o de 5% (cinco por cento) do cargo correspondente, para cada cinco anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O direito aos adicionais de insalubridade e periculosidade cessam com a elimina\u00e7\u00e3o dos riscos que deram causa a sua concess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":9067888,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VFVF","id":9067885,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-68n5\"><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-5klo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-zi7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-psmx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-jxfg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FVVF","id":9067886,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-68n5\"><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-5klo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-zi7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-psmx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-jxfg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FFVV","id":9067887,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-68n5\"><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-5klo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-zi7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-psmx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-jxfg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VFFV","id":9067888,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-68n5\"><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-5klo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-zi7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-psmx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-68n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68n5\" data-cell=\"cell-jxfg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Coqueiral - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Coqueiral - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429781,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-coqueiral-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Art. 11 da Lei Org\u00e2nica Municipal, do munic\u00edpio de Iraceminha\/SC e suas atualiza\u00e7\u00f5es, os servi\u00e7os gratuitos para os reconhecidamente pobres, na forma de lei, s\u00e3o:I. O registro civil e a certid\u00e3o de nascimento.II. A c\u00e9dula individual de identifica\u00e7\u00e3o.III. O registro e a certid\u00e3o do casamento.IV. O registro e a certid\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o do menor.V. O registro e a certid\u00e3o do \u00f3bito.Com base nas assertivas acima, indique a alternativa correta:","provas":[{"id":75925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":75906,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:23:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2291725,"hashId":"cead494fcd3535383d34a70667693b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Art. 11 da Lei Org\u00e2nica Municipal, do munic\u00edpio de Iraceminha\/SC e suas atualiza\u00e7\u00f5es, os servi\u00e7os gratuitos para os reconhecidamente pobres, na forma de lei, s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O registro civil e a certid\u00e3o de nascimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A c\u00e9dula individual de identifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O registro e a certid\u00e3o do casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O registro e a certid\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o do menor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O registro e a certid\u00e3o do \u00f3bito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas assertivas acima, indique a alternativa correta:<\/p>","resposta":9033262,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.","id":9033261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":9033262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":9033263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assertiva IV est\u00e1 incorreta.","id":9033264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2291725","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Complementar n\u00ba 002\/02 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, acerca da disponibilidade e do aproveitamento dos servidores, analisar os itens abaixo:I - O retorno \u00e0 atividade de servidor em disponibilidade far-se-\u00e1 mediante aproveitamento em cargo equivalente por sua natureza e retribui\u00e7\u00e3o \u00e0quele de que era titular; no aproveitamento ter\u00e1 prefer\u00eancia o servidor que estiver a menos tempo em disponibilidade e, no caso de empate, o que contar mais tempo de servi\u00e7o p\u00fablico municipal.II - O aproveitamento do servidor que se encontre em disponibilidade h\u00e1 mais de 12 meses depender\u00e1 de pr\u00e9via comprova\u00e7\u00e3o de sua capacidade f\u00edsica e mental, por junta m\u00e9dica oficial.","provas":[{"id":75944,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acegua-rs-2016-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Acegu\u00e1 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:23:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2291397,"hashId":"dcd49ef42e9483544a0b59fbd4b5b10d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Complementar n\u00ba 002\/02 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, acerca da disponibilidade e do aproveitamento dos servidores, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O retorno \u00e0 atividade de servidor em disponibilidade far-se-\u00e1 mediante aproveitamento em cargo equivalente por sua natureza e retribui\u00e7\u00e3o \u00e0quele de que era titular; no aproveitamento ter\u00e1 prefer\u00eancia o servidor que estiver a menos tempo em disponibilidade e, no caso de empate, o que contar mais tempo de servi\u00e7o p\u00fablico municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O aproveitamento do servidor que se encontre em disponibilidade h\u00e1 mais de 12 meses depender\u00e1 de pr\u00e9via comprova\u00e7\u00e3o de sua capacidade f\u00edsica e mental, por junta m\u00e9dica oficial.<\/p>","resposta":9031723,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9031722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9031723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9031724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9031725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 26","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2291397","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 1.442-A\/89 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Os lan\u00e7amentos efetuados de of\u00edcio, ou decorrentes de arbitramento, s\u00f3 poder\u00e3o ser revistos em face da superveni\u00eancia de prova irrecus\u00e1vel que modifique a base de c\u00e1lculo utilizada no lan\u00e7amento anterior.( ) Pela cobran\u00e7a menor do tributo responde, perante a Fazenda Municipal, solidariamente, o servidor culpado, n\u00e3o cabendo direito regressivo contra o contribuinte.","provas":[{"id":75944,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acegua-rs-2016-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Acegu\u00e1 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:23:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2291515,"hashId":"775690c8ad2d44a65a59d7291767da0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 1.442-A\/89 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os lan\u00e7amentos efetuados de of\u00edcio, ou decorrentes de arbitramento, s\u00f3 poder\u00e3o ser revistos em face da superveni\u00eancia de prova irrecus\u00e1vel que modifique a base de c\u00e1lculo utilizada no lan\u00e7amento anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pela cobran\u00e7a menor do tributo responde, perante a Fazenda Municipal, solidariamente, o servidor culpado, n\u00e3o cabendo direito regressivo contra o contribuinte.<\/p>","resposta":9032284,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E.","id":9032282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":9032283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":9032284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C.","id":9032285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2291515","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulus foi aprovado em concurso p\u00fablico, tomou posse e entrou em exerc\u00edcio, no ano de 2012. Neste caso, Paulus","provas":[{"id":58554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 16:41:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2319910,"hashId":"c00d239e1bd5c51325bf281b209c9275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulus foi aprovado em concurso p\u00fablico, tomou posse e entrou em exerc\u00edcio, no ano de 2012. Neste caso, Paulus<\/p>","resposta":9160383,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de processo administrativo disciplinar no qual seja assegurada ampla defesa.","id":9160380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de processo administrativo disciplinar no qual seja assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 ser exonerado se houver pr\u00e9vio parecer conclusivo do \u00f3rg\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal.","id":9160381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 poder\u00e1 ser exonerado se houver pr\u00e9vio parecer conclusivo do \u00f3rg\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":9160382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou processo administrativo disciplinar no qual seja assegurada ampla defesa.","id":9160383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou processo administrativo disciplinar no qual seja assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser exonerado a qualquer momento e independentemente de pr\u00e9vio parecer conclusivo do \u00f3rg\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal.","id":9160384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser exonerado a qualquer momento e independentemente de pr\u00e9vio parecer conclusivo do \u00f3rg\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 e 17, considere a Lei no 2.138\/1992 que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Teresina.","id":523291,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 e 17, considere a Lei n<sup>o<\/sup> 2.138\/1992 que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Teresina.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Teresina","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Teresina","pai":395553,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399837,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-teresina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, os Indicadores Econ\u00f4mico-Financeiros s\u00e3o constru\u00eddos a partir dos conceitos de inter-rela\u00e7\u00e3o e interdepend\u00eancia de elementos patrimoniais do Ativo, Passivo e de Resultados. Dentre os Indicadores de Capacidade de Pagamento, encontra-se o Indicador de:","provas":[{"id":59850,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2016-ibam-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-4","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Santos - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:08:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2355625,"hashId":"0407842cd29ac8979a6e9a9ec0ac34e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, os Indicadores Econ\u00f4mico-Financeiros s\u00e3o constru\u00eddos a partir dos conceitos de inter-rela\u00e7\u00e3o e interdepend\u00eancia de elementos patrimoniais do Ativo, Passivo e de Resultados. Dentre os Indicadores de Capacidade de Pagamento, encontra-se o Indicador de:<\/p>","resposta":9315374,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor de Mercado da A\u00e7\u00e3o.","id":9315371,"corpo":"<p>Valor de Mercado da A\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Giro do Ativo Total.","id":9315372,"corpo":"<p>Giro do Ativo Total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Giro dos Estoques. ","id":9315373,"corpo":"<p>Giro dos Estoques. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liquidez Geral.","id":9315374,"corpo":"<p>Liquidez Geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Multiplicar o n\u00famero 160 por 0,125 \u00e9 o mesmo que dividi-lo por","provas":[{"id":57030,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-assistente-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 04:55:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718929,"hashId":"8d62a99033e4f81d82cd42e627a4fa51","enunciado":"<p>Multiplicar o n\u00famero 160 por 0,125 \u00e9 o mesmo que dividi-lo por<\/p>","resposta":6520206,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":6520205,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":6520206,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":6520207,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":6520208,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o","id":11585,"slug":"assistente-operacional-area-operacao-de-estacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jonas, escondendo 72\u200b de sua idade, diz ter 40 anos. A verdadeira idade de Jonas \u00e9","provas":[{"id":57045,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o","id":11585,"slug":"assistente-operacional-area-operacao-de-estacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-assistente-operacional-area-operacao-de-estacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 04:55:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1721171,"hashId":"827fd8e6ec24889e54fd35b8dd34bce1","enunciado":"<p>Jonas, escondendo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de sua idade, diz ter 40 anos. A verdadeira idade de Jonas \u00e9<\/p>","resposta":6531026,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"42 anos","id":6531024,"corpo":"<p>42 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"44 anos","id":6531025,"corpo":"<p>44 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56 anos","id":6531026,"corpo":"<p>56 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"63 anos","id":6531027,"corpo":"<p>63 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1721171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro procedimento ao segurar uma SMT \u00e9:","provas":[{"id":71386,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-1o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 13:38:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2180686,"hashId":"0882e4a24d39662708b650f253db5fb7","enunciado":"<p>O primeiro procedimento ao segurar uma SMT \u00e9:<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","resposta":8555900,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Puxar o gatilho.","id":8555897,"corpo":"<p>Puxar o gatilho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apontar para cima e dar o golpe. ","id":8555898,"corpo":"<p>Apontar para cima e dar o golpe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Puxar o ferrolho.","id":8555899,"corpo":"<p>Puxar o ferrolho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apontar para um local seguro, tirar o carregador, dar o golpe, fazer inspe\u00e7\u00e3o visual e t\u00e1til.","id":8555900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apontar para um local seguro, tirar o carregador, dar o golpe, fazer inspe\u00e7\u00e3o visual e t\u00e1til.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aponta o cano para baixo, dar o golpe e tirar o carregador.","id":8555901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponta o cano para baixo, dar o golpe e tirar o carregador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 94","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armamento","oab":false,"nome":"Armamento","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400357,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-armamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625,"slug":"praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a palavra cujo processo de forma\u00e7\u00e3o \u00e9 o mesmo de ''paraquedas''","provas":[{"id":61074,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625,"slug":"praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-comdn-praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1859600,"hashId":"e8ad528424d42fc7dd3ecb285eb88eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a palavra cujo processo de forma\u00e7\u00e3o \u00e9 o mesmo de ''paraquedas''<\/p>","resposta":7152854,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boquiaberto.","id":7152852,"corpo":"<p>Boquiaberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Releitura.","id":7152853,"corpo":"<p>Releitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mandachuva.","id":7152854,"corpo":"<p>Mandachuva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tristeza.","id":7152855,"corpo":"<p>Tristeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desalmado.","id":7152856,"corpo":"<p>Desalmado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1859600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timon","sigla":"","id":1895,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-timon-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"estaremos nos dirigindo \u00e0 idade das trevas\" (linha 31), a reg\u00eancia do verbo \"dirigir\" e o artigo que acompanha \"idade das trevas\" pedem a utiliza\u00e7\u00e3o do acento indicativo de crase. Dentre as frases a seguir, a \u00fanica na qual, de fato, segundo a norma culta formal da L\u00edngua Portuguesa, o acento indicativo de crase \u00e9 necess\u00e1rio \u00e9:","provas":[{"id":53143,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timon","sigla":"","id":1895,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-timon-ma"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-timon-ma-2016-copese-ufpi-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Timon - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1607341,"hashId":"1407fc475b939ca2e12333a44ee40ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"estaremos nos dirigindo \u00e0 idade das trevas\" (linha 31), a reg\u00eancia do verbo \"dirigir\" e o artigo que acompanha \"idade das trevas\" pedem a utiliza\u00e7\u00e3o do acento indicativo de crase. Dentre as frases a seguir, a \u00fanica na qual, de fato, segundo a norma culta formal da L\u00edngua Portuguesa, o acento indicativo de crase \u00e9 necess\u00e1rio \u00e9:<\/p>","resposta":6035820,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico dirigiu \u00e0 cirurgia.","id":6035819,"corpo":"<p>O m\u00e9dico dirigiu \u00e0 cirurgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico dirigiu a paciente \u00e0 maca do hospital.","id":6035820,"corpo":"<p>O m\u00e9dico dirigiu a paciente \u00e0 maca do hospital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente dirigiu \u00e0 aten\u00e7\u00e3o ao m\u00e9dico.","id":6035821,"corpo":"<p>O paciente dirigiu \u00e0 aten\u00e7\u00e3o ao m\u00e9dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente ficou impossibilitado de dirigir \u00e0 sua caminhonete.","id":6035822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente ficou impossibilitado de dirigir \u00e0 sua caminhonete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico dirigiu \u00e0 esmo pelas ruas da cidade.","id":6035823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico dirigiu \u00e0 esmo pelas ruas da cidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto que se segue e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09.Superb\u00e1cterias matar\u00e3o uma pessoa a cada 3 segundos em 205001 Superbact\u00e9rias ir\u00e3o matar uma pessoa a cada tr\u00eas segundos em 2050 se medidas n\u00e3o forem tomadas02 imediatamente, de acordo com relat\u00f3rio divulgado nesta quinta-feira. O estudo, encomendado pelo governo03 brit\u00e2nico e liderado pelo economista Jim O\u2018Neill, criador do termo \"Bric\", sugere um plano que requer bilh\u00f5es04 de d\u00f3lares de investimento para impedir que a medicina \u2015seja levada de volta \u00e0 idade das trevas\u2016. Tamb\u00e9m05 defende uma revolu\u00e7\u00e3o na forma como os antibi\u00f3ticos s\u00e3o usados e uma grande campanha para educar as06 pessoas. O relat\u00f3rio foi recebido sem consenso \u2014 houve elogios, mas cr\u00edticos disseram que ele \u00e907 \"insuficiente\".08 A luta contra infec\u00e7\u00f5es que s\u00e3o resistentes a antibi\u00f3ticos j\u00e1 foi descrita como \"risco t\u00e3o grande quanto09 o terrorismo\" por autoridades brit\u00e2nicas. O problema \u00e9 que n\u00e3o est\u00e3o sendo desenvolvidos novos10 medicamentos \u2014 e os que existem est\u00e3o sendo desperdi\u00e7ados.11 Desde o in\u00edcio do estudo Review on Antimicrobial Resistance, em 2014, mais de um milh\u00e3o de12 pessoas morreram devido a este tipo de infec\u00e7\u00e3o. E m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram bact\u00e9rias que resistem ao13 antibi\u00f3tico usado como \u00faltimo recurso, a colistina, o que levou a um alerta sobre o risco de uma era \"p\u00f3s-14 antibi\u00f3tico\".15 A publica\u00e7\u00e3o diz que a situa\u00e7\u00e3o deve piorar e prev\u00ea um aumento gradual de mortes causadas por16 infec\u00e7\u00f5es resistentes que chegar\u00e1, em 2050, ao n\u00edvel de 10 milh\u00f5es de pessoas mortas por ano. E os custos17 que a resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos representa chegar\u00e3o a US$ 100 trilh\u00f5es na metade do s\u00e9culo.18 A publica\u00e7\u00e3o recomenda: uma campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o global e urgente, j\u00e1 que a maioria das19 pessoas n\u00e3o sabem deste problema; estabelecer um Fundo de Inova\u00e7\u00e3o Global de US$ 2 bilh\u00f5es para20 pesquisa em est\u00e1gio inicial; melhorar o acesso a \u00e1gua limpa, saneamento e hospitais mais limpos para21 prevenir a propaga\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es; reduzir o uso desnecess\u00e1rio de antibi\u00f3tico na agricultura, incluindo uma22 proibi\u00e7\u00e3o dos \"muito arriscados\" para a sa\u00fade humana; melhorar a vigil\u00e2ncia do crescimento da resist\u00eancia a23 antibi\u00f3ticos; pagar US$ 1 bilh\u00e3o a empresas por cada antibi\u00f3tico descoberto; dar incentivos financeiros para24 desenvolver novos testes para impedir que antibi\u00f3ticos sejam receitados quando eles n\u00e3o funcionar\u00e3o;25 promover o uso de vacinas e alternativas a antibi\u00f3ticos.26 A publica\u00e7\u00e3o diz que o pagamento por essas a\u00e7\u00f5es poderia ser feito com uma pequena parte do atual27 or\u00e7amento para sa\u00fade dos pa\u00edses ou por meio de impostos extras para farmac\u00eauticas que n\u00e3o investirem em28 pesquisa de antibi\u00f3ticos.29 \"Precisamos informar as pessoas de formas diferentes, por todo o mundo, por que \u00e9 crucial parar de30 tratar nossos antibi\u00f3ticos como se fossem balas ou doces\u2016, disse Jim O\u2018Neill. \u2015Se n\u00e3o resolvermos o31 problema, estaremos nos dirigindo \u00e0 idade das trevas, muitas pessoas ir\u00e3o morrer.\"[...](GALLAGHER, James. Superb\u00e1cterias matar\u00e3o uma pessoa a cada 3 segundos em 2050, BBC Brasil, 19 mai. 2016. Com altera\u00e7\u00f5es e supress\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-36330413&gt;. Acesso em: 19 mai. 2016.)","id":444019,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto que se segue e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Superb\u00e1cterias matar\u00e3o uma pessoa a cada 3 segundos em 2050<\/strong><\/p><p>01 Superbact\u00e9rias ir\u00e3o matar uma pessoa a cada tr\u00eas segundos em 2050 se medidas n\u00e3o forem tomadas<\/p><p>02 imediatamente, de acordo com relat\u00f3rio divulgado nesta quinta-feira. O estudo, encomendado pelo governo<\/p><p>03 brit\u00e2nico e liderado pelo economista Jim O\u2018Neill, criador do termo \"Bric\", sugere um plano que requer bilh\u00f5es<\/p><p>04 de d\u00f3lares de investimento para impedir que a medicina \u2015seja levada de volta \u00e0 idade das trevas\u2016. Tamb\u00e9m<\/p><p>05 defende uma revolu\u00e7\u00e3o na forma como os antibi\u00f3ticos s\u00e3o usados e uma grande campanha para educar as<\/p><p>06 pessoas. O relat\u00f3rio foi recebido sem consenso \u2014 houve elogios, mas cr\u00edticos disseram que ele \u00e9<\/p><p>07 \"insuficiente\".<\/p><p>08 A luta contra infec\u00e7\u00f5es que s\u00e3o resistentes a antibi\u00f3ticos j\u00e1 foi descrita como \"risco t\u00e3o grande quanto<\/p><p>09 o terrorismo\" por autoridades brit\u00e2nicas. O problema \u00e9 que n\u00e3o est\u00e3o sendo desenvolvidos novos<\/p><p>10 medicamentos \u2014 e os que existem est\u00e3o sendo desperdi\u00e7ados.<\/p><p>11 Desde o in\u00edcio do estudo <em>Review on Antimicrobial Resistance<\/em>, em 2014, mais de um milh\u00e3o de<\/p><p>12 pessoas morreram devido a este tipo de infec\u00e7\u00e3o. E m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram bact\u00e9rias que resistem ao<\/p><p>13 antibi\u00f3tico usado como \u00faltimo recurso, a colistina, o que levou a um alerta sobre o risco de uma era \"p\u00f3s-<\/p><p>14 antibi\u00f3tico\".<\/p><p>15 A publica\u00e7\u00e3o diz que a situa\u00e7\u00e3o deve piorar e prev\u00ea um aumento gradual de mortes causadas por<\/p><p>16 infec\u00e7\u00f5es resistentes que chegar\u00e1, em 2050, ao n\u00edvel de 10 milh\u00f5es de pessoas mortas por ano. E os custos<\/p><p>17 que a resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos representa chegar\u00e3o a US$ 100 trilh\u00f5es na metade do s\u00e9culo.<\/p><p>18 A publica\u00e7\u00e3o recomenda: uma campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o global e urgente, j\u00e1 que a maioria das<\/p><p>19 pessoas n\u00e3o sabem deste problema; estabelecer um Fundo de Inova\u00e7\u00e3o Global de US$ 2 bilh\u00f5es para<\/p><p>20 pesquisa em est\u00e1gio inicial; melhorar o acesso a \u00e1gua limpa, saneamento e hospitais mais limpos para<\/p><p>21 prevenir a propaga\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es; reduzir o uso desnecess\u00e1rio de antibi\u00f3tico na agricultura, incluindo uma<\/p><p>22 proibi\u00e7\u00e3o dos \"muito arriscados\" para a sa\u00fade humana; melhorar a vigil\u00e2ncia do crescimento da resist\u00eancia a<\/p><p>23 antibi\u00f3ticos; pagar US$ 1 bilh\u00e3o a empresas por cada antibi\u00f3tico descoberto; dar incentivos financeiros para<\/p><p>24 desenvolver novos testes para impedir que antibi\u00f3ticos sejam receitados quando eles n\u00e3o funcionar\u00e3o;<\/p><p>25 promover o uso de vacinas e alternativas a antibi\u00f3ticos.<\/p><p>26 A publica\u00e7\u00e3o diz que o pagamento por essas a\u00e7\u00f5es poderia ser feito com uma pequena parte do atual<\/p><p>27 or\u00e7amento para sa\u00fade dos pa\u00edses ou por meio de impostos extras para farmac\u00eauticas que n\u00e3o investirem em<\/p><p>28 pesquisa de antibi\u00f3ticos.<\/p><p>29 \"Precisamos informar as pessoas de formas diferentes, por todo o mundo, por que \u00e9 crucial parar de<\/p><p>30 tratar nossos antibi\u00f3ticos como se fossem balas ou doces\u2016, disse Jim O\u2018Neill. \u2015Se n\u00e3o resolvermos o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 problema, estaremos nos dirigindo \u00e0 idade das trevas, muitas pessoas ir\u00e3o morrer.\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(GALLAGHER, James. Superb\u00e1cterias matar\u00e3o uma pessoa a cada 3 segundos em 2050, BBC Brasil, 19 mai. 2016. Com altera\u00e7\u00f5es e supress\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-36330413&gt;. Acesso em: 19 mai. 2016.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1607341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A partir da nova reforma ortogr\u00e1fica, assinale a alternativa que apresenta somente palavras com acentua\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":70397,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-franca-sp-2016-ibfc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Franca - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:41:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2150207,"hashId":"d433f578ea4d8b955061a55782875357","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A partir da nova reforma ortogr\u00e1fica, assinale a alternativa que apresenta somente palavras com acentua\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":8422724,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plateia, caju, b\u00fassola, est\u00e1gio. ","id":8422724,"corpo":"<p>Plateia, caju, b\u00fassola, est\u00e1gio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plat\u00e9ia, caju, bussola, estagio. ","id":8422725,"corpo":"<p>Plat\u00e9ia, caju, bussola, estagio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plat\u00e9ia, caj\u00fa, bussola, est\u00e1gio. ","id":8422726,"corpo":"<p>Plat\u00e9ia, caj\u00fa, bussola, est\u00e1gio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plateia, caj\u00fa, b\u00fassola, estagio. ","id":8422727,"corpo":"<p>Plateia, caj\u00fa, b\u00fassola, estagio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150207","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs deslocamentos de popula\u00e7\u00e3o conhecidos como migra\u00e7\u00f5es podem ser gerados por necessidades internas dos pr\u00f3prios grupos populacionais ou por fatores externos a eles. Geralmente est\u00e3o vinculados a um contexto socioecon\u00f4mico global ou a um contexto nacional ou regional, ou podem estar ligados a causas econ\u00f4micas, raz\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9tnicas ou religiosas [...].\u201d (Terra, Lygia; Ara\u00fajo, Regina; Guimar\u00e3es, Raul. Conex\u00f5es: estudos de Geografia Geral e do Brasil, 2015, p.90). Sobre os deslocamentos internacionais de popula\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que I- diversos fatores podem motivar as migra\u00e7\u00f5es, mas, atualmente, s\u00e3o os conflitos religiosos os maiores respons\u00e1veis pelos movimentos migrat\u00f3rios no mundo. II- pa\u00edses como Catar e Kuait, no Oriente M\u00e9dio, desde a d\u00e9cada de 1970, transformaram-se numa zona de forte atra\u00e7\u00e3o migrat\u00f3ria, principalmente de imigrantes de outros pa\u00edses asi\u00e1ticos, para trabalharem nos campos de petr\u00f3leo e em \u00e1reas como a constru\u00e7\u00e3o civil, com\u00e9rcio e transportes. III- as baixas taxas de fecundidade, abaixo do n\u00edvel necess\u00e1rio para reposi\u00e7\u00e3o populacional, e a necessidade de m\u00e3o de obra n\u00e3o qualificada nos pa\u00edses europeus t\u00eam posto fim \u00e0s pol\u00edticas migrat\u00f3rias restritivas nesse continente. IV- os EUA s\u00e3o o pa\u00eds com o maior n\u00famero de imigrantes internacionais, atra\u00eddos pelas possibilidades de emprego; por outro lado, \u00e9 dos pa\u00edses asi\u00e1ticos a maior parte dos emigrantes que deixa seus pa\u00edses em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. V- uma das vantagens dos imigrantes em situa\u00e7\u00e3o irregular \u00e9 que conseguem desfrutar dos servi\u00e7os de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds de destino, como qualquer cidad\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":28886,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2016-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:26:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":941398,"hashId":"da5222df8b0443f5bb719c73cea79370","enunciado":"<p>\u201cOs deslocamentos de popula\u00e7\u00e3o conhecidos como migra\u00e7\u00f5es podem ser gerados por necessidades\r\ninternas dos pr\u00f3prios grupos populacionais ou por fatores externos a eles. Geralmente\r\nest\u00e3o vinculados a um contexto socioecon\u00f4mico global ou a um contexto nacional ou regional,\r\nou podem estar ligados a causas econ\u00f4micas, raz\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9tnicas ou religiosas [...].\u201d (Terra,\r\nLygia; Ara\u00fajo, Regina; Guimar\u00e3es, Raul. Conex\u00f5es: estudos de Geografia Geral e do Brasil, 2015,\r\np.90).\r\n<\/p><p>Sobre os deslocamentos internacionais de popula\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que<\/p><p>\r\nI- diversos fatores podem motivar as migra\u00e7\u00f5es, mas, atualmente, s\u00e3o os conflitos religiosos\r\nos maiores respons\u00e1veis pelos movimentos migrat\u00f3rios no mundo.<\/p><p>\r\nII- pa\u00edses como Catar e Kuait, no Oriente M\u00e9dio, desde a d\u00e9cada de 1970, transformaram-se\r\nnuma zona de forte atra\u00e7\u00e3o migrat\u00f3ria, principalmente de imigrantes de outros pa\u00edses asi\u00e1ticos,\r\npara trabalharem nos campos de petr\u00f3leo e em \u00e1reas como a constru\u00e7\u00e3o civil, com\u00e9rcio e transportes.<\/p><p>\r\nIII- as baixas taxas de fecundidade, abaixo do n\u00edvel necess\u00e1rio para reposi\u00e7\u00e3o populacional,\r\ne a necessidade de m\u00e3o de obra n\u00e3o qualificada nos pa\u00edses europeus t\u00eam posto fim \u00e0s pol\u00edticas\r\nmigrat\u00f3rias restritivas nesse continente.\r\n<\/p><p>IV- os EUA s\u00e3o o pa\u00eds com o maior n\u00famero de imigrantes internacionais, atra\u00eddos pelas possibilidades\r\nde emprego; por outro lado, \u00e9 dos pa\u00edses asi\u00e1ticos a maior parte dos emigrantes que\r\ndeixa seus pa\u00edses em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.\r\n<\/p><p>V- uma das vantagens dos imigrantes em situa\u00e7\u00e3o irregular \u00e9 que conseguem desfrutar dos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds de destino, como qualquer cidad\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":3298732,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V","id":3298731,"corpo":"I e V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV","id":3298732,"corpo":"II e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":3298733,"corpo":"I, III e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":3298734,"corpo":"II, III e V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e V","id":3298735,"corpo":"I, II e V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358507,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397283,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/941398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sequ\u00eancia num\u00e9rica \u20132, 0, \u20133, 1, \u2013 4, 2, \u20135, 3, \u20136, ..., o primeiro elemento \u00e9 \u20132. Mantendo-se a regularidade, o trig\u00e9simo segundo elemento dessa sequ\u00eancia ser\u00e1","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"},{"id":24678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistema-senior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistema S\u00eanior - 2016"},{"id":24679,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistemas-web","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistemas Web - 2016"},{"id":24680,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 09:10:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":836609,"hashId":"b5d9d559f73b7b38104d6e52672ba2d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sequ\u00eancia num\u00e9rica \u20132, 0, \u20133, 1, \u2013 4, 2, \u20135, 3, \u20136, ..., o primeiro elemento \u00e9 \u20132. Mantendo-se a regularidade, o trig\u00e9simo segundo elemento dessa sequ\u00eancia ser\u00e1<\/p>","resposta":2892879,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13.","id":2892877,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14.","id":2892878,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15.","id":2892879,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16.","id":2892880,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17.","id":2892881,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/836609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo do texto tem seu sentido fundamentado na frase:","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"},{"id":24678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistema-senior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistema S\u00eanior - 2016"},{"id":24679,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistemas-web","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistemas Web - 2016"},{"id":24680,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24681,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Arquivista - 2016"},{"id":24682,"cargo":{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-atendimento-e-producao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24683,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-criacao-e-redacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24684,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente Social - 2016"},{"id":24708,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Enfermeiro - 2016"},{"id":24709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":24710,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":24711,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2016"},{"id":24712,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24713,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":24714,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":24715,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":24716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":24717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":24718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Ginecologista - 2016"},{"id":24720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"},{"id":24721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Socorrista - 2016"},{"id":24722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":24723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Desportivo - 2016"},{"id":24724,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":24726,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Terapeuta Ocupacional - 2016"},{"id":68394,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2016"},{"id":68393,"cargo":{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Programador de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:10:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":836584,"hashId":"10f2eed44dc486b39826a74d9ac3c39a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do texto tem seu sentido fundamentado na frase:<\/p>","resposta":2892754,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos s\u00f3brios edif\u00edcios residenciais em frente ao castelo abriga outro tesouro italiano: Umberto Eco.","id":2892752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos s\u00f3brios edif\u00edcios residenciais em frente ao castelo abriga outro tesouro italiano: Umberto Eco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o estou falando ofensivamente quanto ao car\u00e1ter das pessoas.","id":2892753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o estou falando ofensivamente quanto ao car\u00e1ter das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a internet e as redes sociais, o imbecil passa a opinar a respeito de temas que n\u00e3o entende.","id":2892754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a internet e as redes sociais, o imbecil passa a opinar a respeito de temas que n\u00e3o entende.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre digo que a primeira disciplina a ser ministrada nas escolas deveria ser sobre como usar a internet...","id":2892755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre digo que a primeira disciplina a ser ministrada nas escolas deveria ser sobre como usar a internet...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2026 os jornais, em vez de se tornar v\u00edtimas da internet, repetindo o que circula na rede, deveriam dedicar espa\u00e7o para a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es...","id":2892756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 os jornais, em vez de se tornar v\u00edtimas da internet, repetindo o que circula na rede, deveriam dedicar espa\u00e7o para a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03.A conspira\u00e7\u00e3o dos imbecis\tO Castelo Sforzesco, em Mil\u00e3o, preserva tesouros da arte italiana, como a Piet\u00e0 Rondanini, de Michelangelo. Um dos s\u00f3brios edif\u00edcios residenciais em frente ao castelo abriga outro tesouro italiano: Umberto Eco, fil\u00f3sofo, cr\u00edtico liter\u00e1rio e romancista traduzido em mais de quarenta idiomas. O autor de O Nome da Rosa, romance ambientado na Idade M\u00e9dia que vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares, lan\u00e7ou neste ano N\u00famero Zero \u2013 que chega ao Brasil nesta semana, pela Record \u2013, um retrato cr\u00edtico do jornalismo subordinado a interesses pol\u00edticos. Na casa milanesa, onde conserva uma biblioteca de 30 000 livros (h\u00e1 outros 20 000 em sua resid\u00eancia em Urbino), Eco, 83 anos, recebeu VEJA para falar de jornalismo, internet, conspira\u00e7\u00f5es e, claro, literatura.\tVEJA: Foi um estrondo a sua declara\u00e7\u00e3o, em uma cerim\u00f4nia na Universidade de Torino, de que a internet d\u00e1 voz a uma multid\u00e3o de imbecis. O que o senhor achou da dimens\u00e3o que o assunto tomou? ECO: As pessoas fizeram um grande estardalha\u00e7o por eu ter dito que multid\u00f5es de imbecis t\u00eam agora como divulgar suas opini\u00f5es. Ora, veja bem, num mundo com mais de 7 bilh\u00f5es de pessoas, voc\u00ea n\u00e3o concordaria que h\u00e1 muitos imbecis? N\u00e3o estou falando ofensivamente quanto ao car\u00e1ter das pessoas. O sujeito pode ser um excelente funcion\u00e1rio ou pai de fam\u00edlia, mas ser um completo imbecil em diversos assuntos. Com a internet e as redes sociais, o imbecil passa a opinar a respeito de temas que n\u00e3o entende.\tVEJA: Mas a internet tem seu valor, n\u00e3o?\tECO: A internet \u00e9 como Funes, o memorioso, o personagem de Jorge Luis Borges: lembra tudo, n\u00e3o esquece nada. \u00c9 preciso filtrar, distinguir. Sempre digo que a primeira disciplina a ser ministrada nas escolas deveria ser sobre como usar a internet: como analisar informa\u00e7\u00f5es. O problema \u00e9 que nem mesmo os professores est\u00e3o preparados para isso. Foi nesse sentido que defendi recentemente que os jornais, em vez de se tornar v\u00edtimas da internet, repetindo o que circula na rede, deveriam dedicar espa\u00e7o para a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es que circulam nos sites, mostrando aos leitores o que \u00e9 s\u00e9rio, o que \u00e9 fraude.(Eduardo Wolf. Dispon\u00edvel em http:\/\/veja.abril.com.br.Acesso em 07.07.2015. Adaptado)","id":340409,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>03<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A conspira\u00e7\u00e3o dos imbecis<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Castelo Sforzesco, em Mil\u00e3o, preserva tesouros da arte italiana, como a Piet\u00e0 Rondanini, de Michelangelo. Um dos s\u00f3brios edif\u00edcios residenciais em frente ao castelo abriga outro tesouro italiano: Umberto Eco, fil\u00f3sofo, cr\u00edtico liter\u00e1rio e romancista traduzido em mais de quarenta idiomas. O autor de <em>O Nome da Rosa<\/em>, romance ambientado na Idade M\u00e9dia que vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares, lan\u00e7ou neste ano <em>N\u00famero Zero<\/em> \u2013 que chega ao Brasil nesta semana, pela Record \u2013, um retrato cr\u00edtico do jornalismo subordinado a interesses pol\u00edticos. Na casa milanesa, onde conserva uma biblioteca de 30 000 livros (h\u00e1 outros 20 000 em sua resid\u00eancia em Urbino), Eco, 83 anos, recebeu VEJA para falar de jornalismo, internet, conspira\u00e7\u00f5es e, claro, literatura.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVEJA: <strong>Foi um estrondo a sua declara\u00e7\u00e3o, em uma cerim\u00f4nia na Universidade de Torino, de que a internet d\u00e1 voz a uma multid\u00e3o de imbecis. O que o senhor achou da dimens\u00e3o que o assunto tomou? <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tECO: As pessoas fizeram um grande estardalha\u00e7o por eu ter dito que multid\u00f5es de imbecis t\u00eam agora como divulgar suas opini\u00f5es. Ora, veja bem, num mundo com mais de 7 bilh\u00f5es de pessoas, voc\u00ea n\u00e3o concordaria que h\u00e1 muitos imbecis? N\u00e3o estou falando ofensivamente quanto ao car\u00e1ter das pessoas. O sujeito pode ser um excelente funcion\u00e1rio ou pai de fam\u00edlia, mas ser um completo imbecil em diversos assuntos. Com a internet e as redes sociais, o imbecil passa a opinar a respeito de temas que n\u00e3o entende.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVEJA: <strong>Mas a internet tem seu valor, n\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tECO: A internet \u00e9 como Funes, o memorioso, o personagem de Jorge Luis Borges: lembra tudo, n\u00e3o esquece nada. \u00c9 preciso filtrar, distinguir. Sempre digo que a primeira disciplina a ser ministrada nas escolas deveria ser sobre como usar a internet: como analisar informa\u00e7\u00f5es. O problema \u00e9 que nem mesmo os professores est\u00e3o preparados para isso. Foi nesse sentido que defendi recentemente que os jornais, em vez de se tornar v\u00edtimas da internet, repetindo o que circula na rede, deveriam dedicar espa\u00e7o para a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es que circulam nos sites, mostrando aos leitores o que \u00e9 s\u00e9rio, o que \u00e9 fraude.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Eduardo Wolf. Dispon\u00edvel em http:\/\/veja.abril.com.br.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em 07.07.2015. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/836584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte tabela de um banco de dados relacional:Venda (Cod, Item, Qtde, Valor, Data)O comando SQL para obter a quantidade de itens vendidos, considerando apenas os produtos de valor inferior a R$ 200,00 e cujo campo Item n\u00e3o contenha valor nulo (aus\u00eancia de valor) \u00e9:","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 09:10:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":836638,"hashId":"670c48e7a1bdf85e8dbf42f6f273f9d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte tabela de um banco de dados relacional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Venda (<u>Cod<\/u>, Item, Qtde, Valor, Data)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comando SQL para obter a quantidade de itens vendidos, considerando apenas os produtos de valor inferior a R$ 200,00 e cujo campo Item n\u00e3o contenha valor nulo (aus\u00eancia de valor) \u00e9:<\/p>","resposta":2893026,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT COUNT(Qtde)FROM VendaWHERE Valor &lt; 200,00 AND Item IN","id":2893022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT COUNT(Qtde)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Venda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE Valor &lt; 200,00 AND Item IN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT COUNT(Qtde)FROM VendaWHERE Valor &lt; 200,00 AND Item IN NULL","id":2893023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT COUNT(Qtde)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Venda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE Valor &lt; 200,00 AND Item IN NULL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT CALC(Qtde)FROM VendaWHERE Valor &lt; 200,00 AND Item LIKE \u201cNULL\u201d","id":2893024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT CALC(Qtde)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Venda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE Valor &lt; 200,00 AND Item LIKE \u201cNULL\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT TOTAL(Qtde)FROM VendaWHERE Valor &lt; 200,00 AND Item NEAR NULL","id":2893025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT TOTAL(Qtde)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Venda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE Valor &lt; 200,00 AND Item NEAR NULL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT SUM(Qtde)FROM VendaWHERE Valor &lt; 200,00 AND Item IS NOT NULL","id":2893026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT SUM(Qtde)<\/p><p>FROM Venda<\/p><p>WHERE Valor &lt; 200,00 AND Item IS NOT NULL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/836638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as 4 propriedades b\u00e1sicas que devem ser respeitadas por transa\u00e7\u00f5es em bancos de dados relacionais, est\u00e1 a que estabelece que uma transa\u00e7\u00e3o deve ter todas as suas opera\u00e7\u00f5es materializadas no banco de dados, n\u00e3o podendo ter apenas parte de suas opera\u00e7\u00f5es concretizadas. A propriedade descrita corresponde","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:10:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":836627,"hashId":"e8f78c09518a16b63e1f06b0ab7a3201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as 4 propriedades b\u00e1sicas que devem ser respeitadas por transa\u00e7\u00f5es em bancos de dados relacionais, est\u00e1 a que estabelece que uma transa\u00e7\u00e3o deve ter todas as suas opera\u00e7\u00f5es materializadas no banco de dados, n\u00e3o podendo ter apenas parte de suas opera\u00e7\u00f5es concretizadas. A propriedade descrita corresponde<\/p>","resposta":2892967,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 atomicidade.","id":2892967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 atomicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 confiabilidade.","id":2892968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 confiabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 consist\u00eancia.","id":2892969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 consist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 inversibilidade.","id":2892970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 inversibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao isolamento.","id":2892971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao isolamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/836627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase:Em suma, inveja e exibicionismo provocam comportamentos que aumentam a desigualdade entre os homens.Sem altera\u00e7\u00e3o do sentido da frase, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por:","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"},{"id":24678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistema-senior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistema S\u00eanior - 2016"},{"id":24679,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistemas-web","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistemas Web - 2016"},{"id":24680,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24681,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Arquivista - 2016"},{"id":24682,"cargo":{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-atendimento-e-producao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24683,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-criacao-e-redacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24684,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente Social - 2016"},{"id":24708,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Enfermeiro - 2016"},{"id":24709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":24710,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":24711,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2016"},{"id":24712,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24713,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":24714,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":24715,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":24716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":24717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":24718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Ginecologista - 2016"},{"id":24720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"},{"id":24721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Socorrista - 2016"},{"id":24722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":24723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Desportivo - 2016"},{"id":24724,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":24726,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Terapeuta Ocupacional - 2016"},{"id":68394,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2016"},{"id":68393,"cargo":{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Programador de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:10:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":836587,"hashId":"283ba0d5d49ae07e21873f18fbccb1ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em suma<\/strong>, inveja e exibicionismo provocam comportamentos que aumentam a desigualdade entre os homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem altera\u00e7\u00e3o do sentido da frase, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por:<\/p>","resposta":2892767,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em s\u00edntese.","id":2892767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em s\u00edntese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio.","id":2892768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por exemplo.","id":2892769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com certeza.","id":2892770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com certeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sem problema.","id":2892771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 07.Se o olho n\u00e3o v\u00ea o bolso n\u00e3o sente\tO ser humano \u00e9 um animal cooperativo por natureza. Mas em todas as sociedades a desigualdade corre solta. Alguns acabam mais ricos que outros. Faz s\u00e9culos que os cientistas tentam descobrir os comportamentos que provocam a desigualdade. Uma nova rota de investiga\u00e7\u00e3o consiste em usar jogos cuidadosamente desenhados para observar o comportamento do ser humano durante sua intera\u00e7\u00e3o social. Em um novo experimento, os cientistas demonstraram que o simples fato de um indiv\u00edduo observar a desigualdade existente no grupo induz comportamentos que aumentam a desigualdade. [...]\tA conclus\u00e3o \u00e9 que nosso comportamento provoca a desigualdade mesmo quando as pessoas partem de uma situa\u00e7\u00e3o de total igualdade. Mas, quando a desigualdade j\u00e1 existe, ela tende a aumentar rapidamente quando podemos nos comparar com os demais. Em suma, inveja e exibicionismo provocam comportamentos que aumentam a desigualdade entre os homens. Como diria minha av\u00f3: grande novidade. (Fernando Reinach. O Estado de S. Paulo. Metr\u00f3pole, 24.10.2015. Adaptado)","id":340410,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04<\/strong> a <strong>07<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Se o olho n\u00e3o v\u00ea o bolso n\u00e3o sente<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO ser humano \u00e9 um animal cooperativo por natureza. Mas em todas as sociedades a desigualdade corre solta. Alguns acabam mais ricos que outros. Faz s\u00e9culos que os cientistas tentam descobrir os comportamentos que provocam a desigualdade. Uma nova rota de investiga\u00e7\u00e3o consiste em usar jogos cuidadosamente desenhados para observar o comportamento do ser humano durante sua intera\u00e7\u00e3o social. Em um novo experimento, os cientistas demonstraram que o simples fato de um indiv\u00edduo observar a desigualdade existente no grupo induz comportamentos que aumentam a desigualdade. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA conclus\u00e3o \u00e9 que nosso comportamento provoca a desigualdade mesmo quando as pessoas partem de uma situa\u00e7\u00e3o de total igualdade. Mas, quando a desigualdade j\u00e1 existe, ela tende a aumentar rapidamente quando podemos nos comparar com os demais. Em suma, inveja e exibicionismo provocam comportamentos que aumentam a desigualdade entre os homens. Como diria minha av\u00f3: grande novidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Fernando Reinach. <strong>O Estado de S. Paulo<\/strong>. <em>Metr\u00f3pole<\/em>, 24.10.2015. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/836587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se instalar o pacote do Sistema Gerenciador de Banco de Dados MySQL em um computador com sistema operacional Linux. Por padr\u00e3o, o programa MySQL deve ser instalado no diret\u00f3rio:","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:10:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":836613,"hashId":"617b32e4eebe3af920b67288dc23dbe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se instalar o pacote do Sistema Gerenciador de Banco de Dados MySQL em um computador com sistema operacional Linux. Por padr\u00e3o, o programa MySQL deve ser instalado no diret\u00f3rio:<\/p>","resposta":2892900,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/bin\/","id":2892897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\/bin\/<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/home\/","id":2892898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\/home\/<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/sbin\/","id":2892899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\/sbin\/<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/usr\/bin\/","id":2892900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\/usr\/bin\/<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\/usr\/lib\/","id":2892901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\/usr\/lib\/<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/836613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Linux, o arquivo \/var\/log\/dmesg cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:10:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":836614,"hashId":"b7b518197619cd6bc1338507d0fd752b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Linux, o arquivo<span class=\"ql-font-monospace\"> \/var\/log\/dmesg<\/span> cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre<\/p>","resposta":2892903,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as tentativas de invas\u00e3o no sistema.","id":2892902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tentativas de invas\u00e3o no sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00faltimo processo de boot.","id":2892903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00faltimo processo de <em>boot<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de programas em background.","id":2892904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de programas em<em> background<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os erros de envio de mensagens de e-mail.","id":2892905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os erros de envio de mensagens de <em>e-mail<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os erros de tentativas de autentica\u00e7\u00e3o no sistema.","id":2892906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os erros de tentativas de autentica\u00e7\u00e3o no sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/836614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pa\u00eds vai participar nas negocia\u00e7\u00f5es sobre o conflito na S\u00edria O pa\u00eds, principal aliado do regime s\u00edrio no Oriente M\u00e9dio, vai participar pela primeira vez na sexta-feira (30 de outubro), em Viena, nas negocia\u00e7\u00f5es internacionais sobre o conflito s\u00edrio, uma grande virada diplom\u00e1tica desejada por Moscou. (UOL, 28.10.2015. Dispon\u00edvel em: . Adaptado) O pa\u00eds a que se refere a not\u00edcia \u00e9","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"},{"id":24678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistema-senior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistema S\u00eanior - 2016"},{"id":24679,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistemas-web","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistemas Web - 2016"},{"id":24680,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24681,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Arquivista - 2016"},{"id":24682,"cargo":{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-atendimento-e-producao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24683,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-criacao-e-redacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24684,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente Social - 2016"},{"id":24708,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Enfermeiro - 2016"},{"id":24709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":24710,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":24711,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2016"},{"id":24712,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24713,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":24714,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":24715,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":24716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":24717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":24718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Ginecologista - 2016"},{"id":24720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"},{"id":24721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Socorrista - 2016"},{"id":24722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":24723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Desportivo - 2016"},{"id":24724,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":24726,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:10:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":836607,"hashId":"1119aa0b4493abdda4faacaf74db904a","enunciado":"<p><em>Pa\u00eds vai participar nas negocia\u00e7\u00f5es sobre o conflito na S\u00edria <\/em><\/p><p><br><\/p><p>O pa\u00eds, principal aliado do regime s\u00edrio no Oriente M\u00e9dio, vai participar pela primeira vez na sexta-feira (30 de outubro), em Viena, nas negocia\u00e7\u00f5es internacionais sobre o conflito s\u00edrio, uma grande virada diplom\u00e1tica desejada por Moscou. <\/p><p><br><\/p><p>(UOL, 28.10.2015. Dispon\u00edvel em: . Adaptado) <\/p><p>O pa\u00eds a que se refere a not\u00edcia \u00e9<\/p>","resposta":2892871,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Iraque.","id":2892867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Iraque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Ar\u00e1bia Saudita.","id":2892868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Ar\u00e1bia Saudita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Turquia.","id":2892869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Turquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o L\u00edbano.","id":2892870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o L\u00edbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Ir\u00e3.","id":2892871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Ir\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/836607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa foi feita em um grupo de profissionais formados em Matem\u00e1tica ou F\u00edsica ou Qu\u00edmica, e somente nessas \u00e1reas. O resultado da pesquisa mostrou que apenas 3 desses profissionais t\u00eam as tr\u00eas forma\u00e7\u00f5es, que exatamente 5 t\u00eam forma\u00e7\u00f5es apenas em Matem\u00e1tica e em F\u00edsica, exatamente 7 t\u00eam forma\u00e7\u00f5es apenas em Matem\u00e1tica e em Qu\u00edmica, e exatamente 12 t\u00eam forma\u00e7\u00f5es apenas em Qu\u00edmica e em F\u00edsica. Mostrou, tamb\u00e9m, que somente 25 desses profissionais t\u00eam forma\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica, somente 25 t\u00eam forma\u00e7\u00e3o em F\u00edsica e somente 24 t\u00eam forma\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica. Sendo assim, o n\u00famero total de pessoas que comp\u00f5em esse grupo \u00e9","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"},{"id":24678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistema-senior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistema S\u00eanior - 2016"},{"id":24679,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistemas-web","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistemas Web - 2016"},{"id":24680,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 09:10:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":836608,"hashId":"79175a58052c143ed915a5d74573ecb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa foi feita em um grupo de profissionais formados em Matem\u00e1tica ou F\u00edsica ou Qu\u00edmica, e somente nessas \u00e1reas. O resultado da pesquisa mostrou que apenas 3 desses profissionais t\u00eam as tr\u00eas forma\u00e7\u00f5es, que exatamente 5 t\u00eam forma\u00e7\u00f5es apenas em Matem\u00e1tica e em F\u00edsica, exatamente 7 t\u00eam forma\u00e7\u00f5es apenas em Matem\u00e1tica e em Qu\u00edmica, e exatamente 12 t\u00eam forma\u00e7\u00f5es apenas em Qu\u00edmica e em F\u00edsica. Mostrou, tamb\u00e9m, que somente 25 desses profissionais t\u00eam forma\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica, somente 25 t\u00eam forma\u00e7\u00e3o em F\u00edsica e somente 24 t\u00eam forma\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica. Sendo assim, o n\u00famero total de pessoas que comp\u00f5em esse grupo \u00e9<\/p>","resposta":2892873,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43.","id":2892872,"corpo":"<p>43.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"44.","id":2892873,"corpo":"<p>44.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.","id":2892874,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"46.","id":2892875,"corpo":"<p>46.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"47.","id":2892876,"corpo":"<p>47.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/836608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ricardo gastou um ter\u00e7o de sua mesada logo no dia em que a recebeu e no segundo dia gastou mais um quarto do valor da mesada. No terceiro dia Ricardo gastou um ter\u00e7o do dinheiro que ainda restava, ficando com R$ 20,00 do total recebido. No segundo dia, Ricardo gastou um valor que supera o valor gasto no terceiro dia em","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"},{"id":24678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistema-senior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistema S\u00eanior - 2016"},{"id":24679,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistemas-web","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistemas Web - 2016"},{"id":24680,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24681,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Arquivista - 2016"},{"id":24682,"cargo":{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-atendimento-e-producao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24683,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-criacao-e-redacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24684,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente Social - 2016"},{"id":24708,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Enfermeiro - 2016"},{"id":24709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":24710,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":24711,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2016"},{"id":24712,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24713,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":24714,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":24715,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":24716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":24717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":24718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Ginecologista - 2016"},{"id":24720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"},{"id":24721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Socorrista - 2016"},{"id":24722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":24723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Desportivo - 2016"},{"id":24724,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":24726,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 09:10:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":836597,"hashId":"a9940fd662a7f3fbe552f7e555d3cd34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ricardo gastou um ter\u00e7o de sua mesada logo no dia em que a recebeu e no segundo dia gastou mais um quarto do valor da mesada. No terceiro dia Ricardo gastou um ter\u00e7o do dinheiro que ainda restava, ficando com R$ 20,00 do total recebido. No segundo dia, Ricardo gastou um valor que supera o valor gasto no terceiro dia em<\/p>","resposta":2892819,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5,00.","id":2892817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 5,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 6,00.","id":2892818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 6,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 8,00.","id":2892819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 9,00.","id":2892820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 9,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 12,00.","id":2892821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 12,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/836597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a festa de confraterniza\u00e7\u00e3o de fim de ano uma empresa separou uma certa quantia para ser distribu\u00edda igualmente entre todos os colaboradores presentes \u00e0 festa. Se os 4 colaboradores que n\u00e3o participaram tivessem ido \u00e0 festa, cada colaborador teria recebido R$ 20,00 a menos; por outro lado, se, do total de colaboradores, 13 deixassem de participar, cada colaborador presente \u00e0 festa teria recebido R$ 60,00 a mais. O valor destinado pela empresa para essa festa foi de","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"},{"id":24678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema S\u00eanior","id":12543,"slug":"analista-de-sistema-senior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistema-senior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistema S\u00eanior - 2016"},{"id":24679,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Web","id":12544,"slug":"analista-de-sistemas-web"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-sistemas-web","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Sistemas Web - 2016"},{"id":24680,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24681,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Arquivista - 2016"},{"id":24682,"cargo":{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-atendimento-e-producao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24683,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-criacao-e-redacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24684,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente Social - 2016"},{"id":24708,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Enfermeiro - 2016"},{"id":24709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":24710,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":24711,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2016"},{"id":24712,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24713,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":24714,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":24715,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":24716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":24717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":24718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Ginecologista - 2016"},{"id":24720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"},{"id":24721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Socorrista - 2016"},{"id":24722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":24723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Desportivo - 2016"},{"id":24724,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":24726,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:10:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":836602,"hashId":"51d888ad1be3cfbb078e2087f7085b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a festa de confraterniza\u00e7\u00e3o de fim de ano uma empresa separou uma certa quantia para ser distribu\u00edda igualmente entre todos os colaboradores presentes \u00e0 festa. Se os 4 colaboradores que n\u00e3o participaram tivessem ido \u00e0 festa, cada colaborador teria recebido R$ 20,00 a menos; por outro lado, se, do total de colaboradores, 13 deixassem de participar, cada colaborador presente \u00e0 festa teria recebido R$ 60,00 a mais. O valor destinado pela empresa para essa festa foi de<\/p>","resposta":2892846,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.560,00.","id":2892842,"corpo":"<p>R$ 10.560,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 11.040,00.","id":2892843,"corpo":"<p>R$ 11.040,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 11.520,00.","id":2892844,"corpo":"<p>R$ 11.520,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 12.000,00.","id":2892845,"corpo":"<p>R$ 12.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 12.480,00.","id":2892846,"corpo":"<p>R$ 12.480,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/836602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte tabela de um banco de dados relacional:Produto (ID, Nome, Tipo, Valor, Cor)A consulta, em \u00e1lgebra relacional, para obter o nome e o valor dos produtos de cores branca ou preta \u00e9","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:10:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":836633,"hashId":"c62597a7eb6fe0be9a4fb595d1e7631a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte tabela de um banco de dados relacional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Produto (<u>ID<\/u>, Nome, Tipo, Valor, Cor)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A consulta, em \u00e1lgebra relacional, para obter o nome e o valor dos produtos de cores branca ou preta \u00e9<\/p>","resposta":2892997,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03c0 Nome, Valor (\u03c3 Cor=\u2019branca\u2019 \u2228 Cor = \u2018preta\u2019 (Produto))","id":2892997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><sup>\u03c0 <\/sup><sub>Nome, Valor (\u03c3 Cor=\u2019branca\u2019 \u2228 Cor <\/sub>= \u2018preta\u2019 (Produto))<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03c0 Nome, Valor, Cor=\u2019branca\u2019 \u2228 Cor = \u2018preta\u2019 (Produto)","id":2892998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><sup>\u03c0<\/sup> <sub>Nome, Valor, Cor=\u2019branca\u2019 \u2228 Cor<\/sub> = \u2018preta\u2019 (Produto)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03c3 Cor=\u2019branca\u2019 v Cor = \u2018preta\u2019 (Produto)","id":2892999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><sup>\u03c3 <\/sup><sub>Cor=\u2019branca\u2019 v Cor = \u2018preta\u2019<\/sub> (Produto)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03c3 Cor=(\u2019branca\u2019, \u2018preta\u2019) (Produto (Nome, Valor))","id":2893000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><sup>\u03c3<\/sup> <sub>Cor=(\u2019branca\u2019, \u2018preta\u2019)<\/sub> (Produto (Nome, Valor))<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produto IN \u03c0 Nome, Valor (\u03c3 Cor=\u2019branca\u2019 \u2228 Cor = \u2018preta\u2019)","id":2893001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produto IN \u03c0 <sub>Nome, Valor<\/sub> (<sup>\u03c3 <\/sup><sub>Cor=\u2019branca\u2019 \u2228 Cor = \u2018preta<\/sub>\u2019)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/836633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso EFS do Windows Server 2012, utilizado para criptografar arquivos do disco, requer o sistema de arquivos","provas":[{"id":24677,"cargo":{"descricao":"Analista de Banco de Dados","id":4486,"slug":"analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Analista de Banco de Dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 09:10:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":836620,"hashId":"8f7715bf869a1b4527bfceeecd3dcf45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso EFS do Windows Server 2012, utilizado para criptografar arquivos do disco, requer o sistema de arquivos<\/p>","resposta":2892936,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ext3.","id":2892932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ext3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exFAT.","id":2892933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exFAT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Joliet\/CDFS.","id":2892934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joliet\/CDFS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FAT32.","id":2892935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FAT32.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NTFS.","id":2892936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTFS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/836620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o padr\u00e3o de redes Ethernet, analise as afirmativas abaixo:I- Nesse tipo de rede, existe o padr\u00e3o de cabo 10Base2 que opera a 10 Mbps. II- O padr\u00e3o Fast Ethernet possui uma taxa de transfer\u00eancia de 1 Gbps e usa a codifica\u00e7\u00e3o chamada 4D-PAM5. III- Na arquitetura Ethernet, todas as placas de rede recebem um endere\u00e7o f\u00edsico, chamado MAC, gravado em uma ROM, dentro da placa de rede. IV- O Ethernet \u00e9 um padr\u00e3o que define como os dados ser\u00e3o transmitidos fisicamente atrav\u00e9s dos cabos da rede. Dessa forma, essa arquitetura opera nas camadas de rede e transporte do modelo OSI. S\u00e3o corretas somente as afirmativas","provas":[{"id":58500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:41:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1758061,"hashId":"729df4eaa91d05f8c16fac0897fd0c60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o padr\u00e3o de redes <em>Ethernet<\/em>, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Nesse tipo de rede, existe o padr\u00e3o de cabo 10Base2 que opera a 10 Mbps. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O padr\u00e3o<em> Fast Ethernet<\/em> possui uma taxa de transfer\u00eancia de 1 Gbps e usa a codifica\u00e7\u00e3o chamada 4D-PAM5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Na arquitetura <em>Ethernet<\/em>, todas as placas de rede recebem um endere\u00e7o f\u00edsico, chamado MAC, gravado em uma ROM, dentro da placa de rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O <em>Ethernet <\/em>\u00e9 um padr\u00e3o que define como os dados ser\u00e3o transmitidos fisicamente atrav\u00e9s dos cabos da rede. Dessa forma, essa arquitetura opera nas camadas de rede e transporte do modelo OSI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas somente as afirmativas<\/p>","resposta":6695368,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6695367,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6695368,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6695369,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6695370,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6695371,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419910,"slug":"informatica-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":"informatica\/1758061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria em quadrinhos, a coes\u00e3o e a coer\u00eancia textuais s\u00e3o estabelecidas por meio","provas":[{"id":58670,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2016-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:41:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1765925,"hashId":"43739808dd71a06aea2ca23a41b82dfe","enunciado":"<p>Na hist\u00f3ria em quadrinhos, a coes\u00e3o e a coer\u00eancia textuais s\u00e3o estabelecidas por meio<\/p>","resposta":6730885,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da retomada do termo \u201cinforma\u00e7\u00e3o\u201d, no \u00faltimo quadrinho.","id":6730885,"corpo":"<p>da retomada do termo \u201cinforma\u00e7\u00e3o\u201d, no \u00faltimo quadrinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da explicita\u00e7\u00e3o das formas existentes no mundo que, em tese, poderiam equivaler a vida.","id":6730886,"corpo":"<p>da explicita\u00e7\u00e3o das formas existentes no mundo que, em tese, poderiam equivaler a vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do questionamento acerca do que vem a ser vida.","id":6730887,"corpo":"<p>do questionamento acerca do que vem a ser vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da resposta ao pr\u00f3prio questionamento do indiv\u00edduo do primeiro quadrinho.","id":6730888,"corpo":"<p>da resposta ao pr\u00f3prio questionamento do indiv\u00edduo do primeiro quadrinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das formas alfab\u00e9ticas do segundo quadrinho.","id":6730889,"corpo":"<p>das formas alfab\u00e9ticas do segundo quadrinho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Internet: &lt;bdtd.biblioteca.ufpb.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":461495,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58670\/grupo-questao\/461495-20210623185235000000-0.png\"><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;bdtd.biblioteca.ufpb.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1765925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o (Lei n\u00ba 8.112\/90) prev\u00ea a suspens\u00e3o do est\u00e1gio probat\u00f3rio durante algumas licen\u00e7as e afastamentos. De acordo com as normas da referida lei, \u00e9 correto afirmar que o servidor ter\u00e1 suspenso o seu est\u00e1gio probat\u00f3rio durante","provas":[{"id":53207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":53208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-tecnico-em-contabilidade-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":53209,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:41:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1609823,"hashId":"1864097424a11c2034c1d5eecafb721a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o (Lei n\u00ba 8.112\/90) prev\u00ea a suspens\u00e3o do est\u00e1gio probat\u00f3rio durante algumas licen\u00e7as e afastamentos. De acordo com as normas da referida lei, \u00e9 correto afirmar que o servidor ter\u00e1 suspenso o seu est\u00e1gio probat\u00f3rio durante<\/p>","resposta":6046184,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o afastamento para exerc\u00edcio de mandato eletivo. ","id":6046183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o afastamento para exerc\u00edcio de mandato eletivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a para atividade pol\u00edtica.","id":6046184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licen\u00e7a para atividade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a para o servi\u00e7o militar.","id":6046185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licen\u00e7a para o servi\u00e7o militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o afastamento para servir a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":6046186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o afastamento para servir a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/1609823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":22530,"slug":"tecnico-portuario-area-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 composta por \u00f3rg\u00e3os que se dividem entre a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. A administra\u00e7\u00e3o indireta exerce, de forma descentralizada, atividades administrativas e explora atividades econ\u00f4micas, vinculadas ou n\u00e3o, a um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a entidade que corresponde a uma forma de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.","provas":[{"id":57135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":22530,"slug":"tecnico-portuario-area-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeba-ba-2016-fgv-tecnico-portuario-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 04:43:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718910,"hashId":"746a860c7e75cbdd4955e3f632b1ee24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 composta por \u00f3rg\u00e3os que se dividem entre a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. A administra\u00e7\u00e3o indireta exerce, de forma descentralizada, atividades administrativas e explora atividades econ\u00f4micas, vinculadas ou n\u00e3o, a um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a entidade que corresponde a uma forma de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.<\/p>","resposta":6520117,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio.","id":6520116,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autarquia.","id":6520117,"corpo":"<p>Autarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secretaria.","id":6520118,"corpo":"<p>Secretaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o P\u00fablico.","id":6520119,"corpo":"<p>\u00d3rg\u00e3o P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Social.","id":6520120,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1718910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 10.741\/03 - Estatuto do Idoso, analisar os itens abaixo: I - Se o idoso n\u00e3o possuir condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, imp\u00f5e-se imediatamente ao Poder P\u00fablico esse provimento, no \u00e2mbito da Assist\u00eancia Social. II - \u00c9 dever de todos zelar pela dignidade do idoso, colocando-o a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor. III - O direito ao respeito consiste na inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral, abrangendo a preserva\u00e7\u00e3o da imagem, da identidade, da autonomia, de valores, ideias e cren\u00e7as, dos espa\u00e7os e dos objetos pessoais. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":76887,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 17:12:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2319535,"hashId":"c24a2ed29843a95c96b6a1f63753e4b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 10.741\/03 - Estatuto do Idoso, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Se o idoso n\u00e3o possuir condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, imp\u00f5e-se imediatamente ao Poder P\u00fablico esse provimento, no \u00e2mbito da Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 dever de todos zelar pela dignidade do idoso, colocando-o a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O direito ao respeito consiste na inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral, abrangendo a preserva\u00e7\u00e3o da imagem, da identidade, da autonomia, de valores, ideias e cren\u00e7as, dos espa\u00e7os e dos objetos pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9158729,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9158726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9158727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9158728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9158729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20172,"slug":"estagiario-area-servico-social"},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do emprego da express\u00e3o \u201ctrincheiras pol\u00edticas\u201d, no 3\u00ba\u00a7, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47489,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20172,"slug":"estagiario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2016-consulplan-estagiario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":47541,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2016-consulplan-estagiario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia - 2016"},{"id":47545,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2016-consulplan-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1442015,"hashId":"c227f594279a7ed682fb121c7926e74e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do emprego da express\u00e3o \u201c<em>trincheiras pol\u00edticas<\/em>\u201d, no 3\u00ba\u00a7, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5335855,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pertence \u00e0 linguagem coloquial, podendo ser substitu\u00edda por \u201ctriunfo pol\u00edtico\u201d.","id":5335854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pertence \u00e0 linguagem coloquial, podendo ser substitu\u00edda por \u201ctriunfo pol\u00edtico\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma ideia de compara\u00e7\u00e3o entre elementos presentes em duas situa\u00e7\u00f5es distintas.","id":5335855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma ideia de compara\u00e7\u00e3o entre elementos presentes em duas situa\u00e7\u00f5es distintas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstra o uso de voc\u00e1bulos cuja inten\u00e7\u00e3o \u00e9 ironizar o conflito presente na situa\u00e7\u00e3o apresentada.","id":5335856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra o uso de voc\u00e1bulos cuja inten\u00e7\u00e3o \u00e9 ironizar o conflito presente na situa\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possui sentido pejorativo, considerando-se o contexto em que h\u00e1 uma cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do \u201cacusador-julgador\u201d.","id":5335857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui sentido pejorativo, considerando-se o contexto em que h\u00e1 uma cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do \u201cacusador-julgador\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 35. \u00d3dio ao Semelhante \u2013 Sobre a Milit\u00e2ncia de TribunalNingu\u00e9m pode negar o conflito como parte fundamental do fen\u00f4meno pol\u00edtico. S\u00f3 existe pol\u00edtica porque existem diferen\u00e7as, discord\u00e2ncias, vis\u00f5es de mundo que se distanciam, ideologias, lutas por direitos, por hegemonia. Isso quer dizer que no cerne do fen\u00f4meno pol\u00edtico est\u00e1 a democracia como um desejo de participa\u00e7\u00e3o que implica as ten\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias \u00e0 diferen\u00e7a que busca um lugar no contexto social. [...] Esse texto n\u00e3o tem por finalidade tratar da import\u00e2ncia do conflito ou da cr\u00edtica, mas analisar um fen\u00f4meno que surgiu, e se potencializou, na era das redes sociais: a \u201cmilit\u00e2ncia de tribunal\u201d. Essa pr\u00e1tica \u00e9 apresentada como manifesta\u00e7\u00e3o de ativismo pol\u00edtico, mas se reduz ao ato de proferir julgamentos, todos de natureza condenat\u00f3ria, contra seus adivers\u00e1rios e, muitas vezes, em desfavor dos pr\u00f3prios parceiros de projeto pol\u00edtico. S\u00e3o t\u00edpicos julgamentos de excess\u00e3o, nos quais a figura do acusador e do julgador se confundem, n\u00e3o existe uma acusa\u00e7\u00e3o bem delimitada, nem a oportunidade do acusado se defender. Nesses julgamentos, que muito revela do \u201cmilitante de tribunal\u201d, os eventuais erros do \u201cacusado\u201d, por um lado, s\u00e3o potencializados, sem qualquer compromisso com a facticidade; por outro, perdem import\u00e2ncia para a hip\u00f3tese previamente formulada pelo acusador-julgador, a partir de preconceitos, pervers\u00f5es, ressentimentos, inveja e, sobretudo, \u00f3dio. \u00d3dio direcionado ao inimigo, aquele com o qual o \u201cacusador-julgador\u201d n\u00e3o se identifica e, por essa raz\u00e3o, nega a possibilidade de dialogar e, o que tem se tornado cada vez mais frequente, o \u00f3dio relacionado ao pr\u00f3ximo, aquele que \u00e9, ou deveria ser, um aliado nas trincheiras pol\u00edticas. \u00d3dio que nasce daquilo que Freud chamou de \u201cnarcisismo das pequenas diferen\u00e7as\u201d. \u00d3dio ao semelhante, aquele que admiramos, do qual somos \u201cparceiros\u201d, ao qual, contudo, dedicamos nosso \u00f3dio sempre que ele n\u00e3o faz exatamente aquilo que deveria \u2013 ou o que n\u00f3s acreditamos que deveria \u2013 fazer. Exemplos n\u00e3o faltam. Pense-se na militante feminista que gasta mais tempo a \u201ccondenar\u201d outras mulheres, a julgar outros \u201cfeminismos\u201d, do que no enfrentamento concreto \u00e0 domina\u00e7\u00e3o masculina. A Internet est\u00e1 cheia de exemplos de especialistas em julgamento e condena\u00e7\u00e3o. A ca\u00e7a por sucesso naquilo que imaginam ser o \u201cclubinho das feministas\u201d (por muitas que se dizem feministas enquanto realizam o feminismo como uma mera moral) tem algo da antiga ca\u00e7a \u00e0s bruxas que regozija at\u00e9 hoje o machismo estrutural. Nunca se ver\u00e1 a \u201cmilitante de tribunal feminista\u201d em atitude isenta elogiando a postura correta, mas sempre espetacularizando a postura \u201cerrada\u201d daquela que deseja condenar. Muitas constroem seus nomes virtuais, seu capital pol\u00edtico, aquilo que imaginam ser um verdadeiro protagonismo feminista, no meio dessas pequenas guerras e linchamentos virtuais nas quais se consideram vencedoras pela gritaria. H\u00e1, infelizmente, feministas que se perdem, esvaziam o feminismo e servem de espet\u00e1culo \u00e0queles que adoram odiar o feminismo. [...] Apoio mesmo, concreto, \u00e0s grandes lutas do feminismo, isso n\u00e3o, pois n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil nem deve dar tanto prazer quanto a condena\u00e7\u00e3o no tribunal virtual montado em sua pr\u00f3pria casa. [...] (Marcia Tiburi e Rubens Casara. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/01\/odio-ao-semelhante-sobre-a-militancia-detribunal\/. Publicado dia: 10\/01\/2016. Adaptado.)","id":424047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 35. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>\u00d3dio ao Semelhante \u2013 Sobre a Milit\u00e2ncia de Tribunal<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ningu\u00e9m pode negar o conflito como parte fundamental do fen\u00f4meno pol\u00edtico. S\u00f3 existe pol\u00edtica porque existem diferen\u00e7as, discord\u00e2ncias, vis\u00f5es de mundo que se distanciam, ideologias, lutas por direitos, por hegemonia. Isso quer dizer que no cerne do fen\u00f4meno pol\u00edtico est\u00e1 a democracia como um desejo de participa\u00e7\u00e3o que implica as ten\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias \u00e0 diferen\u00e7a que busca um lugar no contexto social. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse texto n\u00e3o tem por finalidade tratar da import\u00e2ncia do conflito ou da cr\u00edtica, mas analisar um fen\u00f4meno que surgiu, e se potencializou, na era das redes sociais: a \u201cmilit\u00e2ncia de tribunal\u201d. Essa pr\u00e1tica \u00e9 apresentada como manifesta\u00e7\u00e3o de ativismo pol\u00edtico, mas se reduz ao ato de proferir julgamentos, todos de natureza condenat\u00f3ria, contra seus adivers\u00e1rios e, muitas vezes, em desfavor dos pr\u00f3prios parceiros de projeto pol\u00edtico. S\u00e3o t\u00edpicos julgamentos de excess\u00e3o, nos quais a figura do acusador e do julgador se confundem, n\u00e3o existe uma acusa\u00e7\u00e3o bem delimitada, nem a oportunidade do acusado se defender. Nesses julgamentos, que muito revela do \u201cmilitante de tribunal\u201d, os eventuais erros do \u201cacusado\u201d, por um lado, s\u00e3o potencializados, sem qualquer compromisso com a facticidade; por outro, perdem import\u00e2ncia para a hip\u00f3tese previamente formulada pelo acusador-julgador, a partir de preconceitos, pervers\u00f5es, ressentimentos, inveja e, sobretudo, \u00f3dio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00d3dio direcionado ao inimigo, aquele com o qual o \u201cacusador-julgador\u201d n\u00e3o se identifica e, por essa raz\u00e3o, nega a possibilidade de dialogar e, o que tem se tornado cada vez mais frequente, o \u00f3dio relacionado ao pr\u00f3ximo, aquele que \u00e9, ou deveria ser, um aliado nas trincheiras pol\u00edticas. \u00d3dio que nasce daquilo que Freud chamou de \u201cnarcisismo das pequenas diferen\u00e7as\u201d. \u00d3dio ao semelhante, aquele que admiramos, do qual somos \u201cparceiros\u201d, ao qual, contudo, dedicamos nosso \u00f3dio sempre que ele n\u00e3o faz exatamente aquilo que deveria \u2013 ou o que n\u00f3s acreditamos que deveria \u2013 fazer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Exemplos n\u00e3o faltam. Pense-se na militante feminista que gasta mais tempo a \u201ccondenar\u201d outras mulheres, a julgar outros \u201cfeminismos\u201d, do que no enfrentamento concreto \u00e0 domina\u00e7\u00e3o masculina. A Internet est\u00e1 cheia de exemplos de especialistas em julgamento e condena\u00e7\u00e3o. A ca\u00e7a por sucesso naquilo que imaginam ser o \u201cclubinho das feministas\u201d (por muitas que se dizem feministas enquanto realizam o feminismo como uma mera moral) tem algo da antiga ca\u00e7a \u00e0s bruxas que regozija at\u00e9 hoje o machismo estrutural. Nunca se ver\u00e1 a \u201cmilitante de tribunal feminista\u201d em atitude isenta elogiando a postura correta, mas sempre espetacularizando a postura \u201cerrada\u201d daquela que deseja condenar. Muitas constroem seus nomes virtuais, seu capital pol\u00edtico, aquilo que imaginam ser um verdadeiro protagonismo feminista, no meio dessas pequenas guerras e linchamentos virtuais nas quais se consideram vencedoras pela gritaria. H\u00e1, infelizmente, feministas que se perdem, esvaziam o feminismo e servem de espet\u00e1culo \u00e0queles que adoram odiar o feminismo. [...] Apoio mesmo, concreto, \u00e0s grandes lutas do feminismo, isso n\u00e3o, pois n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil nem deve dar tanto prazer quanto a condena\u00e7\u00e3o no tribunal virtual montado em sua pr\u00f3pria casa. [...] <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Marcia Tiburi e Rubens Casara. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/01\/odio-ao-semelhante-sobre-a-militancia-detribunal\/. Publicado dia: 10\/01\/2016. Adaptado.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os munic\u00edpios de Santa Rita-PB e Cajazeiras-PB\nest\u00e3o situados respectivamente no tipo de clima:","provas":[{"id":46038,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb-2016-facet-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Santa Rita - Professor de Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 05:04:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1397343,"hashId":"eb2fec3bdcf4aee4a05631a6edf4d4f7","enunciado":"<p>Os munic\u00edpios de Santa Rita-PB e Cajazeiras-PB\nest\u00e3o situados respectivamente no tipo de clima:<\/p>","resposta":5143628,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equatorial \u00famido e Semi\u00e1rido.\n","id":5143627,"corpo":"<p>Equatorial \u00famido e Semi\u00e1rido.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tropical e Semi\u00e1rido.","id":5143628,"corpo":"<p>Tropical e Semi\u00e1rido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equatorial semi\u00famido e Tropical.","id":5143629,"corpo":"<p>Equatorial semi\u00famido e Tropical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equatorial \u00famido e Tropical","id":5143630,"corpo":"<p>Equatorial \u00famido e Tropical<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subtropical e Semi\u00e1rido","id":5143631,"corpo":"<p>Subtropical e Semi\u00e1rido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419496,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397337,"slug":"geografia-paraiba-pb"}],"slug":"geografia\/1397343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o \u201cAcordo de Paris\u201d (COP-21), s\u00e3o verdadeiras as alternativas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":76324,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Nutricionista - 2016"},{"id":76328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 08:12:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2303307,"hashId":"3967c7580b339c372b8ac85603d5eb6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o \u201cAcordo de Paris\u201d (COP-21), s\u00e3o verdadeiras as alternativas abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9084045,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi assinado por 195 pa\u00edses \u2013 membros da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7a do Clima.","id":9084042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi assinado por 195 pa\u00edses \u2013 membros da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7a do Clima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi realizado em dezembro de 2015 em Paris.","id":9084043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi realizado em dezembro de 2015 em Paris.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pa\u00edses signat\u00e1rios do novo acordo dever\u00e3o realizar a\u00e7\u00f5es para tentar conter o aumento da temperatura m\u00e9dia de Terra em 2\u00baC ainda neste s\u00e9culo.","id":9084044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses signat\u00e1rios do novo acordo dever\u00e3o realizar a\u00e7\u00f5es para tentar conter o aumento da temperatura m\u00e9dia de Terra em 2\u00baC ainda neste s\u00e9culo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acordo de Paris n\u00e3o prev\u00ea o apoio financeiro aos pa\u00edses em desenvolvimento.","id":9084045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acordo de Paris n\u00e3o prev\u00ea o apoio financeiro aos pa\u00edses em desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c1rea da paleografia que estuda a origem, tipos e evolu\u00e7\u00e3o das abreviaturas\u201d. Essa \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do seguinte termo:","provas":[{"id":77773,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquivologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquivologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 14:36:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2340394,"hashId":"d6648fad89b02ef276d3ba367c834671","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c1rea da paleografia que estuda a origem, tipos e evolu\u00e7\u00e3o das abreviaturas\u201d. Essa \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do seguinte termo:<\/p>","resposta":9251190,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Braquigrafia","id":9251190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Braquigrafia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criptografia","id":9251191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criptografia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crisografia","id":9251192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crisografia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sigilografia","id":9251193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sigilografia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Termografia","id":9251194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termografia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416988,"slug":"arquivologia-ciencias-auxiliares-diplomatica-e-paleografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura","id":25305,"slug":"tecnico-municipal-area-artes-e-cultura"},{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},{"descricao":"Odontologia","id":18991,"slug":"odontologia"},{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990,"slug":"terapia-ocupacional"},{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n\u00ba 1883\/2012, que disp\u00f5es sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Aut\u00e1rquica e Funcional do Munic\u00edpio de Tel\u00eamaco Borba\/PR, leia as alternativas e marque a correta.","provas":[{"id":77824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura","id":25305,"slug":"tecnico-municipal-area-artes-e-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-tecnico-municipal-area-artes-e-cultura","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura - 2016"},{"id":77754,"cargo":{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-fisioterapia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Fisioterapia - 2016"},{"id":77736,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":77709,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-psicologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Psicologia - 2016"},{"id":77746,"cargo":{"descricao":"Odontologia","id":18991,"slug":"odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-odontologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Odontologia - 2016"},{"id":77758,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990,"slug":"terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":77773,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquivologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquivologia - 2016"},{"id":77774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"},{"id":77772,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2016"},{"id":77775,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"},{"id":77756,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-farmacia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 14:36:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2338639,"hashId":"7eba5f343de92c27d70450558acc5f99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Lei n\u00ba 1883\/2012, que disp\u00f5es sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Aut\u00e1rquica e Funcional do Munic\u00edpio de Tel\u00eamaco Borba\/PR, leia as alternativas e marque a correta.<\/p>","resposta":9243428,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o para a posse ocorrer\u00e1 no prazo de at\u00e9 trinta dias, contados do ato de nomea\u00e7\u00e3o.","id":9243426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apresenta\u00e7\u00e3o para a posse ocorrer\u00e1 no prazo de at\u00e9 trinta dias, contados do ato de nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A destitui\u00e7\u00e3o do servidor da fun\u00e7\u00e3o gratificada dar-se-\u00e1 por solicita\u00e7\u00e3o exclusiva dele mesmo.","id":9243427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A destitui\u00e7\u00e3o do servidor da fun\u00e7\u00e3o gratificada dar-se-\u00e1 por solicita\u00e7\u00e3o exclusiva dele mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o ser\u00e1 contribuinte do regime geral de previd\u00eancia social.","id":9243428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o ser\u00e1 contribuinte do regime geral de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico gera o direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, e ser\u00e1 feita obedecida \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos.","id":9243429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico gera o direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, e ser\u00e1 feita obedecida \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada poder\u00e1 ser de dedica\u00e7\u00e3o integral ou parcial, conforme necessidade da administra\u00e7\u00e3o. ","id":9243430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada poder\u00e1 ser de dedica\u00e7\u00e3o integral ou parcial, conforme necessidade da administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338639","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Helo\u00edsa Bellotto apresenta algumas considera\u00e7\u00f5es acerca dos dez itens que comp\u00f5em o \u201cC\u00f3digo de Deontologia\u201d elaborado pelo Conselho Internacional de Arquivos. Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o item sobre o qual ela faz o seguinte coment\u00e1rio: \u201cNo cumprimento da sua miss\u00e3o e das suas fun\u00e7\u00f5es, adaptam-se aos princ\u00edpios arquiv\u00edsticos que regem a cria\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o e a escolha do destino dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, a avalia\u00e7\u00e3o e o recolhimento dos documentos com vistas aos seu arquivamento definitivo, a salvaguarda, a preserva\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o dos arquivos de que se incubem, e a classifica\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise, a publica\u00e7\u00e3o e os meios de tornar os documentos acess\u00edveis\u201d.","provas":[{"id":77773,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquivologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquivologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 14:36:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2340390,"hashId":"9506e6accb6a7089ae955062c7afdd4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Helo\u00edsa Bellotto apresenta algumas considera\u00e7\u00f5es acerca dos dez itens que comp\u00f5em o \u201cC\u00f3digo de Deontologia\u201d elaborado pelo Conselho Internacional de Arquivos. Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o item sobre o qual ela faz o seguinte coment\u00e1rio: \u201cNo cumprimento da sua miss\u00e3o e das suas fun\u00e7\u00f5es, adaptam-se aos princ\u00edpios arquiv\u00edsticos que regem a cria\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o e a escolha do destino dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, a avalia\u00e7\u00e3o e o recolhimento dos documentos com vistas aos seu arquivamento definitivo, a salvaguarda, a preserva\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o dos arquivos de que se incubem, e a classifica\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise, a publica\u00e7\u00e3o e os meios de tornar os documentos acess\u00edveis\u201d.<\/p>","resposta":9251172,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os arquivistas mant\u00eam a integridade dos arquivos e garantem, desse modo, que eles constituam um testemunho do passado, duradouro e fidedigno. O primeiro dever dos arquivistas \u00e9 manter a integridade dos documentos que est\u00e3o a seu cargo e sob sua vigil\u00e2ncia.","id":9251170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivistas mant\u00eam a integridade dos arquivos e garantem, desse modo, que eles constituam um testemunho do passado, duradouro e fidedigno. O primeiro dever dos arquivistas \u00e9 manter a integridade dos documentos que est\u00e3o a seu cargo e sob sua vigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os arquivistas preservam a autenticidade dos documentos durante as opera\u00e7\u00f5es de tratamento, de conserva\u00e7\u00e3o e de explora\u00e7\u00e3o. Os arquivistas atuam de maneira a que o valor arquiv\u00edstico dos documentos, incluindo os documentos eletr\u00f4nicos ou inform\u00e1ticos, n\u00e3o seja afetado pelos trabalhos arquiv\u00edsticos de avalia\u00e7\u00e3o, de classifica\u00e7\u00e3o e de invent\u00e1rio, de conserva\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise.","id":9251171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivistas preservam a autenticidade dos documentos durante as opera\u00e7\u00f5es de tratamento, de conserva\u00e7\u00e3o e de explora\u00e7\u00e3o. Os arquivistas atuam de maneira a que o valor arquiv\u00edstico dos documentos, incluindo os documentos eletr\u00f4nicos ou inform\u00e1ticos, n\u00e3o seja afetado pelos trabalhos arquiv\u00edsticos de avalia\u00e7\u00e3o, de classifica\u00e7\u00e3o e de invent\u00e1rio, de conserva\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os arquivistas tratam, selecionam e mant\u00eam os arquivos em seu contexto hist\u00f3rico, jur\u00eddico e administrativo, respeitando, desse modo, a sua proveni\u00eancia, preservando e tornando assim expl\u00edcitas as suas inter-rela\u00e7\u00f5es originais. Os arquivistas agem em conformidade com os princ\u00edpios e as pr\u00e1ticas geralmente reconhecidos. ","id":9251172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivistas tratam, selecionam e mant\u00eam os arquivos em seu contexto hist\u00f3rico, jur\u00eddico e administrativo, respeitando, desse modo, a sua proveni\u00eancia, preservando e tornando assim expl\u00edcitas as suas inter-rela\u00e7\u00f5es originais. Os arquivistas agem em conformidade com os princ\u00edpios e as pr\u00e1ticas geralmente reconhecidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os arquivistas asseguram sempre a comunicabilidade e a compreens\u00e3o dos documentos.","id":9251173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivistas asseguram sempre a comunicabilidade e a compreens\u00e3o dos documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os arquivistas s\u00e3o respons\u00e1veis pelo tratamento dos documentos e justificam as suas modalidades. Os arquivistas n\u00e3o se preocupam apenas com o recolhimento dos documentos existentes, mas tamb\u00e9m cooperam com os gestores de documentos de modo a que, nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o e de arquivamento eletr\u00f4nico, sejam tomados em considera\u00e7\u00e3o, desde a origem, os procedimentos destinados \u00e0 salvaguarda dos documentos de valor permanente.","id":9251174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivistas s\u00e3o respons\u00e1veis pelo tratamento dos documentos e justificam as suas modalidades. Os arquivistas n\u00e3o se preocupam apenas com o recolhimento dos documentos existentes, mas tamb\u00e9m cooperam com os gestores de documentos de modo a que, nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o e de arquivamento eletr\u00f4nico, sejam tomados em considera\u00e7\u00e3o, desde a origem, os procedimentos destinados \u00e0 salvaguarda dos documentos de valor permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos correntes incluem v\u00e1rias etapas. Indique a defini\u00e7\u00e3o que corresponda ao conceito de \u201cordena\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":77773,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquivologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquivologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 14:36:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2340384,"hashId":"582bfe13a750d1121cf95f3c97e4938d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos correntes incluem v\u00e1rias etapas. Indique a defini\u00e7\u00e3o que corresponda ao conceito de \u201cordena\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":9251143,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 leitura do \u00faltimo despacho verificando se, de fato, o documento destina-se ao arquivamento ou se dever\u00e1 obedecer a uma rotina de tr\u00e2mite preestabelecida. ","id":9251142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proceder \u00e0 leitura do \u00faltimo despacho verificando se, de fato, o documento destina-se ao arquivamento ou se dever\u00e1 obedecer a uma rotina de tr\u00e2mite preestabelecida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispor os documentos de acordo com a codifica\u00e7\u00e3o, separando-os por guias de ordena\u00e7\u00e3o, em escaninhos ou em classificadores. ","id":9251143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor os documentos de acordo com a codifica\u00e7\u00e3o, separando-os por guias de ordena\u00e7\u00e3o, em escaninhos ou em classificadores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determinar sob que codifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser arquivado o documento e que refer\u00eancias cruzadas ser\u00e3o necess\u00e1rias. Caso n\u00e3o se trate de um documento j\u00e1 classificado pelo servi\u00e7o de protocolo, a classifica\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 nesta etapa. ","id":9251144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar sob que codifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser arquivado o documento e que refer\u00eancias cruzadas ser\u00e3o necess\u00e1rias. Caso n\u00e3o se trate de um documento j\u00e1 classificado pelo servi\u00e7o de protocolo, a classifica\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 nesta etapa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir o documento na unidade de arquivamento preestabelecida.","id":9251145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir o documento na unidade de arquivamento preestabelecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retirada do documento do arquivo para empr\u00e9stimo, fornecimento de informa\u00e7\u00f5es ou para realiza\u00e7\u00e3o de uma juntada.","id":9251146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirada do documento do arquivo para empr\u00e9stimo, fornecimento de informa\u00e7\u00f5es ou para realiza\u00e7\u00e3o de uma juntada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os aspectos tur\u00edsticos de Santa Catarina, indique a alternativa incorreta quanto a correla\u00e7\u00e3o entre a regi\u00e3o e a sua respectiva caracter\u00edstica:","provas":[{"id":75899,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"},{"id":75920,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-psicologo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":75912,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-odontologo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Odont\u00f3logo - 2016"},{"id":75908,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":75900,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Assistente Social - 2016"},{"id":75901,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Controlador Interno - 2016"},{"id":75914,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":75922,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Psicopedagogo - 2016"},{"id":75911,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Nutricionista - 2016"},{"id":75902,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Enfermeiro - 2016"},{"id":75916,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":75918,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":75909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":75905,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":75907,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":75903,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":75904,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 16:44:38","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2291940,"hashId":"104879093bc57b9d51ad86f198242a79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos tur\u00edsticos de Santa Catarina, indique a alternativa incorreta quanto a correla\u00e7\u00e3o entre a regi\u00e3o e a sua respectiva caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":9034166,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Regi\u00e3o do Caminho dos C\u00e2nions possui como principal atra\u00e7\u00e3o os c\u00e2nions de at\u00e9 720 metros de altura e localiza-se na fronteira com o Rio Grande do Sul, nos Parques Nacionais da Serra Geral e dos Aparados da Serra.","id":9034163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Regi\u00e3o do Caminho dos C\u00e2nions possui como principal atra\u00e7\u00e3o os c\u00e2nions de at\u00e9 720 metros de altura e localiza-se na fronteira com o Rio Grande do Sul, nos Parques Nacionais da Serra Geral e dos Aparados da Serra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Regi\u00e3o do Vale Europeu concentra tra\u00e7os da cultura italiana e alem\u00e3, com festas tradicionais (Oktoberfest, Fenarreco), turismo religioso (Santu\u00e1rio de Santa Paulina) e p\u00f3los t\u00eaxteis, cal\u00e7adistas, centro de venda de cristais e porcelanas. A regi\u00e3o \u00e9 cortada pelo Rio Itaja\u00ed.","id":9034164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Regi\u00e3o do Vale Europeu concentra tra\u00e7os da cultura italiana e alem\u00e3, com festas tradicionais (Oktoberfest, Fenarreco), turismo religioso (Santu\u00e1rio de Santa Paulina) e p\u00f3los t\u00eaxteis, cal\u00e7adistas, centro de venda de cristais e porcelanas. A regi\u00e3o \u00e9 cortada pelo Rio Itaja\u00ed.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Regi\u00e3o do Vale do Contestado \u00e9 conhecida como Rota da Amizade, situa-se entre a BR 116 e a fronteira com a Argentina. Foi palco da Guerra do Contestado, cujos museus da regi\u00e3o guardam acervos que homenageiam esse acontecimento.","id":9034165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Regi\u00e3o do Vale do Contestado \u00e9 conhecida como Rota da Amizade, situa-se entre a BR 116 e a fronteira com a Argentina. Foi palco da Guerra do Contestado, cujos museus da regi\u00e3o guardam acervos que homenageiam esse acontecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Caminho dos Pr\u00edncipes \u00e9 a regi\u00e3o mais fria do pa\u00eds, com fen\u00f4meno de neve a cada ano, cuja maior cidade \u00e9 Lages. A regi\u00e3o \u00e9 conhecida por ter sido ponto de parada dos tropeiros que levavam gado do Rio Grande do Sul a S\u00e3o Paulo.","id":9034166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Caminho dos Pr\u00edncipes \u00e9 a regi\u00e3o mais fria do pa\u00eds, com fen\u00f4meno de neve a cada ano, cuja maior cidade \u00e9 Lages. A regi\u00e3o \u00e9 conhecida por ter sido ponto de parada dos tropeiros que levavam gado do Rio Grande do Sul a S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cHAVANA - O presidente dos Estados Unidos, Barack Obama, chegou \u00e0s 16h20 (17h20 no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) deste domingo, 20, a Cuba, para a primeira visita de um chefe de Estado americano a ilha comunista em 88 anos. A viagem do l\u00edder americano, que ficar\u00e1 em Havana at\u00e9 ter\u00e7a-feira, tem como objetivo selar a reaproxima\u00e7\u00e3o iniciada pelos dois pa\u00edses em dezembro de 2014.Momentos depois de tocar o solo, o presidente americano publicou mensagem em sua conta no Twitter saudando os cubanos e dizendo estar \"ansioso para encontrar e conversar diretamente como o povo cubano\". \"Que bol\u00e1, Cuba\" (Ol\u00e1 Cuba, em tradu\u00e7\u00e3o livre), escreveu Obama na mensagem, usando uma sauda\u00e7\u00e3o t\u00edpica de Cuba.\u201d O Estado de S. Paulo - Cl\u00e1udia Trevisan, Enviada Especial \/ Havana, 20 Mar\u00e7o 2016 Fonte: http:\/\/internacional.estadao.com.br\/noticias\/geral,obama-chega-a-cuba-e-da-inicio-a-visita-historica,10000022310, pesquisada em julho de 2016 Sobre a aproxima\u00e7\u00e3o entre Cuba e EUA e suas implica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, podemos afirmar corretamente, EXCETO:","provas":[{"id":75924,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 16:42:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2292741,"hashId":"5e59d411eaa27f3529dfbea8cf36d9e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHAVANA - O presidente dos Estados Unidos, Barack Obama, chegou \u00e0s 16h20 (17h20 no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) deste domingo, 20, a Cuba, para a primeira visita de um chefe de Estado americano a ilha comunista em 88 anos. A viagem do l\u00edder americano, que ficar\u00e1 em Havana at\u00e9 ter\u00e7a-feira, tem como objetivo selar a reaproxima\u00e7\u00e3o iniciada pelos dois pa\u00edses em dezembro de 2014.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Momentos depois de tocar o solo, o presidente americano publicou mensagem em sua conta no Twitter saudando os cubanos e dizendo estar \"ansioso para encontrar e conversar diretamente como o povo cubano\". \"Que bol\u00e1, Cuba\" (Ol\u00e1 Cuba, em tradu\u00e7\u00e3o livre), escreveu Obama na mensagem, usando uma sauda\u00e7\u00e3o t\u00edpica de Cuba.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Estado de S. Paulo - Cl\u00e1udia Trevisan, Enviada Especial \/ Havana, 20 Mar\u00e7o 2016 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte: <u>http:\/\/internacional.estadao.com.br\/noticias\/geral,obama-chega-a-cuba-e-da-inicio-a-<\/u>visita-historica,10000022310, pesquisada em julho de 2016 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a aproxima\u00e7\u00e3o entre Cuba e EUA e suas implica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, podemos afirmar corretamente, EXCETO:<\/p>","resposta":9037515,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O distanciamento entre os dois pa\u00edses come\u00e7ou com a independ\u00eancia cubana em 1898 movimento contr\u00e1rio ao interesses norte-americanos.","id":9037513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O distanciamento entre os dois pa\u00edses come\u00e7ou com a independ\u00eancia cubana em 1898 movimento contr\u00e1rio ao interesses norte-americanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EUA e Cuba retomaram suas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e abriram embaixadas nos respectivos territ\u00f3rios.","id":9037514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EUA e Cuba retomaram suas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e abriram embaixadas nos respectivos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal consequ\u00eancia da reaproxima\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica entre os dois pa\u00edses \u00e9 a suspens\u00e3o do embargo econ\u00f4mico imposto \u00e0 ilha pelos EUA.","id":9037515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal consequ\u00eancia da reaproxima\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica entre os dois pa\u00edses \u00e9 a suspens\u00e3o do embargo econ\u00f4mico imposto \u00e0 ilha pelos EUA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o hostil entre EUA e Cuba come\u00e7ou em 1959, com a derrubada de Fulg\u00eancio Batista do poder e o advento da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana.","id":9037516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o hostil entre EUA e Cuba come\u00e7ou em 1959, com a derrubada de Fulg\u00eancio Batista do poder e o advento da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pesar da reaproxima\u00e7\u00e3o n\u00e3o houve a devolu\u00e7\u00e3o da base de Guant\u00e1namo, situada na regi\u00e3o de mesmo nome do sudeste da ilha.","id":9037517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesar da reaproxima\u00e7\u00e3o n\u00e3o houve a devolu\u00e7\u00e3o da base de Guant\u00e1namo, situada na regi\u00e3o de mesmo nome do sudeste da ilha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rompimento da barragem do Fund\u00e3o, na \u00e1rea rural do munic\u00edpio de Mariana\/MG, ocorreu no dia 5 de novembro de 2015.Sobre o assunto acima, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":76164,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Motorista - 2016"},{"id":76340,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"},{"id":76065,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 16:41:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2298136,"hashId":"d8f593a8e32da68ea9669a8551b92d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rompimento da barragem do Fund\u00e3o, na \u00e1rea rural do munic\u00edpio de Mariana\/MG, ocorreu no dia 5 de novembro de 2015.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o assunto acima, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9059620,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Distrito de Bento Rodrigues foi quase totalmente destru\u00eddo pela lama.","id":9059617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Distrito de Bento Rodrigues foi quase totalmente destru\u00eddo pela lama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria das comunidades presentes nas regi\u00f5es atingidas dependem economicamente da pesca, da agricultura, do turismo e da minera\u00e7\u00e3o.","id":9059618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das comunidades presentes nas regi\u00f5es atingidas dependem economicamente da pesca, da agricultura, do turismo e da minera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A respons\u00e1vel pela barragem \u00e9 a mineradora Samarco, que \u00e9 controlada pela brasileira Vale e pela anglo-autraliana BHP Billiton.","id":9059619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A respons\u00e1vel pela barragem \u00e9 a mineradora Samarco, que \u00e9 controlada pela brasileira Vale e pela anglo-autraliana BHP Billiton.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desastre, apesar das amplas propor\u00e7\u00f5es, restringiu-se ao estado de Minas Gerais.","id":9059620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desastre, apesar das amplas propor\u00e7\u00f5es, restringiu-se ao estado de Minas Gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papa Francisco tem um estilo pessoal pautado pela simplicidade e informalidade, o que lhe confere grande popularidade.I O argentino Jorge M\u00e1rio Bergoglio assumiu a lideran\u00e7a do Vaticano em mar\u00e7o de 2013II Ele \u00e9 o primeiro papa n\u00e3o europeu em mais de 1.200 anos.III Ele \u00e9 o segundo papa a adotar o nome de Francisco em homenagem a S\u00e3o Francisco de Assis, que fez a op\u00e7\u00e3o pelos pobres e pregava a humildade.IV Desde que assumiu o papado, estabeleceu uma rela\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e informal com os fi\u00e9is.Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas CORRETAS:","provas":[{"id":76164,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Motorista - 2016"},{"id":76340,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"},{"id":76065,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 16:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2298114,"hashId":"0e742f2be606492a5b4672d7cff74678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O papa Francisco tem um estilo pessoal pautado pela simplicidade e informalidade, o que lhe confere grande popularidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O argentino Jorge M\u00e1rio Bergoglio assumiu a lideran\u00e7a do Vaticano em mar\u00e7o de 2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Ele \u00e9 o primeiro papa n\u00e3o europeu em mais de 1.200 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Ele \u00e9 o segundo papa a adotar o nome de Francisco em homenagem a S\u00e3o Francisco de Assis, que fez a op\u00e7\u00e3o pelos pobres e pregava a humildade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Desde que assumiu o papado, estabeleceu uma rela\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e informal com os fi\u00e9is.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":9059514,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IIIIV","id":9059514,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-au4z\"><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-4261\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-97qc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-mjq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IIIIII","id":9059515,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-au4z\"><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-4261\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-97qc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-mjq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IIIIIIV","id":9059516,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-au4z\"><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-4261\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-97qc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-mjq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IIIIIV","id":9059517,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-au4z\"><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-4261\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-97qc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-au4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au4z\" data-cell=\"cell-mjq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2298114","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indiv\u00edduo que pratique crime a bordo de aeronave estrangeira em espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro, ser\u00e1 processado e julgado pela justi\u00e7a","provas":[{"id":25401,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2016-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 16:28:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":862215,"hashId":"b89b0cafb152bad61c952c26a6b2de5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduo que pratique crime a bordo de aeronave estrangeira em espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro, ser\u00e1 processado e julgado pela justi\u00e7a<\/p>","resposta":2991311,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da comarca correspondente ao espa\u00e7o a\u00e9reo em que a aeronave se encontrava no exato momento do cometimento do crime ou, n\u00e3o sendo poss\u00edvel precis\u00e1-la, pela justi\u00e7a da comarca em cujo territ\u00f3rio se verificar o pouso.","id":2991307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da comarca correspondente ao espa\u00e7o a\u00e9reo em que a aeronave se encontrava no exato momento do cometimento do crime ou, n\u00e3o sendo poss\u00edvel precis\u00e1-la, pela justi\u00e7a da comarca em cujo territ\u00f3rio se verificar o pouso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de seu pa\u00eds de origem, pois, somente se estivesse a bordo de aeronave nacional \u00e9 que a justi\u00e7a brasileira seria competente.","id":2991308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de seu pa\u00eds de origem, pois, somente se estivesse a bordo de aeronave nacional \u00e9 que a justi\u00e7a brasileira seria competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da comarca correspondente ao espa\u00e7o a\u00e9reo em que a aeronave se encontrava no exato momento do cometimento do crime.","id":2991309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da comarca correspondente ao espa\u00e7o a\u00e9reo em que a aeronave se encontrava no exato momento do cometimento do crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do estado da Federa\u00e7\u00e3o onde ele tiver residido por \u00faltimo ou, se ele nunca tiver residido no Brasil, no ju\u00edzo da capital da Rep\u00fablica.","id":2991310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do estado da Federa\u00e7\u00e3o onde ele tiver residido por \u00faltimo ou, se ele nunca tiver residido no Brasil, no ju\u00edzo da capital da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da comarca em cujo territ\u00f3rio ocorrer o pouso ou pela comarca de onde houver partido a aeronave.","id":2991311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da comarca em cujo territ\u00f3rio ocorrer o pouso ou pela comarca de onde houver partido a aeronave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/862215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o pelo \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH), efetuada pela ONU (2010), a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina apresenta grau de desenvolvimento humano:","provas":[{"id":75899,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"},{"id":75920,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-psicologo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":75912,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-odontologo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Odont\u00f3logo - 2016"},{"id":75908,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":75900,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Assistente Social - 2016"},{"id":75901,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Controlador Interno - 2016"},{"id":75914,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":75922,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Psicopedagogo - 2016"},{"id":75911,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Nutricionista - 2016"},{"id":75902,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Enfermeiro - 2016"},{"id":75916,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":75918,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":75909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":75905,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":75907,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":75903,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":75904,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 16:44:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2291941,"hashId":"5abe34c23135307c8ece8f999d83f999","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o pelo \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH), efetuada pela ONU (2010), a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina apresenta grau de desenvolvimento humano:<\/p>","resposta":9034168,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muito Alto (0,800 - 1,000).","id":9034167,"corpo":"<p>Muito Alto (0,800 - 1,000).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alto (0,700 - 0,799).","id":9034168,"corpo":"<p>Alto (0,700 - 0,799).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dio (0,600 - 0,699).","id":9034169,"corpo":"<p>M\u00e9dio (0,600 - 0,699).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baixo (0,500 - 0,599).","id":9034170,"corpo":"<p>Baixo (0,500 - 0,599).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal sintoma da pancreatite aguda \u00e9:","provas":[{"id":69868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2133801,"hashId":"76c2255f43bddb96e5421c6cb8f53aaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal sintoma da pancreatite aguda \u00e9:<\/p>","resposta":8351760,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00f4mito.","id":8351757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00f4mito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiporexia. ","id":8351758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiporexia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre.","id":8351759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dor abdominal.","id":8351760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor abdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"icter\u00edcia.","id":8351761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">icter\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao aborto: I- Aborto evit\u00e1vel caracteriza-se pela integridade do ovo, com \u00fatero compat\u00edvel com a idade da gravidez e colo imp\u00e9rvio. H\u00e1 presen\u00e7a de sangramento vaginal discreto ou moderado, sem que ocorra modifica\u00e7\u00e3o cervical, geralmente com sintomatologia discreta ou ausente (dor do tipo c\u00f3lica ou peso na regi\u00e3o do hipog\u00e1strio). II- Aborto infectado caracteriza-se por perda da integridade do ovo, sangramento moderado a acentuado contendo co\u00e1gulos e\/ou restos ovulares, colo uterino perme\u00e1vel, dor em c\u00f3lica de forte intensidade e redu\u00e7\u00e3o do volume uterino em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade gestacional. III- Aborto retido caracteriza-se pela interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o com perman\u00eancia do produto conceptual na cavidade uterina. Pode ocorrer discreto sangramento, com colo imp\u00e9rvio, regress\u00e3o dos fen\u00f4menos grav\u00eddicos e redu\u00e7\u00e3o do volume uterino em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade gestacional.Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":69868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2133859,"hashId":"d9ef63b51edc06d2fcda25319da48c93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao aborto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Aborto evit\u00e1vel caracteriza-se pela integridade do ovo, com \u00fatero compat\u00edvel com a idade da gravidez e colo imp\u00e9rvio. H\u00e1 presen\u00e7a de sangramento vaginal discreto ou moderado, sem que ocorra modifica\u00e7\u00e3o cervical, geralmente com sintomatologia discreta ou ausente (dor do tipo c\u00f3lica ou peso na regi\u00e3o do hipog\u00e1strio). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Aborto infectado caracteriza-se por perda da integridade do ovo, sangramento moderado a acentuado contendo co\u00e1gulos e\/ou restos ovulares, colo uterino perme\u00e1vel, dor em c\u00f3lica de forte intensidade e redu\u00e7\u00e3o do volume uterino em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade gestacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Aborto retido caracteriza-se pela interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o com perman\u00eancia do produto conceptual na cavidade uterina. Pode ocorrer discreto sangramento, com colo imp\u00e9rvio, regress\u00e3o dos fen\u00f4menos grav\u00eddicos e redu\u00e7\u00e3o do volume uterino em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade gestacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8352007,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":8352004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a afirmativa II est\u00e1 correta. ","id":8352005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a afirmativa II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8352006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8352007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":8352008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 indicada a quimioprofilaxia com antibi\u00f3tico para os contatos \u00edntimos de casos de meningite:","provas":[{"id":69868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2133881,"hashId":"c582c94e0a595172d1576e7af6377843","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 indicada a quimioprofilaxia com antibi\u00f3tico para os contatos \u00edntimos de casos de meningite:<\/p>","resposta":8352093,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meningoc\u00f3cica.","id":8352093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meningoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viral.","id":8352094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumoc\u00f3cica.","id":8352095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pneumoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estafiloc\u00f3cica.","id":8352096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estafiloc\u00f3cica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por Listeria.","id":8352097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por Listeria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O essencial do atendimento de urg\u00eancia \u00e0 lombalgia \u00e9 avaliar a gravidade, descartar doen\u00e7as potencialmente graves (bandeiras vermelhas), resolver a dor (se poss\u00edvel) e referenciar ao especialista quando indicado. A anamnese ajuda a determinar a natureza da lombalgia. Uma das bandeiras vermelhas nesse caso \u00e9: ","provas":[{"id":69868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2133921,"hashId":"82cecc6701a8c007d30433764fb3c8e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O essencial do atendimento de urg\u00eancia \u00e0 lombalgia \u00e9 avaliar a gravidade, descartar doen\u00e7as potencialmente graves (bandeiras vermelhas), resolver a dor (se poss\u00edvel) e referenciar ao especialista quando indicado. A anamnese ajuda a determinar a natureza da lombalgia. Uma das bandeiras vermelhas nesse caso \u00e9: <\/p>","resposta":8352256,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3ria pr\u00e9via de neoplasia maligna. ","id":8352256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria pr\u00e9via de neoplasia maligna. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade &lt; 30 e &gt; 40 anos.","id":8352257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade &lt; 30 e &gt; 40 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dor que piora durante o dia.","id":8352258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor que piora durante o dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dor que piora com sobrecarga f\u00edsica. ","id":8352259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor que piora com sobrecarga f\u00edsica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dor que dura mais de 2 semanas. ","id":8352260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor que dura mais de 2 semanas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de pris\u00e3o, liberdade provis\u00f3ria do acusado e medidas cautelares alternativas ao encarceramento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25888,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PE - Agente de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 15:57:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":878532,"hashId":"3012c278b7ae4e6bd275600d513a64e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de pris\u00e3o, liberdade provis\u00f3ria do acusado e medidas cautelares alternativas ao encarceramento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3065073,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pris\u00e3o provis\u00f3ria ser\u00e1 decretada pelo juiz pelo prazo m\u00e1ximo de cinco dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, ou por at\u00e9 trinta dias improrrog\u00e1veis, se se tratar de crimes hediondos ou equiparados.","id":3065072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o provis\u00f3ria ser\u00e1 decretada pelo juiz pelo prazo m\u00e1ximo de cinco dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, ou por at\u00e9 trinta dias improrrog\u00e1veis, se se tratar de crimes hediondos ou equiparados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O descumprimento de medida protetiva de urg\u00eancia determinada sob a \u00e9gide da Lei Maria da Penha \u00e9 uma das hip\u00f3teses autorizativas da pris\u00e3o preventiva prevista na lei processual penal.","id":3065073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descumprimento de medida protetiva de urg\u00eancia determinada sob a \u00e9gide da Lei Maria da Penha \u00e9 uma das hip\u00f3teses autorizativas da pris\u00e3o preventiva prevista na lei processual penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme a CF, a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo: a autoridade policial nela n\u00e3o pode penetrar \u00e0 noite sem consentimento do morador, seja qual for o motivo.","id":3065074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a CF, a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo: a autoridade policial nela n\u00e3o pode penetrar \u00e0 noite sem consentimento do morador, seja qual for o motivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o preventiva do acusado poder\u00e1 ser requerida, em qualquer fase do inqu\u00e9rito ou do processo, pela autoridade policial, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo assistente de acusa\u00e7\u00e3o.","id":3065075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o preventiva do acusado poder\u00e1 ser requerida, em qualquer fase do inqu\u00e9rito ou do processo, pela autoridade policial, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo assistente de acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Independentemente do tipo de crime, a fian\u00e7a ser\u00e1 arbitrada pela autoridade policial e comunicada imediatamente ao juiz que, depois de ouvir o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a manter\u00e1 ou n\u00e3o.","id":3065076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente do tipo de crime, a fian\u00e7a ser\u00e1 arbitrada pela autoridade policial e comunicada imediatamente ao juiz que, depois de ouvir o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a manter\u00e1 ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/878532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6274,"slug":"assistente-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever fundamental do servidor comunicar a seus superiores ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":24702,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6274,"slug":"assistente-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 15:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838188,"hashId":"fcd37ccbd60259dc739e0817d6da10ed","enunciado":"\u00c9 dever fundamental do servidor comunicar a seus superiores\r\nato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico.","resposta":2896788,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica no setor p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.","id":340795,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica no setor p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/838188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle \u00e9 uma etapa da gest\u00e3o administrativa em que se confere a aplicabilidade das a\u00e7\u00f5es determinadas no planejamento, sendo que nesta etapa h\u00e1 a verifica\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia dos processos, apontamento de falhas e acertos, al\u00e9m da orienta\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o voltem a acontecer. O controle tem classifica\u00e7\u00f5es de acordo com seu tempo, dura\u00e7\u00e3o e processo. Assim, quando o controle ocorre durante a rotina\/execu\u00e7\u00e3o de trabalho \u00e9 denominado:","provas":[{"id":73232,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr-2016-fafipa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Uniflor - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 15:54:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2238749,"hashId":"78d91ec94e60af82546b9f71c5c170f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle \u00e9 uma etapa da gest\u00e3o administrativa em que se confere a aplicabilidade das a\u00e7\u00f5es determinadas no planejamento, sendo que nesta etapa h\u00e1 a verifica\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia dos processos, apontamento de falhas e acertos, al\u00e9m da orienta\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o voltem a acontecer. O controle tem classifica\u00e7\u00f5es de acordo com seu tempo, dura\u00e7\u00e3o e processo. Assim, quando o controle ocorre durante a rotina\/execu\u00e7\u00e3o de trabalho \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":8808995,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle concomitante.","id":8808995,"corpo":"<p>Controle concomitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle tempor\u00e1rio.","id":8808996,"corpo":"<p>Controle tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Controle de desempenho.","id":8808997,"corpo":"<p> Controle de desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle subsequente.","id":8808998,"corpo":"<p>Controle subsequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427853,"slug":"controle-da-administracao-classificacao-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao momento ou oportunidade","oab":false,"nome":"Quanto ao momento ou oportunidade","pai":427853,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427854,"slug":"controle-da-administracao-quanto-ao-momento-ou-oportunidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Concomitante (\"pari passu\")","oab":false,"nome":"Controle Concomitante (\"pari passu\")","pai":427854,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427856,"slug":"controle-da-administracao-controle-concomitante-pari-passu"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura","id":25305,"slug":"tecnico-municipal-area-artes-e-cultura"},{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},{"descricao":"Odontologia","id":18991,"slug":"odontologia"},{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990,"slug":"terapia-ocupacional"},{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do fragmento do conto, podemos afirmar que:","provas":[{"id":77824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura","id":25305,"slug":"tecnico-municipal-area-artes-e-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-tecnico-municipal-area-artes-e-cultura","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura - 2016"},{"id":77754,"cargo":{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-fisioterapia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Fisioterapia - 2016"},{"id":77736,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":77709,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-psicologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Psicologia - 2016"},{"id":77746,"cargo":{"descricao":"Odontologia","id":18991,"slug":"odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-odontologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Odontologia - 2016"},{"id":77758,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990,"slug":"terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":77773,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquivologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquivologia - 2016"},{"id":77774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"},{"id":77772,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2016"},{"id":77775,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"},{"id":77756,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-farmacia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 14:36:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2338623,"hashId":"b9432c3d470d048a96dc8b05c876cdcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do fragmento do conto, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":9243350,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gigito Efraim era o guia de Estrelinho h\u00e1 pouqu\u00edssimo tempo.","id":9243346,"corpo":"<p>Gigito Efraim era o guia de Estrelinho h\u00e1 pouqu\u00edssimo tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrelinho era cego de nascen\u00e7a.","id":9243347,"corpo":"<p>Estrelinho era cego de nascen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gigito descrevia o mundo para Estrelinho de forma denotativa. ","id":9243348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gigito descrevia o mundo para Estrelinho de forma denotativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gigito foi convocado pelo ex\u00e9rcito para ser guia de cegos na guerra.","id":9243349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gigito foi convocado pelo ex\u00e9rcito para ser guia de cegos na guerra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gigito descrevia o mundo para Estrelinho de forma conotativa.","id":9243350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gigito descrevia o mundo para Estrelinho de forma conotativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cO cego Estrelinho\u201d Mia Couto O cego Estrelinho era pessoa de nenhuma vez: sua hist\u00f3ria poderia ser contada e descontada n\u00e3o fosse seu guia, Gigito Efraim. A m\u00e3o de Gigito conduziu o desvistado por tempos e idades. Aquela m\u00e3o era repartidamente comum, extens\u00e3o de um no outro, siamensal. E assim era quase de nascen\u00e7a. Mem\u00f3ria de Estrelinho tinha cinco dedos e eram os de Gigito postos, em aperto, na sua pr\u00f3pria m\u00e3o.\tO cego, curioso, queria saber de tudo. Ele n\u00e3o fazia cerim\u00f3nia no viver. O sempre lhe era pouco e o tudo insuficiente. Dizia, deste modo:\t\u2014 Tenho que viver j\u00e1, sen\u00e3o esque\u00e7o-me.\tGigitinho, por\u00e9m, o que descrevia era o que n\u00e3o havia. O mundo que ele minuciava eram fantasias e rendilhados. A imagina\u00e7\u00e3o do guia era mais prof\u00edcua que papaeira. O cego enchia a boca de \u00e1guas:\t\u2014 Que maravilha\u00e7\u00e3o esse mundo. Me conte tudo, Gigito!\tA m\u00e3o do guia era, afinal, o manuscrito da mentira. Gigito Efraim estava como nunca esteve S. Tom\u00e9: via para n\u00e3o crer. O condutor falava pela ponta dos dedos. Desfolhava o universo, aberto em folhas. A idea\u00e7\u00e3o dele era tal que mesmo o cego, por vezes, acreditava ver. O outro lhe encorajava esses breves enganos:\t\u2014 Desbengale-se, voc\u00ea est\u00e1 escolhendo a boa proced\u00eancia!\tMentira: Estrelinho continuava sem ver uma palmeira \u00e0 frente do nariz. Contudo, o cego n\u00e3o se conformava em suas escurezas. Ele cumpria o ditado: n\u00e3o tinha perna e queria dar o pontap\u00e9. S\u00f3 \u00e0 noite, ele desalentava, sofrendo medos mais antigos que a humanidade. Entendia aquilo que, na ra\u00e7a humana, \u00e9 menos primitivo: o animal.\t\u2014 Na noite aflige n\u00e3o haver luz?\t\u2014 Afli\u00e7\u00e3o \u00e9 ter um p\u00e1ssaro branco esvoando dentro do sono.\tP\u00e1ssaro branco? No sono? Lugar de ave \u00e9 nas alturas. Dizem at\u00e9 que Deus fez o c\u00e9u para justificar os p\u00e1ssaros. Estrelinho disfar\u00e7ava o medo dos vatic\u00ednios, subterfugindo:\t\u2014 E agora, Gigitinho? Agora, olhando assim para cima, estou face ao c\u00e9u?\tQue podia o outro responder? O c\u00e9u do cego fica em toda a parte. Estrelinho perdia o p\u00e9 era quando a noite chegava e seu mestre adormecia. Era como se um novo escuro nele se estreasse em n\u00f3 cego. Devagaroso e sorrateiro ele aninhava sua m\u00e3o na m\u00e3o do guia. S\u00f3 assim adormecia. A raz\u00e3o da concha \u00e9 a timidez da am\u00eaijoa? Na manh\u00e3 seguinte, o cego lhe confessava: se voc\u00ea morrer, tenho que morrer logo no imediato. Sen\u00e3o-me: como acerto o caminho para o c\u00e9u?\tFoi no m\u00eas de dezembro que levaram Gigitinho. Lhe tiraram do mundo para p\u00f4r na guerra: obrigavam os servi\u00e7os militares. O cego reclamou: que o mo\u00e7o inatingia a idade. E que o servi\u00e7o que ele a si prestava era vital e vital\u00edcio. O guia chamou Estrelinho \u00e0 parte e lhe tranquilizou:\t\u2014 N\u00e3o vai ficar sozinhando por a\u00ed. Minha mana j\u00e1 mandei para ficar no meu lugar.\tO cego estendeu o bra\u00e7o a querer tocar uma despedida. Mas o outro j\u00e1 n\u00e3o estava l\u00e1. Ou estava e se desviara, propositado? E sem \u00e1gua ida nem vinda, Estrelinho escutou o amigo se afastar, engolido, espong\u00ednquo, inevis\u00edvel. Pela pimeira vez, Estrelinho se sentiu invalidado.\t\u2014 Agora, s\u00f3 agora, sou cego que n\u00e3o v\u00ea.\t(...)COUTO, Mia. Est\u00f3rias abensonhadas. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1996. (P\u00e1g 23 e 24).","id":525138,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u201cO cego Estrelinho\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mia Couto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO cego Estrelinho era pessoa de nenhuma vez: sua hist\u00f3ria poderia ser contada e descontada n\u00e3o fosse seu guia, Gigito Efraim. A m\u00e3o de Gigito conduziu o desvistado por tempos e idades. Aquela m\u00e3o era repartidamente comum, extens\u00e3o de um no outro, siamensal. E assim era quase de nascen\u00e7a. Mem\u00f3ria de Estrelinho tinha cinco dedos e eram os de Gigito postos, em aperto, na sua pr\u00f3pria m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO cego, curioso, queria saber de tudo. Ele n\u00e3o fazia cerim\u00f3nia no viver. O sempre lhe era pouco e o tudo insuficiente. Dizia, deste modo:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Tenho que viver j\u00e1, sen\u00e3o esque\u00e7o-me.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGigitinho, por\u00e9m, o que descrevia era o que n\u00e3o havia. O mundo que ele minuciava eram fantasias e rendilhados. A imagina\u00e7\u00e3o do guia era mais prof\u00edcua que papaeira. O cego enchia a boca de \u00e1guas:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Que maravilha\u00e7\u00e3o esse mundo. Me conte tudo, Gigito!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA m\u00e3o do guia era, afinal, o manuscrito da mentira. Gigito Efraim estava como nunca esteve S. Tom\u00e9: via para n\u00e3o crer. O condutor falava pela ponta dos dedos. Desfolhava o universo, aberto em folhas. A idea\u00e7\u00e3o dele era tal que mesmo o cego, por vezes, acreditava ver. O outro lhe encorajava esses breves enganos:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Desbengale-se, voc\u00ea est\u00e1 escolhendo a boa proced\u00eancia!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMentira: Estrelinho continuava sem ver uma palmeira \u00e0 frente do nariz. Contudo, o cego n\u00e3o se conformava em suas escurezas. Ele cumpria o ditado: n\u00e3o tinha perna e queria dar o pontap\u00e9. S\u00f3 \u00e0 noite, ele desalentava, sofrendo medos mais antigos que a humanidade. Entendia aquilo que, na ra\u00e7a humana, \u00e9 menos primitivo: o animal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Na noite aflige n\u00e3o haver luz?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Afli\u00e7\u00e3o \u00e9 ter um p\u00e1ssaro branco esvoando dentro do sono.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tP\u00e1ssaro branco? No sono? Lugar de ave \u00e9 nas alturas. Dizem at\u00e9 que Deus fez o c\u00e9u para justificar os p\u00e1ssaros. Estrelinho disfar\u00e7ava o medo dos vatic\u00ednios, subterfugindo:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 E agora, Gigitinho? Agora, olhando assim para cima, estou face ao c\u00e9u?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQue podia o outro responder? O c\u00e9u do cego fica em toda a parte. Estrelinho perdia o p\u00e9 era quando a noite chegava e seu mestre adormecia. Era como se um novo escuro nele se estreasse em n\u00f3 cego. Devagaroso e sorrateiro ele aninhava sua m\u00e3o na m\u00e3o do guia. S\u00f3 assim adormecia. A raz\u00e3o da concha \u00e9 a timidez da am\u00eaijoa? Na manh\u00e3 seguinte, o cego lhe confessava: se voc\u00ea morrer, tenho que morrer logo no imediato. Sen\u00e3o-me: como acerto o caminho para o c\u00e9u?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFoi no m\u00eas de dezembro que levaram Gigitinho. Lhe tiraram do mundo para p\u00f4r na guerra: obrigavam os servi\u00e7os militares. O cego reclamou: que o mo\u00e7o inatingia a idade. E que o servi\u00e7o que ele a si prestava era vital e vital\u00edcio. O guia chamou Estrelinho \u00e0 parte e lhe tranquilizou:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o vai ficar sozinhando por a\u00ed. Minha mana j\u00e1 mandei para ficar no meu lugar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO cego estendeu o bra\u00e7o a querer tocar uma despedida. Mas o outro j\u00e1 n\u00e3o estava l\u00e1. Ou estava e se desviara, propositado? E sem \u00e1gua ida nem vinda, Estrelinho escutou o amigo se afastar, engolido, espong\u00ednquo, inevis\u00edvel. Pela pimeira vez, Estrelinho se sentiu invalidado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Agora, s\u00f3 agora, sou cego que n\u00e3o v\u00ea.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: right;\">COUTO, Mia. Est\u00f3rias abensonhadas. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1996. (P\u00e1g 23 e 24).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conto","oab":false,"nome":"Conto","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419211,"slug":"lingua-portuguesa-conto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo relacionadas, marque a que n\u00e3o se configura como um dos tra\u00e7os essenciais do paradigma cient\u00edfico e p\u00f3s-custodial relacionado ao processo informacional. ","provas":[{"id":77773,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquivologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquivologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 14:36:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2340404,"hashId":"335f64498f93a3a79ed90cd59dfb5a88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo relacionadas, marque a que n\u00e3o se configura como um dos tra\u00e7os essenciais do paradigma cient\u00edfico e p\u00f3s-custodial relacionado ao processo informacional. <\/p>","resposta":9251241,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, residindo nela, e n\u00e3o no suporte, a sua pr\u00f3pria historicidade e a sua riqueza patrimonial\/cultural.","id":9251239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, residindo nela, e n\u00e3o no suporte, a sua pr\u00f3pria historicidade e a sua riqueza patrimonial\/cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o do incessante e natural dinamismo informacional oposto ao imobilismo documental.","id":9251240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirma\u00e7\u00e3o do incessante e natural dinamismo informacional oposto ao imobilismo documental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilidade de se manter a compartimenta\u00e7\u00e3o documentalista da informa\u00e7\u00e3o pelo espa\u00e7o institucional e tecnol\u00f3gico onde se conserva. ","id":9251241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de se manter a compartimenta\u00e7\u00e3o documentalista da informa\u00e7\u00e3o pelo espa\u00e7o institucional e tecnol\u00f3gico onde se conserva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessidade de conhecer a informa\u00e7\u00e3o social atrav\u00e9s de modelos te\u00f3rico-cient\u00edficos cada vez mais exigentes e eficazes em vez do universo rudimentar e fechado da pr\u00e1tica informacional emp\u00edrica.","id":9251242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de conhecer a informa\u00e7\u00e3o social atrav\u00e9s de modelos te\u00f3rico-cient\u00edficos cada vez mais exigentes e eficazes em vez do universo rudimentar e fechado da pr\u00e1tica informacional emp\u00edrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica instrumental patente nas express\u00f5es \u201cgest\u00e3o de documentos\u201d e \u201cgest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o\u201d pela l\u00f3gica cient\u00edfico-compreensiva da informa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o.","id":9251243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substitui\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica instrumental patente nas express\u00f5es \u201cgest\u00e3o de documentos\u201d e \u201cgest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o\u201d pela l\u00f3gica cient\u00edfico-compreensiva da informa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi Mirim","sigla":"","id":2838,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-mirim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Moral e a \u00e9tica, s\u00e3o palavras empregadas como sin\u00f4nimos: conjunto de princ\u00edpios ou padr\u00f5es de conduta. \u00c9tica pode tamb\u00e9m significar Filosofia da Moral, portanto, um pensamento reflexivo sobre os valores e as normas que regem as condutas humanas. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi Mirim","sigla":"","id":2838,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mogi-mirim-sp-2016-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Mogi Mirim - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 17:33:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2038800,"hashId":"5d9bc2a5c8b665fd15bd5d24248e6d6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Moral e a \u00e9tica, s\u00e3o palavras empregadas como sin\u00f4nimos: conjunto de princ\u00edpios ou padr\u00f5es de conduta. \u00c9tica pode tamb\u00e9m significar Filosofia da Moral, portanto, um pensamento reflexivo sobre os valores e as normas que regem as condutas humanas. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7948068,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e9tica \u00e9 erroneamente aplicada ao referir-se a um conjunto de princ\u00edpios e normas que um grupo estabelece para seu exerc\u00edcio profissional (por exemplo, os c\u00f3digos de \u00e9tica dos m\u00e9dicos, dos advogados, dos psic\u00f3logos, etc.).","id":7948066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica \u00e9 erroneamente aplicada ao referir-se a um conjunto de princ\u00edpios e normas que um grupo estabelece para seu exerc\u00edcio profissional (por exemplo, os c\u00f3digos de \u00e9tica dos m\u00e9dicos, dos advogados, dos psic\u00f3logos, etc.).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica \u00e9 erroneamente aplicada ao referir-se a um conjunto de valores que um grupo estabelece para seu exerc\u00edcio de vida.","id":7948067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica \u00e9 erroneamente aplicada ao referir-se a um conjunto de valores que um grupo estabelece para seu exerc\u00edcio de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica pode referir-se a uma distin\u00e7\u00e3o entre princ\u00edpios que d\u00e3o rumo ao pensar sem, de antem\u00e3o, prescrever formas precisas de conduta (\u00e9tica) e regras precisas e fechadas (moral).","id":7948068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica pode referir-se a uma distin\u00e7\u00e3o entre princ\u00edpios que d\u00e3o rumo ao pensar sem, de antem\u00e3o, prescrever formas precisas de conduta (\u00e9tica) e regras precisas e fechadas (moral).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica n\u00e3o pode referir-se a uma distin\u00e7\u00e3o entre princ\u00edpios que d\u00e3o rumo ao pensar sem, de antem\u00e3o, prescrever formas precisas de conduta (\u00e9tica) e regras precisas e fechadas (moral).","id":7948069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica n\u00e3o pode referir-se a uma distin\u00e7\u00e3o entre princ\u00edpios que d\u00e3o rumo ao pensar sem, de antem\u00e3o, prescrever formas precisas de conduta (\u00e9tica) e regras precisas e fechadas (moral).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se, de acordo com a Lei 8080\/90, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): I. a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de sa\u00fade do trabalhador e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, exceto a farmac\u00eautica. II. a participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico. III. a ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. IV. a vigil\u00e2ncia nutricional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar. V. a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":69870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":69868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":69867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-cirurgia","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2133351,"hashId":"9e4c4768587efc3362b32cf67061f504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se, de acordo com a Lei 8080\/90, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de sa\u00fade do trabalhador e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, exceto a farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a vigil\u00e2ncia nutricional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":8349788,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8349785,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8349786,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8349787,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8349788,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":8349789,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) tem como um de seus fundamentos e diretrizes \u201cter territ\u00f3rio ___ sobre o mesmo, de forma a permitir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o ____ e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e nos determinantes da sa\u00fade das coletividades que constituem aquele territ\u00f3rio, sempre em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da ____\u201d. As lacunas ficam corretamente preenchidas respectivamente por:","provas":[{"id":69870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":69868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":69867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-cirurgia","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2133359,"hashId":"eb15d45472537b26aea68075c311216f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) tem como um de seus fundamentos e diretrizes <em>\u201cter territ\u00f3rio ___ sobre o mesmo, de forma a permitir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o ____ e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e nos determinantes da sa\u00fade das coletividades que constituem aquele territ\u00f3rio, sempre em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da ____\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As lacunas ficam corretamente preenchidas respectivamente por:<\/p>","resposta":8349824,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adstrito \/ descentralizada \/ equidade.","id":8349824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adstrito \/ descentralizada \/ equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restrito \/ centralizada \/ igualdade.","id":8349825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restrito \/ centralizada \/ igualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adstrito \/ centralizada \/ liberdade.","id":8349826,"corpo":"<p>adstrito \/ centralizada \/ liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restrito \/ descentralizada \/ liberdade.","id":8349827,"corpo":"<p>restrito \/ descentralizada \/ liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adstrito \/ descentralizada \/ liberdade.","id":8349828,"corpo":"<p>adstrito \/ descentralizada \/ liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 05\/91, em seu Art. 134, \u00e9 proibido ao funcion\u00e1rio, EXCETO:","provas":[{"id":69870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":69868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":69867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-cirurgia","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2133411,"hashId":"d970bb2585c2191d52154b84dda8d17d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 05\/91, em seu Art. 134, \u00e9 proibido ao funcion\u00e1rio, EXCETO:<\/p>","resposta":8350076,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato","id":8350073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recusar f\u00e9 a documento p\u00fablico","id":8350074,"corpo":"<p>Recusar f\u00e9 a documento p\u00fablico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o.","id":8350075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em casos de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais de parentes de primeiro e segundo grau e de c\u00f4njuge ou companheiro.","id":8350076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em casos de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais de parentes de primeiro e segundo grau e de c\u00f4njuge ou companheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receber propina, comiss\u00e3o, presente ou vantagem de qualquer esp\u00e9cie, em raz\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":8350077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber propina, comiss\u00e3o, presente ou vantagem de qualquer esp\u00e9cie, em raz\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro RJ","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395529,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se s\u00e3o distritos do Munic\u00edpio de Mangaratiba: I. Sede \u2013 Mangaratiba. II. Concei\u00e7\u00e3o de Jacare\u00ed. III. Itacuru\u00e7\u00e1. IV. Muriqui. V. S\u00e3o Jo\u00e3o Marcos. VI. Praia Grande, composto das localidades de Praia Grande e Sahy. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":69870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":69868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":69867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-cirurgia","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2133422,"hashId":"bd4d993c938d44f0703e2986bc04b898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se s\u00e3o distritos do Munic\u00edpio de Mangaratiba: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sede \u2013 Mangaratiba. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Concei\u00e7\u00e3o de Jacare\u00ed. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Itacuru\u00e7\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Muriqui. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. S\u00e3o Jo\u00e3o Marcos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Praia Grande, composto das localidades de Praia Grande e Sahy. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":8350129,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV, V e VI, apenas.","id":8350125,"corpo":"<p>I, IV, V e VI, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e VI, apenas.","id":8350126,"corpo":"<p>II, III, IV e VI, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V, apenas.","id":8350127,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":8350128,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":8350129,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro RJ","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395529,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional do Munic\u00edpio obedece aos seguintes princ\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":69870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":69868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":69867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-cirurgia","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2133428,"hashId":"4d24501f2a292aecd73c43e806584f8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional do Munic\u00edpio obedece aos seguintes princ\u00edpios, EXCETO:<\/p>","resposta":8350155,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da legalidade.","id":8350153,"corpo":"<p>da legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da impessoalidade.","id":8350154,"corpo":"<p>da impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da efic\u00e1cia.","id":8350155,"corpo":"<p>da efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da moralidade.","id":8350156,"corpo":"<p>da moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da publicidade.","id":8350157,"corpo":"<p>da publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro RJ","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395529,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo olig\u00faria aplica-se quando o d\u00e9bito urin\u00e1rio em 24 horas \u00e9 menor que:","provas":[{"id":69870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2133501,"hashId":"7b86090c7c395011a46f205406df12c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo olig\u00faria aplica-se quando o d\u00e9bito urin\u00e1rio em 24 horas \u00e9 menor que:<\/p>","resposta":8350502,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 ml","id":8350498,"corpo":"<p>100 ml<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 ml","id":8350499,"corpo":"<p>200 ml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 ml","id":8350500,"corpo":"<p>300 ml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400 ml","id":8350501,"corpo":"<p>400 ml<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 ml","id":8350502,"corpo":"<p>500 ml<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina de oito anos apresenta atraso do crescimento, retardo mental moderado, hipotonia muscular, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, pregas epic\u00e2nticas e manchas de Brushfield. Realiza reabilita\u00e7\u00e3o motora intensiva desde lactente jovem. Hoje, ap\u00f3s um dia particularmente intenso de atividades f\u00edsicas, manifesta dor constante e progressiva no pesco\u00e7o, ataxia, incontin\u00eancia urin\u00e1ria e fecal e fraqueza nos quatro membros. Este quadro decorre provavelmente de:","provas":[{"id":69870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2133577,"hashId":"61191f4c60a94827c08b7bf4fbb473ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina de oito anos apresenta atraso do crescimento, retardo mental moderado, hipotonia muscular, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, pregas epic\u00e2nticas e manchas de Brushfield. Realiza reabilita\u00e7\u00e3o motora intensiva desde lactente jovem. Hoje, ap\u00f3s um dia particularmente intenso de atividades f\u00edsicas, manifesta dor constante e progressiva no pesco\u00e7o, ataxia, incontin\u00eancia urin\u00e1ria e fecal e fraqueza nos quatro membros. Este quadro decorre provavelmente de:<\/p>","resposta":8350863,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotireoidismo.","id":8350860,"corpo":"<p>hipotireoidismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leucemia.","id":8350861,"corpo":"<p>leucemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9.","id":8350862,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instabilidade atlantoaxial.","id":8350863,"corpo":"<p>instabilidade atlantoaxial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encefalomielite disseminada aguda.","id":8350864,"corpo":"<p>encefalomielite disseminada aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida inicial a ser tomada em um lactente de cinco meses portador de tetralogia de Fallot que apresenta acentua\u00e7\u00e3o da cianose logo ap\u00f3s acordar e ser alimentado que, \u00e0 consulta, apresenta cianose intensa acompanhada de agita\u00e7\u00e3o, alternando com per\u00edodos de letargia ser\u00e1:","provas":[{"id":69870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2133586,"hashId":"c855a38a951fa63a9fe7fd1841f4cba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida inicial a ser tomada em um lactente de cinco meses portador de tetralogia de Fallot que apresenta acentua\u00e7\u00e3o da cianose logo ap\u00f3s acordar e ser alimentado que, \u00e0 consulta, apresenta cianose intensa acompanhada de agita\u00e7\u00e3o, alternando com per\u00edodos de letargia ser\u00e1:<\/p>","resposta":8350905,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, digoxina e captopril.","id":8350903,"corpo":"<p>restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, digoxina e captopril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oxigenioterapia, seda\u00e7\u00e3o e furosemida.","id":8350904,"corpo":"<p>oxigenioterapia, seda\u00e7\u00e3o e furosemida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oxigenioterapia, seda\u00e7\u00e3o e propanolol.","id":8350905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oxigenioterapia, seda\u00e7\u00e3o e propanolol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expans\u00e3o de volume, digoxina e propranolol. ","id":8350906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expans\u00e3o de volume, digoxina e propranolol. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oxigenioterapia, restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e furosemida.","id":8350907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oxigenioterapia, restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e furosemida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOra, enquanto eu pensava, iam-me as pernas levando, rua abaixo...\u201d Sobre a frase transcrita \u00e9 correto dizer que:","provas":[{"id":66744,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-psicologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":66747,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2034435,"hashId":"147e2a81ac7534ccf168742a7e0596f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOra, enquanto eu pensava, iam-me as pernas levando, rua abaixo...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a frase transcrita \u00e9 correto dizer que:<\/p>","resposta":7928777,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O narrador andava for\u00e7osamente. ","id":7928776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador andava for\u00e7osamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um velho h\u00e1bito determinou seu itiner\u00e1rio.","id":7928777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um velho h\u00e1bito determinou seu itiner\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lembran\u00e7a da mulher amada impedia-o de seguir o seu caminho habitual.","id":7928778,"corpo":"<p>A lembran\u00e7a da mulher amada impedia-o de seguir o seu caminho habitual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O narrador queria, conscientemente, seguir at\u00e9 o Hotel Pharoux. ","id":7928779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador queria, conscientemente, seguir at\u00e9 o Hotel Pharoux. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"01) Texto para as quest\u00f5es 1, 2 ,3 e 4.As pernasOra, enquanto eu pensava, iam-me as pernas levando, ruas abaixo, de modo que, insensivelmente me achei \u00e0 porta do Hotel Pharoux. De costume jantava a\u00ed; mas, n\u00e3o tendo deliberadamente andando, nenhum merecimento da a\u00e7\u00e3o me cabe, e sim \u00e0s pernas, que a fizeram. Aben\u00e7oadas pernas! E h\u00e1 quem vos trate com desd\u00e9m e indiferen\u00e7a. Eu mesmo, at\u00e9 ent\u00e3o, tinha-vos em m\u00e1 conta, zangavame quando vos fatig\u00e1veis, quando n\u00e3o pod\u00edes ir al\u00e9m de certo ponto, e me deixava com o desejo a avoa\u00e7ar, \u00e0 semelhan\u00e7a de galinhas atadas pelos p\u00e9s.Aquele caso, por\u00e9m, foi um raio de luz. Sim, pernas amigas, v\u00f3s deixastes \u00e0 minha cabe\u00e7a o trabalho de pensar em Virg\u00edlia, e dissestes uma \u00e0 outra: __ Ele precisa comer, s\u00e3o horas de jantar, vamos lev\u00e1-lo ao Pharoux; dividamos a consci\u00eancia dele, uma parte fique l\u00e1 com a dama, tomemos a outra, para que ele v\u00e1 direto, n\u00e3o abalroe as gentes e as carro\u00e7as, tire o chap\u00e9u aos conhecidos, e finalmente chegue s\u00e3o e salvo ao hotel. E cumpristes \u00e0 risca o vosso prop\u00f3sito, am\u00e1veis pernas, o que me obriga a imortalizar-vos nesta p\u00e1gina. (Machado de Assis \u2013 Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas)","id":490764,"enunciado":"<p>01) Texto para as quest\u00f5es 1, 2 ,3 e 4.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As pernas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ora, enquanto eu pensava, iam-me as pernas levando, ruas abaixo, de modo que, insensivelmente me achei \u00e0 porta do Hotel Pharoux. De costume jantava a\u00ed; mas, n\u00e3o tendo deliberadamente andando, nenhum merecimento da a\u00e7\u00e3o me cabe, e sim \u00e0s pernas, que a fizeram. Aben\u00e7oadas pernas! E h\u00e1 quem vos trate com desd\u00e9m e indiferen\u00e7a. Eu mesmo, at\u00e9 ent\u00e3o, tinha-vos em m\u00e1 conta, zangavame quando vos fatig\u00e1veis, quando n\u00e3o pod\u00edes ir al\u00e9m de certo ponto, e me deixava com o desejo a avoa\u00e7ar, \u00e0 semelhan\u00e7a de galinhas atadas pelos p\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aquele caso, por\u00e9m, foi um raio de luz. Sim, pernas amigas, v\u00f3s deixastes \u00e0 minha cabe\u00e7a o trabalho de pensar em Virg\u00edlia, e dissestes uma \u00e0 outra: __ Ele precisa comer, s\u00e3o horas de jantar, vamos lev\u00e1-lo ao Pharoux; dividamos a consci\u00eancia dele, uma parte fique l\u00e1 com a dama, tomemos a outra, para que ele v\u00e1 direto, n\u00e3o abalroe as gentes e as carro\u00e7as, tire o chap\u00e9u aos conhecidos, e finalmente chegue s\u00e3o e salvo ao hotel. E cumpristes \u00e0 risca o vosso prop\u00f3sito, am\u00e1veis pernas, o que me obriga a imortalizar-vos nesta p\u00e1gina. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Machado de Assis \u2013 Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fazer uma interlocu\u00e7\u00e3o com as pernas, o narrador usou a seguinte figura de linguagem:","provas":[{"id":66744,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-psicologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":66747,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2034438,"hashId":"aeb92111d88e70b9bdbfa1c6e2dacb37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fazer uma interlocu\u00e7\u00e3o com as pernas, o narrador usou a seguinte figura de linguagem:<\/p>","resposta":7928791,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meton\u00edmia","id":7928788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meton\u00edmia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ironia","id":7928789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ironia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eufemismo","id":7928790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eufemismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" personifica\u00e7\u00e3o","id":7928791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> personifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"01) Texto para as quest\u00f5es 1, 2 ,3 e 4.As pernasOra, enquanto eu pensava, iam-me as pernas levando, ruas abaixo, de modo que, insensivelmente me achei \u00e0 porta do Hotel Pharoux. De costume jantava a\u00ed; mas, n\u00e3o tendo deliberadamente andando, nenhum merecimento da a\u00e7\u00e3o me cabe, e sim \u00e0s pernas, que a fizeram. Aben\u00e7oadas pernas! E h\u00e1 quem vos trate com desd\u00e9m e indiferen\u00e7a. Eu mesmo, at\u00e9 ent\u00e3o, tinha-vos em m\u00e1 conta, zangavame quando vos fatig\u00e1veis, quando n\u00e3o pod\u00edes ir al\u00e9m de certo ponto, e me deixava com o desejo a avoa\u00e7ar, \u00e0 semelhan\u00e7a de galinhas atadas pelos p\u00e9s.Aquele caso, por\u00e9m, foi um raio de luz. Sim, pernas amigas, v\u00f3s deixastes \u00e0 minha cabe\u00e7a o trabalho de pensar em Virg\u00edlia, e dissestes uma \u00e0 outra: __ Ele precisa comer, s\u00e3o horas de jantar, vamos lev\u00e1-lo ao Pharoux; dividamos a consci\u00eancia dele, uma parte fique l\u00e1 com a dama, tomemos a outra, para que ele v\u00e1 direto, n\u00e3o abalroe as gentes e as carro\u00e7as, tire o chap\u00e9u aos conhecidos, e finalmente chegue s\u00e3o e salvo ao hotel. E cumpristes \u00e0 risca o vosso prop\u00f3sito, am\u00e1veis pernas, o que me obriga a imortalizar-vos nesta p\u00e1gina. (Machado de Assis \u2013 Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas)","id":490764,"enunciado":"<p>01) Texto para as quest\u00f5es 1, 2 ,3 e 4.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As pernas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ora, enquanto eu pensava, iam-me as pernas levando, ruas abaixo, de modo que, insensivelmente me achei \u00e0 porta do Hotel Pharoux. De costume jantava a\u00ed; mas, n\u00e3o tendo deliberadamente andando, nenhum merecimento da a\u00e7\u00e3o me cabe, e sim \u00e0s pernas, que a fizeram. Aben\u00e7oadas pernas! E h\u00e1 quem vos trate com desd\u00e9m e indiferen\u00e7a. Eu mesmo, at\u00e9 ent\u00e3o, tinha-vos em m\u00e1 conta, zangavame quando vos fatig\u00e1veis, quando n\u00e3o pod\u00edes ir al\u00e9m de certo ponto, e me deixava com o desejo a avoa\u00e7ar, \u00e0 semelhan\u00e7a de galinhas atadas pelos p\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aquele caso, por\u00e9m, foi um raio de luz. Sim, pernas amigas, v\u00f3s deixastes \u00e0 minha cabe\u00e7a o trabalho de pensar em Virg\u00edlia, e dissestes uma \u00e0 outra: __ Ele precisa comer, s\u00e3o horas de jantar, vamos lev\u00e1-lo ao Pharoux; dividamos a consci\u00eancia dele, uma parte fique l\u00e1 com a dama, tomemos a outra, para que ele v\u00e1 direto, n\u00e3o abalroe as gentes e as carro\u00e7as, tire o chap\u00e9u aos conhecidos, e finalmente chegue s\u00e3o e salvo ao hotel. E cumpristes \u00e0 risca o vosso prop\u00f3sito, am\u00e1veis pernas, o que me obriga a imortalizar-vos nesta p\u00e1gina. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Machado de Assis \u2013 Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2034438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas fiscais da prefeitura, todos com a mesma capacidade operacional, fiscalizam 76\u200b dos com\u00e9rcios de um bairro, trabalhando juntos por um per\u00edodo de 5 horas. Se apenas um desses fiscais for convocado para terminar o restante dos com\u00e9rcios do bairro, ele dever\u00e1 trabalhar por um per\u00edodo de:","provas":[{"id":66744,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-psicologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":66747,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2034499,"hashId":"bff4576c8ddcc277d4deb41f2699e293","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas fiscais da prefeitura, todos com a mesma capacidade operacional, fiscalizam <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{6}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dos com\u00e9rcios de um bairro, trabalhando juntos por um per\u00edodo de 5 horas. Se apenas um desses fiscais for convocado para terminar o restante dos com\u00e9rcios do bairro, ele dever\u00e1 trabalhar por um per\u00edodo de:<\/p>","resposta":7929054,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1h e 50min","id":7929051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1h e 50min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2h","id":7929052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2h e 15min","id":7929053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2h e 15min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2h e 30min","id":7929054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2h e 30min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}