{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1158,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es inerentes ao trabalho da assessoria de imprensa: I- Tratar da gest\u00e3o do relacionamento entre uma pessoa f\u00edsica, entidade, empresa ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e a imprensa. II- Estabelecer rela\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas e confi\u00e1veis com os meios de comunica\u00e7\u00e3o e seus agentes, com o objetivo de se tornar fonte de informa\u00e7\u00e3o respeitada e requisitada.III- Forjar situa\u00e7\u00f5es para a cobertura sobre as atividades do assessorado, para alcan\u00e7ar e manter \u2013 e, em alguns casos, recuperar \u2013 uma boa imagem junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica. IV- Mensurar o trabalho, mostrando relat\u00f3rios consistentes (de prefer\u00eancia usando um indicadorchave de desempenho) aos assessorados com os resultados conquistados. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":82025,"cargo":{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-oficial-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:55:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439534,"hashId":"d9ba109800365d7816a0568c5574f624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es inerentes ao trabalho da assessoria de imprensa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Tratar da gest\u00e3o do relacionamento entre uma pessoa f\u00edsica, entidade, empresa ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e a imprensa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Estabelecer rela\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas e confi\u00e1veis com os meios de comunica\u00e7\u00e3o e seus agentes, com o objetivo de se tornar fonte de informa\u00e7\u00e3o respeitada e requisitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Forjar situa\u00e7\u00f5es para a cobertura sobre as atividades do assessorado, para alcan\u00e7ar e manter \u2013 e, em alguns casos, recuperar \u2013 uma boa imagem junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Mensurar o trabalho, mostrando relat\u00f3rios consistentes (de prefer\u00eancia usando um indicadorchave de desempenho) aos assessorados com os resultados conquistados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9674923,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9674920,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9674921,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9674922,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9674923,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9674924,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em jornal, \u00e9 uma coluna que resume as principais manchetes do dia. Em r\u00e1dio e tev\u00ea, \u00e9 uma edi\u00e7\u00e3o informativa compacta, narrada pelo locutor ou rep\u00f3rter, gravada ou ao vivo, no local do acontecimento.","provas":[{"id":82025,"cargo":{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-oficial-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:57:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439539,"hashId":"c1afbdfbcb64d376ae3ac8760be3e126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em jornal, \u00e9 uma coluna que resume as principais manchetes do dia. Em r\u00e1dio e tev\u00ea, \u00e9 uma edi\u00e7\u00e3o informativa compacta, narrada pelo locutor ou rep\u00f3rter, gravada ou ao vivo, no local do acontecimento.<\/p>","resposta":9674946,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00fancio.","id":9674945,"corpo":"<p>An\u00fancio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Boletim.","id":9674946,"corpo":"<p>Boletim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comunicado.","id":9674947,"corpo":"<p>Comunicado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Drops.","id":9674948,"corpo":"<p>Drops.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Editoria.","id":9674949,"corpo":"<p>Editoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edi\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"Edi\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica","pai":418329,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418333,"slug":"comunicacao-social-edicao-jornalistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o textos informativos divulgados por assessorias de imprensa para informar, anunciar, contestar, esclarecer ou responder \u00e0 m\u00eddia sobre algum fato que envolva o assessorado, positivamente ou n\u00e3o. \u00c9, na pr\u00e1tica, uma declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica oficial e documentada do assessorado. Trata-se de:","provas":[{"id":82025,"cargo":{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-oficial-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:55:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439535,"hashId":"58844f8ff1f53961dccf4a326067af50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o textos informativos divulgados por assessorias de imprensa para informar, anunciar, contestar, esclarecer ou responder \u00e0 m\u00eddia sobre algum fato que envolva o assessorado, positivamente ou n\u00e3o. \u00c9, na pr\u00e1tica, uma declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica oficial e documentada do assessorado. Trata-se de:<\/p>","resposta":9674927,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"All News.","id":9674925,"corpo":"<p>All News.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Box.","id":9674926,"corpo":"<p>Box.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Press releases.","id":9674927,"corpo":"<p>Press releases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clipping.","id":9674928,"corpo":"<p>Clipping.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Copyright.","id":9674929,"corpo":"<p>Copyright.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria hipod\u00e9rmica, tamb\u00e9m conhecida como teoria da bala m\u00e1gica, as mensagens veiculadas por um meio de comunica\u00e7\u00e3o de massa atingem todos os indiv\u00edduos diretamente e com o mesmo impacto.","provas":[{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:42:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2459675,"hashId":"e362cef2fecd2b73daee295fd0ec7b45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria hipod\u00e9rmica, tamb\u00e9m conhecida como teoria da bala m\u00e1gica, as mensagens veiculadas por um meio de comunica\u00e7\u00e3o de massa atingem todos os indiv\u00edduos diretamente e com o mesmo impacto.<\/p>","resposta":9760920,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9760920,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9760921,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa e g\u00eaneros de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 71 a 80. ","id":539134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa e g\u00eaneros de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ind\u00fastria Cultural, Cr\u00edtica e Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Ind\u00fastria Cultural, Cr\u00edtica e Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418185,"slug":"comunicacao-social-industria-cultural-critica-e-opiniao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de pesquisa encontrou uma s\u00e9rie de v\u00eddeos anal\u00f3gicos para incorporar em sua produ\u00e7\u00e3o. O problema \u00e9 que somente aparelhos anal\u00f3gicos podem rodar os v\u00eddeos. Conseguiram o equipamento, mas n\u00e3o sabem qual cabo usar para ligar ao monitor, embora j\u00e1 tenham descoberto que a sa\u00edda prev\u00ea video e \u00e1udio componentes com um canal para lumin\u00e2ncia. Marque a op\u00e7\u00e3o que tenha o cabo correto.","provas":[{"id":89669,"cargo":{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-radialista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Radialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:41:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617561,"hashId":"38eebb7a910f23f6947177ed183a8d20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de pesquisa encontrou uma s\u00e9rie de v\u00eddeos anal\u00f3gicos para incorporar em sua produ\u00e7\u00e3o. O problema \u00e9 que somente aparelhos anal\u00f3gicos podem rodar os v\u00eddeos. Conseguiram o equipamento, mas n\u00e3o sabem qual cabo usar para ligar ao monitor, embora j\u00e1 tenham descoberto que a sa\u00edda prev\u00ea video e \u00e1udio componentes com um canal para lumin\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que tenha o cabo correto.<\/p>","resposta":10442784,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Video Composto","id":10442783,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89669\/item-questao\/10442783-20221101091852000000-0.png\" width=\"160\" style=\"\"> Video Composto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Componente","id":10442784,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89669\/item-questao\/10442784-20221101091852000000-0.png\" width=\"160\" style=\"\"> Componente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" VGA","id":10442785,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89669\/item-questao\/10442785-20221101091852000000-0.png\" width=\"169\" style=\"\"> VGA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" DVI","id":10442786,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89669\/item-questao\/10442786-20221101091853000000-0.png\" width=\"168\" style=\"\"> DVI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" HDMI","id":10442787,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89669\/item-questao\/10442787-20221101091853000000-0.png\" width=\"164\" style=\"\"> HDMI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado em R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado em R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418372,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-em-radio-e-tv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I \u2013 na pesquisa para constru\u00e7\u00e3o de argumentos, roteiros e textos, valem como fonte ag\u00eancias de not\u00edcias, pesquisadores renomados, jornais, artigos, document\u00e1rios etc, inclusive redes sociais populares, como Instagram, grupos de WhatsApp, Facebook, entre outros, MAS II \u2013 somente as redes sociais t\u00eam a necessidade de se fazer checagem. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":89669,"cargo":{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-radialista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Radialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:39:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617548,"hashId":"9fb3d9fc7421a5a996992b1dd7802116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 na pesquisa para constru\u00e7\u00e3o de argumentos, roteiros e textos, valem como fonte ag\u00eancias de not\u00edcias, pesquisadores renomados, jornais, artigos, document\u00e1rios etc, inclusive redes sociais populares, como Instagram, grupos de WhatsApp, Facebook, entre outros, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">MAS <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 somente as redes sociais t\u00eam a necessidade de se fazer checagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10442723,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 correta e a II errada.","id":10442723,"corpo":"<p>A afirmativa I est\u00e1 correta e a II errada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 errada e a II correta.","id":10442724,"corpo":"<p>A afirmativa I est\u00e1 errada e a II correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambas as afirmativas est\u00e3o corretas e a segunda complementa a primeira.","id":10442725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as afirmativas est\u00e3o corretas e a segunda complementa a primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambas as afirmativas est\u00e3o corretas e a segunda n\u00e3o complementa a primeira.","id":10442726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as afirmativas est\u00e3o corretas e a segunda n\u00e3o complementa a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ambas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":10442727,"corpo":"<p>Ambas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a vis\u00e3o behaviorista, tamb\u00e9m denominada comportamentalista, todo comportamento humano pode ser entendido a partir de um esquema de est\u00edmulo e resposta. ","provas":[{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:42:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2459677,"hashId":"a75a3dcc14b7ede4d701841ed88cda0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a vis\u00e3o behaviorista, tamb\u00e9m denominada comportamentalista, todo comportamento humano pode ser entendido a partir de um esquema de est\u00edmulo e resposta. <\/p>","resposta":9760924,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9760924,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9760925,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa e g\u00eaneros de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 71 a 80. ","id":539134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa e g\u00eaneros de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diretor da grava\u00e7\u00e3o no est\u00fadio n\u00e3o est\u00e1 gostando da luz. Gostaria de ter mais luz de preenchimento principal (o preenchimento de apoio est\u00e1 ok), ao mesmo tempo que amplia tamb\u00e9m a contraluz. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica em quais refletores deve-se mexer.","provas":[{"id":89669,"cargo":{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-radialista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Radialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:40:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617560,"hashId":"420b01fadb07ec1c466b66915935dffe","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89669\/questao\/2617560-20221101091732000000-0.png\" width=\"373\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diretor da grava\u00e7\u00e3o no est\u00fadio n\u00e3o est\u00e1 gostando da luz. Gostaria de ter mais luz de preenchimento principal (o preenchimento de apoio est\u00e1 ok), ao mesmo tempo que amplia tamb\u00e9m a contraluz. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica em quais refletores deve-se mexer.<\/p>","resposta":10442779,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 5 - 2","id":10442778,"corpo":"<p>1 - 5 - 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 e 3","id":10442779,"corpo":"<p>1 e 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 4","id":10442780,"corpo":"<p>2 - 3 - 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 - 4 - 5","id":10442781,"corpo":"<p>3 - 4 - 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 e 5","id":10442782,"corpo":"<p>4 e 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400563,"slug":"comunicacao-social-direcao-de-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cretranca\u201d refere-se a uma pequena linha de texto usada acima do t\u00edtulo ou logo abaixo do t\u00edtulo para destacar informa\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria. ","provas":[{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:45:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2459698,"hashId":"1a5b1fff6bc24968b2ffd0a40730b745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cretranca\u201d refere-se a uma pequena linha de texto usada acima do t\u00edtulo ou logo abaixo do t\u00edtulo para destacar informa\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria. <\/p>","resposta":9760969,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9760968,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9760969,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de jornalismo institucional e t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, julgue os itens de 81 a 90. ","id":539135,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de jornalismo institucional e t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a<strong> 90. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA comunica\u00e7\u00e3o por radiodifus\u00e3o ampla (broadcasting) revolucionava [em 1922] o que, at\u00e9 ent\u00e3o, se estendera por comunica\u00e7\u00e3o oral\u201d. (Neiva, E. Dicion\u00e1rio Hounaiss de Comunica\u00e7\u00e3o e Multim\u00eddia. Houaiss\/PubliFolha, 2013, p. 464). Leia as afirmativas abaixo e indique aquelas que correspondem \u00e0s caracter\u00edsticas peculiares do r\u00e1dio (e posteriormente tamb\u00e9m para a TV) e a base de sua popularidade. I \u2013 Ve\u00edculo de baixo custo para o ouvinte. II \u2013 Transmiss\u00e3o de muitos para poucos. III \u2013 N\u00e3o requer do ouvinte educa\u00e7\u00e3o e alfabetiza\u00e7\u00e3o formais. IV \u2013 Diversidade na programa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":89669,"cargo":{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-radialista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Radialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:38:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617538,"hashId":"1304dd3c9795ac270081ecdfeb661505","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA comunica\u00e7\u00e3o por radiodifus\u00e3o ampla (<em>broadcasting<\/em>) revolucionava [em 1922] o que, at\u00e9 ent\u00e3o, se estendera por comunica\u00e7\u00e3o oral\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Neiva, E. Dicion\u00e1rio Hounaiss de Comunica\u00e7\u00e3o e Multim\u00eddia. Houaiss\/PubliFolha, 2013, p. 464). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas abaixo e indique aquelas que correspondem \u00e0s caracter\u00edsticas peculiares do r\u00e1dio (e posteriormente tamb\u00e9m para a TV) e a base de sua popularidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Ve\u00edculo de baixo custo para o ouvinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Transmiss\u00e3o de muitos para poucos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 N\u00e3o requer do ouvinte educa\u00e7\u00e3o e alfabetiza\u00e7\u00e3o formais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Diversidade na programa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10442674,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10442673,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10442674,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10442675,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10442676,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10442677,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teleradiodifus\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Teleradiodifus\u00e3o P\u00fablica","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418218,"slug":"comunicacao-social-teleradiodifusao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O iniciante \u00e0 roteirista entregou seu primeiro argumento de um filme. Era a hist\u00f3ria de um jovem sonhador que queria ser um radialista de sucesso, e que ganha um bilhete para ir para os EUA. Chegando l\u00e1, aproveita-se de uma vaga aberta em uma r\u00e1dio local para se transformar em um locutor famoso em todo o pa\u00eds por tratar de quest\u00f5es sociais. No entanto, o argumento foi prontamente rejeitado, pois faltava-lhe a mais importante for\u00e7a de um bom roteiro. Assinale qual \u00e9 essa caracter\u00edstica.","provas":[{"id":89669,"cargo":{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-radialista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Radialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:38:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617540,"hashId":"04026e689abe5409fed0c6d8100af1f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O iniciante \u00e0 roteirista entregou seu primeiro argumento de um filme. Era a hist\u00f3ria de um jovem sonhador que queria ser um radialista de sucesso, e que ganha um bilhete para ir para os EUA. Chegando l\u00e1, aproveita-se de uma vaga aberta em uma r\u00e1dio local para se transformar em um locutor famoso em todo o pa\u00eds por tratar de quest\u00f5es sociais. No entanto, o argumento foi prontamente rejeitado, pois faltava-lhe a mais importante for\u00e7a de um bom roteiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual \u00e9 essa caracter\u00edstica.<\/p>","resposta":10442686,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ambiente definido.","id":10442683,"corpo":"<p>Um ambiente definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Personagem bem delineado.","id":10442684,"corpo":"<p>Personagem bem delineado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um plot l\u00f3gico.","id":10442685,"corpo":"<p>Um <em>plot <\/em>l\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conflito dram\u00e1tico.","id":10442686,"corpo":"<p>Conflito dram\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de supera\u00e7\u00e3o.","id":10442687,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria de supera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418358,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-audiovisual-e-cinematografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O apresentador de programa jornal\u00edstico, tanto na TV como no R\u00e1dio, e tamb\u00e9m em outras m\u00eddias, deve exercer algumas t\u00e9cnicas uniformes, embora possa variar quanto a outras que se encaixam mais como estilo, mas sem comprometer sua postura profissional. Assinale abaixo a t\u00e9cnica correta para uma apresenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":89669,"cargo":{"descricao":"Radialista","id":5502,"slug":"radialista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-radialista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Radialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:39:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617546,"hashId":"47fcd73919bf42a58794775a145b57ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O apresentador de programa jornal\u00edstico, tanto na TV como no R\u00e1dio, e tamb\u00e9m em outras m\u00eddias, deve exercer algumas t\u00e9cnicas uniformes, embora possa variar quanto a outras que se encaixam mais como estilo, mas sem comprometer sua postura profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a t\u00e9cnica correta para uma apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10442716,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o movimentar m\u00e3os, cabe\u00e7a e o pr\u00f3prio corpo.","id":10442713,"corpo":"<p>N\u00e3o movimentar m\u00e3os, cabe\u00e7a e o pr\u00f3prio corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o ajuda na espontaneidade.","id":10442714,"corpo":"<p>Desconcentra\u00e7\u00e3o ajuda na espontaneidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transmitir tens\u00e3o ao espectador\/ouvinte.","id":10442715,"corpo":"<p>Transmitir tens\u00e3o ao espectador\/ouvinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Administrar o tempo da entrevista ao vivo.","id":10442716,"corpo":"<p>Administrar o tempo da entrevista ao vivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cumprimentar o rep\u00f3rter quando for uma reportagem gravada.","id":10442717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprimentar o rep\u00f3rter quando for uma reportagem gravada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas e G\u00eaneros Radiof\u00f4nicos e Televisivos","oab":false,"nome":"Programas e G\u00eaneros Radiof\u00f4nicos e Televisivos","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418373,"slug":"comunicacao-social-programas-e-generos-radiofonicos-e-televisivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pir\u00e2mide invertida \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da no\u00e7\u00e3o de que a not\u00edcia deve ser elaborada pela ordem decrescente de import\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:45:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2459700,"hashId":"5c3c2b686ea0cb80768814ee1955cc0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pir\u00e2mide invertida \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da no\u00e7\u00e3o de que a not\u00edcia deve ser elaborada pela ordem decrescente de import\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":9760972,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9760972,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9760973,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de jornalismo institucional e t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, julgue os itens de 81 a 90. ","id":539135,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de jornalismo institucional e t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a<strong> 90. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hiperliga\u00e7\u00e3o conduz o leitor de um bloco textual a outro, consistindo este segundo bloco em uma informa\u00e7\u00e3o mais aprofundada, ou seja, uma particularidade da not\u00edcia.","provas":[{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:45:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2459711,"hashId":"c4b446aa54605f0e0bb6a8374af3518b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperliga\u00e7\u00e3o conduz o leitor de um bloco textual a outro, consistindo este segundo bloco em uma informa\u00e7\u00e3o mais aprofundada, ou seja, uma particularidade da not\u00edcia.<\/p>","resposta":9760998,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9760998,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9760999,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao webjornalismo e ao processo gr\u00e1fico, julgue os itens de 91 a 100. ","id":539139,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao webjornalismo e ao processo gr\u00e1fico, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webjornalismo","oab":false,"nome":"Webjornalismo","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418272,"slug":"comunicacao-social-webjornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os jornais se caracterizam por apresentarem conte\u00fado direcionado para cada faixa de p\u00fablico e temas muito variados, al\u00e9m de apresentarem uma evolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e um editorial constante, foco estrito no perfil de cada p\u00fablico e diagrama\u00e7\u00e3o centrada na linguagem gr\u00e1fica, de modo a atrair e facilitar a leitura. ","provas":[{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:48:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2459746,"hashId":"058af90abb4bfac59cdc1457fcaaba4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jornais se caracterizam por apresentarem conte\u00fado direcionado para cada faixa de p\u00fablico e temas muito variados, al\u00e9m de apresentarem uma evolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e um editorial constante, foco estrito no perfil de cada p\u00fablico e diagrama\u00e7\u00e3o centrada na linguagem gr\u00e1fica, de modo a atrair e facilitar a leitura. <\/p>","resposta":9761073,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761072,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761073,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, julgue os itens de 101 a 105. ","id":539142,"enunciado":"<p>Quanto aos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105.<\/strong> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editorial","oab":false,"nome":"Editorial","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418225,"slug":"comunicacao-social-editorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A angula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria jornal\u00edstica possui tr\u00eas n\u00edveis comunicacionais, s\u00e3o eles: I-________: que se identifica com a caracteriza\u00e7\u00e3o da empresa jornal\u00edstica que est\u00e1 ligada a grupos econ\u00f4micos e pol\u00edticos e conduz o comportamento da mensagem \u00e0 sua formula\u00e7\u00e3o estil\u00edstica. II- ________: que embala a informa\u00e7\u00e3o com ingredientes certos de consumo, com a preocupa\u00e7\u00e3o de atender a um gosto m\u00e9dio dos leitores. III- ________: que segue as tend\u00eancias de consumo e est\u00e1 mais relacionada ao revestimento externo (estilo) e n\u00e3o ao m\u00e9todo de capta\u00e7\u00e3o. Preenchem corretamente as lacunas:","provas":[{"id":82025,"cargo":{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-oficial-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 17:00:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439544,"hashId":"3b34f1731992b99ef5ecb2ee1020c7fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A angula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria jornal\u00edstica possui tr\u00eas n\u00edveis comunicacionais, s\u00e3o eles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-________: que se identifica com a caracteriza\u00e7\u00e3o da empresa jornal\u00edstica que est\u00e1 ligada a grupos econ\u00f4micos e pol\u00edticos e conduz o comportamento da mensagem \u00e0 sua formula\u00e7\u00e3o estil\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- ________: que embala a informa\u00e7\u00e3o com ingredientes certos de consumo, com a preocupa\u00e7\u00e3o de atender a um gosto m\u00e9dio dos leitores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- ________: que segue as tend\u00eancias de consumo e est\u00e1 mais relacionada ao revestimento externo (estilo) e n\u00e3o ao m\u00e9todo de capta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenchem corretamente as lacunas:<\/p>","resposta":9674973,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- Corporativa; II- de Massa; III- Pessoal.","id":9674970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Corporativa; II- de Massa; III- Pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I- Corporativa; II- Popular; III- Pessoal.","id":9674971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Corporativa; II- Popular; III- Pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-Corporativa; II- Popular; III- Individual.","id":9674972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Corporativa; II- Popular; III- Individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I- Grupal; II- de Massa; III- Pessoal.","id":9674973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Grupal; II- de Massa; III- Pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I- Grupal; II- Popular; III- Individual.","id":9674974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Grupal; II- Popular; III- Individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o enfoque da mat\u00e9ria, isto \u00e9, a opera\u00e7\u00e3o de apur\u00e1-la e redigi-la dentro de uma determinada \u00f3tica ou refer\u00eancia. Trata-se de enfocar o assunto naquilo que se julga ser a caracter\u00edstica mais atraente. Pode ser determinada previamente ou ser identificada pelo rep\u00f3rter durante o trabalho de reda\u00e7\u00e3o. O termo referido \u00e9:","provas":[{"id":82025,"cargo":{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-oficial-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:59:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439541,"hashId":"8921c8d1548ece988520b73c3cea3faa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o enfoque da mat\u00e9ria, isto \u00e9, a opera\u00e7\u00e3o de apur\u00e1-la e redigi-la dentro de uma determinada \u00f3tica ou refer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de enfocar o assunto naquilo que se julga ser a caracter\u00edstica mais atraente. Pode ser determinada previamente ou ser identificada pelo rep\u00f3rter durante o trabalho de reda\u00e7\u00e3o. O termo referido \u00e9:<\/p>","resposta":9674957,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Briefing.","id":9674955,"corpo":"<p>Briefing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apura\u00e7\u00e3o.","id":9674956,"corpo":"<p>Apura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Angula\u00e7\u00e3o.","id":9674957,"corpo":"<p>Angula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Copy-Desk.","id":9674958,"corpo":"<p>Copy-Desk.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enquadramento.","id":9674959,"corpo":"<p>Enquadramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Cerim\u00f4nias","id":25602,"slug":"mestre-de-cerimonias"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto do evento \u00e9 um dos primeiros procedimentos do planejamento. No projeto, a justificativa \u00e9 descrita da seguinte forma:","provas":[{"id":82023,"cargo":{"descricao":"Mestre de Cerim\u00f4nias","id":25602,"slug":"mestre-de-cerimonias"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-mestre-de-cerimonias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Mestre de Cerim\u00f4nias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 17:18:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2439983,"hashId":"b031b031b830b5b1650d32653a0f9ef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto do evento \u00e9 um dos primeiros procedimentos do planejamento. No projeto, a justificativa \u00e9 descrita da seguinte forma:<\/p>","resposta":9676842,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As provid\u00eancias para a execu\u00e7\u00e3o do evento.","id":9676839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As provid\u00eancias para a execu\u00e7\u00e3o do evento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" O fim que se quer alcan\u00e7ar com o evento. ","id":9676840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O fim que se quer alcan\u00e7ar com o evento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A descri\u00e7\u00e3o das atividades, de forma cronol\u00f3gica, que ocorrer\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o do evento.","id":9676841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o das atividades, de forma cronol\u00f3gica, que ocorrer\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o do evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O convencimento de que a realiza\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 fundamental.","id":9676842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O convencimento de que a realiza\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o de custos e lucros relacionados ao evento.","id":9676843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o de custos e lucros relacionados ao evento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418318,"slug":"comunicacao-social-eventos-tipologia-planejamento-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Cerim\u00f4nias","id":25602,"slug":"mestre-de-cerimonias"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto 70274\/1972, que aprova as normas de cerimonial p\u00fablico, aponta que para a coloca\u00e7\u00e3o de personalidades nacionais e estrangeiras, sem fun\u00e7\u00e3o oficial, o Chefe do Cerimonial levar\u00e1 em considera\u00e7\u00e3o, os seguintes aspectos, exceto:","provas":[{"id":82023,"cargo":{"descricao":"Mestre de Cerim\u00f4nias","id":25602,"slug":"mestre-de-cerimonias"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-mestre-de-cerimonias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Mestre de Cerim\u00f4nias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 17:15:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2439946,"hashId":"db6319b48837dc62987c384310614f9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto 70274\/1972, que aprova as normas de cerimonial p\u00fablico, aponta que para a coloca\u00e7\u00e3o de personalidades nacionais e estrangeiras, sem fun\u00e7\u00e3o oficial, o Chefe do Cerimonial levar\u00e1 em considera\u00e7\u00e3o, os seguintes aspectos, exceto:<\/p>","resposta":9676656,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o social.","id":9676654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A hierarquia eclesi\u00e1stica.","id":9676655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hierarquia eclesi\u00e1stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"G\u00eanero e Escolaridade.","id":9676656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G\u00eanero e Escolaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cargos ou fun\u00e7\u00f5es que ocupem ou tenham desempenhado.","id":9676657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cargos ou fun\u00e7\u00f5es que ocupem ou tenham desempenhado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Idade.","id":9676658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","oab":false,"nome":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418395,"slug":"comunicacao-social-decretos-no-70-274-1972-no-83-186-1979-e-no-9-338-2018-cerimonial-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma, o pronome grifado poderia ser empregado em \u00eanclise em","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460503,"hashId":"811d33f5d06558407253968b5972239f","enunciado":"<p>De acordo com a norma, o pronome grifado poderia ser empregado em \u00eanclise em<\/p>","resposta":9763365,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d para que se explore algo novo (linhas 16 e 17).","id":9763362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que <u>se<\/u> parecer com \u201cum convite\u201d para que se explore algo novo<\/em> (linhas 16 e 17).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d para que se explore algo novo (linhas 16 e 17).","id":9763363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d para que <u>se<\/u> explore algo novo<\/em> (linhas 16 e 17).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O que tem import\u00e2ncia, para Frodon, \u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto (linhas 18 e 19).","id":9763364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O que tem import\u00e2ncia, para Frodon, \u00e9 n\u00e3o deixar que um filme <u>se<\/u> transforme em um produt<\/em>o (linhas 18 e 19).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Muitos s\u00e3o bonitos, agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de se tornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra de arte (linhas 30 a 33).","id":9763365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Muitos s\u00e3o bonitos, agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de <u>se<\/u> tornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra de arte<\/em> (linhas 30 a 33).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cUm filme existe para que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entre n\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume (linhas 52 a 54). ","id":9763366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cUm filme existe para que <u>se<\/u> fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entre n\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume<\/em> (linhas 52 a 54). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lheperguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 umaprofiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriunesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do FestivalVarilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com umamaster class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto comalguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, eacompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. Ofranc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cadasemana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevemsobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cOfilme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteirasobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201dFrodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d paraque se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quemj\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos dojornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cOBonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNapr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, masessa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201dTransformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importantedo filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, serum objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de setornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra dearte.\u201dPara Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitorporque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201dA Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edticadesde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou umespectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a genteescreve no escuro\u201d, diverte-se.Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qualn\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentamtransmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser umescritor.\u201dPara Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticossem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existepara que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entren\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto detodos poder falar dos filmes.\u201d\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muitomelhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornaise das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dosfundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascemlivres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e osfilmes pobres e desconhecidos.\u201dFrodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,mais vemos os mesmos filmes.\u201dDaniela PrandiDispon\u00edvel em http:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao\/Acessado em 6\/12\/2021Texto adaptado","id":539243,"enunciado":"<p>Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 9em;\"><strong>Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do Festival<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Varilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>master class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto com<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>franc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, mas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Transformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importante<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arte.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edtica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a gente<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreve no escuro\u201d, diverte-se.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qual<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escritor.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos poder falar dos filmes.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>livres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filmes pobres e desconhecidos.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais vemos os mesmos filmes.\u201d<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Daniela Prandi<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em h<u>ttp:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao<\/u>\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acessado em 6\/12\/2021<\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede, somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte (linhas 34 a 36), a palavra literatura refere-se","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460515,"hashId":"ca44851c905b05d7e977ba6d3bb00e85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede, somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte<\/em> (linhas 34 a 36), a palavra literatura refere-se<\/p>","resposta":9763423,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos filmes analisados.","id":9763422,"corpo":"<p>aos filmes analisados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0s publica\u00e7\u00f5es do cr\u00edtico.","id":9763423,"corpo":"<p>\u00e0s publica\u00e7\u00f5es do cr\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao cinema em geral.","id":9763424,"corpo":"<p>ao cinema em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aos festivais de cinema.","id":9763425,"corpo":"<p>aos festivais de cinema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":9763426,"corpo":"<p>aos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lheperguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 umaprofiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriunesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do FestivalVarilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com umamaster class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto comalguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, eacompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. Ofranc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cadasemana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevemsobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cOfilme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteirasobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201dFrodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d paraque se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quemj\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos dojornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cOBonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNapr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, masessa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201dTransformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importantedo filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, serum objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de setornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra dearte.\u201dPara Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitorporque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201dA Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edticadesde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou umespectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a genteescreve no escuro\u201d, diverte-se.Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qualn\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentamtransmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser umescritor.\u201dPara Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticossem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existepara que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entren\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto detodos poder falar dos filmes.\u201d\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muitomelhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornaise das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dosfundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascemlivres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e osfilmes pobres e desconhecidos.\u201dFrodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,mais vemos os mesmos filmes.\u201dDaniela PrandiDispon\u00edvel em http:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao\/Acessado em 6\/12\/2021Texto adaptado","id":539243,"enunciado":"<p>Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 9em;\"><strong>Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do Festival<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Varilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>master class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto com<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>franc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, mas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Transformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importante<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arte.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edtica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a gente<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreve no escuro\u201d, diverte-se.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qual<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escritor.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos poder falar dos filmes.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>livres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filmes pobres e desconhecidos.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais vemos os mesmos filmes.\u201d<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Daniela Prandi<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em h<u>ttp:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao<\/u>\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acessado em 6\/12\/2021<\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja X uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria com distribui\u00e7\u00e3o binomial de par\u00e2metros n e p. Sabe-se que E(X)= 16 e Var(X) = 4. Seja a vari\u00e1vel Z, definida por \ud835\udc4d = 2X\u221216\u200b. Nestas condi\u00e7\u00f5es os valores de p e Var(Z) s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460616,"hashId":"51643a6cb579e5e47d00388da5de4654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja X uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria com distribui\u00e7\u00e3o binomial de par\u00e2metros <strong>n <\/strong>e<strong> p<\/strong>. Sabe-se que E(X)= 16 e Var(X) = 4. Seja a vari\u00e1vel Z, definida por \ud835\udc4d = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{X-16}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Nestas condi\u00e7\u00f5es os valores de p e Var(Z) s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9763914,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,75 e 4.","id":9763911,"corpo":"<p>0,75 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,64 e 1.","id":9763912,"corpo":"<p>0,64 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 e 0,55.","id":9763913,"corpo":"<p>1 e 0,55.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,75 e 1. ","id":9763914,"corpo":"<p>0,75 e 1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,55 e 0,5","id":9763915,"corpo":"<p>0,55 e 0,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos do Word 2019 BR, l. um atalho de teclado permite aplicar o estilo negrito a uma palavra selecionada; Il. um \u00edcone existente na Faixa de Op\u00e7\u00f5es possibilita aplicar subscrito a uma palavra selecionada; III. um atalho de teclado permite converter uma cita\u00e7\u00e3o em min\u00fascula, aqui exemplificada como \u201cc\u00e2mara municipal \u2014 campo grande \u2014 ms\u201d, para \u201cC\u00c2MARA MUNICIPAL \u2014 CAMPO GRANDE \u2014 MS\u201d, em grafia mai\u00fascula. O atalho de teclado em I, o \u00edcone em II e o atalho de teclado em III s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":80865,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Assistente Social - 2022"},{"id":80864,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Analista Administrativo - 2022"},{"id":80866,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Tradutor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:15:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2403025,"hashId":"d77fbc6b553fd018fb3835359bb0bb63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos do Word 2019 BR, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. um atalho de teclado permite aplicar o estilo negrito a uma palavra selecionada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. um \u00edcone existente na Faixa de Op\u00e7\u00f5es possibilita aplicar subscrito a uma palavra selecionada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. um atalho de teclado permite converter uma cita\u00e7\u00e3o em min\u00fascula, aqui exemplificada como \u201cc\u00e2mara municipal \u2014 campo grande \u2014 ms\u201d, para \u201cC\u00c2MARA MUNICIPAL \u2014 CAMPO GRANDE \u2014 MS\u201d, em grafia mai\u00fascula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atalho de teclado em I, o \u00edcone em II e o atalho de teclado em III s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":9513923,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + N, e Shift+F7 ","id":9513922,"corpo":"<p>Ctrl + N,  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80865\/item-questao\/9513922-20220525093436000000-0.png\" width=\"44\" style=\"\"> e Shift+F7 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + N, e Shift+F3 ","id":9513923,"corpo":"<p>Ctrl + N, <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80865\/item-questao\/9513923-20220525093436000000-0.png\" width=\"32\" style=\"\"> e Shift+F3 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"AIt + N, e Shift+F3 ","id":9513924,"corpo":"<p>AIt + N, <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80865\/item-questao\/9513924-20220525093436000000-0.png\" width=\"43\" style=\"\"> e Shift+F3 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"AIt + N, e Shift+ F7 ","id":9513925,"corpo":"<p>AIt + N, <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80865\/item-questao\/9513925-20220525093436000000-0.png\" width=\"40\" style=\"\"> e Shift+ F7 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292,"slug":"secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na faixa de op\u00e7\u00f5es do Microsoft Word 2013, os comandos s\u00e3o organizados em grupos l\u00f3gicos, reunidos em guias.","provas":[{"id":82177,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292,"slug":"secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Secret\u00e1ria - 2022"},{"id":82175,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":82176,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Assistente Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2413322,"hashId":"607b94c23fc0c27e425009f1d91e3758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na faixa de op\u00e7\u00f5es do Microsoft Word 2013, os comandos s\u00e3o organizados em grupos l\u00f3gicos, reunidos em guias.<\/p>","resposta":9561206,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9561206,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9561207,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos conceitos de hardware, do Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de 31 a 35.","id":533763,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de <em>hardware<\/em>, do Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de <strong>31<\/strong> a <strong>35<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292,"slug":"secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica do protocolo TCP\/IP \u00e9 que uma \u00fanica camada \u00e9 capaz de receber os dados dos aplicativos do usu\u00e1rio, dividi-los em pacotes e envi\u00e1-los para o meio de transmiss\u00e3o. ","provas":[{"id":82177,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292,"slug":"secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Secret\u00e1ria - 2022"},{"id":82175,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":82176,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Assistente Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 07:56:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2413328,"hashId":"89309c9d63a60a0470c0e6b0b39aec6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal caracter\u00edstica do protocolo TCP\/IP \u00e9 que uma \u00fanica camada \u00e9 capaz de receber os dados dos aplicativos do usu\u00e1rio, dividi-los em pacotes e envi\u00e1-los para o meio de transmiss\u00e3o. <\/p>","resposta":9561225,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9561224,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9561225,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e programas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 36 a 40. ","id":533764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e programas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>36<\/strong> a <strong>40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jogo no tratamento psicopedag\u00f3gico mostra-se como uma atividade criativa e curativa, uma importante ferramenta terap\u00eautica. N\u00e1dia A. Bossa, em seu livro \u201cA Psicopedagogia no Brasil \u2013 Contribui\u00e7\u00f5es a partir da pr\u00e1tica\u201d, apresenta o posicionamento de Alicia Fern\u00e1ndez. Sobre o assunto, analise as assertivas abaixo: I. Hora do jogo psicopedag\u00f3gico \u00e9 uma estrat\u00e9gia para compreender os processos que podem ter levado \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o de uma patologia no aprender. II. O jogo possibilita o desenvolvimento e posterior an\u00e1lise das significa\u00e7\u00f5es do aprender para a crian\u00e7a. III. O jogo tamb\u00e9m contribui para conhecer a aptid\u00e3o da crian\u00e7a para criar, refletir, organizar e integrar. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":82616,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 07:58:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2447901,"hashId":"491ed5c75331e72371351082b26e365c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo no tratamento psicopedag\u00f3gico mostra-se como uma atividade criativa e curativa, uma importante ferramenta terap\u00eautica. N\u00e1dia A. Bossa, em seu livro \u201cA Psicopedagogia no Brasil \u2013 Contribui\u00e7\u00f5es a partir da pr\u00e1tica\u201d, apresenta o posicionamento de Alicia Fern\u00e1ndez. Sobre o assunto, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Hora do jogo psicopedag\u00f3gico \u00e9 uma estrat\u00e9gia para compreender os processos que podem ter levado \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o de uma patologia no aprender. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O jogo possibilita o desenvolvimento e posterior an\u00e1lise das significa\u00e7\u00f5es do aprender para a crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O jogo tamb\u00e9m contribui para conhecer a aptid\u00e3o da crian\u00e7a para criar, refletir, organizar e integrar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9708520,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9708516,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9708517,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9708518,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9708519,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9708520,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A criptografia \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste em modificar a mensagem de modo que apenas o destinat\u00e1rio seja capaz de entend\u00ea-la. J\u00falio C\u00e9sar (100 a.C.-44 a.C.) utilizava uma t\u00e9cnica de substitui\u00e7\u00e3o para criptografar suas correspond\u00eancias militares, na qual cada letra da mensagem original era substitu\u00edda pela letra tr\u00eas posi\u00e7\u00f5es \u00e0 frente no alfabeto, ou seja, a letra A era substitu\u00edda pela letra D, a B pela E, e assim sucessivamente. Essa t\u00e9cnica ficou conhecida como a Cifra de C\u00e9sar.Alfabeto normal:ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZAlfabeto CifradoDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZABC Na Cifra de C\u00e9sar, DISPOSITIVO seria transmitido como ","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 07:59:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2444520,"hashId":"b711099508a027d2e6a68c9b1215fd58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A criptografia \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste em modificar a mensagem de modo que apenas o destinat\u00e1rio seja capaz de entend\u00ea-la. J\u00falio C\u00e9sar (100 a.C.-44 a.C.) utilizava uma t\u00e9cnica de substitui\u00e7\u00e3o para criptografar suas correspond\u00eancias militares, na qual cada letra da mensagem original era substitu\u00edda pela letra tr\u00eas posi\u00e7\u00f5es \u00e0 frente no alfabeto, ou seja, a letra A era substitu\u00edda pela letra D, a B pela E, e assim sucessivamente. Essa t\u00e9cnica ficou conhecida como a Cifra de C\u00e9sar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alfabeto normal:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 2600px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">G<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">H<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">J<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">K<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">O<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">P<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Q<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">T<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">U<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"22\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">W<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">X<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"25\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Y<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"26\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Z<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alfabeto Cifrado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 2600px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">G<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">H<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">J<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">K<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">O<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">P<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Q<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">T<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">U<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">W<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">X<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"22\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Y<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"25\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"26\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Cifra de C\u00e9sar, <strong>DISPOSITIVO <\/strong>seria transmitido como <\/p>","resposta":9694053,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EMTQUTMUOWS. ","id":9694051,"corpo":"<p>EMTQUTMUOWS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"EOTQUTOUOWU.","id":9694052,"corpo":"<p>EOTQUTOUOWU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"GLVSRVLWLYR. ","id":9694053,"corpo":"<p>GLVSRVLWLYR. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"OVITISOPSID. ","id":9694054,"corpo":"<p>OVITISOPSID. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos do Windows 10 BR, dois recursos s\u00e3o descritos a seguir. I. No contexto do gerenciador de pastas e arquivos conhecido por Explorer, a execu\u00e7\u00e3o do atalho de teclado Ctrl + A tem uma finalidade espec\u00edfica. II. Um \u00edcone, localizado na \u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o, deve ser acionado com o significado de \u201cremover hardware e ejetar m\u00eddia com seguran\u00e7a\u201d, como no caso do uso de um pendrive, por exemplo. A finalidade em l e o \u00edcone em II s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":80865,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Assistente Social - 2022"},{"id":80864,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Analista Administrativo - 2022"},{"id":80866,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Tradutor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:15:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2403018,"hashId":"c7152d3bfed50ef2c95fdc7607eddd1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos do Windows 10 BR, dois recursos s\u00e3o descritos a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No contexto do gerenciador de pastas e arquivos conhecido por Explorer, a execu\u00e7\u00e3o do atalho de teclado Ctrl + A tem uma finalidade espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um \u00edcone, localizado na \u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o, deve ser acionado com o significado de \u201cremover <em>hardware<\/em> e ejetar m\u00eddia com seguran\u00e7a\u201d, como no caso do uso de um <em>pendrive<\/em>, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A finalidade em l e o \u00edcone em II s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":9513892,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selecionar tudo que esteja armazenado em uma pasta; ","id":9513892,"corpo":"<p>selecionar tudo que esteja armazenado em uma pasta; <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80865\/item-questao\/9513892-20220525092955000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"selecionar tudo que esteja armazenado em uma pasta; ","id":9513893,"corpo":"<p>selecionar tudo que esteja armazenado em uma pasta; <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80865\/item-questao\/9513893-20220525092955000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acessar e ocultar a janela do Gerenciador de Configura\u00e7\u00f5es; ","id":9513894,"corpo":"<p>acessar e ocultar a janela do Gerenciador de Configura\u00e7\u00f5es; <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80865\/item-questao\/9513894-20220525092955000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acessar e ocultar a janela do Gerenciador de Configura\u00e7\u00f5es; ","id":9513895,"corpo":"<p>acessar e ocultar a janela do Gerenciador de Configura\u00e7\u00f5es; <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80865\/item-questao\/9513895-20220525092955000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teclado \u00e9 um dispositivo do computador que auxilia em toda parte de inser\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, e ele \u00e9 essencial para o funcionamento do computador. Esse dispositivo oferece diversas funcionalidades que facilitam o acesso \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do computador, como por exemplo, ao aperta a tecla Ctrl + T quando o navegador de internet estiver aberto, esta fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":81567,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:12:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2434997,"hashId":"82ca95b899e8953a408243ac8a9e63e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teclado \u00e9 um dispositivo do computador que auxilia em toda parte de inser\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, e ele \u00e9 essencial para o funcionamento do computador. Esse dispositivo oferece diversas funcionalidades que facilitam o acesso \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do computador, como por exemplo, ao aperta a tecla Ctrl + T quando o navegador de internet estiver aberto, esta fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9654971,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fecha todas as janelas abertas.","id":9654968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fecha todas as janelas abertas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direciona um arquivo para impress\u00e3o. ","id":9654969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direciona um arquivo para impress\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desliga imediatamente o computador.","id":9654970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desliga imediatamente o computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abre uma nova aba do navegador.","id":9654971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abre uma nova aba do navegador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Direciona para o final da p\u00e1gina de rolagem.","id":9654972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direciona para o final da p\u00e1gina de rolagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma","provas":[{"id":89799,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:35:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":2576797,"hashId":"e283accbdf1f00f613fe0d4384f83cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma<\/p>","resposta":10274157,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":10274157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"municipalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":10274158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"centralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente. ","id":10274159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente. ","id":10274160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descentralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10274161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA, para defini\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Ambiental em Sa\u00fade.","provas":[{"id":88503,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2556866,"hashId":"77b957a40376c9ebc71888c3d412bc60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA, para defini\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Ambiental em Sa\u00fade.<\/p>","resposta":10185108,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui-se no conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que proporcionam o conhecimento e a detec\u00e7\u00e3o de fatores de risco do meio ambiente que interferem na sa\u00fade humana.","id":10185108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se no conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que proporcionam o conhecimento e a detec\u00e7\u00e3o de fatores de risco do meio ambiente que interferem na sa\u00fade humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a ci\u00eancia que estuda os ecossistemas.","id":10185109,"corpo":"<p>\u00c9 a ci\u00eancia que estuda os ecossistemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do ponto de vista sanit\u00e1rio, a import\u00e2ncia do lixo como causa indireta da transmiss\u00e3o de doen\u00e7as n\u00e3o est\u00e1 bem comprovada, mas como fator direto \u00e9 de relev\u00e2ncia na transmiss\u00e3o de doen\u00e7as.","id":10185110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista sanit\u00e1rio, a import\u00e2ncia do lixo como causa indireta da transmiss\u00e3o de doen\u00e7as n\u00e3o est\u00e1 bem comprovada, mas como fator direto \u00e9 de relev\u00e2ncia na transmiss\u00e3o de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O lixo inorg\u00e2nico \u00e9 formado por res\u00edduos que a natureza consegue absorver.","id":10185111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lixo inorg\u00e2nico \u00e9 formado por res\u00edduos que a natureza consegue absorver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio Ambiental","id":24246,"slug":"vigilante-sanitario-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a atrav\u00e9s da imunidade conferida pela administra\u00e7\u00e3o de vacinas ou soros a uma pessoa ou animal \u00e9 definida como:","provas":[{"id":87833,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio Ambiental","id":24246,"slug":"vigilante-sanitario-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Vigilante Sanit\u00e1rio Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:27:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545336,"hashId":"6f5decd2fe4b9842023a8022c6252e36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a atrav\u00e9s da imunidade conferida pela administra\u00e7\u00e3o de vacinas ou soros a uma pessoa ou animal \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":10136549,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imunoglobulina. ","id":10136548,"corpo":"<p>Imunoglobulina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imunoprofilaxia.","id":10136549,"corpo":"<p>Imunoprofilaxia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Imunidade passiva. ","id":10136550,"corpo":"<p> Imunidade passiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imunidade de rebanho.","id":10136551,"corpo":"<p>Imunidade de rebanho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360,"slug":"tecnico-em-gesso"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"},{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os Princ\u00edpios e as Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, relacione adequadamente as colunas a seguir.-1. Integralidade.2. Territorializa\u00e7\u00e3o e Adstri\u00e7\u00e3o.3. Longitudinalidade do cuidado.-( ) Pressup\u00f5e a continuidade da rela\u00e7\u00e3o de cuidado, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre profissionais e usu\u00e1rios ao longo do tempo e de modo permanente e consistente, acompanhando os efeitos das interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade e de outros elementos na vida das pessoas, evitando a perda de refer\u00eancias e diminuindo os riscos de iatrogenia decorrentes do desconhecimento das hist\u00f3rias de vida e da falta de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado. ( ) De modo a consentir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o descentralizada e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com foco em um territ\u00f3rio espec\u00edfico, com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e determinantes da sa\u00fade das pessoas e coletividades que constituem aquele espa\u00e7o e est\u00e3o, portanto, ligados a ele. ( ) Conjunto de servi\u00e7os executados pela equipe de sa\u00fade que atendam \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o adscrita nos campos do cuidado, da promo\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, da preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, da cura, da reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos e dos cuidados paliativos. Inclui a responsabiliza\u00e7\u00e3o pela oferta de servi\u00e7os em outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e o reconhecimento adequado das necessidades biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas, ambientais e sociais causadoras das doen\u00e7as, e manejo das diversas tecnologias de cuidado e de gest\u00e3o necess\u00e1rias a estes fins, al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas e coletividade. -A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em ","provas":[{"id":87231,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":88695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":88694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":88691,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":88693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360,"slug":"tecnico-em-gesso"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-gesso","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Gesso - 2022"},{"id":88692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-area-equipamentos-biomedicos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos - 2022"},{"id":88688,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-motorista-socorrista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Motorista Socorrista - 2022"},{"id":88687,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-copeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Copeiro - 2022"},{"id":88685,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:38:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2532813,"hashId":"390fb47d0b9a1210083ebd136edcd171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os Princ\u00edpios e as Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, relacione adequadamente as colunas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Integralidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Territorializa\u00e7\u00e3o e Adstri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Longitudinalidade do cuidado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pressup\u00f5e a continuidade da rela\u00e7\u00e3o de cuidado, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre profissionais e usu\u00e1rios ao longo do tempo e de modo permanente e consistente, acompanhando os efeitos das interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade e de outros elementos na vida das pessoas, evitando a perda de refer\u00eancias e diminuindo os riscos de iatrogenia decorrentes do desconhecimento das hist\u00f3rias de vida e da falta de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De modo a consentir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o descentralizada e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com foco em um territ\u00f3rio espec\u00edfico, com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e determinantes da sa\u00fade das pessoas e coletividades que constituem aquele espa\u00e7o e est\u00e3o, portanto, ligados a ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de servi\u00e7os executados pela equipe de sa\u00fade que atendam \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o adscrita nos campos do cuidado, da promo\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, da preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, da cura, da reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos e dos cuidados paliativos. Inclui a responsabiliza\u00e7\u00e3o pela oferta de servi\u00e7os em outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e o reconhecimento adequado das necessidades biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas, ambientais e sociais causadoras das doen\u00e7as, e manejo das diversas tecnologias de cuidado e de gest\u00e3o necess\u00e1rias a estes fins, al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas e coletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em <\/p>","resposta":10081873,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1. ","id":10081873,"corpo":"<p>3, 2, 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":10081874,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1","id":10081875,"corpo":"<p>2, 3, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 1, 2. ","id":10081876,"corpo":"<p>3, 1, 2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360,"slug":"tecnico-em-gesso"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"},{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as a\u00e7\u00f5es previstas no Programa Sa\u00fade na Hora, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. -( ) Ofertar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em hor\u00e1rios mais flex\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o como hor\u00e1rios noturno e do almo\u00e7o.( ) Diminuir filas em unidades de pronto atendimento e emerg\u00eancias hospitalares.( ) Reduzir custos em outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. -A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em ","provas":[{"id":87231,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":88695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":88694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":88691,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":88693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360,"slug":"tecnico-em-gesso"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-gesso","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Gesso - 2022"},{"id":88692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-area-equipamentos-biomedicos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos - 2022"},{"id":88688,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-motorista-socorrista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Motorista Socorrista - 2022"},{"id":88687,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-copeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Copeiro - 2022"},{"id":88685,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:39:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2532819,"hashId":"7f378e53d3f95f76ca677c180cad43d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as a\u00e7\u00f5es previstas no Programa Sa\u00fade na Hora, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>( ) Ofertar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em hor\u00e1rios mais flex\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o como hor\u00e1rios noturno e do almo\u00e7o.<\/p><p>( ) Diminuir filas em unidades de pronto atendimento e emerg\u00eancias hospitalares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reduzir custos em outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em <\/p>","resposta":10081897,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V. ","id":10081897,"corpo":"<p>V, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F. ","id":10081898,"corpo":"<p>F, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":10081899,"corpo":"<p>V, F, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F. ","id":10081900,"corpo":"<p>F, F, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cO Programa Sa\u00fade na Hora foi lan\u00e7ado pela Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (Saps\/MS) em maio de 2019 e passou por atualiza\u00e7\u00f5es com a publica\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 397\/GM\/MS, de 16 de mar\u00e7o de 2020. O Programa viabiliza o custeio aos munic\u00edpios e Distrito Federal para implanta\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio estendido de funcionamento das Unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) e Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) em todo o territ\u00f3rio brasileiro.\u201d-(Programa Sa\u00fade na Hora. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u2013 SAPS. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.)","id":547132,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Programa Sa\u00fade na Hora foi lan\u00e7ado pela Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (Saps\/MS) em maio de 2019 e passou por atualiza\u00e7\u00f5es com a publica\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 397\/GM\/MS, de 16 de mar\u00e7o de 2020. O Programa viabiliza o custeio aos munic\u00edpios e Distrito Federal para implanta\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio estendido de funcionamento das Unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) e Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) em todo o territ\u00f3rio brasileiro.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"><em>-<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">(Programa Sa\u00fade na Hora. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u2013 SAPS. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle social na sa\u00fade \u00e9 um dos princ\u00edpios organizativos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que garante a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no processo de formula\u00e7\u00e3o e controle das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle social na sa\u00fade, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado, composto por pessoas que representam diferentes grupos da sociedade, sendo 50% delas representantes de usu\u00e1rios do SUS; permanente, isto \u00e9, tem sua exist\u00eancia garantida em qualquer circunst\u00e2ncia, para ser extinto \u00e9 preciso haver uma Lei; e deliberativo, ou seja, toma decis\u00f5es que devem ser cumpridas pelo poder p\u00fablico. ( ) Os Conselhos de Sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela gest\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, por isso, n\u00e3o t\u00eam responsabilidade direta sobre a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. ( ) A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada oito anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor os objetivos para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em ","provas":[{"id":87193,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2533338,"hashId":"93dc25c65a1a997fc66acd7cbb759ce7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle social na sa\u00fade \u00e9 um dos princ\u00edpios organizativos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que garante a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no processo de formula\u00e7\u00e3o e controle das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle social na sa\u00fade, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado, composto por pessoas que representam diferentes grupos da sociedade, sendo 50% delas representantes de usu\u00e1rios do SUS; permanente, isto \u00e9, tem sua exist\u00eancia garantida em qualquer circunst\u00e2ncia, para ser extinto \u00e9 preciso haver uma Lei; e deliberativo, ou seja, toma decis\u00f5es que devem ser cumpridas pelo poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Conselhos de Sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela gest\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, por isso, n\u00e3o t\u00eam responsabilidade direta sobre a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada oito anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor os objetivos para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em <\/p>","resposta":10084068,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":10084068,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" F, F, V.","id":10084069,"corpo":"<p> F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":10084070,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":10084071,"corpo":"<p>V, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 28","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cultivo de soja em terras baixas tem crescido nos \u00faltimos cinco anos, chegando a uma \u00e1rea de, aproximadamente, 400 mil hectares cultivados. Referente \u00e0 cultura da soja e tecnologia de manejo, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O Grupo de Maturidade Relativa (GMR) \u00e9 uma ferramenta que substituiu a classifica\u00e7\u00e3o de variedades de soja pelo ciclo precoce, m\u00e9dio e tardio. ( ) O nitrog\u00eanio \u00e9 o nutriente mais extra\u00eddo e exportado por tonelada de gr\u00e3os, seguido pelo f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio, em ordem de import\u00e2ncia, respectivamente. ( ) A demanda de \u00e1gua para fins de entrega de produtividade satisfat\u00f3rias, durante o ciclo produtivo, varia de 450 a 850 mm.( ) O desenvolvimento de cultivares de soja resistentes ao alagamento do solo e a per\u00edodos de estiagem tem permitido avan\u00e7ar em \u00e1reas antes n\u00e3o prospectadas para a cultura.( ) Uma planta com ciclo de 120 dias pode ter dois enquadramentos quanto ao GMR, para as condi\u00e7\u00f5es de cultivos no Brasil. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82632,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:36:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2450160,"hashId":"e11509d86a52ee21149038f46f6e4b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cultivo de soja em terras baixas tem crescido nos \u00faltimos cinco anos, chegando a uma \u00e1rea de, aproximadamente, 400 mil hectares cultivados. Referente \u00e0 cultura da soja e tecnologia de manejo, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Grupo de Maturidade Relativa (GMR) \u00e9 uma ferramenta que substituiu a classifica\u00e7\u00e3o de variedades de soja pelo ciclo precoce, m\u00e9dio e tardio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O nitrog\u00eanio \u00e9 o nutriente mais extra\u00eddo e exportado por tonelada de gr\u00e3os, seguido pelo f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio, em ordem de import\u00e2ncia, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A demanda de \u00e1gua para fins de entrega de produtividade satisfat\u00f3rias, durante o ciclo produtivo, varia de 450 a 850 mm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desenvolvimento de cultivares de soja resistentes ao alagamento do solo e a per\u00edodos de estiagem tem permitido avan\u00e7ar em \u00e1reas antes n\u00e3o prospectadas para a cultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma planta com ciclo de 120 dias pode ter dois enquadramentos quanto ao GMR, para as condi\u00e7\u00f5es de cultivos no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9718456,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9718456,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9718457,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9718458,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9718459,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9718460,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Portaria MS n\u00ba 1.428\/1993, a pr\u00e1tica da fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de alimentos, base das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de alimentos, inserida nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, deve:I. Utilizar a inspe\u00e7\u00e3o como instrumento da fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, abrangendo o conjunto das etapas que comp\u00f5em a cadeia alimentar, incluindo suas interrela\u00e7\u00f5es com o meio ambiente, o homem e seu contexto socioecon\u00f4mico. II. Objetivar a prote\u00e7\u00e3o e a defesa da sa\u00fade do consumidor, em car\u00e1ter repressivo, atrav\u00e9s da pr\u00e1tica da inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. III. Integrar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e as avalia\u00e7\u00f5es de risco epidemiol\u00f3gico dentro das prioridades locais, independentemente das determina\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":87781,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:35:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2546127,"hashId":"6b0947413c9f942ab44944a025e46cf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Portaria MS n\u00ba 1.428\/1993, a pr\u00e1tica da fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de alimentos, base das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de alimentos, inserida nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, deve:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Utilizar a inspe\u00e7\u00e3o como instrumento da fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, abrangendo o conjunto das etapas que comp\u00f5em a cadeia alimentar, incluindo suas interrela\u00e7\u00f5es com o meio ambiente, o homem e seu contexto socioecon\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Objetivar a prote\u00e7\u00e3o e a defesa da sa\u00fade do consumidor, em car\u00e1ter repressivo, atrav\u00e9s da pr\u00e1tica da inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Integrar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e as avalia\u00e7\u00f5es de risco epidemiol\u00f3gico dentro das prioridades locais, independentemente das determina\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10139480,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10139480,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10139481,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10139482,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10139483,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10139484,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cultura do milho no Brasil vem ganhando destaque na agricultura como op\u00e7\u00e3o de segunda safra e como a cultura principal do ano. Sobre essa cultura \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":82016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:43:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439901,"hashId":"a6854a3673dba0e9e1a4531e6eaf1b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura do milho no Brasil vem ganhando destaque na agricultura como op\u00e7\u00e3o de segunda safra e como a cultura principal do ano. Sobre essa cultura \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":9676433,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As flores do milho n\u00e3o possuem sexos separados na mesma planta.","id":9676429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As flores do milho n\u00e3o possuem sexos separados na mesma planta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O milho \u00e9 uma planta dioica.","id":9676430,"corpo":"<p>O milho \u00e9 uma planta dioica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O milho \u00e9 uma planta dioica e aut\u00f3gama","id":9676431,"corpo":"<p>O milho \u00e9 uma planta dioica e aut\u00f3gama<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O milho \u00e9 uma planta aut\u00f3gama.","id":9676432,"corpo":"<p>O milho \u00e9 uma planta aut\u00f3gama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O milho \u00e9 uma planta mon\u00f3ica de caracter\u00edstica al\u00f3gama.","id":9676433,"corpo":"<p>O milho \u00e9 uma planta mon\u00f3ica de caracter\u00edstica al\u00f3gama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de herbicidas nas lavouras comerciais do Brasil e noutros pa\u00edses com significativa participa\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio mundial de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, fibras e energia, tem crescido significativamente. Referente ao uso de herbicidas e aos fatores que interferem na absor\u00e7\u00e3o e transloca\u00e7\u00e3o pelas plantas, analise as assertivas a seguir: I. Aplica\u00e7\u00f5es de herbicidas inibidores do fotossistema I e II devem ser realizadas preferencialmente de noite e de dia, respectivamente.II. A presen\u00e7a de orvalho \u00e9 um indicativo visual para que a aplica\u00e7\u00e3o de herbicida n\u00e3o ocorra, por isso, deve-se esperar que ele seja desfeito. III. A efici\u00eancia de absor\u00e7\u00e3o e transloca\u00e7\u00e3o de produtos da superf\u00edcie da folha para dentro das c\u00e9lulas \u00e9 significativamente melhorada quando do uso de surfactantes \u00e0 base de \u00f3leo mineral metilado no preparo da calda de aplica\u00e7\u00e3o. IV. Os melhores resultados em termos de efici\u00eancia de controle de plantas daninhas se d\u00e3o quando a velocidade do vento est\u00e1 entre zero a 10 km\/h, a temperatura entre 18 a 25\u00b0C e a umidade relativa do ar abaixo de 80%. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":80679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2417675,"hashId":"288f479c45ea3d8b45a4456d3101b40d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de herbicidas nas lavouras comerciais do Brasil e noutros pa\u00edses com significativa participa\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio mundial de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, fibras e energia, tem crescido significativamente. Referente ao uso de herbicidas e aos fatores que interferem na absor\u00e7\u00e3o e transloca\u00e7\u00e3o pelas plantas, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aplica\u00e7\u00f5es de herbicidas inibidores do fotossistema I e II devem ser realizadas preferencialmente de noite e de dia, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A presen\u00e7a de orvalho \u00e9 um indicativo visual para que a aplica\u00e7\u00e3o de herbicida n\u00e3o ocorra, por isso, deve-se esperar que ele seja desfeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A efici\u00eancia de absor\u00e7\u00e3o e transloca\u00e7\u00e3o de produtos da superf\u00edcie da folha para dentro das c\u00e9lulas \u00e9 significativamente melhorada quando do uso de surfactantes \u00e0 base de \u00f3leo mineral metilado no preparo da calda de aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os melhores resultados em termos de efici\u00eancia de controle de plantas daninhas se d\u00e3o quando a velocidade do vento est\u00e1 entre zero a 10 km\/h, a temperatura entre 18 a 25\u00b0C e a umidade relativa do ar abaixo de 80%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":9580889,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9580885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9580886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9580887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9580888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9580889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora o eucalipto seja uma esp\u00e9cie ex\u00f3tica, a zona ecol\u00f3gica de sua cultura torna-se muito extensa em fun\u00e7\u00e3o do grande n\u00famero de esp\u00e9cies. Dessa maneira, seu cultivo \u00e9 realizado em praticamente todo o Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias em solos e clima dessas esp\u00e9cies, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":80265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2022-ufsc-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:51:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401050,"hashId":"43caf0ab665b4739ab7014db8634d3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o eucalipto seja uma esp\u00e9cie ex\u00f3tica, a zona ecol\u00f3gica de sua cultura torna-se muito extensa em fun\u00e7\u00e3o do grande n\u00famero de esp\u00e9cies. Dessa maneira, seu cultivo \u00e9 realizado em praticamente todo o Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias em solos e clima dessas esp\u00e9cies, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9505567,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as esp\u00e9cies de eucalipto cultivadas no Brasil dependem de solos bem drenados para seu desenvolvimento.","id":9505563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as esp\u00e9cies de eucalipto cultivadas no Brasil dependem de solos bem drenados para seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Solos argilosos n\u00e3o s\u00e3o recomendados para o cultivo de eucalipto.","id":9505564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solos argilosos n\u00e3o s\u00e3o recomendados para o cultivo de eucalipto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As esp\u00e9cies de eucalipto s\u00e3o caracteristicamente exigentes em solos f\u00e9rteis.","id":9505565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As esp\u00e9cies de eucalipto s\u00e3o caracteristicamente exigentes em solos f\u00e9rteis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 alternativas de esp\u00e9cies de eucalipto no Brasil adaptadas a climas frios e com geadas.","id":9505566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 alternativas de esp\u00e9cies de eucalipto no Brasil adaptadas a climas frios e com geadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A profundidade do solo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o crescimento vegetal adequado desse g\u00eanero florestal. ","id":9505567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profundidade do solo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o crescimento vegetal adequado desse g\u00eanero florestal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compacta\u00e7\u00e3o do solo interfere nas rela\u00e7\u00f5es entre ar, \u00e1gua e temperatura, e estas influenciam a germina\u00e7\u00e3o, a brota\u00e7\u00e3o, a emerg\u00eancia das plantas e o crescimento radicular e, praticamente, todas as fases do desenvolvimento vegetal. Indique se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas abaixo sobre os efeitos da compacta\u00e7\u00e3o em atributos do solo de import\u00e2ncia agron\u00f4mica e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ( ) Aumento da resist\u00eancia mec\u00e2nica \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o radicular. ( ) Redu\u00e7\u00e3o da aera\u00e7\u00e3o do solo. ( ) Altera\u00e7\u00e3o da disponibilidade de \u00e1gua e nutrientes. ( ) Aumento da porosidade do solo.","provas":[{"id":80265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2022-ufsc-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:49:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2400909,"hashId":"1b98e1a26fcf2a856ebc43124a000d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compacta\u00e7\u00e3o do solo interfere nas rela\u00e7\u00f5es entre ar, \u00e1gua e temperatura, e estas influenciam a germina\u00e7\u00e3o, a brota\u00e7\u00e3o, a emerg\u00eancia das plantas e o crescimento radicular e, praticamente, todas as fases do desenvolvimento vegetal. Indique se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas abaixo sobre os efeitos da compacta\u00e7\u00e3o em atributos do solo de import\u00e2ncia agron\u00f4mica e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aumento da resist\u00eancia mec\u00e2nica \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o radicular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Redu\u00e7\u00e3o da aera\u00e7\u00e3o do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Altera\u00e7\u00e3o da disponibilidade de \u00e1gua e nutrientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aumento da porosidade do solo.<\/p>","resposta":9504862,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":9504858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":9504859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":9504860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":9504861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F ","id":9504862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nivelamento topogr\u00e1fico \u00e9 um dos pilares da topografia. Na figura abaixo, considere um ponto A com cota 200 m, distante 40 m de um ponto B cuja cota seja de 240 metros. Ap\u00f3s a an\u00e1lise, assinale a alternativa que identifica corretamente a declividade do terreno entre os pontos A e B.","provas":[{"id":80265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2022-ufsc-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2400904,"hashId":"275cb48ffbe0c6d305a643672e3f2259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nivelamento topogr\u00e1fico \u00e9 um dos pilares da topografia. Na figura abaixo, considere um ponto A com cota 200 m, distante 40 m de um ponto B cuja cota seja de 240 metros. Ap\u00f3s a an\u00e1lise, assinale a alternativa que identifica corretamente a declividade do terreno entre os pontos A e B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80265\/questao\/2400904-20220524134901000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"496\" align=\"middle\"><\/p>","resposta":9504835,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100\u00b0 ou 45%","id":9504833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100\u00b0 ou 45%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"45\u00b0 ou 45%","id":9504834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45\u00b0 ou 45%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45\u00b0 ou 100%","id":9504835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45\u00b0 ou 100%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100\u00b0 ou 100%","id":9504836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100\u00b0 ou 100%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40\u00b0 ou 40%","id":9504837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40\u00b0 ou 40%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo e conserva\u00e7\u00e3o dos solos e da \u00e1gua, indique se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ( ) A semeadura direta corresponde ao conjunto de t\u00e9cnicas embasadas em pr\u00e1ticas vegetativas (cobertura verde, cobertura morta, aduba\u00e7\u00e3o verde, rota\u00e7\u00e3o de culturas, faixas de reten\u00e7\u00e3o, entre outras) e em pr\u00e1ticas mec\u00e2nicas tais como revolvimento m\u00ednimo ou aus\u00eancia de revolvimento de solo e terraceamento. ( ) O sistema conservacionista de manejo do solo consiste na semeadura de uma cultura sem preparo do solo e com a presen\u00e7a de res\u00edduos vegetais, apenas para uma determinada safra, bem como na semeadura com preparo do solo na safra seguinte. ( ) Uma das estrat\u00e9gias do plantio direto \u00e9 a semeadura de culturas sem preparo do solo e com presen\u00e7a de cobertura morta ou palha, constitu\u00edda dos restos vegetais originados da cultura anterior conduzida especificamente para produzir palha e, \u00e0s vezes, tamb\u00e9m gr\u00e3os. ( ) Sistema de plantio direto \u00e9 a forma de manejo conservacionista que envolve todas as t\u00e9cnicas recomendadas para aumentar a produtividade, conservando ou melhorando continuamente o ambiente. Fundamenta-se na aus\u00eancia de revolvimento do solo, em sua cobertura permanente e na rota\u00e7\u00e3o de culturas.","provas":[{"id":80265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2022-ufsc-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2400900,"hashId":"1f67e2bfb5219169756bdb72529314f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo e conserva\u00e7\u00e3o dos solos e da \u00e1gua, indique se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A semeadura direta corresponde ao conjunto de t\u00e9cnicas embasadas em pr\u00e1ticas vegetativas (cobertura verde, cobertura morta, aduba\u00e7\u00e3o verde, rota\u00e7\u00e3o de culturas, faixas de reten\u00e7\u00e3o, entre outras) e em pr\u00e1ticas mec\u00e2nicas tais como revolvimento m\u00ednimo ou aus\u00eancia de revolvimento de solo e terraceamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema conservacionista de manejo do solo consiste na semeadura de uma cultura sem preparo do solo e com a presen\u00e7a de res\u00edduos vegetais, apenas para uma determinada safra, bem como na semeadura com preparo do solo na safra seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das estrat\u00e9gias do plantio direto \u00e9 a semeadura de culturas sem preparo do solo e com presen\u00e7a de cobertura morta ou palha, constitu\u00edda dos restos vegetais originados da cultura anterior conduzida especificamente para produzir palha e, \u00e0s vezes, tamb\u00e9m gr\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sistema de plantio direto \u00e9 a forma de manejo conservacionista que envolve todas as t\u00e9cnicas recomendadas para aumentar a produtividade, conservando ou melhorando continuamente o ambiente. Fundamenta-se na aus\u00eancia de revolvimento do solo, em sua cobertura permanente e na rota\u00e7\u00e3o de culturas.<\/p>","resposta":9504816,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":9504813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F ","id":9504814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V ","id":9504815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":9504816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F ","id":9504817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a alimenta\u00e7\u00e3o de frangos de corte, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2022-ufsc-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:51:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401072,"hashId":"1c193313ec2fdad097928fe5e6d5facf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a alimenta\u00e7\u00e3o de frangos de corte, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9505675,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fornecimento de \u00e1gua deve ser restrito a no m\u00e1ximo 1 litro por animal\/dia em todas as fases da cria\u00e7\u00e3o.","id":9505673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fornecimento de \u00e1gua deve ser restrito a no m\u00e1ximo 1 litro por animal\/dia em todas as fases da cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Considerando que as diferentes fases de vida da ave exigem diferentes quantidades de nutrientes para seu adequado desenvolvimento, recomenda-se ofertar quantidades diferentes de ra\u00e7\u00e3o, por\u00e9m com a mesma formula\u00e7\u00e3o para todas as fases de vida da ave.","id":9505674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as diferentes fases de vida da ave exigem diferentes quantidades de nutrientes para seu adequado desenvolvimento, recomenda-se ofertar quantidades diferentes de ra\u00e7\u00e3o, por\u00e9m com a mesma formula\u00e7\u00e3o para todas as fases de vida da ave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao formular ra\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de verificar a necessidade di\u00e1ria de prote\u00edna total, deve-se suprir tamb\u00e9m a necessidade di\u00e1ria de alguns amino\u00e1cidos essenciais.","id":9505675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao formular ra\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de verificar a necessidade di\u00e1ria de prote\u00edna total, deve-se suprir tamb\u00e9m a necessidade di\u00e1ria de alguns amino\u00e1cidos essenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O uso de PREMIX na formula\u00e7\u00e3o das dietas para aves n\u00e3o \u00e9 pr\u00e1tica comum, j\u00e1 que os ingredientes principais, gr\u00e3os e farelos, possuem quantidades suficientes de micronutrientes que as aves necessitam em qualquer fase de vida.","id":9505676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de PREMIX na formula\u00e7\u00e3o das dietas para aves n\u00e3o \u00e9 pr\u00e1tica comum, j\u00e1 que os ingredientes principais, gr\u00e3os e farelos, possuem quantidades suficientes de micronutrientes que as aves necessitam em qualquer fase de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio de outras esp\u00e9cies de animais, a presen\u00e7a de micotoxinas na dieta de aves n\u00e3o acarreta preju\u00edzo algum para o animal.","id":9505677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio de outras esp\u00e9cies de animais, a presen\u00e7a de micotoxinas na dieta de aves n\u00e3o acarreta preju\u00edzo algum para o animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas com rela\u00e7\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos agr\u00edcolas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ( ) O termo lubrifica\u00e7\u00e3o pode ser definido como untar com subst\u00e2ncia oleosa para aumentar o atrito entre as partes m\u00f3veis das m\u00e1quinas. ( ) Os fluidos ATF s\u00e3o indicados para transmiss\u00f5es autom\u00e1ticas, sistemas hidr\u00e1ulicos, conversores de torque em geral, seja de autom\u00f3veis, caminh\u00f5es, tratores e equipamentos de terraplanagem. ( ) O termo manuten\u00e7\u00e3o pode ser conceituado como o conjunto de cuidados t\u00e9cnicos indispens\u00e1veis ao funcionamento, dentro de padr\u00f5es preestabelecidos, de ve\u00edculos, tratores, implementos, equipamentos, instala\u00e7\u00f5es, entre outros. ( ) A manuten\u00e7\u00e3o corretiva \u00e9 a que corrige as defici\u00eancias apresentadas por defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o ou por falta de manuten\u00e7\u00e3o preventiva, pois a falta ou sua defici\u00eancia pode ocasionar quebra de pe\u00e7as das m\u00e1quinas.","provas":[{"id":80265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2022-ufsc-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2400885,"hashId":"4cf73fa6f36b209b40172ba8bba3a469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas com rela\u00e7\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos agr\u00edcolas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O termo lubrifica\u00e7\u00e3o pode ser definido como untar com subst\u00e2ncia oleosa para aumentar o atrito entre as partes m\u00f3veis das m\u00e1quinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os fluidos ATF s\u00e3o indicados para transmiss\u00f5es autom\u00e1ticas, sistemas hidr\u00e1ulicos, conversores de torque em geral, seja de autom\u00f3veis, caminh\u00f5es, tratores e equipamentos de terraplanagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O termo manuten\u00e7\u00e3o pode ser conceituado como o conjunto de cuidados t\u00e9cnicos indispens\u00e1veis ao funcionamento, dentro de padr\u00f5es preestabelecidos, de ve\u00edculos, tratores, implementos, equipamentos, instala\u00e7\u00f5es, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A manuten\u00e7\u00e3o corretiva \u00e9 a que corrige as defici\u00eancias apresentadas por defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o ou por falta de manuten\u00e7\u00e3o preventiva, pois a falta ou sua defici\u00eancia pode ocasionar quebra de pe\u00e7as das m\u00e1quinas.<\/p>","resposta":9504739,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V ","id":9504738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V ","id":9504739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":9504740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F ","id":9504741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F ","id":9504742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Derivado do latim, o termo olericultura \u00e9 um ramo da agricultura que opera na produ\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as. Referente \u00e0 olericultura, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Hortali\u00e7as condimentares s\u00e3o aquelas utilizadas para melhorar o sabor, o aroma ou a apar\u00eancia dos alimentos, tendo como exemplo o coentro, o alecrim, o urucum e a salsa. ( ) Ora-pro-nobis, vinagreira, jamb\u00fa, serralha e caruru s\u00e3o exemplos de hortali\u00e7as n\u00e3o convencionais, tamb\u00e9m denominadas de PANCs. ( ) Berinjela, mostarda, mandioquinha-salsa e acelga s\u00e3o exemplos de hortali\u00e7as da fam\u00edlia bot\u00e2nica das solan\u00e1ceas. ( ) Alcachofra, couve-flor, ervilha-torta e feij\u00e3o-vagem s\u00e3o exemplos de plantas classificadas como hortali\u00e7as-legume. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":80679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:48:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2417676,"hashId":"b67958495317830f4616c75abcbe9936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Derivado do latim, o termo olericultura \u00e9 um ramo da agricultura que opera na produ\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as. Referente \u00e0 olericultura, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hortali\u00e7as condimentares s\u00e3o aquelas utilizadas para melhorar o sabor, o aroma ou a apar\u00eancia dos alimentos, tendo como exemplo o coentro, o alecrim, o urucum e a salsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ora-pro-nobis, vinagreira, jamb\u00fa, serralha e caruru s\u00e3o exemplos de hortali\u00e7as n\u00e3o convencionais, tamb\u00e9m denominadas de PANCs. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Berinjela, mostarda, mandioquinha-salsa e acelga s\u00e3o exemplos de hortali\u00e7as da fam\u00edlia bot\u00e2nica das solan\u00e1ceas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Alcachofra, couve-flor, ervilha-torta e feij\u00e3o-vagem s\u00e3o exemplos de plantas classificadas como hortali\u00e7as-legume. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9580892,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9580890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":9580891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9580892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":9580893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9580894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos instrumentos para organiza\u00e7\u00e3o local dos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), a identifica\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de abrang\u00eancia de uma unidade de sa\u00fade, definida com base em crit\u00e9rios administrativos, assistenciais e organizacionais da popula\u00e7\u00e3o local, caracteriza o processo de:","provas":[{"id":87033,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:57:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526321,"hashId":"15886374e0dca0bae8b433d0a6be3d67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos instrumentos para organiza\u00e7\u00e3o local dos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), a identifica\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de abrang\u00eancia de uma unidade de sa\u00fade, definida com base em crit\u00e9rios administrativos, assistenciais e organizacionais da popula\u00e7\u00e3o local, caracteriza o processo de:<\/p>","resposta":10052341,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o.","id":10052341,"corpo":"<p>Territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de demanda.","id":10052342,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stico de demanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Busca da popula\u00e7\u00e3o adstrita.","id":10052343,"corpo":"<p>Busca da popula\u00e7\u00e3o adstrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Busca ativa de agravos \u00e0 sa\u00fade.","id":10052344,"corpo":"<p>Busca ativa de agravos \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008, cria os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) com o objetivo de:","provas":[{"id":84197,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:07:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":2468379,"hashId":"70de0a4026764fb27e0cafb94202a071","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008, cria os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) com o objetivo de:<\/p>","resposta":9799207,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atuar em parceria com os profissionais das Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF, compartilhando as pr\u00e1ticas em sa\u00fade nos territ\u00f3rios sob responsabilidade das ESF, atuando diretamente no apoio \u00e0s equipes e na unidade na qual o NASF est\u00e1 cadastrado.","id":9799206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar em parceria com os profissionais das Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF, compartilhando as pr\u00e1ticas em sa\u00fade nos territ\u00f3rios sob responsabilidade das ESF, atuando diretamente no apoio \u00e0s equipes e na unidade na qual o NASF est\u00e1 cadastrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como sua resolubilidade, apoiando a inser\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e o processo de territorializa\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o a partir da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9799207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como sua resolubilidade, apoiando a inser\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e o processo de territorializa\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o a partir da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Instituir a plena integralidade do cuidado f\u00edsico e mental aos usu\u00e1rios do SUS por interm\u00e9dio da qualifica\u00e7\u00e3o e complementaridade do trabalho das ESF.","id":9799208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir a plena integralidade do cuidado f\u00edsico e mental aos usu\u00e1rios do SUS por interm\u00e9dio da qualifica\u00e7\u00e3o e complementaridade do trabalho das ESF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer estrat\u00e9gias para desenvolver parcerias com os demais setores da sociedade e envolver a comunidade local no cuidado \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia.","id":9799209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer estrat\u00e9gias para desenvolver parcerias com os demais setores da sociedade e envolver a comunidade local no cuidado \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Assessorar, acompanhar e monitorar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, de acordo com o planejamento, garantindo a interface e a lideran\u00e7a das ESF no estabelecimento do cuidado longitudinal dos indiv\u00edduos assistidos.","id":9799210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessorar, acompanhar e monitorar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, de acordo com o planejamento, garantindo a interface e a lideran\u00e7a das ESF no estabelecimento do cuidado longitudinal dos indiv\u00edduos assistidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A portaria N\u00ba 2.436, de 21 de Setembro de 2017, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), estabelecendo a revis\u00e3o de suas diretrizes no \u00e2mbito do SUS. No que diz respeito ao funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade e ao processo de trabalho das diferentes modalidades de equipe, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":84504,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Odont\u00f3logo PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:05:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2458617,"hashId":"00cd20e330dc94191deb5f2f88cc2755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A portaria N\u00ba 2.436, de 21 de Setembro de 2017, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), estabelecendo a revis\u00e3o de suas diretrizes no \u00e2mbito do SUS. No que diz respeito ao funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade e ao processo de trabalho das diferentes modalidades de equipe, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9756333,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se que sejam alocadas o n\u00famero m\u00e1ximo de 4 (quatro) equipes por UBS (Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ou Sa\u00fade da Fam\u00edlia), para que possam atingir seu potencial resolutivo.","id":9756330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que sejam alocadas o n\u00famero m\u00e1ximo de 4 (quatro) equipes por UBS (Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ou Sa\u00fade da Fam\u00edlia), para que possam atingir seu potencial resolutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se popula\u00e7\u00e3o adscrita por equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) e de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) de 2.000 a 3.500 pessoas, localizada dentro do seu territ\u00f3rio, garantindo os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":9756331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se popula\u00e7\u00e3o adscrita por equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) e de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) de 2.000 a 3.500 pessoas, localizada dentro do seu territ\u00f3rio, garantindo os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para a equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a composi\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria m\u00ednima por categoria profissional dever\u00e1 ser de 10 (dez) horas, com no m\u00e1ximo de 3 (tr\u00eas) profissionais por categoria, devendo somar no m\u00ednimo 40 horas\/semanais.","id":9756332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a composi\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria m\u00ednima por categoria profissional dever\u00e1 ser de 10 (dez) horas, com no m\u00e1ximo de 3 (tr\u00eas) profissionais por categoria, devendo somar no m\u00ednimo 40 horas\/semanais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas de grande dispers\u00e3o territorial, \u00e1reas de risco e vulnerabilidade social, recomenda-se a cobertura de 100% da popula\u00e7\u00e3o com n\u00famero m\u00e1ximo de 1000 pessoas por ACS.","id":9756333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1reas de grande dispers\u00e3o territorial, \u00e1reas de risco e vulnerabilidade social, recomenda-se a cobertura de 100% da popula\u00e7\u00e3o com n\u00famero m\u00e1ximo de 1000 pessoas por ACS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se que em munic\u00edpios ou territ\u00f3rios com menos de 2.000 habitantes, uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) ou de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) seja respons\u00e1vel por toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":9756334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que em munic\u00edpios ou territ\u00f3rios com menos de 2.000 habitantes, uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) ou de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) seja respons\u00e1vel por toda a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe atentamente cada situa\u00e7\u00e3o abaixo: 1. C\u00edcera, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, em tratamento. 2. Jos\u00e9, em tratamento para Tuberculose supervisionado pela equipe da ESF. 3. Maria Cec\u00edlia, 2 anos, com desnutri\u00e7\u00e3o importante. 4. Josaf\u00e1, dislipid\u00eamico e obeso. 5. Jo\u00e3o, diab\u00e9tico e hipertenso. 6. Cleide, 60 anos, com diagn\u00f3stico de Artrite Reumat\u00f3ide. Indique dos pacientes acima quais s\u00e3o das \u00e1reas estrat\u00e9gicas de atua\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria: ","provas":[{"id":84610,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-medico-psf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - M\u00e9dico PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:05:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2465098,"hashId":"cab4e1829da1b4324072fc514959b389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe atentamente cada situa\u00e7\u00e3o abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. C\u00edcera, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, em tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Jos\u00e9, em tratamento para Tuberculose supervisionado pela equipe da ESF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Maria Cec\u00edlia, 2 anos, com desnutri\u00e7\u00e3o importante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Josaf\u00e1, dislipid\u00eamico e obeso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Jo\u00e3o, diab\u00e9tico e hipertenso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Cleide, 60 anos, com diagn\u00f3stico de Artrite Reumat\u00f3ide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique dos pacientes acima quais s\u00e3o das \u00e1reas estrat\u00e9gicas de atua\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria: <\/p>","resposta":9785036,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 5.","id":9785036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 5.","id":9785037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 4, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 6. ","id":9785038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 4, 6. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 2, 5, 6.","id":9785039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 5, 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2.","id":9785040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o a algumas doen\u00e7as que a mulher apresenta antes de engravidar e que podem levar a uma gravidez de risco.","provas":[{"id":88504,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2556499,"hashId":"cb905421f63c48a191deef79a632a040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o a algumas doen\u00e7as que a mulher apresenta antes de engravidar e que podem levar a uma gravidez de risco.<\/p>","resposta":10183698,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjuntivite, boqueira e Monil\u00edase oral ou \u201csapinho\u201d.","id":10183696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuntivite, boqueira e Monil\u00edase oral ou \u201csapinho\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Papilomav\u00edrus Humano e Hepatite A.","id":10183697,"corpo":"<p>Papilomav\u00edrus Humano e Hepatite A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o alta, diabetes e anemia.","id":10183698,"corpo":"<p>Press\u00e3o alta, diabetes e anemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pirose ou azia, incha\u00e7o das m\u00e3os, p\u00e9s ou rosto.","id":10183699,"corpo":"<p>Pirose ou azia, incha\u00e7o das m\u00e3os, p\u00e9s ou rosto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a rede de servi\u00e7os do SUS deve ser organizada de forma que permita um conhecimento maior dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea delimitada, favorecendo a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, sanit\u00e1ria, controle de vetores, educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, al\u00e9m das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o ambulatorial e hospitalar em todos os n\u00edveis de complexidade. Portanto, refere-se ao princ\u00edpio da (assinale a alternativa CORRETA):","provas":[{"id":88504,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2556489,"hashId":"57e54dc86d694b46f9008eec507c90df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a rede de servi\u00e7os do SUS deve ser organizada de forma que permita um conhecimento maior dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea delimitada, favorecendo a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, sanit\u00e1ria, controle de vetores, educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, al\u00e9m das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o ambulatorial e hospitalar em todos os n\u00edveis de complexidade. Portanto, refere-se ao princ\u00edpio da (assinale a alternativa CORRETA):<\/p>","resposta":10183658,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":10183656,"corpo":"<p>Descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o.","id":10183657,"corpo":"<p>Universaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":10183658,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":10183659,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), os servi\u00e7os de sa\u00fade devem considerar que em cada popula\u00e7\u00e3o existem grupos que vivem de forma diferente, ou seja, cada grupo ou classe social ou regi\u00e3o tem seus problemas espec\u00edficos, tem diferen\u00e7as no modo de viver, de adoecer e de ter oportunidades de satisfazer suas necessidades de vida. Portanto, refere-se ao princ\u00edpio da (assinale a alternativa CORRETA):","provas":[{"id":88504,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:08:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2556490,"hashId":"36a133ed071871d2c480f64b1ff07829","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), os servi\u00e7os de sa\u00fade devem considerar que em cada popula\u00e7\u00e3o existem grupos que vivem de forma diferente, ou seja, cada grupo ou classe social ou regi\u00e3o tem seus problemas espec\u00edficos, tem diferen\u00e7as no modo de viver, de adoecer e de ter oportunidades de satisfazer suas necessidades de vida. Portanto, refere-se ao princ\u00edpio da (assinale a alternativa CORRETA):<\/p>","resposta":10183661,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade.","id":10183660,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equidade.","id":10183661,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":10183662,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":10183663,"corpo":"<p>Descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a charge acima, qual \u00e9 uma das alternativas para a diminui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":87869,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Combate a Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:19:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2544868,"hashId":"de41067aab270de4c62c80861a598580","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87869\/questao\/2544868-20220822221000000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a charge acima, qual \u00e9 uma das alternativas para a diminui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":10134539,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as doen\u00e7as que afetam os humanos s\u00f3 ocorrem, porque na sociedade existe uma grande desigualdade social.","id":10134538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as doen\u00e7as que afetam os humanos s\u00f3 ocorrem, porque na sociedade existe uma grande desigualdade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o informada contribuindo com as medidas profil\u00e1ticas, \u00e9 uma importante associa\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o ou atenua\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as, especialmente as contagiosas.","id":10134539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o informada contribuindo com as medidas profil\u00e1ticas, \u00e9 uma importante associa\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o ou atenua\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as, especialmente as contagiosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o melhor acesso as moradias e aos aspectos sociais por si s\u00f3 j\u00e1 resolveriam os problemas relacionados a todas as doen\u00e7as.","id":10134540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o melhor acesso as moradias e aos aspectos sociais por si s\u00f3 j\u00e1 resolveriam os problemas relacionados a todas as doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as medidas sanit\u00e1rias s\u00e3o determinantes no processo de erradica\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as.","id":10134541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as medidas sanit\u00e1rias s\u00e3o determinantes no processo de erradica\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A umidade \u00e9 o fator mais preponderante para determinar a qualidade dos gr\u00e3os no armazenamento, pois interfere diretamente na atividade biol\u00f3gica dos gr\u00e3os, a\u00e7\u00e3o dos micro-organismos e suscetibilidade \u00e0 danifica\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. No armazenamento de milho em sacaria, os gr\u00e3os devem estar secos com umidade em torno de:","provas":[{"id":89663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:19:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617597,"hashId":"70fddc86b3e34d4d187bb0b6fe35fcaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A umidade \u00e9 o fator mais preponderante para determinar a qualidade dos gr\u00e3os no armazenamento, pois interfere diretamente na atividade biol\u00f3gica dos gr\u00e3os, a\u00e7\u00e3o dos micro-organismos e suscetibilidade \u00e0 danifica\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. No armazenamento de milho em sacaria, os gr\u00e3os devem estar secos com umidade em torno de:<\/p>","resposta":10442933,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 a 12,5%","id":10442932,"corpo":"<p>12 a 12,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13 a 13,5%.","id":10442933,"corpo":"<p>13 a 13,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14 a 17,5%.","id":10442934,"corpo":"<p>14 a 17,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 a 15,5%.","id":10442935,"corpo":"<p>15 a 15,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16 a 16,5%.","id":10442936,"corpo":"<p>16 a 16,5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os fundamentos das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade no SUS, analise as assertivas e assinale alternativa que aponta as corretas. I. As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o organizadas atrav\u00e9s de um conjunto coordenado de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade que prestam assist\u00eancia cont\u00ednua e integral a uma popula\u00e7\u00e3o definida. II. O sistema de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em rede deve coordenar a assist\u00eancia ao longo de toda a rede de aten\u00e7\u00e3o, incentivando o trabalho multidisciplinar e monitorando os processos e os resultados do sistema. III. Cada regi\u00e3o deve oferecer Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade compostas por servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, urg\u00eancia e emerg\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o psicossocial. IV. A Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00e9 ordenada pelo Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial. Esse servi\u00e7o se constitui como a porta priorit\u00e1ria de entrada no SUS para pessoas com sofrimento mental e\/ou com necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas.","provas":[{"id":87969,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2022-instituto-aocp-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFNMG - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:16:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2546337,"hashId":"16eb4be1a385fc296eac236e7263dde9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade no SUS, analise as assertivas e assinale alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o organizadas atrav\u00e9s de um conjunto coordenado de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade que prestam assist\u00eancia cont\u00ednua e integral a uma popula\u00e7\u00e3o definida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sistema de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em rede deve coordenar a assist\u00eancia ao longo de toda a rede de aten\u00e7\u00e3o, incentivando o trabalho multidisciplinar e monitorando os processos e os resultados do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cada regi\u00e3o deve oferecer Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade compostas por servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, urg\u00eancia e emerg\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o psicossocial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00e9 ordenada pelo Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial. Esse servi\u00e7o se constitui como a porta priorit\u00e1ria de entrada no SUS para pessoas com sofrimento mental e\/ou com necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas.<\/p>","resposta":10140488,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10140485,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":10140486,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10140487,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":10140488,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":10140489,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para consumo humano \u00e9 uma medida preventiva de comprovada efic\u00e1cia, que reduz a preval\u00eancia de (assinale a alternativa CORRETA):","provas":[{"id":88503,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:16:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2556892,"hashId":"9170a4659537fdb808f96bd2fdf15805","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para consumo humano \u00e9 uma medida preventiva de comprovada efic\u00e1cia, que reduz a preval\u00eancia de (assinale a alternativa CORRETA):<\/p>","resposta":10185226,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Placa bacteriana nos dentes.","id":10185225,"corpo":"<p>Placa bacteriana nos dentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e1rie dental.","id":10185226,"corpo":"<p>C\u00e1rie dental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hepatite B.","id":10185227,"corpo":"<p>Hepatite B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas.","id":10185228,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o dos rios, lagos, reservat\u00f3rios e dep\u00f3sitos subterr\u00e2neos \u00e9 provocada por despejos de esgotos domiciliares e industriais, incluindo os de ind\u00fastrias de inseticidas e fertilizantes. A ingesta de \u00e1gua polu\u00edda e\/ou contaminada pode ocasionar qual doen\u00e7a no ser humano? Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":88503,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:15:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2556889,"hashId":"6cbe63b390c8bd1581aabe3db7fa93fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o dos rios, lagos, reservat\u00f3rios e dep\u00f3sitos subterr\u00e2neos \u00e9 provocada por despejos de esgotos domiciliares e industriais, incluindo os de ind\u00fastrias de inseticidas e fertilizantes. A ingesta de \u00e1gua polu\u00edda e\/ou contaminada pode ocasionar qual doen\u00e7a no ser humano? Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10185212,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite A","id":10185212,"corpo":"<p>Hepatite A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hepatite B","id":10185213,"corpo":"<p>Hepatite B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hepatite C","id":10185214,"corpo":"<p>Hepatite C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hepatite D","id":10185215,"corpo":"<p>Hepatite D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio Ambiental","id":24246,"slug":"vigilante-sanitario-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma listagem das doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o nacional estabelecida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade entre as consideradas de maior relev\u00e2ncia sanit\u00e1ria para o pa\u00eds. Os dados correspondentes comp\u00f5em o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan). Estados e munic\u00edpios podem adicionar \u00e0 lista outras patologias de interesse regional ou local, justificada a sua necessidade e definidos os mecanismos operacionais correspondentes. Os par\u00e2metros para a inclus\u00e3o de doen\u00e7as e agravos na lista de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria devem obedecer \u00e0 alguns crit\u00e9rios, um dos crit\u00e9rios e sua correta defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a (o):","provas":[{"id":87833,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio Ambiental","id":24246,"slug":"vigilante-sanitario-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Vigilante Sanit\u00e1rio Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:27:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545338,"hashId":"c43d5deffb971ab3c4d79c41898d3bf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma listagem das doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o nacional estabelecida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade entre as consideradas de maior relev\u00e2ncia sanit\u00e1ria para o pa\u00eds. Os dados correspondentes comp\u00f5em o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan). Estados e munic\u00edpios podem adicionar \u00e0 lista outras patologias de interesse regional ou local, justificada a sua necessidade e definidos os mecanismos operacionais correspondentes. Os par\u00e2metros para a inclus\u00e3o de doen\u00e7as e agravos na lista de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria devem obedecer \u00e0 alguns crit\u00e9rios, um dos crit\u00e9rios e sua correta defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a (o):<\/p>","resposta":10136556,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Magnitude - Aplic\u00e1vel a doen\u00e7as de elevada frequ\u00eancia, que afetam grandes contingentes populacionais e se traduzem por altas taxas de incid\u00eancia, preval\u00eancia, mortalidade e anos potenciais de vida perdidos.","id":10136556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Magnitude - Aplic\u00e1vel a doen\u00e7as de elevada frequ\u00eancia, que afetam grandes contingentes populacionais e se traduzem por altas taxas de incid\u00eancia, preval\u00eancia, mortalidade e anos potenciais de vida perdidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transcend\u00eancia - Medida pela disponibilidade concreta de instrumentos espec\u00edficos de preven\u00e7\u00e3o e controle da doen\u00e7a, propiciando a atua\u00e7\u00e3o efetiva dos servi\u00e7os de sa\u00fade sobre os indiv\u00edduos e coletividades.","id":10136557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transcend\u00eancia - Medida pela disponibilidade concreta de instrumentos espec\u00edficos de preven\u00e7\u00e3o e controle da doen\u00e7a, propiciando a atua\u00e7\u00e3o efetiva dos servi\u00e7os de sa\u00fade sobre os indiv\u00edduos e coletividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vulnerabilidade - Representado pelo elevado poder de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a, por meio de vetores ou outras fontes de infec\u00e7\u00e3o, colocando sob risco a sa\u00fade coletiva.","id":10136558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vulnerabilidade - Representado pelo elevado poder de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a, por meio de vetores ou outras fontes de infec\u00e7\u00e3o, colocando sob risco a sa\u00fade coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Potencial de dissemina\u00e7\u00e3o - Expressa-se por caracter\u00edsticas subsidi\u00e1rias que conferem relev\u00e2ncia especial \u00e0 doen\u00e7a ou agravo, destacando-se: severidade, medida por taxas de letalidade, de hospitaliza\u00e7\u00e3o e de sequelas, relev\u00e2ncia social, avaliada, subjetivamente, pelo valor imputado pela sociedade \u00e0 ocorr\u00eancia da doen\u00e7a e que se manifesta pela sensa\u00e7\u00e3o de medo, repulsa ou indigna\u00e7\u00e3o, e relev\u00e2ncia econ\u00f4mica, avaliada por preju\u00edzos decorrentes de restri\u00e7\u00f5es comerciais, redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, absente\u00edsmo escolar e laboral, custos assistenciais e previdenci\u00e1rios, etc.","id":10136559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Potencial de dissemina\u00e7\u00e3o - Expressa-se por caracter\u00edsticas subsidi\u00e1rias que conferem relev\u00e2ncia especial \u00e0 doen\u00e7a ou agravo, destacando-se: severidade, medida por taxas de letalidade, de hospitaliza\u00e7\u00e3o e de sequelas, relev\u00e2ncia social, avaliada, subjetivamente, pelo valor imputado pela sociedade \u00e0 ocorr\u00eancia da doen\u00e7a e que se manifesta pela sensa\u00e7\u00e3o de medo, repulsa ou indigna\u00e7\u00e3o, e relev\u00e2ncia econ\u00f4mica, avaliada por preju\u00edzos decorrentes de restri\u00e7\u00f5es comerciais, redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, absente\u00edsmo escolar e laboral, custos assistenciais e previdenci\u00e1rios, etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte texto: Instala\u00e7\u00f5es para cria\u00e7\u00e3o de frango de corte As instala\u00e7\u00f5es para a produ\u00e7\u00e3o de frangos de corte s\u00e3o diferentes de outras destinadas a outros animais, visto a particularidade dos tratos com higiene e manejo. O projeto de constru\u00e7\u00e3o para esta finalidade dever\u00e1 preencher pr\u00e9-requisitos cient\u00edficos que permitam o bom equil\u00edbrio de desenvolvimento das aves. (Pereira, M.F. Constru\u00e7\u00f5es Rurais. 2. Instala\u00e7\u00f5es para aves. S\u00e3o Paulo: Nobel Ed., 2011.) As instala\u00e7\u00f5es para cria\u00e7\u00e3o de aves no Sul do Brasil devem satisfazer os aspectos econ\u00f4micos e o bem-estar animal. A produtividade das aves est\u00e1 relacionada \u00e0 sua temperatura corporal. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:24:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2422914,"hashId":"c8e130ccacfd587a6f7cd0139a1dbd05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o seguinte texto: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Instala\u00e7\u00f5es para cria\u00e7\u00e3o de frango de corte <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es para a produ\u00e7\u00e3o de frangos de corte s\u00e3o diferentes de outras destinadas a outros animais, visto a particularidade dos tratos com higiene e manejo. O projeto de constru\u00e7\u00e3o para esta finalidade dever\u00e1 preencher pr\u00e9-requisitos cient\u00edficos que permitam o bom equil\u00edbrio de desenvolvimento das aves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Pereira, M.F. Constru\u00e7\u00f5es Rurais. 2. Instala\u00e7\u00f5es para aves. S\u00e3o Paulo: Nobel Ed., 2011.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es para cria\u00e7\u00e3o de aves no Sul do Brasil devem satisfazer os aspectos econ\u00f4micos e o bem-estar animal. A produtividade das aves est\u00e1 relacionada \u00e0 sua temperatura corporal. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9603720,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de lanternim nos avi\u00e1rios prejudica a produtividade das aves nas condi\u00e7\u00f5es do Sul do Brasil.","id":9603717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o de lanternim nos avi\u00e1rios prejudica a produtividade das aves nas condi\u00e7\u00f5es do Sul do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As coberturas dos avi\u00e1rios com chapas de zinco s\u00e3o dur\u00e1veis e proporcionam melhor produtividade de carne.","id":9603718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As coberturas dos avi\u00e1rios com chapas de zinco s\u00e3o dur\u00e1veis e proporcionam melhor produtividade de carne.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o natural do avi\u00e1rio promove circula\u00e7\u00e3o do ar e temperatura adequada para o desenvolvimento dos frangos durante o ano.","id":9603719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ventila\u00e7\u00e3o natural do avi\u00e1rio promove circula\u00e7\u00e3o do ar e temperatura adequada para o desenvolvimento dos frangos durante o ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sistema de ventila\u00e7\u00e3o for\u00e7ado em um avi\u00e1rio, com dispositivo eletr\u00f4nico de temperatura, proporciona incremento cal\u00f3rico e ganho de peso do frango.","id":9603720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de ventila\u00e7\u00e3o for\u00e7ado em um avi\u00e1rio, com dispositivo eletr\u00f4nico de temperatura, proporciona incremento cal\u00f3rico e ganho de peso do frango.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os avi\u00e1rios com janelas fechadas evitam a redu\u00e7\u00e3o interna da temperatura, impedindo a influ\u00eancia de press\u00e3o causada pela a\u00e7\u00e3o do vento.","id":9603721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os avi\u00e1rios com janelas fechadas evitam a redu\u00e7\u00e3o interna da temperatura, impedindo a influ\u00eancia de press\u00e3o causada pela a\u00e7\u00e3o do vento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio Ambiental","id":24246,"slug":"vigilante-sanitario-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cumprimento das fun\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica depende da disponibilidade de dados que sirvam para subsidiar o processo de produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o para a a\u00e7\u00e3o. A coleta de dados ocorre:","provas":[{"id":87833,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio Ambiental","id":24246,"slug":"vigilante-sanitario-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Vigilante Sanit\u00e1rio Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:22:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545323,"hashId":"41924226b8be67fe9b3635a49e7f6eda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cumprimento das fun\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica depende da disponibilidade de dados que sirvam para subsidiar o processo de produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o para a a\u00e7\u00e3o. A coleta de dados ocorre:<\/p>","resposta":10136499,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente nas unidades de sa\u00fade.","id":10136496,"corpo":"<p>Somente nas unidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente nos locais de atendimento urg\u00eancia e emerg\u00eancia.","id":10136497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente nos locais de atendimento urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u00c0 n\u00edvel estadual, somente nas unidades de pronto-atendimento localizadas em todo o estado.","id":10136498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c0 n\u00edvel estadual, somente nas unidades de pronto-atendimento localizadas em todo o estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em todos os n\u00edveis de atua\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.","id":10136499,"corpo":"<p>Em todos os n\u00edveis de atua\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Plantio Direto (SPD), no sul do Brasil, teve expressiva ades\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 90. O SPD \u00e9 considerado eficiente para a conserva\u00e7\u00e3o do solo. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. O uso do SPD prejudica a incorpora\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica em camadas superficiais (0 a 10 cm) ap\u00f3s anos de ado\u00e7\u00e3o. 2. A taxa de decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica na superf\u00edcie do solo \u00e9 menor do que se fosse incorporada no solo. 3. O aumento da mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo implica altera\u00e7\u00f5es graduais do pH e toxicidade do alum\u00ednio. 4. A rela\u00e7\u00e3o carbono\/nitrog\u00eanio igual a 30 (C\/N = 30) demonstra um excesso de nitrog\u00eanio no solo em decorr\u00eancia da presen\u00e7a de res\u00edduos vegetais. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:23:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2422909,"hashId":"c2db6e1c61e0c2676eab433477eda7df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Plantio Direto (SPD), no sul do Brasil, teve expressiva ades\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 90. O SPD \u00e9 considerado eficiente para a conserva\u00e7\u00e3o do solo. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O uso do SPD prejudica a incorpora\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica em camadas superficiais (0 a 10 cm) ap\u00f3s anos de ado\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A taxa de decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica na superf\u00edcie do solo \u00e9 menor do que se fosse incorporada no solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O aumento da mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo implica altera\u00e7\u00f5es graduais do pH e toxicidade do alum\u00ednio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A rela\u00e7\u00e3o carbono\/nitrog\u00eanio igual a 30 (C\/N = 30) demonstra um excesso de nitrog\u00eanio no solo em decorr\u00eancia da presen\u00e7a de res\u00edduos vegetais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9603694,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","id":9603692,"corpo":"<p>Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":9603693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":9603694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":9603695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":9603696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, s\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):","provas":[{"id":87781,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:31:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2546092,"hashId":"3e050523221c2eb0dedc6f52f6e86839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, s\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):<\/p>","resposta":10139317,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores socioecon\u00f4micos de sa\u00fade.","id":10139314,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores socioecon\u00f4micos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade visando acesso integral somente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel.","id":10139315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade visando acesso integral somente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover a\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da iniciativa privada para possibilitar acesso \u00e0 sa\u00fade integralmente.","id":10139316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da iniciativa privada para possibilitar acesso \u00e0 sa\u00fade integralmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":10139317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o integrada de a\u00e7\u00f5es assistenciais em detrimento das a\u00e7\u00f5es preventivas.","id":10139318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o integrada de a\u00e7\u00f5es assistenciais em detrimento das a\u00e7\u00f5es preventivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amostragem de solo \u00e9 um dos grandes gargalos em se tratando de se obter dados confi\u00e1veis para fins de recomenda\u00e7\u00e3o. Referente aos procedimentos para coleta de amostras de solo, analise as assertivas abaixo: I. A subdivis\u00e3o da \u00e1rea amostrada em diferentes glebas homog\u00eaneas tem por objetivo principal a padroniza\u00e7\u00e3o do processo de amostragem de acordo com as normas da ROLAS. II. A subdivis\u00e3o da \u00e1rea em glebas homog\u00eaneas deve anteceder \u00e0 coleta de solo e consiste em dividir as glebas de acordo com o tipo de solo, a topografia e o hist\u00f3rico de uso. III. Independentemente do amostrador utilizado e para a maior parte dos grupos de culturas e sistemas de cultivo, amostragem ao acaso, na ordem de 15 amostras por gleba, \u00e9 suficiente para reduzir o risco de erro por amostragem. IV. Para culturas que demandam revolvimento do solo, a camada de amostragem pode ser de 0 a 20 cm, ao passo que, para sistemas sem revolvimento, a camada de amostragem \u00e9 de 0 a 10 cm. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":80679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:47:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2417672,"hashId":"925025459266dadc62210df9d5013503","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostragem de solo \u00e9 um dos grandes gargalos em se tratando de se obter dados confi\u00e1veis para fins de recomenda\u00e7\u00e3o. Referente aos procedimentos para coleta de amostras de solo, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A subdivis\u00e3o da \u00e1rea amostrada em diferentes glebas homog\u00eaneas tem por objetivo principal a padroniza\u00e7\u00e3o do processo de amostragem de acordo com as normas da ROLAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A subdivis\u00e3o da \u00e1rea em glebas homog\u00eaneas deve anteceder \u00e0 coleta de solo e consiste em dividir as glebas de acordo com o tipo de solo, a topografia e o hist\u00f3rico de uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Independentemente do amostrador utilizado e para a maior parte dos grupos de culturas e sistemas de cultivo, amostragem ao acaso, na ordem de 15 amostras por gleba, \u00e9 suficiente para reduzir o risco de erro por amostragem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para culturas que demandam revolvimento do solo, a camada de amostragem pode ser de 0 a 20 cm, ao passo que, para sistemas sem revolvimento, a camada de amostragem \u00e9 de 0 a 10 cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":9580870,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9580870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV. ","id":9580871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9580872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9580873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9580874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa descrita abaixo \u00e9 uma vantagem da utiliza\u00e7\u00e3o da IATF (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo fixo)?","provas":[{"id":82016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:46:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439923,"hashId":"d918a47a579754a90a801b119740a810","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa descrita abaixo \u00e9 uma vantagem da utiliza\u00e7\u00e3o da IATF (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo fixo)?<\/p>","resposta":9676542,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia da observa\u00e7\u00e3o do cio.","id":9676539,"corpo":"<p>Aus\u00eancia da observa\u00e7\u00e3o do cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00eamen.","id":9676540,"corpo":"<p>Aus\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00eamen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio.","id":9676541,"corpo":"<p>Aus\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o de inseminador.","id":9676542,"corpo":"<p>Aus\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o de inseminador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o de progesterona.","id":9676543,"corpo":"<p>Aus\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o de progesterona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do tema equipe multiprofissional, analise as assertivas abaixo: I. O termo multiprofissional se refere \u00e0quilo que \u00e9 relativo a v\u00e1rias profiss\u00f5es ou atividades profissionais. II. No trabalho multiprofissional, existe uma intera\u00e7\u00e3o entre os v\u00e1rios conhecimentos t\u00e9cnicos espec\u00edficos com a produ\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o\/proposta de interven\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seria produzida por nenhum dos profissionais isoladamente. III. O trabalho em equipe multiprofissional consiste em modalidade de trabalho coletivo que se configura na rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre as m\u00faltiplas interven\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e a intera\u00e7\u00e3o dos agentes de diferentes \u00e1reas profissionais. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87187,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-monitor-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Monitor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:46:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2529873,"hashId":"0e5245fbac53be67b139d04dc82eedbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do tema equipe multiprofissional, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O termo multiprofissional se refere \u00e0quilo que \u00e9 relativo a v\u00e1rias profiss\u00f5es ou atividades profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trabalho multiprofissional, existe uma intera\u00e7\u00e3o entre os v\u00e1rios conhecimentos t\u00e9cnicos espec\u00edficos com a produ\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o\/proposta de interven\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seria produzida por nenhum dos profissionais isoladamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O trabalho em equipe multiprofissional consiste em modalidade de trabalho coletivo que se configura na rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre as m\u00faltiplas interven\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e a intera\u00e7\u00e3o dos agentes de diferentes \u00e1reas profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10068411,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10068407,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10068408,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":10068409,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":10068410,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10068411,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a situa\u00e7\u00e3o apresentada: um produtor rural necessita aplicar determinado produto fitossanit\u00e1rio em pomar de citros, cuja recomenda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 2,5 L\/ha. O espa\u00e7amento \u00e9 de 4x4 m, ou seja, linhas e plantas, respectivamente. Para isso, ele tem um pulverizador turbo atomizador acoplado a barra de tra\u00e7\u00e3o do trator, com capacidade de 2.000 L, com 40 pontas do tipo cone cheio, modelo D1, difusor DC31, ambas novas. Em um teste em branco no pomar, usando \u00e1gua, com todas as pontas abertas, na press\u00e3o de 10 bar, o produtor gastou 40 L ao percorrer 80 m, na marcha A2 (4,8 km\/h). Com base nesses dados, qual o volume de calda que est\u00e1 sendo aplicado (L\/ha), qual a \u00e1rea (ha) que conseguir\u00e1 aplicar com um tanque completamente cheio e qual o volume de produto comercial precisar\u00e1 adicionar por tanque (L\/tanque), respectivamente?","provas":[{"id":80679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:47:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2417670,"hashId":"d8be5c6035918b831b25884d8f49d9c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a situa\u00e7\u00e3o apresentada: um produtor rural necessita aplicar determinado produto fitossanit\u00e1rio em pomar de citros, cuja recomenda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 2,5 L\/ha. O espa\u00e7amento \u00e9 de 4x4 m, ou seja, linhas e plantas, respectivamente. Para isso, ele tem um pulverizador turbo atomizador acoplado a barra de tra\u00e7\u00e3o do trator, com capacidade de 2.000 L, com 40 pontas do tipo cone cheio, modelo D1, difusor DC31, ambas novas. Em um teste em branco no pomar, usando \u00e1gua, com todas as pontas abertas, na press\u00e3o de 10 bar, o produtor gastou 40 L ao percorrer 80 m, na marcha A2 (4,8 km\/h). Com base nesses dados, qual o volume de calda que est\u00e1 sendo aplicado (L\/ha), qual a \u00e1rea (ha) que conseguir\u00e1 aplicar com um tanque completamente cheio e qual o volume de produto comercial precisar\u00e1 adicionar por tanque (L\/tanque), respectivamente?<\/p>","resposta":9580861,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.350,00 \u2013 1,2 \u2013 2,5.","id":9580860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.350,00 \u2013 1,2 \u2013 2,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.250,0 \u2013 1,6 \u2013 4,0.","id":9580861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.250,0 \u2013 1,6 \u2013 4,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.000,0 \u2013 1,0 \u2013 2,5.","id":9580862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.000,0 \u2013 1,0 \u2013 2,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.250,0 \u2013 1,6 \u2013 2,5.","id":9580863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.250,0 \u2013 1,6 \u2013 2,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.000,0 \u2013 1,5 \u2013 1,6.","id":9580864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.000,0 \u2013 1,5 \u2013 1,6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aplicada antes do processo de aprendizagem, esse modelo avaliativo permite que o professor entende e identifique conte\u00fados que os estudantes possuem mais aptid\u00e3o, bem como poss\u00edveis defasagens. Estamos falando da avalia\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":92942,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:51:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2629963,"hashId":"808eadd5dd4ac5a6a9d604810b7563ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicada antes do processo de aprendizagem, esse modelo avaliativo permite que o professor entende e identifique conte\u00fados que os estudantes possuem mais aptid\u00e3o, bem como poss\u00edveis defasagens. Estamos falando da avalia\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10497937,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparativa.","id":10497936,"corpo":"<p>Comparativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stica.","id":10497937,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Formativa.","id":10497938,"corpo":"<p>Formativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somativa.","id":10497939,"corpo":"<p>Somativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426038,"slug":"pedagogia-avaliacao-diagnostica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 ovinocultura.","provas":[{"id":80265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2022-ufsc-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:51:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401110,"hashId":"20321933f29bc1af79f88f6904aaecd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 ovinocultura.<\/p>","resposta":9505865,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o de uma f\u00eamea ovina \u00e9, em m\u00e9dia, de 180 dias.","id":9505863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o de uma f\u00eamea ovina \u00e9, em m\u00e9dia, de 180 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ciclo estral da f\u00eamea ovina n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o fotoper\u00edodo.","id":9505864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo estral da f\u00eamea ovina n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o fotoper\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Creep-feeding \u00e9 uma t\u00e9cnica de alimenta\u00e7\u00e3o suplementar poss\u00edvel para cordeiros.","id":9505865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Creep-feeding <\/em>\u00e9 uma t\u00e9cnica de alimenta\u00e7\u00e3o suplementar poss\u00edvel para cordeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As ra\u00e7as Santa In\u00eas e Morada Nova s\u00e3o as mais utilizadas no Brasil para produ\u00e7\u00e3o de l\u00e3.","id":9505866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ra\u00e7as Santa In\u00eas e Morada Nova s\u00e3o as mais utilizadas no Brasil para produ\u00e7\u00e3o de l\u00e3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de lacta\u00e7\u00e3o de uma ovelha de dupla aptid\u00e3o dura, em m\u00e9dia, 10 meses.","id":9505867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de lacta\u00e7\u00e3o de uma ovelha de dupla aptid\u00e3o dura, em m\u00e9dia, 10 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma Compet\u00eancia Geral da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","provas":[{"id":92942,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:56:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2629995,"hashId":"061b2b1a5ea15e870b03d9e1fc56b602","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma Compet\u00eancia Geral da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","resposta":10498073,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar diferentes linguagens - verbal (oral ou visual-motora, como Libras, e escrita), corporal, visual, sonora e digital -, bem como conhecimentos das linguagens art\u00edstica, matem\u00e1tica e cient\u00edfica, para se expressar e partilhar informa\u00e7\u00f5es, experi\u00eancias, ideias e sentimentos em diferentes contextos e produzir sentidos que levem ao entendimento m\u00fatuo.","id":10498071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar diferentes linguagens - verbal (oral ou visual-motora, como Libras, e escrita), corporal, visual, sonora e digital -, bem como conhecimentos das linguagens art\u00edstica, matem\u00e1tica e cient\u00edfica, para se expressar e partilhar informa\u00e7\u00f5es, experi\u00eancias, ideias e sentimentos em diferentes contextos e produzir sentidos que levem ao entendimento m\u00fatuo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para entender e explicar a realidade, continuar aprendendo e colaborar para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva.","id":10498072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para entender e explicar a realidade, continuar aprendendo e colaborar para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mobilizar pr\u00e1ticas da cultura digital, diferentes linguagens, m\u00eddias e ferramentas digitais para expandir as formas de produzir sentidos (nos processos de compreens\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o), aprender e refletir sobre o mundo e realizar diferentes projetos autorais.","id":10498073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilizar pr\u00e1ticas da cultura digital, diferentes linguagens, m\u00eddias e ferramentas digitais para expandir as formas de produzir sentidos (nos processos de compreens\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o), aprender e refletir sobre o mundo e realizar diferentes projetos autorais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compreender, utilizar e criar tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais (incluindo as escolares) para se comunicar, acessar e disseminar informa\u00e7\u00f5es, produzir conhecimentos, resolver problemas e exercer protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva.","id":10498074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender, utilizar e criar tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais (incluindo as escolares) para se comunicar, acessar e disseminar informa\u00e7\u00f5es, produzir conhecimentos, resolver problemas e exercer protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente. O acesso universal, igualit\u00e1rio e conciliado \u00e0s a\u00e7\u00f5es e trabalhos de sa\u00fade se inicia pelas Portas de entrada do SUS e se totaliza na rede regionalizada e hierarquizada, de acordo com a efici\u00eancia do servi\u00e7o. - S\u00e3o Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os: ( ) de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; ( ) de aten\u00e7\u00e3o psicossocial; ( ) especiais de acesso aberto. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":87033,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:55:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526303,"hashId":"b651b0d036c2a1c81d965f113f96802a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente. O acesso universal, igualit\u00e1rio e conciliado \u00e0s a\u00e7\u00f5es e trabalhos de sa\u00fade se inicia pelas Portas de entrada do SUS e se totaliza na rede regionalizada e hierarquizada, de acordo com a efici\u00eancia do servi\u00e7o. - S\u00e3o Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) de aten\u00e7\u00e3o psicossocial; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) especiais de acesso aberto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":10052264,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V","id":10052264,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F","id":10052265,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":10052266,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":10052267,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) \u00e9 a estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do SUS. \u00c9 considerada estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, por favorecer uma reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho com maior potencial de ampliar a resolutividade e impactar na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das pessoas e das coletividades, al\u00e9m de propiciar uma importante rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade, devendo ser composta, no m\u00ednimo, por:","provas":[{"id":84068,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2022-instituto-aocp-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2449380,"hashId":"1a8023c8c71850e747554e5c749a3492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) \u00e9 a estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do SUS. \u00c9 considerada estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, por favorecer uma reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho com maior potencial de ampliar a resolutividade e impactar na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das pessoas e das coletividades, al\u00e9m de propiciar uma importante rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade, devendo ser composta, no m\u00ednimo, por:<\/p>","resposta":9714619,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade medicina de fam\u00edlia e comunidade; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem; agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e agente de combate \u00e0s endemias (ACE).","id":9714616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade medicina de fam\u00edlia e comunidade; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem; agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e agente de combate \u00e0s endemias (ACE).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade medicina intensiva; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem; agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e cirurgi\u00e3o-dentista.","id":9714617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade medicina intensiva; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem; agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade de cl\u00ednica m\u00e9dica; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem; agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e assistente social.","id":9714618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade de cl\u00ednica m\u00e9dica; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem; agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e assistente social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade medicina de fam\u00edlia e comunidade; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS).","id":9714619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade medicina de fam\u00edlia e comunidade; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade de cl\u00ednica geral; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem; agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e psic\u00f3logo cl\u00ednico.","id":9714620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade de cl\u00ednica geral; enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem; agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e psic\u00f3logo cl\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os crit\u00e9rios para composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Sa\u00fade, relacionados \u00e0 paridade e ao n\u00famero de conselheiros, observe a figura a seguir e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84068,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2022-instituto-aocp-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:10:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2449367,"hashId":"8ddff313692b240ce5cdb409466a2e5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os crit\u00e9rios para composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Sa\u00fade, relacionados \u00e0 paridade e ao n\u00famero de conselheiros, observe a figura a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84068\/questao\/2449367-20220627170357000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9714555,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A=50%; B=20%; C=30%.","id":9714551,"corpo":"<p>A=50%; B=20%; C=30%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A=50%; B=15%; C=35%.","id":9714552,"corpo":"<p>A=50%; B=15%; C=35%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A=50%; B=10%; C=40%.","id":9714553,"corpo":"<p>A=50%; B=10%; C=40%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A=50%; B=30%; C=20%.","id":9714554,"corpo":"<p>A=50%; B=30%; C=20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A=50%; B=25%; C=25%.","id":9714555,"corpo":"<p>A=50%; B=25%; C=25%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS (Cap\u00edtulo I, Art. 6\u00ba na Lei 8080\/90), est\u00e1 inclusa a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":83307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2433129,"hashId":"74daa48fe7720dc7821d3ee80940c1d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS (Cap\u00edtulo I, Art. 6\u00ba na Lei 8080\/90), est\u00e1 inclusa a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":9646930,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de sa\u00fade do trabalhador e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.","id":9646930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de sa\u00fade do trabalhador e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de vigil\u00e2ncia p\u00fablica, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, sa\u00fade do trabalhador e de aeroportos.","id":9646931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vigil\u00e2ncia p\u00fablica, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, sa\u00fade do trabalhador e de aeroportos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de vigil\u00e2ncia escolar, p\u00fablica, de sa\u00fade e financeira dos trabalhadores da sa\u00fade.","id":9646932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vigil\u00e2ncia escolar, p\u00fablica, de sa\u00fade e financeira dos trabalhadores da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade de car\u00e1ter suplementar, de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os filantr\u00f3picos.","id":9646933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade de car\u00e1ter suplementar, de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os filantr\u00f3picos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de vigil\u00e2ncia dos portos, aeroportos e fronteiras, sa\u00fade do trabalhador, vigil\u00e2ncia farmac\u00eautica e de novas tecnologias para a sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.","id":9646934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vigil\u00e2ncia dos portos, aeroportos e fronteiras, sa\u00fade do trabalhador, vigil\u00e2ncia farmac\u00eautica e de novas tecnologias para a sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas seguintes.I Pandemia: \u00e9 a ocorr\u00eancia epid\u00eamica caracterizada por larga distribui\u00e7\u00e3o espacial, atingindo v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es (pa\u00edses) ao mesmo tempo. II Epidemia por fonte comum: \u00e9 uma epidemia mais lenta, na qual a forma de transmiss\u00e3o provavelmente se d\u00e1 de pessoa para pessoa, podendo ser direta ou indireta (f\u00f4mites ou vetores). III Epidemia progressiva ou programada: \u00e9 a epidemia na qual o agente etiol\u00f3gico pode ser veiculado pela \u00e1gua, alimentos ou pelo ar, permitindo a exposi\u00e7\u00e3o de um elevado n\u00famero de indiv\u00edduos ao agente etiol\u00f3gico, portanto pode haver uma explos\u00e3o de casos em um curto per\u00edodo de tempo. IV Surto: \u00e9 uma ocorr\u00eancia epid\u00eamica em que todos os casos est\u00e3o relacionados entre si, atingindo uma \u00e1rea geogr\u00e1fica pequena e delimitada, como vilas e bairros, ou uma popula\u00e7\u00e3o institucionalizada, como col\u00e9gios, quart\u00e9is, creches, asilos. Em rela\u00e7\u00e3o a essas assertivas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":83307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2433127,"hashId":"6a6d94b1c8f478216c13c8b317b0f594","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Pandemia: \u00e9 a ocorr\u00eancia epid\u00eamica caracterizada por larga distribui\u00e7\u00e3o espacial, atingindo v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es (pa\u00edses) ao mesmo tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Epidemia por fonte comum: \u00e9 uma epidemia mais lenta, na qual a forma de transmiss\u00e3o provavelmente se d\u00e1 de pessoa para pessoa, podendo ser direta ou indireta (f\u00f4mites ou vetores). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Epidemia progressiva ou programada: \u00e9 a epidemia na qual o agente etiol\u00f3gico pode ser veiculado pela \u00e1gua, alimentos ou pelo ar, permitindo a exposi\u00e7\u00e3o de um elevado n\u00famero de indiv\u00edduos ao agente etiol\u00f3gico, portanto pode haver uma explos\u00e3o de casos em um curto per\u00edodo de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Surto: \u00e9 uma ocorr\u00eancia epid\u00eamica em que todos os casos est\u00e3o relacionados entre si, atingindo uma \u00e1rea geogr\u00e1fica pequena e delimitada, como vilas e bairros, ou uma popula\u00e7\u00e3o institucionalizada, como col\u00e9gios, quart\u00e9is, creches, asilos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a essas assertivas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9646922,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":9646920,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o falsas.","id":9646921,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a II e III s\u00e3o falsas.","id":9646922,"corpo":"<p>Apenas a II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9646923,"corpo":"<p>Apenas a I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras, exceto a IV.","id":9646924,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o verdadeiras, exceto a IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto Federal n\u00b0 7.508\/2011, A institui\u00e7\u00e3o de Regi\u00f5es de Sa\u00fade situadas em \u00e1reas de fronteira com outros pa\u00edses dever\u00e1 respeitar: ","provas":[{"id":83205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:26:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2461085,"hashId":"d938d5bd44eecc05159c112e0f5e7cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Decreto Federal n\u00b0 7.508\/2011, A institui\u00e7\u00e3o de Regi\u00f5es de Sa\u00fade situadas em \u00e1reas de fronteira com outros pa\u00edses dever\u00e1 respeitar: <\/p>","resposta":9766259,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As determina\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. ","id":9766256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As determina\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As determina\u00e7\u00f5es da ONU. ","id":9766257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As determina\u00e7\u00f5es da ONU. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As normas estabelecidas pelo chefe do Poder Executivo.","id":9766258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas estabelecidas pelo chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As normas que regem as rela\u00e7\u00f5es internacionais. ","id":9766259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas que regem as rela\u00e7\u00f5es internacionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As exig\u00eancias estabelecidas pela Anvisa","id":9766260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As exig\u00eancias estabelecidas pela Anvisa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os m\u00ednimos para se instituir a Regi\u00e3o de Sa\u00fade, conforme o Decreto n.\u00b0 7.508\/2011, s\u00e3o: aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:24:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2432964,"hashId":"29262182e6a8fe07e54a6ee8e9c0e052","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os m\u00ednimos para se instituir a Regi\u00e3o de Sa\u00fade, conforme o Decreto n.\u00b0 7.508\/2011, s\u00e3o: aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","resposta":9646280,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646280,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646281,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS), Lei n.\u00b0 8.080\/1990, completou 25 anos em 2015. Essa Lei aborda as condi\u00e7\u00f5es para se promover, proteger e recuperar a sa\u00fade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 71 a 76.","id":535913,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS), Lei n.\u00b0 8.080\/1990, completou 25 anos em 2015. Essa Lei aborda as condi\u00e7\u00f5es para se promover, proteger e recuperar a sa\u00fade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>76<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar uma visita a uma resid\u00eancia com uma crian\u00e7a de 12 meses de idade, o ACS orientou a m\u00e3e sobre a necessidade do refor\u00e7o das vacinas","provas":[{"id":83029,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:28:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2425707,"hashId":"0f2d9debb625c642117ae8c686f95604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma visita a uma resid\u00eancia com uma crian\u00e7a de 12 meses de idade, o ACS orientou a m\u00e3e sobre a necessidade do refor\u00e7o das vacinas<\/p>","resposta":9615027,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hepatite B, tr\u00edplice viral e febre amarela.","id":9615026,"corpo":"<p>hepatite B, tr\u00edplice viral e febre amarela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pneumoc\u00f3cica 10-valente e meningoc\u00f3cica C.","id":9615027,"corpo":"<p>pneumoc\u00f3cica 10-valente e meningoc\u00f3cica C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poliomielite 1 e 3, pneumoc\u00f3cica 23-valente.","id":9615028,"corpo":"<p>poliomielite 1 e 3, pneumoc\u00f3cica 23-valente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rotav\u00edrus humano, hepatite A e DTP.","id":9615029,"corpo":"<p>rotav\u00edrus humano, hepatite A e DTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"haemophilus influenzae B e varicela. ","id":9615030,"corpo":"<p><em>haemophilus influenzae<\/em> B e varicela. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos dados fornecidos na Tabela 1, assinale a alternativa que apresenta o pre\u00e7o de venda aproximado para produ\u00e7\u00e3o de 1 metro c\u00fabico de argamassa. Considere BDI de 30% e encargos sociais de 100%.","provas":[{"id":82137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2022-fundatec-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:38:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2415571,"hashId":"cb70987b458ad9f8bd57cacb7844e8c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos dados fornecidos na Tabela 1, assinale a alternativa que apresenta o pre\u00e7o de venda aproximado para produ\u00e7\u00e3o de 1 metro c\u00fabico de argamassa. Considere BDI de 30% e encargos sociais de 100%.<\/p>","resposta":9571393,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 435,50.","id":9571389,"corpo":"<p>R$ 435,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 494,32.","id":9571390,"corpo":"<p>R$ 494,32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 511,10.","id":9571391,"corpo":"<p>R$ 511,10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 566,15.","id":9571392,"corpo":"<p>R$ 566,15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 664,43.","id":9571393,"corpo":"<p>R$ 664,43.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 34, considere a Tabela 1 abaixo e que o planejamento de obras requer o conhecimento a respeito de produtividade, de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, de composi\u00e7\u00f5es de custos, cronograma, caminho cr\u00edtico entre outros itens relevantes.InsumoUnidadeCoeficienteCusto Unit\u00e1rioAreia grossaM30,95R$ 63,00Cimento PortlandKG420,00R$ 0,70ServenteH0,70R$ 18,00Operador de betoneiraH3,00R$ 21,00Betoneira 600LCHP0,70R$ 4,50Betoneira 600 LCHI2,30R$ 1,25*Custos da m\u00e3o de obra sem considerar encargos.Tabela 1 \u2013 Composi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o para produ\u00e7\u00e3o de argamassa tra\u00e7o 1:3 (em volume de cimento e areia grossa \u00famida) para chapisco convencional, preparo mec\u00e2nico com betoneira 600 L","id":533993,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 34, considere a Tabela 1 abaixo e que o planejamento de obras requer o conhecimento a respeito de produtividade, de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, de composi\u00e7\u00f5es de custos, cronograma, caminho cr\u00edtico entre outros itens relevantes.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 411px;\"><colgroup><col width=\"152\"><col width=\"67\"><col width=\"82\"><col width=\"110\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4uvs\"><td data-row=\"row-4uvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4uvs\" data-cell=\"cell-b6e4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Insumo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4uvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4uvs\" data-cell=\"cell-z9or\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4uvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4uvs\" data-cell=\"cell-neun\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Coeficiente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4uvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4uvs\" data-cell=\"cell-mssi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Custo Unit\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qgg7\"><td data-row=\"row-qgg7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgg7\" data-cell=\"cell-8e2y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia grossa<\/p><\/td><td data-row=\"row-qgg7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgg7\" data-cell=\"cell-3m8d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M3<\/p><\/td><td data-row=\"row-qgg7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgg7\" data-cell=\"cell-c7ad\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,95<\/p><\/td><td data-row=\"row-qgg7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgg7\" data-cell=\"cell-3ona\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 63,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1j1w\"><td data-row=\"row-1j1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1j1w\" data-cell=\"cell-jcb4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cimento Portland<\/p><\/td><td data-row=\"row-1j1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1j1w\" data-cell=\"cell-aipu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"row-1j1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1j1w\" data-cell=\"cell-d6d8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">420,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-1j1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1j1w\" data-cell=\"cell-ry8p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 0,70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1jo8\"><td data-row=\"row-1jo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jo8\" data-cell=\"cell-wuha\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Servente<\/p><\/td><td data-row=\"row-1jo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jo8\" data-cell=\"cell-exse\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-1jo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jo8\" data-cell=\"cell-gp03\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,70<\/p><\/td><td data-row=\"row-1jo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jo8\" data-cell=\"cell-ao8z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 18,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b3kn\"><td data-row=\"row-b3kn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3kn\" data-cell=\"cell-mder\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operador de betoneira<\/p><\/td><td data-row=\"row-b3kn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3kn\" data-cell=\"cell-b2b3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-b3kn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3kn\" data-cell=\"cell-sm15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-b3kn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3kn\" data-cell=\"cell-9mbu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 21,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-709a\"><td data-row=\"row-709a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-709a\" data-cell=\"cell-do7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Betoneira 600L<\/p><\/td><td data-row=\"row-709a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-709a\" data-cell=\"cell-iec8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CHP<\/p><\/td><td data-row=\"row-709a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-709a\" data-cell=\"cell-vrpt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,70<\/p><\/td><td data-row=\"row-709a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-709a\" data-cell=\"cell-585z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 4,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v4t7\"><td data-row=\"row-v4t7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4t7\" data-cell=\"cell-oedq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Betoneira 600 L<\/p><\/td><td data-row=\"row-v4t7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4t7\" data-cell=\"cell-jkhb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CHI<\/p><\/td><td data-row=\"row-v4t7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4t7\" data-cell=\"cell-71jv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2,30<\/p><\/td><td data-row=\"row-v4t7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4t7\" data-cell=\"cell-l5t4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1,25<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">*Custos da m\u00e3o de obra sem considerar encargos.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Tabela 1 \u2013 Composi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o para produ\u00e7\u00e3o de argamassa tra\u00e7o 1:3 (em volume de cimento e areia grossa \u00famida) para chapisco convencional, preparo mec\u00e2nico com betoneira 600 L<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme descrito no enunciado, os valores de m\u00e3o de obra expressos na Tabela 1 n\u00e3o consideram o valor de encargos. Supondo que para o caso em an\u00e1lise seja colocado um encargo total de 125%, assinale a alternativa que apresenta o custo de operador de betoneira para produzir 10 metros c\u00fabicos de argamassa.","provas":[{"id":82137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2022-fundatec-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:38:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2415570,"hashId":"abc598d51a7008bfe853c0fb73698391","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme descrito no enunciado, os valores de m\u00e3o de obra expressos na Tabela 1 n\u00e3o consideram o valor de encargos. Supondo que para o caso em an\u00e1lise seja colocado um encargo total de 125%, assinale a alternativa que apresenta o custo de operador de betoneira para produzir 10 metros c\u00fabicos de argamassa.<\/p>","resposta":9571384,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.417,50.","id":9571384,"corpo":"<p>R$ 1.417,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 787,50.","id":9571385,"corpo":"<p>R$ 787,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 597,25.","id":9571386,"corpo":"<p>R$ 597,25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 152,25.","id":9571387,"corpo":"<p>R$ 152,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 47,25.","id":9571388,"corpo":"<p>R$ 47,25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 34, considere a Tabela 1 abaixo e que o planejamento de obras requer o conhecimento a respeito de produtividade, de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, de composi\u00e7\u00f5es de custos, cronograma, caminho cr\u00edtico entre outros itens relevantes.InsumoUnidadeCoeficienteCusto Unit\u00e1rioAreia grossaM30,95R$ 63,00Cimento PortlandKG420,00R$ 0,70ServenteH0,70R$ 18,00Operador de betoneiraH3,00R$ 21,00Betoneira 600LCHP0,70R$ 4,50Betoneira 600 LCHI2,30R$ 1,25*Custos da m\u00e3o de obra sem considerar encargos.Tabela 1 \u2013 Composi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o para produ\u00e7\u00e3o de argamassa tra\u00e7o 1:3 (em volume de cimento e areia grossa \u00famida) para chapisco convencional, preparo mec\u00e2nico com betoneira 600 L","id":533993,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 34, considere a Tabela 1 abaixo e que o planejamento de obras requer o conhecimento a respeito de produtividade, de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, de composi\u00e7\u00f5es de custos, cronograma, caminho cr\u00edtico entre outros itens relevantes.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 411px;\"><colgroup><col width=\"152\"><col width=\"67\"><col width=\"82\"><col width=\"110\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4uvs\"><td data-row=\"row-4uvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4uvs\" data-cell=\"cell-b6e4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Insumo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4uvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4uvs\" data-cell=\"cell-z9or\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4uvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4uvs\" data-cell=\"cell-neun\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Coeficiente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4uvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4uvs\" data-cell=\"cell-mssi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Custo Unit\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qgg7\"><td data-row=\"row-qgg7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgg7\" data-cell=\"cell-8e2y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia grossa<\/p><\/td><td data-row=\"row-qgg7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgg7\" data-cell=\"cell-3m8d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M3<\/p><\/td><td data-row=\"row-qgg7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgg7\" data-cell=\"cell-c7ad\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,95<\/p><\/td><td data-row=\"row-qgg7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgg7\" data-cell=\"cell-3ona\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 63,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1j1w\"><td data-row=\"row-1j1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1j1w\" data-cell=\"cell-jcb4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cimento Portland<\/p><\/td><td data-row=\"row-1j1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1j1w\" data-cell=\"cell-aipu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"row-1j1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1j1w\" data-cell=\"cell-d6d8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">420,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-1j1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1j1w\" data-cell=\"cell-ry8p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 0,70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1jo8\"><td data-row=\"row-1jo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jo8\" data-cell=\"cell-wuha\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Servente<\/p><\/td><td data-row=\"row-1jo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jo8\" data-cell=\"cell-exse\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-1jo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jo8\" data-cell=\"cell-gp03\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,70<\/p><\/td><td data-row=\"row-1jo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jo8\" data-cell=\"cell-ao8z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 18,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b3kn\"><td data-row=\"row-b3kn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3kn\" data-cell=\"cell-mder\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operador de betoneira<\/p><\/td><td data-row=\"row-b3kn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3kn\" data-cell=\"cell-b2b3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-b3kn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3kn\" data-cell=\"cell-sm15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-b3kn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3kn\" data-cell=\"cell-9mbu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 21,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-709a\"><td data-row=\"row-709a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-709a\" data-cell=\"cell-do7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Betoneira 600L<\/p><\/td><td data-row=\"row-709a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-709a\" data-cell=\"cell-iec8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CHP<\/p><\/td><td data-row=\"row-709a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-709a\" data-cell=\"cell-vrpt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,70<\/p><\/td><td data-row=\"row-709a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-709a\" data-cell=\"cell-585z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 4,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v4t7\"><td data-row=\"row-v4t7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4t7\" data-cell=\"cell-oedq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Betoneira 600 L<\/p><\/td><td data-row=\"row-v4t7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4t7\" data-cell=\"cell-jkhb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CHI<\/p><\/td><td data-row=\"row-v4t7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4t7\" data-cell=\"cell-71jv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2,30<\/p><\/td><td data-row=\"row-v4t7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4t7\" data-cell=\"cell-l5t4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1,25<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">*Custos da m\u00e3o de obra sem considerar encargos.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Tabela 1 \u2013 Composi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o para produ\u00e7\u00e3o de argamassa tra\u00e7o 1:3 (em volume de cimento e areia grossa \u00famida) para chapisco convencional, preparo mec\u00e2nico com betoneira 600 L<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas diretrizes da ABNT NBR 13752:1996 \u2013 Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) As per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil devem ser acompanhadas da ART (Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica).( ) O conflito de interesses suscitado em ju\u00edzo ou fora dele recebe a denomina\u00e7\u00e3o de lide.( ) Arbitramentos, avalia\u00e7\u00f5es, exames e vistorias s\u00e3o esp\u00e9cies de per\u00edcias.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2022-fundatec-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:42:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2415577,"hashId":"390f3913b75e9100323204dd24cdb174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas diretrizes da ABNT NBR 13752:1996 \u2013 Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil devem ser acompanhadas da ART (Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conflito de interesses suscitado em ju\u00edzo ou fora dele recebe a denomina\u00e7\u00e3o de lide.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Arbitramentos, avalia\u00e7\u00f5es, exames e vistorias s\u00e3o esp\u00e9cies de per\u00edcias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9571421,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9571419,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9571420,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9571421,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9571422,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9571423,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 13752 \u2013 Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil","oab":false,"nome":"NBR 13752 \u2013 Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429845,"slug":"engenharia-civil-nbr-13752-pericias-de-engenharia-na-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento, utilizado para medir a altura de chuva em mil\u00edmetros ou em polegadas, ca\u00edda em um determinado lugar da Terra, \u00e9 denominado de","provas":[{"id":82098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:47:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2446039,"hashId":"79b965c17bfad6448c46c38b0f5eb4bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento, utilizado para medir a altura de chuva em mil\u00edmetros ou em polegadas, ca\u00edda em um determinado lugar da Terra, \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":9700788,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pluvi\u00f4metro","id":9700788,"corpo":"<p>Pluvi\u00f4metro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Higr\u00f4metro","id":9700789,"corpo":"<p>Higr\u00f4metro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hidr\u00f4metro","id":9700790,"corpo":"<p>Hidr\u00f4metro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Man\u00f4metro","id":9700791,"corpo":"<p>Man\u00f4metro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bar\u00f4metro","id":9700792,"corpo":"<p>Bar\u00f4metro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem diretrizes do SUS:","provas":[{"id":82915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2634371,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem diretrizes do SUS:<\/p>","resposta":10516784,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberdade, igualdade e fraternidade.","id":10516782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade, igualdade e fraternidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acolhimento, farm\u00e1cia e medicamentos.","id":10516783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento, farm\u00e1cia e medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Universalidade, integralidade e equidade.","id":10516784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, integralidade e equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Igualdade, epidemiologia e universalidade. Descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":10516785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade, epidemiologia e universalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Processo de Refer\u00eancia Educativo (PRE), o bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia agrega ao seu papel novas fun\u00e7\u00f5es, como as de educador e treinador, para que os usu\u00e1rios aprendam a utilizar por si mesmos os recursos informacionais da institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":83749,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:54:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2442814,"hashId":"93378058295e38f814e29a995548d9ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Processo de Refer\u00eancia Educativo (PRE), o bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia agrega ao seu papel novas fun\u00e7\u00f5es, como as de educador e treinador, para que os usu\u00e1rios aprendam a utilizar por si mesmos os recursos informacionais da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9688475,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688475,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9688476,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O servi\u00e7o de refer\u00eancia em uma biblioteca ou unidade de informa\u00e7\u00e3o tem por objetivo auxiliar, de maneira personalizada, os usu\u00e1rios a satisfazerem suas necessidades informacionais. Acerca desse tema bem como de sua vincula\u00e7\u00e3o com o marketing em bibliotecas, julgue os itens seguintes.","id":537089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de refer\u00eancia em uma biblioteca ou unidade de informa\u00e7\u00e3o tem por objetivo auxiliar, de maneira personalizada, os usu\u00e1rios a satisfazerem suas necessidades informacionais. Acerca desse tema bem como de sua vincula\u00e7\u00e3o com o <em>marketing <\/em>em bibliotecas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 93 ","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem tradicional do servi\u00e7o de refer\u00eancia \u2014 cujo papel central \u00e9 prover ao usu\u00e1rio a informa\u00e7\u00e3o que procura, considerando que o objetivo da busca \u00e9 o produto \u2014 e a abordagem alternativa \u2014 cujo foco \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios na busca da informa\u00e7\u00e3o, tendo como objetivo o processo \u2014 s\u00e3o duas frentes de trabalho n\u00e3o concomitantes para o bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia.","provas":[{"id":83749,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:54:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2442813,"hashId":"9344daca9d8f04269d530776d4a6bbd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem tradicional do servi\u00e7o de refer\u00eancia \u2014 cujo papel central \u00e9 prover ao usu\u00e1rio a informa\u00e7\u00e3o que procura, considerando que o objetivo da busca \u00e9 o produto \u2014 e a abordagem alternativa \u2014 cujo foco \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios na busca da informa\u00e7\u00e3o, tendo como objetivo o processo \u2014 s\u00e3o duas frentes de trabalho n\u00e3o concomitantes para o bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":9688474,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688473,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9688474,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O servi\u00e7o de refer\u00eancia em uma biblioteca ou unidade de informa\u00e7\u00e3o tem por objetivo auxiliar, de maneira personalizada, os usu\u00e1rios a satisfazerem suas necessidades informacionais. Acerca desse tema bem como de sua vincula\u00e7\u00e3o com o marketing em bibliotecas, julgue os itens seguintes.","id":537089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de refer\u00eancia em uma biblioteca ou unidade de informa\u00e7\u00e3o tem por objetivo auxiliar, de maneira personalizada, os usu\u00e1rios a satisfazerem suas necessidades informacionais. Acerca desse tema bem como de sua vincula\u00e7\u00e3o com o <em>marketing <\/em>em bibliotecas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 93 ","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas no Brasil surge com os primeiros estudos e projetos do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) e a Biblioteca Nacional entre as d\u00e9cadas de 1960 e 1980.","provas":[{"id":83749,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:55:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2442818,"hashId":"90924fadc32406113de13aa1acc22a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria da automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas no Brasil surge com os primeiros estudos e projetos do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) e a Biblioteca Nacional entre as d\u00e9cadas de 1960 e 1980.<\/p>","resposta":9688483,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688483,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9688484,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) trouxeram novas possibilidades de organiza\u00e7\u00e3o, acesso, recupera\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o para as bibliotecas. Considerando o contexto das TIC e da automa\u00e7\u00e3o geral das bibliotecas, julgue os itens subsecutivos.","id":537090,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) trouxeram novas possibilidades de organiza\u00e7\u00e3o, acesso, recupera\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o para as bibliotecas. Considerando o contexto das TIC e da automa\u00e7\u00e3o geral das bibliotecas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento da automa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento da automa\u00e7\u00e3o","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397806,"slug":"biblioteconomia-planejamento-da-automacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ocorre dispers\u00e3o quando autores publicam pouco na mesma \u00e1rea do conhecimento.","provas":[{"id":83749,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2442821,"hashId":"2db8c9b74fd753e943a610540c116124","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre dispers\u00e3o quando autores publicam pouco na mesma \u00e1rea do conhecimento.<\/p>","resposta":9688489,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688489,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9688490,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da bibliometria, considerada uma importante ferramenta de an\u00e1lise da produ\u00e7\u00e3o intelectual sobre determinado assunto, julgue os itens seguintes.","id":537091,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da bibliometria, considerada uma importante ferramenta de an\u00e1lise da produ\u00e7\u00e3o intelectual sobre determinado assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 102","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bibliometria","oab":false,"nome":"Bibliometria","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402308,"slug":"biblioteconomia-bibliometria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade dispostos legalmente s\u00e3o: a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade, a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos \u00e2mbitos econ\u00f4mico e social, visando a diminui\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos e estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para a sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. E ainda, a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o interligada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. Est\u00e1 inclu\u00edda ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (Lei 8080 artigo 6\u00b0): ","provas":[{"id":83644,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 10:15:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2443770,"hashId":"e590b0d4ea2f11289288b3d913fd391f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade dispostos legalmente s\u00e3o: a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade, a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos \u00e2mbitos econ\u00f4mico e social, visando a diminui\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos e estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para a sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. E ainda, a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o interligada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 inclu\u00edda ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (Lei 8080 artigo 6\u00b0): <\/p>","resposta":9690825,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de farmacoepidemiologia.","id":9690822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de farmacoepidemiologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o para as pessoas assistidas sobre sua sa\u00fade.","id":9690823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o para as pessoas assistidas sobre sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o peri\u00f3dica da listagem oficial de doen\u00e7as originadas no processo de trabalho, tendo na sua elabora\u00e7\u00e3o os Conselhos de Sa\u00fade.","id":9690824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o peri\u00f3dica da listagem oficial de doen\u00e7as originadas no processo de trabalho, tendo na sua elabora\u00e7\u00e3o os Conselhos de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.","id":9690825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade emocional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar.","id":9690826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade emocional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento que efetua medi\u00e7\u00f5es de \u00e2ngulos horizontais e verticais e dist\u00e2ncias horizontais, verticais e inclinadas, \u00e9 denominado de ","provas":[{"id":82098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:20:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2446049,"hashId":"63b68b272ac6197a5c5f604bffee6e12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento que efetua medi\u00e7\u00f5es de \u00e2ngulos horizontais e verticais e dist\u00e2ncias horizontais, verticais e inclinadas, \u00e9 denominado de <\/p>","resposta":9700839,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teodolito.","id":9700838,"corpo":"<p>Teodolito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esta\u00e7\u00e3o total.","id":9700839,"corpo":"<p>Esta\u00e7\u00e3o total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel.","id":9700840,"corpo":"<p>N\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"GPS.","id":9700841,"corpo":"<p>GPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trena eletr\u00f4nica.","id":9700842,"corpo":"<p>Trena eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal forma da part\u00edcula que possui duas dimens\u00f5es predominantes, t\u00edpicas de solos argilosos, \u00e9","provas":[{"id":82098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:21:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2446050,"hashId":"92b4f740fe198ec54b324f924ff01a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal forma da part\u00edcula que possui duas dimens\u00f5es predominantes, t\u00edpicas de solos argilosos, \u00e9<\/p>","resposta":9700847,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poligonal angular.","id":9700843,"corpo":"<p>Poligonal angular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poligonal arredondada.","id":9700844,"corpo":"<p>Poligonal arredondada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fibrilar.","id":9700845,"corpo":"<p>Fibrilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hexagonal.","id":9700846,"corpo":"<p>Hexagonal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lamelar.","id":9700847,"corpo":"<p>Lamelar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a estrutura apresentada a seguir\u00c9 CORRETO afirmar que esta \u00e9 uma estrutura","provas":[{"id":82064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:23:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2446187,"hashId":"9b5bfe1af1f7c5611d3ed9ac86ee5e4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a estrutura apresentada a seguir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82064\/questao\/2446187-20220624100506000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que esta \u00e9 uma estrutura<\/p>","resposta":9701514,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperest\u00e1tica, pois possui 9 v\u00ednculos.","id":9701511,"corpo":"<p>Hiperest\u00e1tica, pois possui 9 v\u00ednculos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hiperest\u00e1tica, pois possui 6 v\u00ednculos.","id":9701512,"corpo":"<p>Hiperest\u00e1tica, pois possui 6 v\u00ednculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Isost\u00e1tica, pois possui 3 v\u00ednculos.","id":9701513,"corpo":"<p>Isost\u00e1tica, pois possui 3 v\u00ednculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hiperest\u00e1tica, pois possui 5 v\u00ednculos.","id":9701514,"corpo":"<p>Hiperest\u00e1tica, pois possui 5 v\u00ednculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Isost\u00e1tica, pois possui 6 v\u00ednculos.","id":9701515,"corpo":"<p>Isost\u00e1tica, pois possui 6 v\u00ednculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hiperest\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hiperest\u00e1tica","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416432,"slug":"engenharia-civil-hiperestatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ranquetat Junior (2007), os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais estabelecem o ensino religioso com o objetivo de realizar o estudo do fen\u00f4meno religioso em seus aspectos filos\u00f3ficos, hist\u00f3ricos, psicol\u00f3gicos, etc., articulando-se em torno dos eixos:","provas":[{"id":82623,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:25:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2448076,"hashId":"4b7af70ffb8f62aa1e2782206c20ef13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ranquetat Junior (2007), os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais estabelecem o ensino religioso com o objetivo de realizar o estudo do fen\u00f4meno religioso em seus aspectos filos\u00f3ficos, hist\u00f3ricos, psicol\u00f3gicos, etc., articulando-se em torno dos eixos:<\/p>","resposta":9709367,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espa\u00e7os religiosos, confiss\u00f5es religiosas, escrituras religiosas, ritos e express\u00f5es de f\u00e9.","id":9709366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7os religiosos, confiss\u00f5es religiosas, escrituras religiosas, ritos e express\u00f5es de f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Culturas e religi\u00f5es, escrituras sagradas, teologias, ritos e ethos.","id":9709367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Culturas e religi\u00f5es, escrituras sagradas, teologias, ritos e ethos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metodologias do ensino religioso, teologias, espa\u00e7os sagrados, ethos e express\u00f5es de f\u00e9.","id":9709368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metodologias do ensino religioso, teologias, espa\u00e7os sagrados, ethos e express\u00f5es de f\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encontros ecum\u00eanicos, espa\u00e7os sagrados, s\u00edmbolos religiosos e metodologias de ensino religioso.","id":9709369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontros ecum\u00eanicos, espa\u00e7os sagrados, s\u00edmbolos religiosos e metodologias de ensino religioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Templos religiosos, vestimentas e tradi\u00e7\u00f5es, confiss\u00f5es religiosas e escrituras sagradas.","id":9709370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Templos religiosos, vestimentas e tradi\u00e7\u00f5es, confiss\u00f5es religiosas e escrituras sagradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de opera\u00e7\u00f5es e procedimentos que visam ao controle dos documentos que ainda tramitam no \u00f3rg\u00e3o, de modo a garantir a sua imediata localiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o, refere-se ao\/\u00e0","provas":[{"id":93013,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2622825,"hashId":"ff85089458323986f309299f4463f08c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de opera\u00e7\u00f5es e procedimentos que visam ao controle dos documentos que ainda tramitam no \u00f3rg\u00e3o, de modo a garantir a sua imediata localiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o, refere-se ao\/\u00e0<\/p>","resposta":10465586,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acervo.","id":10465585,"corpo":"<p>acervo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"protocolo.","id":10465586,"corpo":"<p>protocolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"organicidade.","id":10465587,"corpo":"<p>organicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proveni\u00eancia.","id":10465588,"corpo":"<p>proveni\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"destina\u00e7\u00e3o.","id":10465589,"corpo":"<p>destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denomina-se protocolo o setor encarregado pelo recebimento, registro, distribui\u00e7\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o de documentos. As institui\u00e7\u00f5es precisam criar suas pr\u00f3prias rotinas de trabalho, para que se adaptem \u00e0s suas necessidades e particularidades. Apesar disso, as rotinas de recebimento e classifica\u00e7\u00e3o de documentos geralmente s\u00e3o: -I. Recebimento da correspond\u00eancia chegada \u00e0 empresa atrav\u00e9s malote, pelos correios ou entregue em m\u00e3os. II. Leitura e classifica\u00e7\u00e3o de todos os conte\u00fados das correspond\u00eancias oficiais e particulares. III. Separa\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia oficial de car\u00e1ter sigiloso das de car\u00e1ter ostensivo.-Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":87778,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545791,"hashId":"da7b44b9f565f40c7c3c65831045ee00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se protocolo o setor encarregado pelo recebimento, registro, distribui\u00e7\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o de documentos. As institui\u00e7\u00f5es precisam criar suas pr\u00f3prias rotinas de trabalho, para que se adaptem \u00e0s suas necessidades e particularidades. Apesar disso, as rotinas de recebimento e classifica\u00e7\u00e3o de documentos geralmente s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Recebimento da correspond\u00eancia chegada \u00e0 empresa atrav\u00e9s malote, pelos correios ou entregue em m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Leitura e classifica\u00e7\u00e3o de todos os conte\u00fados das correspond\u00eancias oficiais e particulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Separa\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia oficial de car\u00e1ter sigiloso das de car\u00e1ter ostensivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10137977,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II. ","id":10137976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III. ","id":10137977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10137978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens. ","id":10137979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Todos os itens.","id":10137980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Artigo 32 da Lei Federal 9394\/96, o ensino fundamental obrigat\u00f3rio, com dura\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":86636,"cargo":{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-monitor-escolar-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Monitor Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2520436,"hashId":"a02610b4da772dc7f2aab86a535d8be1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Artigo 32 da Lei Federal 9394\/96, o ensino fundamental obrigat\u00f3rio, com dura\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":10027131,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 (oito) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 6 (seis) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o;","id":10027129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 (oito) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 6 (seis) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9 (nove) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 5 (cinco) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o;","id":10027130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 (nove) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 5 (cinco) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9 (nove) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 6 (seis) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o;","id":10027131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 (nove) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 6 (seis) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 (oito) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 5 (cinco) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o;","id":10027132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 (oito) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 5 (cinco) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 (oito) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 7(sete) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o.","id":10027133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 (oito) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 7(sete) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Aranha, Aur\u00e9lio Agostinho (354-430), o principal nome da patr\u00edstica na obra \u201cA Cidade de Deus\u201d, considera que:I. \u00c0 cidade terrena cabe zelar pelo bem-estar das pessoas e pela garantia da justi\u00e7a.II. A cidade de Deus corresponde apenas ao reino de Deus que se sucede \u00e0 vida terrena.III. A cidade terrena \u00e9 o reino do pecado e ser\u00e1 aniquilada nos fins dos tempos.IV. A cidade de Deus op\u00f5e a gra\u00e7a ao pecado e a eternidade \u00e0 finitude.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":82623,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:25:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2448071,"hashId":"e79cc3bd1e92595f1375546294374041","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Aranha, Aur\u00e9lio Agostinho (354-430), o principal nome da patr\u00edstica na obra \u201cA Cidade de Deus\u201d, considera que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 cidade terrena cabe zelar pelo bem-estar das pessoas e pela garantia da justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cidade de Deus corresponde apenas ao reino de Deus que se sucede \u00e0 vida terrena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cidade terrena \u00e9 o reino do pecado e ser\u00e1 aniquilada nos fins dos tempos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A cidade de Deus op\u00f5e a gra\u00e7a ao pecado e a eternidade \u00e0 finitude.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9709343,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9709341,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9709342,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9709343,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9709344,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9709345,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos s\u00f3 devem ser aceitos para guarda intermedi\u00e1ria quando forem conhecidos o seu conte\u00fado, o prazo de guarda e a data de elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento. ","provas":[{"id":84696,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:30:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2460036,"hashId":"9a38272bda7fe72f6e74411829ea9259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos s\u00f3 devem ser aceitos para guarda intermedi\u00e1ria quando forem conhecidos o seu conte\u00fado, o prazo de guarda e a data de elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento. <\/p>","resposta":9761652,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761652,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761653,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de arquivologia, julgue os itens de 81 a 90.","id":539190,"enunciado":"<p>Acerca das no\u00e7\u00f5es de arquivologia, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>90.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pedagogia, enquanto teoria e pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, tem sido impactada pelas transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas que consolidaram a concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o como fen\u00f4meno plurifacetado (LIB\u00c2NEO, 2004). Nesse contexto, o sentido do trabalho pedag\u00f3gico \u00e9:","provas":[{"id":85021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:31:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2474215,"hashId":"69e127bcdf7ca09ab4d14d14c05a948e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pedagogia, enquanto teoria e pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, tem sido impactada pelas transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas que consolidaram a concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o como fen\u00f4meno plurifacetado (LIB\u00c2NEO, 2004). Nesse contexto, o sentido do trabalho pedag\u00f3gico \u00e9:<\/p>","resposta":9823522,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocupar-se das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o informal, n\u00e3o-formal e formal, desde que de forma intencional.","id":9823521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocupar-se das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o informal, n\u00e3o-formal e formal, desde que de forma intencional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"configurar-se como um ato educativo intencional que se caracteriza como uma pr\u00e1tica social de constru\u00e7\u00e3o do ser humano.","id":9823522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configurar-se como um ato educativo intencional que se caracteriza como uma pr\u00e1tica social de constru\u00e7\u00e3o do ser humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instrumentalizar os docentes para que formem tecnicamente os futuros profissionais para ocuparem os cargos do mercado de trabalho. ","id":9823523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumentalizar os docentes para que formem tecnicamente os futuros profissionais para ocuparem os cargos do mercado de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"zelar pela forma\u00e7\u00e3o humana mantendo a neutralidade necess\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o aos interesses sociais, econ\u00f4micos, pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos que se apresentam na sociedade.","id":9823524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar pela forma\u00e7\u00e3o humana mantendo a neutralidade necess\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o aos interesses sociais, econ\u00f4micos, pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos que se apresentam na sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se arquivo o conjunto de documentos oficialmente produzidos e recebidos por um governo ou uma organiza\u00e7\u00e3o, no decorrer de suas atividades, e arquivados e conservados para efeitos futuros. ","provas":[{"id":84696,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:29:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2460030,"hashId":"8fff0f657c9dde7eae013d00c82b5234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se arquivo o conjunto de documentos oficialmente produzidos e recebidos por um governo ou uma organiza\u00e7\u00e3o, no decorrer de suas atividades, e arquivados e conservados para efeitos futuros. <\/p>","resposta":9761640,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761640,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761641,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de arquivologia, julgue os itens de 81 a 90.","id":539190,"enunciado":"<p>Acerca das no\u00e7\u00f5es de arquivologia, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>90.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que, para cada tipo de biblioteca, o desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es acontece de forma diferente, sendo influenciado pela comunidade a que pretende atender, analise as afirmativas seguintes. I A ind\u00fastria livreira n\u00e3o tem influ\u00eancia na escolha dos materiais a serem adquiridos para a biblioteca. II Os objetivos espec\u00edficos que a biblioteca busca atingir influenciam o desenvolvimento das cole\u00e7\u00f5es. III Cole\u00e7\u00f5es de outras bibliotecas exercem influ\u00eancia no desenvolvimento da cole\u00e7\u00e3o de uma biblioteca espec\u00edfica. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) ","provas":[{"id":83256,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 11:31:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2431553,"hashId":"d1b422e8b8e2a7f194b8d593a3ef9d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, para cada tipo de biblioteca, o desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es acontece de forma diferente, sendo influenciado pela comunidade a que pretende atender, analise as afirmativas seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A ind\u00fastria livreira n\u00e3o tem influ\u00eancia na escolha dos materiais a serem adquiridos para a biblioteca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Os objetivos espec\u00edficos que a biblioteca busca atingir influenciam o desenvolvimento das cole\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Cole\u00e7\u00f5es de outras bibliotecas exercem influ\u00eancia no desenvolvimento da cole\u00e7\u00e3o de uma biblioteca espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) <\/p>","resposta":9640367,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9640365,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9640366,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":9640367,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9640368,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9640369,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}