{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11582,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos sobre as altera\u00e7\u00f5es neurobiol\u00f3gicas do Transtorno Borderline de Personalidade revelam hiperatividade em qual das seguintes \u00e1reas cerebrais?","provas":[{"id":58372,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatria-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1748511,"hashId":"fa7f0caa4cadb7888b88b057f8b87dfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos sobre as altera\u00e7\u00f5es neurobiol\u00f3gicas do Transtorno Borderline de Personalidade revelam hiperatividade em qual das seguintes \u00e1reas cerebrais?<\/p>","resposta":6652678,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am\u00edgdala.","id":6652678,"corpo":"<p>Am\u00edgdala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3rtex pr\u00e9-frontal.","id":6652679,"corpo":"<p>C\u00f3rtex pr\u00e9-frontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea tegmental.","id":6652680,"corpo":"<p>\u00c1rea tegmental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00edngulo.","id":6652681,"corpo":"<p>C\u00edngulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Accumbens.","id":6652682,"corpo":"<p>Accumbens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina apresentadas na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3 de 20 de junho de 2014, definem que:","provas":[{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160093,"hashId":"b4e357169dbca7ca8d85fb2af45e7a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina apresentadas na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3 de 20 de junho de 2014, definem que:<\/p>","resposta":8464581,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a estrutura do curso deve utilizar diferentes cen\u00e1rios de ensino-aprendizagem, mas a prioridade deve ser dada \u00e0s unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, j\u00e1 que estima-se que, neste cen\u00e1rio, 80% dos problemas de sa\u00fade sejam resolvidos, e o prop\u00f3sito \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico generalista.","id":8464578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrutura do curso deve utilizar diferentes cen\u00e1rios de ensino-aprendizagem, mas a prioridade deve ser dada \u00e0s unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, j\u00e1 que estima-se que, neste cen\u00e1rio, 80% dos problemas de sa\u00fade sejam resolvidos, e o prop\u00f3sito \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico generalista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o m\u00ednimo de 30% da carga hor\u00e1ria prevista para o internato m\u00e9dico da Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina ser\u00e1 desenvolvida em Cl\u00ednica M\u00e9dica e em Servi\u00e7o de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia do SUS; mas, onde houver rede estruturada de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, esta dever\u00e1 substituir a Cl\u00ednica M\u00e9dica.","id":8464579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00ednimo de 30% da carga hor\u00e1ria prevista para o internato m\u00e9dico da Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina ser\u00e1 desenvolvida em Cl\u00ednica M\u00e9dica e em Servi\u00e7o de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia do SUS; mas, onde houver rede estruturada de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, esta dever\u00e1 substituir a Cl\u00ednica M\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70% (setenta por cento) da carga hor\u00e1ria do internato incluir\u00e3o, necessariamente, todas as demais especialidades, com prioridade para Pediatria, Sa\u00fade Mental, Ginecologia e Obstetr\u00edcia, Cirurgia e Cl\u00ednica M\u00e9dica, se esta \u00faltima especialidade n\u00e3o tiver sido contemplada nos 30% restantes.","id":8464580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70% (setenta por cento) da carga hor\u00e1ria do internato incluir\u00e3o, necessariamente, todas as demais especialidades, com prioridade para Pediatria, Sa\u00fade Mental, Ginecologia e Obstetr\u00edcia, Cirurgia e Cl\u00ednica M\u00e9dica, se esta \u00faltima especialidade n\u00e3o tiver sido contemplada nos 30% restantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o projeto pedag\u00f3gico dever\u00e1 ser centrado no aluno como sujeito da aprendizagem e apoiado no professor como facilitador e mediador do processo, mas, no que diz respeito \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, uma das 3 \u00e1reas estruturantes do curr\u00edculo, o cuidado dever\u00e1 estar centrado no paciente.","id":8464581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o projeto pedag\u00f3gico dever\u00e1 ser centrado no aluno como sujeito da aprendizagem e apoiado no professor como facilitador e mediador do processo, mas, no que diz respeito \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, uma das 3 \u00e1reas estruturantes do curr\u00edculo, o cuidado dever\u00e1 estar centrado no paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria te\u00f3rica do internato n\u00e3o deve ser superior a 10% do total por est\u00e1gio, mas uma revis\u00e3o das \u00e1reas priorit\u00e1rias que s\u00e3o campos deste est\u00e1gio dever\u00e1 ser ofertada e o conte\u00fado das ci\u00eancias humanas e sociais, abordado nos per\u00edodos iniciais do curso, dever\u00e1 retornar articulado a temas cl\u00ednicos.","id":8464582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga hor\u00e1ria te\u00f3rica do internato n\u00e3o deve ser superior a 10% do total por est\u00e1gio, mas uma revis\u00e3o das \u00e1reas priorit\u00e1rias que s\u00e3o campos deste est\u00e1gio dever\u00e1 ser ofertada e o conte\u00fado das ci\u00eancias humanas e sociais, abordado nos per\u00edodos iniciais do curso, dever\u00e1 retornar articulado a temas cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Lei n\u00ba 12.527\/2011 regulamenta o direito constitucional de acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Essa norma entrou em vigor em 16 de maio de 2012 e criou mecanismos que possibilitam, a qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, sem necessidade de apresentar motivo, o recebimento de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dos \u00f3rg\u00e3os ou entidades.\u201d LAI: A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o. Governo Federal. www.acessoainformacao.gov.brAcerca da Lei n\u00ba 12.527\/2011, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":70751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2016"},{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"},{"id":70760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-emergencia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"},{"id":70765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Intensivista Neonatal - 2016"},{"id":70764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2016"},{"id":70766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2016"},{"id":70869,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":70840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2016"},{"id":70843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":70836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2016"},{"id":70828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2016"},{"id":70762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:24:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2158469,"hashId":"6c563a43dc89730fe8640655ef3ed451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Lei n\u00ba 12.527\/2011 regulamenta o direito constitucional de acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Essa norma entrou em vigor em 16 de maio de 2012 e criou mecanismos que possibilitam, a qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, sem necessidade de apresentar motivo, o recebimento de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dos \u00f3rg\u00e3os ou entidades.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">LAI: A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o. Governo Federal. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">www.acessoainformacao.gov.br<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei n\u00ba 12.527\/2011, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8456555,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinam-se ao regime desta Lei somente os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes da Administra\u00e7\u00e3o direta dos poderes Legislativo e Judici\u00e1rio. O Poder Executivo n\u00e3o se subordina ao regime desta Lei.","id":8456552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinam-se ao regime desta Lei somente os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes da Administra\u00e7\u00e3o direta dos poderes Legislativo e Judici\u00e1rio. O Poder Executivo n\u00e3o se subordina ao regime desta Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicam-se as disposi\u00e7\u00f5es desta Lei \u00e0s entidades privadas com fins lucrativos, que recebam, inclusive, recursos privados.","id":8456553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicam-se as disposi\u00e7\u00f5es desta Lei \u00e0s entidades privadas com fins lucrativos, que recebam, inclusive, recursos privados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser negado acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais.","id":8456554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser negado acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso.","id":8456555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 direito do requerente obter o inteiro teor de decis\u00e3o de negativa de acesso, por certid\u00e3o ou c\u00f3pia.","id":8456556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 direito do requerente obter o inteiro teor de decis\u00e3o de negativa de acesso, por certid\u00e3o ou c\u00f3pia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2158469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00facio, servidor p\u00fablico federal da UFRJ, praticou ato de improbidade administrativa. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o:","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":70751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2016"},{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"},{"id":70760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-emergencia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"},{"id":70765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Intensivista Neonatal - 2016"},{"id":70764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2016"},{"id":70766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2016"},{"id":70869,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":70840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2016"},{"id":70843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":70836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2016"},{"id":70828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2016"},{"id":70762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:24:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2158488,"hashId":"2fa174ae3f34dad6293c76fbf27b40dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facio, servidor p\u00fablico federal da UFRJ, praticou ato de improbidade administrativa. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o:<\/p>","resposta":8456647,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a perda dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o ressarcimento ao er\u00e1rio, apenas, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":8456644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o ressarcimento ao er\u00e1rio, apenas, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a perda dos direitos civis, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":8456645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda dos direitos civis, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a perda dos direitos pol\u00edticos, a suspens\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel. ","id":8456646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda dos direitos pol\u00edticos, a suspens\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":8456647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a perda dos direitos pol\u00edticos e a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, apenas, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel. ","id":8456648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda dos direitos pol\u00edticos e a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, apenas, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2158488","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir:___A sess\u00e3o da C\u00e2mara Federal de 17 de abril de 2016, que aprovou a abertura do processo de impeachment da presidenta Dilma Rousseff, causou profundo impacto na sociedade brasileira. N\u00e3o apenas pela gravidade institucional da mat\u00e9ria e da decis\u00e3o, mas tamb\u00e9m por ter revelado limita\u00e7\u00f5es e contradi\u00e7\u00f5es de grande parte dos parlamentares; todos eles eleitos pelo voto popular. Um verdadeiro choque para muitos brasileiros.Recolhido de \u201cPELA L\u00cdNGUA PORTUGUESADO BRASIL, VOTO SIM!\u201d http:\/\/noticias.r7.com\/blogs\/portugues-de-brasileiro\/pela-lingua--portuguesa-do-brasil-voto-sim-20160417\/ ___Dentre as bizarrices ditas durante as indevidas declara\u00e7\u00f5es de voto, chamaram aten\u00e7\u00e3o diversos atropelos \u00e0 norma culta da l\u00edngua portuguesa, conforme citado nas alternativas adiante.___Assinale a \u00fanica alternativa em que n\u00e3o ocorre falha de concord\u00e2ncia:","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":70751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2016"},{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"},{"id":70760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-emergencia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"},{"id":70765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Intensivista Neonatal - 2016"},{"id":70764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2016"},{"id":70766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2016"},{"id":70869,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":70840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2016"},{"id":70843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":70836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2016"},{"id":70828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2016"},{"id":70762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2158422,"hashId":"17003741396d46aca3515350dda7e7e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sess\u00e3o da C\u00e2mara Federal de 17 de abril de 2016, que aprovou a abertura do processo de <em>impeachment <\/em>da presidenta Dilma Rousseff, causou profundo impacto na sociedade brasileira. N\u00e3o apenas pela gravidade institucional da mat\u00e9ria e da decis\u00e3o, mas tamb\u00e9m por ter revelado limita\u00e7\u00f5es e contradi\u00e7\u00f5es de grande parte dos parlamentares; todos eles eleitos pelo voto popular. Um verdadeiro choque para muitos brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Recolhido de \u201c<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">PELA L\u00cdNGUA PORTUGUESA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">DO BRASIL, VOTO SIM!<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">\u201d <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/noticias.r7.com\/blogs\/portugues-de-brasileiro\/pela-lingua-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">-portuguesa-do-brasil-voto-sim-20160417\/<\/u><span style=\"font-size: 11px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Dentre as bizarrices ditas durante as indevidas declara\u00e7\u00f5es de voto, chamaram aten\u00e7\u00e3o diversos atropelos \u00e0 norma culta da l\u00edngua portuguesa, conforme citado nas alternativas adiante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Assinale a \u00fanica alternativa em que n\u00e3o ocorre falha de concord\u00e2ncia:<\/p>","resposta":8456331,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPelos corretor de seguro\u201d.","id":8456328,"corpo":"<p>\u201cPelos corretor de seguro\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEm respeito \u00e0s institui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica\u201d.","id":8456329,"corpo":"<p>\u201cEm respeito \u00e0s institui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA juventude ocupou dezenas de escola\u201d.","id":8456330,"corpo":"<p>\u201cA juventude ocupou dezenas de escola\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cCom isso, ocorre a perca total\u201d.","id":8456331,"corpo":"<p>\u201cCom isso, ocorre a perca total\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEu voto contra a democracia desses cara\u201d.","id":8456332,"corpo":"<p>\u201cEu voto contra a democracia desses cara\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores de risco para o desenvolvimento de Dem\u00eancia de Alzheimer, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160072,"hashId":"50f2a95d9697a8db78af2b611611fd16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores de risco para o desenvolvimento de Dem\u00eancia de Alzheimer, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8464476,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixo n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o e tabagismo est\u00e3o entre os principais fatores de risco.","id":8464473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o e tabagismo est\u00e3o entre os principais fatores de risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade f\u00edsica reduz o risco para Dem\u00eancia de Alzheimer.","id":8464474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade f\u00edsica reduz o risco para Dem\u00eancia de Alzheimer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe evid\u00eancia de que uma dieta rica em \u00f4mega 3 diminua os riscos para Dem\u00eancia de Alzheimer.","id":8464475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe evid\u00eancia de que uma dieta rica em \u00f4mega 3 diminua os riscos para Dem\u00eancia de Alzheimer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o e obesidade na meia idade n\u00e3o podem ser consideradas fatores de risco.","id":8464476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o e obesidade na meia idade n\u00e3o podem ser consideradas fatores de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o e Diabetes est\u00e3o associadas com um risco aumentado para Dem\u00eancia de Alzheimer.","id":8464477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o e Diabetes est\u00e3o associadas com um risco aumentado para Dem\u00eancia de Alzheimer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2160072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir:___\u201cO pa\u00eds passou, sem escala, dos anacolutos de Dilma Rousseff \u00e0s mes\u00f3clises de Temer. De um ponto de vista (digamos) ps\u00edquico-gramatical, a mudan\u00e7a faz o desfavor de sugerir que n\u00e3o h\u00e1 meio termo para o ser brasileiro: ou trope\u00e7amos a cada passo na desestrutura\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e sint\u00e1tica, tentando fazer com que palavras e coisas se encaixem a golpes de marreta, ou ca\u00edmos na cafonice bacharelesca que azeita as engrenagens do discurso enquanto o afasta da fala popular e o torna marotamente dif\u00edcil, concebido menos para se comunicar com cidad\u00e3os do que para mesmerizar multid\u00f5es. Em algum lugar profundo de nossa mentalidade, h\u00e1 uma placa de bronze na qual, sob uma ef\u00edgie de Rui Barbosa e com nota de rodap\u00e9 informando tratar-se de tradu\u00e7\u00e3o do latim, est\u00e1 gravada esta mentira: \u201cFalar enrolado \u00e9 sinal de uma intelig\u00eancia superior\u201d.\u201dTrecho decupado de Temer e a mes\u00f3clise: o homem prono-minal, de S\u00e9rgio Rodrigues. 30 de maio de 2016. http:\/\/www.melhordizendo.com\/temer-e-mesoclise-o-homem-pronominal\/ ___Marque a alternativa que define, corretamente, a figura de linguagem associada pelo autor ao modo de express\u00e3o da ent\u00e3o presidente afastada Dilma Rousseff.","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":70751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2016"},{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"},{"id":70760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-emergencia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"},{"id":70765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Intensivista Neonatal - 2016"},{"id":70764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2016"},{"id":70766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2016"},{"id":70869,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":70840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2016"},{"id":70843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":70836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2016"},{"id":70828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2016"},{"id":70762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2158408,"hashId":"1a923bd8e706129f83b11e03e9528f0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cO pa\u00eds passou, sem escala, dos anacolutos de Dilma Rousseff \u00e0s mes\u00f3clises de Temer. De um ponto de vista (digamos) ps\u00edquico-gramatical, a mudan\u00e7a faz o desfavor de sugerir que n\u00e3o h\u00e1 meio termo para o ser brasileiro: ou trope\u00e7amos a cada passo na desestrutura\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e sint\u00e1tica, tentando fazer com que palavras e coisas se encaixem a golpes de marreta, ou ca\u00edmos na cafonice bacharelesca que azeita as engrenagens do discurso enquanto o afasta da fala popular e o torna marotamente dif\u00edcil, concebido menos para se comunicar com cidad\u00e3os do que para mesmerizar multid\u00f5es. Em algum lugar profundo de nossa mentalidade, h\u00e1 uma placa de bronze na qual, sob uma ef\u00edgie de Rui Barbosa e com nota de rodap\u00e9 informando tratar-se de tradu\u00e7\u00e3o do latim, est\u00e1 gravada esta mentira: \u201cFalar enrolado \u00e9 sinal de uma intelig\u00eancia superior\u201d.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Trecho decupado de <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Temer e a mes\u00f3clise: o homem prono-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">minal<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, de S\u00e9rgio Rodrigues. 30 de maio de 2016. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/www.melhordizendo.com\/<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">temer-e-mesoclise-o-homem-pronominal\/<\/u><span style=\"font-size: 11px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Marque a alternativa que define, corretamente, a figura de linguagem associada pelo autor ao modo de express\u00e3o da ent\u00e3o presidente afastada Dilma Rousseff.<\/p>","resposta":8456263,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repeti\u00e7\u00e3o de palavra(s) no in\u00edcio de cada frase.","id":8456261,"corpo":"<p>Repeti\u00e7\u00e3o de palavra(s) no in\u00edcio de cada frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Omiss\u00e3o de termos facilmente subentendidos.","id":8456262,"corpo":"<p>Omiss\u00e3o de termos facilmente subentendidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quebra da estrutura\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, pela qual termos da frase ficam sem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","id":8456263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebra da estrutura\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, pela qual termos da frase ficam sem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica, que se faz pela ideia e n\u00e3o de palavra para palavra.","id":8456264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica, que se faz pela ideia e n\u00e3o de palavra para palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atenua\u00e7\u00e3o, abrandamento de determinadas express\u00f5es chocantes.","id":8456265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenua\u00e7\u00e3o, abrandamento de determinadas express\u00f5es chocantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2158408","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas hip\u00f3teses explicativas t\u00eam sido propostas para o fen\u00f4meno das alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais em pesquisas fenomenol\u00f3gicas e em ci\u00eancias cognitivas. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160112,"hashId":"28554b583e101fd83972d458d2f02c73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas hip\u00f3teses explicativas t\u00eam sido propostas para o fen\u00f4meno das alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais em pesquisas fenomenol\u00f3gicas e em ci\u00eancias cognitivas. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8464677,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o nos mecanismos de controle central da a\u00e7\u00e3o (Frith).","id":8464673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o nos mecanismos de controle central da a\u00e7\u00e3o (Frith).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o dos sistemas de atribui\u00e7\u00e3o central da a\u00e7\u00e3o \u2013 who system (Jeannerod e Georgieff).","id":8464674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o dos sistemas de atribui\u00e7\u00e3o central da a\u00e7\u00e3o \u2013 <em>who system<\/em> (Jeannerod e Georgieff).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o na integra\u00e7\u00e3o entre os sentidos de subjetividade e agentividade, que produz uma aliena\u00e7\u00e3o introspectiva (Graham e Stephens).","id":8464675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o na integra\u00e7\u00e3o entre os sentidos de subjetividade e agentividade, que produz uma aliena\u00e7\u00e3o introspectiva (Graham e Stephens).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da ipseidade, que se manifesta com diminui\u00e7\u00e3o da autoafec\u00e7\u00e3o e hiperreflexividade (Sass e Parnas).","id":8464676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da ipseidade, que se manifesta com diminui\u00e7\u00e3o da autoafec\u00e7\u00e3o e hiperreflexividade (Sass e Parnas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria da consci\u00eancia de realidade (Jaspers).","id":8464677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alucina\u00e7\u00f5es auditivas verbais s\u00e3o express\u00f5es de uma altera\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria da consci\u00eancia de realidade (Jaspers).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios \u00e9ticos moldam as a\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e est\u00e3o presentes no n\u00edvel nacional, local e individual, ou seja, no \u00e2mbito das pol\u00edticas e das redes de assist\u00eancia, nos servi\u00e7os e nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade mental. Esses princ\u00edpios devem valorizar as pessoas com transtornos mentais e buscar garantir que sejam tratadas de maneira completamente humanizada e que alcancem melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. Nesse contexto, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160111,"hashId":"00b7104bd278794cfbd01ced23b441d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios \u00e9ticos moldam as a\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e est\u00e3o presentes no n\u00edvel nacional, local e individual, ou seja, no \u00e2mbito das pol\u00edticas e das redes de assist\u00eancia, nos servi\u00e7os e nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade mental. Esses princ\u00edpios devem valorizar as pessoas com transtornos mentais e buscar garantir que sejam tratadas de maneira completamente humanizada e que alcancem melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. Nesse contexto, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":8464670,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As declara\u00e7\u00f5es e conven\u00e7\u00f5es internacionais discorrem, em termos abstratos, sobre os direitos e liberdades b\u00e1sicas das pessoas com transtornos mentais. Os planos nacionais de sa\u00fade mental, ao tom\u00e1-las como refer\u00eancia, dever\u00e3o eleger os objetivos espec\u00edficos a serem priorizados, considerando os desafios dos contextos reais e suas caracter\u00edsticas a cada momento hist\u00f3rico.","id":8464668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As declara\u00e7\u00f5es e conven\u00e7\u00f5es internacionais discorrem, em termos abstratos, sobre os direitos e liberdades b\u00e1sicas das pessoas com transtornos mentais. Os planos nacionais de sa\u00fade mental, ao tom\u00e1-las como refer\u00eancia, dever\u00e3o eleger os objetivos espec\u00edficos a serem priorizados, considerando os desafios dos contextos reais e suas caracter\u00edsticas a cada momento hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autores como o Tornicroft, dentre outros, referem princ\u00edpios a serem aplicados no desenvolvimento do n\u00edvel local: autonomia, continuidade, efetividade, acessibilidade, compreensividade, equidade, responsabilidade, coordena\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia. Dentre aqueles particularmente relevantes nos n\u00edveis locais est\u00e1 a caracter\u00edstica do servi\u00e7o, vivenciada por usu\u00e1rios e seus cuidadores, que possibilita que recebam cuidado onde e quando necess\u00e1rio.","id":8464669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autores como o Tornicroft, dentre outros, referem princ\u00edpios a serem aplicados no desenvolvimento do n\u00edvel local: autonomia, continuidade, efetividade, acessibilidade, compreensividade, equidade, responsabilidade, coordena\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia. Dentre aqueles particularmente relevantes nos n\u00edveis locais est\u00e1 a caracter\u00edstica do servi\u00e7o, vivenciada por usu\u00e1rios e seus cuidadores, que possibilita que recebam cuidado onde e quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A continuidade \u2013 um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos que contribuem para a garantia dos direitos das pessoas com transtornos mentais \u2013 \u00e9 uma habilidade dos servi\u00e7os para oferecerem cuidados e se organizarem prioritariamente a partir do diagn\u00f3stico e da diferencia\u00e7\u00e3o entre transtornos mentais severos e persistentes e transtornos mentais comuns, de modo a evitar a cronifica\u00e7\u00e3o e a estigmatiza\u00e7\u00e3o dos que n\u00e3o necessitam de cuidado.","id":8464670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A continuidade \u2013 um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos que contribuem para a garantia dos direitos das pessoas com transtornos mentais \u2013 \u00e9 uma habilidade dos servi\u00e7os para oferecerem cuidados e se organizarem prioritariamente a partir do diagn\u00f3stico e da diferencia\u00e7\u00e3o entre transtornos mentais severos e persistentes e transtornos mentais comuns, de modo a evitar a cronifica\u00e7\u00e3o e a estigmatiza\u00e7\u00e3o dos que n\u00e3o necessitam de cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios norteadores para o n\u00edvel individual dizem respeito aos direitos a serem observados para as pessoas com transtornos mentais. S\u00e3o direitos b\u00e1sicos para essa popula\u00e7\u00e3o o direito de gozar de todos os direitos humanos dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o em geral e o direito a serem tratados com paridade, em compara\u00e7\u00e3o com as pessoas com incapacidade f\u00edsica.","id":8464671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios norteadores para o n\u00edvel individual dizem respeito aos direitos a serem observados para as pessoas com transtornos mentais. S\u00e3o direitos b\u00e1sicos para essa popula\u00e7\u00e3o o direito de gozar de todos os direitos humanos dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o em geral e o direito a serem tratados com paridade, em compara\u00e7\u00e3o com as pessoas com incapacidade f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o sobre quais princ\u00edpios \u00e9ticos \u2013 dentre os princ\u00edpios que buscam garantir que pessoas com transtorno mental sejam tratadas de maneira completamente humanizada \u2013 n\u00e3o \u00e9, nem no n\u00edvel nacional nem no local, uma prerrogativa exclusiva do gestor. Esta decis\u00e3o deve envolver usu\u00e1rios, familiares, profissionais, formuladores de pol\u00edticas, grupos de defesa de direitos, planejadores de servi\u00e7os, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e outros prestadores de servi\u00e7os.","id":8464672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o sobre quais princ\u00edpios \u00e9ticos \u2013 dentre os princ\u00edpios que buscam garantir que pessoas com transtorno mental sejam tratadas de maneira completamente humanizada \u2013 n\u00e3o \u00e9, nem no n\u00edvel nacional nem no local, uma prerrogativa exclusiva do gestor. Esta decis\u00e3o deve envolver usu\u00e1rios, familiares, profissionais, formuladores de pol\u00edticas, grupos de defesa de direitos, planejadores de servi\u00e7os, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e outros prestadores de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os sintomas cl\u00ednicos do transtorno depressivo e o preju\u00edzo funcional associado, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160052,"hashId":"ba26357d7358f7ef967ca330be4cc308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os sintomas cl\u00ednicos do transtorno depressivo e o preju\u00edzo funcional associado, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8464374,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homens com diagn\u00f3stico de transtornos depressivos t\u00eam mais preju\u00edzos funcionais do que mulheres com o mesmo diagn\u00f3stico.","id":8464373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homens com diagn\u00f3stico de transtornos depressivos t\u00eam mais preju\u00edzos funcionais do que mulheres com o mesmo diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"muitas pessoas com perturba\u00e7\u00f5es subliminares, segundo os sistemas diagn\u00f3sticos correntes, apresentam n\u00edveis significativos de preju\u00edzos funcionais associados.","id":8464374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muitas pessoas com perturba\u00e7\u00f5es subliminares, segundo os sistemas diagn\u00f3sticos correntes, apresentam n\u00edveis significativos de preju\u00edzos funcionais associados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os fatores de risco para depress\u00e3o e para os preju\u00edzos funcionais associados s\u00e3o id\u00eanticos.","id":8464375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fatores de risco para depress\u00e3o e para os preju\u00edzos funcionais associados s\u00e3o id\u00eanticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o melhor preditor dos preju\u00edzos funcionais relacionados a vida laboral \u00e9 a gravidade dos sintomas depressivos.","id":8464376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o melhor preditor dos preju\u00edzos funcionais relacionados a vida laboral \u00e9 a gravidade dos sintomas depressivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desaparecimento dos preju\u00edzos funcionais ocorre com a remiss\u00e3o do quadro depressivo.","id":8464377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desaparecimento dos preju\u00edzos funcionais ocorre com a remiss\u00e3o do quadro depressivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cDizia o Carlos Marx que a hist\u00f3ria s\u00f3 se repete como farsa; bela frase, mas um erro rotundo.\u201d, que inicia o segundo par\u00e1grafo, a conjun\u00e7\u00e3o mas pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por: ","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":70751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2016"},{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"},{"id":70760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-emergencia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"},{"id":70765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Intensivista Neonatal - 2016"},{"id":70764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2016"},{"id":70766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2016"},{"id":70869,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":70840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2016"},{"id":70843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":70836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2016"},{"id":70828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2016"},{"id":70762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2158147,"hashId":"e50e3446a9f37d14e80559018be1452f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cDizia o Carlos Marx que a hist\u00f3ria s\u00f3 se repete como farsa; bela frase, <strong><em><u>mas<\/u><\/em><\/strong> um erro rotundo.\u201d, que inicia o segundo par\u00e1grafo, a conjun\u00e7\u00e3o <strong><em><u>mas<\/u><\/em><\/strong> pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por: <\/p>","resposta":8454976,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamb\u00e9m. ","id":8454974,"corpo":"<p>tamb\u00e9m. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"portanto.","id":8454975,"corpo":"<p>portanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entretanto. ","id":8454976,"corpo":"<p>entretanto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrariamente.","id":8454977,"corpo":"<p>contrariamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afinal. ","id":8454978,"corpo":"<p>afinal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1A IDADE M\u00c9DIA NACIONAL___O Brasil desencaixou. Desencaixou e passou a rodar no fuso paraguaio. L\u00e1, como se sabe, depois de peculiar processo, o presidente Fernando Lugo foi impedido, assumindo o vice-presidente. Tamb\u00e9m n\u00e3o amputaram a Lugo os direitos pol\u00edticos. Dizem os golpistas de l\u00e1, como os daqui, que o processo de impedimento seguiu os tr\u00e2mites legais, que n\u00e3o houve atentado \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o nem viol\u00eancia f\u00edsica. Aqui, como tamb\u00e9m se sabe, os golpistas mantiveram os ritos, n\u00e3o promoveram viol\u00eancia (as pancadarias de antes e de depois do golpe n\u00e3o contam, claro) e garantiram direitos pol\u00edticos \u00e0 presidente impedida.___Dizia o Carlos Marx que a hist\u00f3ria s\u00f3 se repete como farsa; bela frase, mas um erro rotundo. A Segunda Guerra Mundial reencenou tragicamente a Primeira, as duas resultando da est\u00fapida competi\u00e7\u00e3o por mercados entre imperialismos expansionistas. A guerra do Vietn\u00e3 \u00e9 a da Cor\u00e9ia, s\u00f3 que com inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica: a bomba de napalm, despejada sobre popula\u00e7\u00f5es civis. O golpe brasileiro de 2016 n\u00e3o reprisa 1964, mas o paraguaio de 2002, em sua mais pura ess\u00eancia pol\u00edtica: uma condena\u00e7\u00e3o sem provas, os legisladores maculando o mandato que detinham; uma concess\u00e3o de direitos pol\u00edticos que n\u00e3o possu\u00edam autoridade constitucional para outorgar. Garantir os direitos pol\u00edticos de Dilma Rousseff \u00e9 tanto ind\u00edcio de golpe de Estado quanto cassar seu mandato: o de reescrever a Constitui\u00e7\u00e3o pela for\u00e7a tir\u00e2nica de maioria institucional.___O pa\u00eds ingressa em sua Idade M\u00e9dia. Os conservadores dominam as institui\u00e7\u00f5es do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio com base em ineg\u00e1vel maioria ocasional. N\u00e3o \u00e9 por isso, apenas, que s\u00e3o golpistas, mas pelo uso soberbo do poder. Assim como a Idade M\u00e9dia e o absolutismo s\u00f3 foram un\u00e2nimes pela repress\u00e3o, o conservadorismo hegem\u00f4nico s\u00f3 se sustenta pela asfixia da diverg\u00eancia. Asfixia de que n\u00e3o est\u00e1 ausente a chantagem da vida privada de alguns, como bem a conhecem ilustres membros do Judici\u00e1rio e do Legislativo, e viol\u00eancia nas ruas, com a brutalidade que for necess\u00e1ria.___S\u00f3 entregar\u00e3o o poder por via democr\u00e1tica se, multiplicando fogueiras, n\u00e3o puderem evit\u00e1-lo.Wanderley Guilherme dos Santos. Cientista Pol\u00edtico, Professor aposentado da UFRJ. Segunda Opini\u00e3o, 16 de setembro de 2016 http:\/\/insightnet.com.br\/segundaopiniao\/,","id":505633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>A IDADE M\u00c9DIA NACIONAL<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Brasil desencaixou. Desencaixou e passou a rodar no fuso paraguaio. L\u00e1, como se sabe, depois de peculiar processo, o presidente Fernando Lugo foi impedido, assumindo o vice-presidente. Tamb\u00e9m n\u00e3o amputaram a Lugo os direitos pol\u00edticos. Dizem os golpistas de l\u00e1, como os daqui, que o processo de impedimento seguiu os tr\u00e2mites legais, que n\u00e3o houve atentado \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o nem viol\u00eancia f\u00edsica. Aqui, como tamb\u00e9m se sabe, os golpistas mantiveram os ritos, n\u00e3o promoveram viol\u00eancia (as pancadarias de antes e de depois do golpe n\u00e3o contam, claro) e garantiram direitos pol\u00edticos \u00e0 presidente impedida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Dizia o Carlos Marx que a hist\u00f3ria s\u00f3 se repete como farsa; bela frase, mas um erro rotundo. A Segunda Guerra Mundial reencenou tragicamente a Primeira, as duas resultando da est\u00fapida competi\u00e7\u00e3o por mercados entre imperialismos expansionistas. A guerra do Vietn\u00e3 \u00e9 a da Cor\u00e9ia, s\u00f3 que com inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica: a bomba de napalm, despejada sobre popula\u00e7\u00f5es civis. O golpe brasileiro de 2016 n\u00e3o reprisa 1964, mas o paraguaio de 2002, em sua mais pura ess\u00eancia pol\u00edtica: uma condena\u00e7\u00e3o sem provas, os legisladores maculando o mandato que detinham; uma concess\u00e3o de direitos pol\u00edticos que n\u00e3o possu\u00edam autoridade constitucional para outorgar. Garantir os direitos pol\u00edticos de Dilma Rousseff \u00e9 tanto ind\u00edcio de golpe de Estado quanto cassar seu mandato: o de reescrever a Constitui\u00e7\u00e3o pela for\u00e7a tir\u00e2nica de maioria institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O pa\u00eds ingressa em sua Idade M\u00e9dia. Os conservadores dominam as institui\u00e7\u00f5es do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio com base em ineg\u00e1vel maioria ocasional. N\u00e3o \u00e9 por isso, apenas, que s\u00e3o golpistas, mas pelo uso soberbo do poder. Assim como a Idade M\u00e9dia e o absolutismo s\u00f3 foram un\u00e2nimes pela repress\u00e3o, o conservadorismo hegem\u00f4nico s\u00f3 se sustenta pela asfixia da diverg\u00eancia. Asfixia de que n\u00e3o est\u00e1 ausente a chantagem da vida privada de alguns, como bem a conhecem ilustres membros do Judici\u00e1rio e do Legislativo, e viol\u00eancia nas ruas, com a brutalidade que for necess\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>S\u00f3 entregar\u00e3o o poder por via democr\u00e1tica se, multiplicando fogueiras, n\u00e3o puderem evit\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Wanderley Guilherme dos Santos<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Cientista Pol\u00edtico, Professor aposentado da UFRJ. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Segunda Opini\u00e3o<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 16 de setembro de 2016 <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/insightnet.com.br\/segundaopiniao<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">\/,<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aspas s\u00e3o um sinal de pontua\u00e7\u00e3o, cuja principal finalidade \u00e9 destacar alguma parte de um texto, distinguindo-a do restante, com prop\u00f3sitos definidos. S\u00e3o sinais simples que podem expressar sentidos complexos.Considerada a \u00edntegra do TEXTO 5, \u00e9 correto afirmar que as aspas utilizadas na express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d, no in\u00edcio do terceiro par\u00e1grafo servem para destacar que:","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":70751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2016"},{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"},{"id":70760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-emergencia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"},{"id":70765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Intensivista Neonatal - 2016"},{"id":70764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2016"},{"id":70766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2016"},{"id":70869,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":70840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2016"},{"id":70843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":70836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2016"},{"id":70828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2016"},{"id":70762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2158375,"hashId":"f87c9dd12f2511f0d6ee15d04368e607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As aspas s\u00e3o um sinal de pontua\u00e7\u00e3o, cuja principal finalidade \u00e9 destacar alguma parte de um texto, distinguindo-a do restante, com prop\u00f3sitos definidos. S\u00e3o sinais simples que podem expressar sentidos complexos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Considerada a \u00edntegra do TEXTO 5, \u00e9 correto afirmar que as aspas utilizadas na express\u00e3o \u201c<strong><u>roupas provocativas<\/u><\/strong>\u201d, no in\u00edcio do terceiro par\u00e1grafo servem para destacar que:<\/p>","resposta":8456106,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. a substantiva\u00e7\u00e3o, por meio do termo \u201cprovocativas\u201d est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que aceitar a rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia de fato existente entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados, \u00e9 inquestion\u00e1vel.","id":8456104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. a substantiva\u00e7\u00e3o, por meio do termo \u201cprovocativas\u201d est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que aceitar a rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia de fato existente entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados, \u00e9 inquestion\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. a pronominaliza\u00e7\u00e3o, por meio do termo \u201cprovocativas\u201d, est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que \u00e9 v\u00e1lido aceitar a rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia, de fato existente, entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, uma vez que foi apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados.","id":8456105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. a pronominaliza\u00e7\u00e3o, por meio do termo \u201cprovocativas\u201d, est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que \u00e9 v\u00e1lido aceitar a rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia, de fato existente, entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, uma vez que foi apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. a adjetiva\u00e7\u00e3o, por meio do termo \u201cprovocativas\u201d, est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que \u00e9 question\u00e1vel aceitar a validade de uma rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, como apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados.","id":8456106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. a adjetiva\u00e7\u00e3o, por meio do termo \u201cprovocativas\u201d, est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que \u00e9 question\u00e1vel aceitar a validade de uma rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, como apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. a locu\u00e7\u00e3o verbal \u201croupas provocativas\u201d, est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que aceitar a validade de uma rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, como apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados, \u00e9 question\u00e1vel.","id":8456107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. a locu\u00e7\u00e3o verbal \u201croupas provocativas\u201d, est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que aceitar a validade de uma rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, como apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados, \u00e9 question\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. a locu\u00e7\u00e3o adjetiva \u201cprovocativas\u201d, est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que aceitar a validade de uma rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, como apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados, \u00e9 question\u00e1vel.","id":8456108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. a locu\u00e7\u00e3o adjetiva \u201cprovocativas\u201d, est\u00e1, originalmente, na frase apresentada aos entrevistados durante a pesquisa e 2. que aceitar a validade de uma rela\u00e7\u00e3o de causa-consequ\u00eancia entre o significado relativo da express\u00e3o \u201croupas provocativas\u201d e a culpa pelos casos de estupro, como apontada por um ter\u00e7o dos pesquisados, \u00e9 question\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 5\u201cA mulher que usa roupas provocativas n\u00e3o pode reclamar se for estuprada.\u201d ___A frase, capaz de provocar calafrios, \u00e9 alvo de concord\u00e2ncia de um em cada tr\u00eas brasileiros, segundo pesquisa Datafolha encomendada pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Mesmo entre as mulheres, 30% concordam com esse racioc\u00ednio, que culpa a v\u00edtima pela viol\u00eancia sexual sofrida. ___No Brasil, uma mulher \u00e9 estuprada a cada 11 minutos, conforme registros oficiais. Estimativas apontam, no entanto, que apenas 10% dessas agress\u00f5es sexuais s\u00e3o registradas, o que sugere uma cifra oculta de at\u00e9 500 mil estupros anuais. O levantamento mostrou tamb\u00e9m que a porcentagem de concord\u00e2ncia com a frase \u00e9 a mesma entre homens e mulheres: 30%. ___A percep\u00e7\u00e3o de que a mulher que usa \u201croupas provocativas\u201d \u00e9 culpada caso sofra um estupro \u00e9 maior entre pessoas que t\u00eam apenas o ensino fundamental (41%), moradores de cidades de at\u00e9 50 mil habitantes (37%) e pessoas acima dos 60 anos (44%). Essa convic\u00e7\u00e3o tem menos apelo entre os que possuem ensino superior (16%) e t\u00eam at\u00e9 34 anos (23%). ___Outra frase apresentada aos entrevistados foi \u201cmulheres que se d\u00e3o ao respeito n\u00e3o s\u00e3o estupradas\u201d, com a qual 37% dos entrevistados concordaram. Nesse caso, o \u00edndice foi maior entre os homens (42%) do que entre as mulheres (32%).\u201d Adaptado de http:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2016\/09\/21\/um-em-cada-3-brasileiros--concorda-que-mulher-tem-culpa-por-estupro-diz-pesquisa.htm#comentarios","id":505662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 5<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70750\/grupo-questao\/505662-20220117152218000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cA mulher que usa roupas provocativas n\u00e3o pode reclamar se for estuprada.\u201d<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A frase, capaz de provocar calafrios, \u00e9 alvo de concord\u00e2ncia de um em cada tr\u00eas brasileiros, segundo pesquisa Datafolha encomendada pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Mesmo entre as mulheres, 30% concordam com esse racioc\u00ednio, que culpa a v\u00edtima pela viol\u00eancia sexual sofrida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>No Brasil, uma mulher \u00e9 estuprada a cada 11 minutos, conforme registros oficiais. Estimativas apontam, no entanto, que apenas 10% dessas agress\u00f5es sexuais s\u00e3o registradas, o que sugere uma cifra oculta de at\u00e9 500 mil estupros anuais. O levantamento mostrou tamb\u00e9m que a porcentagem de concord\u00e2ncia com a frase \u00e9 a mesma entre homens e mulheres: 30%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A percep\u00e7\u00e3o de que a mulher que usa \u201croupas provocativas\u201d \u00e9 culpada caso sofra um estupro \u00e9 maior entre pessoas que t\u00eam apenas o ensino fundamental (41%), moradores de cidades de at\u00e9 50 mil habitantes (37%) e pessoas acima dos 60 anos (44%). Essa convic\u00e7\u00e3o tem menos apelo entre os que possuem ensino superior (16%) e t\u00eam at\u00e9 34 anos (23%). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Outra frase apresentada aos entrevistados foi \u201c<strong>mulheres que se d\u00e3o ao respeito n\u00e3o s\u00e3o estupradas<\/strong>\u201d, com a qual 37% dos entrevistados concordaram. Nesse caso, o \u00edndice foi maior entre os homens (42%) do que entre as mulheres (32%).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado de <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">ultimas-noticias\/2016\/09\/21\/um-em-cada-3-brasileiros-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">-concorda-que-mulher-tem-culpa-por-estupro-diz-pesquisa.<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">htm#comentarios<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2158375","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o autor Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cestabilidade \u00e9 o direito outorgado ao servidor estatut\u00e1rio, nomeado em virtude de concurso p\u00fablico, de permanecer no servi\u00e7o p\u00fablico ap\u00f3s um per\u00edodo de efetivo exerc\u00edcio\u201d. Joana \u00e9 servidora p\u00fablica federal, investida no cargo de Arquivista h\u00e1 cinco anos. Ap\u00f3s passar pelo est\u00e1gio probat\u00f3rio, Joana adquiriu a estabilidade. Considerando o dispositivo constitucional, que trata da estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico, Joana, servidora est\u00e1vel, s\u00f3 perder\u00e1 o cargo:I \u2013 em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado;II \u2013 mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa;III \u2013 mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma da lei complementar, assegurada ampla defesa.Est\u00e1(\u00e3o) harm\u00f4nico(s) com as regras da Constitui\u00e7\u00e3o o(s) item(ns):","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":70751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2016"},{"id":70752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"},{"id":70760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica","id":11895,"slug":"medico-area-emergencia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-emergencia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014,"slug":"medico-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"},{"id":70765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatal","id":5653,"slug":"medico-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Intensivista Neonatal - 2016"},{"id":70764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2016"},{"id":70766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2016"},{"id":70869,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":70840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2016"},{"id":70843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":70836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":70833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2016"},{"id":70828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2016"},{"id":70762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:24:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2158457,"hashId":"539648d9707c119a963bc3a3ce951f0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cestabilidade \u00e9 o direito outorgado ao servidor estatut\u00e1rio, nomeado em virtude de concurso p\u00fablico, de permanecer no servi\u00e7o p\u00fablico ap\u00f3s um per\u00edodo de efetivo exerc\u00edcio\u201d. Joana \u00e9 servidora p\u00fablica federal, investida no cargo de Arquivista h\u00e1 cinco anos. Ap\u00f3s passar pelo est\u00e1gio probat\u00f3rio, Joana adquiriu a estabilidade. Considerando o dispositivo constitucional, que trata da estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico, Joana, servidora est\u00e1vel, s\u00f3 perder\u00e1 o cargo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma da lei complementar, assegurada ampla defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Est\u00e1(\u00e3o) harm\u00f4nico(s) com as regras da Constitui\u00e7\u00e3o o(s) item(ns):<\/p>","resposta":8456497,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":8456493,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":8456494,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":8456495,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":8456496,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8456497,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2158457","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento farmacol\u00f3gico da esquizofrenia pode ser dividido em tr\u00eas fases. A primeira refere-se ao tratamento da fase aguda, com sintomas psic\u00f3ticos intensos; a segunda refere-se ao acompanhamento dos 2-3 anos que se seguem \u00e0 crise, e a terceira ao acompanhamento posterior a 3 anos. Assinale a alternativa correta quanto ao tratamento farmacol\u00f3gico da esquizofrenia.","provas":[{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160099,"hashId":"314c3c938ccfd57f1525de735d803eec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento farmacol\u00f3gico da esquizofrenia pode ser dividido em tr\u00eas fases. A primeira refere-se ao tratamento da fase aguda, com sintomas psic\u00f3ticos intensos; a segunda refere-se ao acompanhamento dos 2-3 anos que se seguem \u00e0 crise, e a terceira ao acompanhamento posterior a 3 anos. Assinale a alternativa correta quanto ao tratamento farmacol\u00f3gico da esquizofrenia.<\/p>","resposta":8464610,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tr\u00eas fases do tratamento t\u00eam sido igualmente estudadas, estabelecendo o uso prolongado de antipsic\u00f3ticos como padr\u00e3o de cuidado para pessoas com o diagn\u00f3stico de esquizofrenia.","id":8464608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas fases do tratamento t\u00eam sido igualmente estudadas, estabelecendo o uso prolongado de antipsic\u00f3ticos como padr\u00e3o de cuidado para pessoas com o diagn\u00f3stico de esquizofrenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoas com o diagn\u00f3stico de esquizofrenia que permanecem sem usar antipsic\u00f3ticos por per\u00edodos de tempo prolongado apresentam uma maior tend\u00eancia para reca\u00eddas.","id":8464609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com o diagn\u00f3stico de esquizofrenia que permanecem sem usar antipsic\u00f3ticos por per\u00edodos de tempo prolongado apresentam uma maior tend\u00eancia para reca\u00eddas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudos longitudinais encontraram um grande n\u00famero de pessoas com diagn\u00f3stico de esquizofrenia que permanecem sem usar antipsic\u00f3ticos na terceira fase, com um bom resultado.","id":8464610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos longitudinais encontraram um grande n\u00famero de pessoas com diagn\u00f3stico de esquizofrenia que permanecem sem usar antipsic\u00f3ticos na terceira fase, com um bom resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerca de 80% das pessoas com diagn\u00f3stico de esquizofrenia apresentam reca\u00edda nos primeiros 6-10 meses ap\u00f3s a interrup\u00e7\u00e3o do uso de antipsic\u00f3ticos.","id":8464611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 80% das pessoas com diagn\u00f3stico de esquizofrenia apresentam reca\u00edda nos primeiros 6-10 meses ap\u00f3s a interrup\u00e7\u00e3o do uso de antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudos longitudinais sugerem que as pess as com o diagn\u00f3stico de esquizofrenia melhoraram significativamente ap\u00f3s o advento do uso de antipsic\u00f3ticos.","id":8464612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos longitudinais sugerem que as pess as com o diagn\u00f3stico de esquizofrenia melhoraram significativamente ap\u00f3s o advento do uso de antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160085,"hashId":"dd15dd1ce60621eaf468b8c8df4e4232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8464539,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os servi\u00e7os ambulatoriais e interven\u00e7\u00f5es nos espa\u00e7os p\u00fablicos, tais como consult\u00f3rio de rua, s\u00e3o os cen\u00e1rios em que as a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos devem se realizar.","id":8464538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servi\u00e7os ambulatoriais e interven\u00e7\u00f5es nos espa\u00e7os p\u00fablicos, tais como consult\u00f3rio de rua, s\u00e3o os cen\u00e1rios em que as a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos devem se realizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es sobre riscos e danos relacionados ao consumo e ao compartilhamento de equipamentos, para o consumo, s\u00e3o exemplos de a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos.","id":8464539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as informa\u00e7\u00f5es sobre riscos e danos relacionados ao consumo e ao compartilhamento de equipamentos, para o consumo, s\u00e3o exemplos de a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as iniciativas relacionadas ao consumo de bebidas alco\u00f3licas n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas nas estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de danos, pois as evid\u00eancias consistentes s\u00e3o para usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis.","id":8464540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as iniciativas relacionadas ao consumo de bebidas alco\u00f3licas n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas nas estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de danos, pois as evid\u00eancias consistentes s\u00e3o para usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de danos visam a diminui\u00e7\u00e3o de consumo das subst\u00e2ncias que produzem depend\u00eancia.","id":8464541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de danos visam a diminui\u00e7\u00e3o de consumo das subst\u00e2ncias que produzem depend\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pacientes com comorbidades e com complica\u00e7\u00f5es f\u00edsicas decorrente do abuso de subst\u00e2ncias n\u00e3o s\u00e3o eleg\u00edveis para as a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos.","id":8464542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com comorbidades e com complica\u00e7\u00f5es f\u00edsicas decorrente do abuso de subst\u00e2ncias n\u00e3o s\u00e3o eleg\u00edveis para as a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m os pressupostos dos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico atuais, de acordo com Sadler (2005).","provas":[{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160076,"hashId":"cfad45201ae9755177fa67aef611cc83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m os pressupostos dos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico atuais, de acordo com Sadler (2005).<\/p>","resposta":8464493,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naturalismo, Individualismo, Pragmatismo, Hiponarratividade.","id":8464493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naturalismo, Individualismo, Pragmatismo, Hiponarratividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Naturalismo, Contextualismo, Pragmatismo e Inova\u00e7\u00e3o.","id":8464494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naturalismo, Contextualismo, Pragmatismo e Inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Culturalismo, Contextualismo, Construcionismo e Hiponarratividade.","id":8464495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Culturalismo, Contextualismo, Construcionismo e Hiponarratividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construcionismo, Individualismo, Subjetivismo e Tradicionalismo.","id":8464496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construcionismo, Individualismo, Subjetivismo e Tradicionalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Culturalismo, Subjetivismo, Construcionismo e Inova\u00e7\u00e3o.","id":8464497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Culturalismo, Subjetivismo, Construcionismo e Inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s diferen\u00e7as cl\u00ednicas e epidemiol\u00f3gicas apresentadas entre a depress\u00e3o unipolar e a depress\u00e3o bipolar.","provas":[{"id":70837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160106,"hashId":"fa8eb854b929d0838729394a5d657962","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s diferen\u00e7as cl\u00ednicas e epidemiol\u00f3gicas apresentadas entre a depress\u00e3o unipolar e a depress\u00e3o bipolar.<\/p>","resposta":8464644,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A depress\u00e3o bipolar \u00e9 mais frequentemente associada a um temperamento ciclot\u00edmico e extrovertido, \u00e9 mais comum em mulheres, cursa com mais inquieta\u00e7\u00e3o do que retardamento psicomotor e com mais ins\u00f4nia do que hipersonia.","id":8464643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o bipolar \u00e9 mais frequentemente associada a um temperamento ciclot\u00edmico e extrovertido, \u00e9 mais comum em mulheres, cursa com mais inquieta\u00e7\u00e3o do que retardamento psicomotor e com mais ins\u00f4nia do que hipersonia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o unipolar \u00e9 mais frequentemente associada a um temperamento dist\u00edmico e introvertido, \u00e9 mais comum em mulheres, cursa com mais inquieta\u00e7\u00e3o do que retardamento psicomotor e com mais ins\u00f4nia do que hipersonia.","id":8464644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o unipolar \u00e9 mais frequentemente associada a um temperamento dist\u00edmico e introvertido, \u00e9 mais comum em mulheres, cursa com mais inquieta\u00e7\u00e3o do que retardamento psicomotor e com mais ins\u00f4nia do que hipersonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o bipolar costuma ter in\u00edcio mais insidioso, apresenta epis\u00f3dios puerperais menos frequentemente, tem igual distribui\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres e tem hist\u00f3ria familiar positiva para depress\u00e3o unipolar e depress\u00e3o bipolar.","id":8464645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o bipolar costuma ter in\u00edcio mais insidioso, apresenta epis\u00f3dios puerperais menos frequentemente, tem igual distribui\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres e tem hist\u00f3ria familiar positiva para depress\u00e3o unipolar e depress\u00e3o bipolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o unipolar costuma ter in\u00edcio mais insidioso, apresenta epis\u00f3dios puerperais mais frequentemente, \u00e9 mais comum em mulheres, cursa com mais retardamento psicomotor do que inquieta\u00e7\u00e3o e com mais hipersonia do que ins\u00f4nia.","id":8464646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o unipolar costuma ter in\u00edcio mais insidioso, apresenta epis\u00f3dios puerperais mais frequentemente, \u00e9 mais comum em mulheres, cursa com mais retardamento psicomotor do que inquieta\u00e7\u00e3o e com mais hipersonia do que ins\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o unipolar costuma apresentar maior n\u00famero de epis\u00f3dios, epis\u00f3dios com dura\u00e7\u00e3o mais curta (3-6 meses), in\u00edcio insidioso, \u00e9 mais comum em mulheres e tem hist\u00f3ria familiar positiva para depress\u00e3o unipolar e alcoolismo.","id":8464647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o unipolar costuma apresentar maior n\u00famero de epis\u00f3dios, epis\u00f3dios com dura\u00e7\u00e3o mais curta (3-6 meses), in\u00edcio insidioso, \u00e9 mais comum em mulheres e tem hist\u00f3ria familiar positiva para depress\u00e3o unipolar e alcoolismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2160106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bulimia multi-impulsiva (BMI) \u00e9 um quadro descrito por Lacey, em 1993. Trata-se de um subtipo da Bulimia que parece se diferenciar do grupo maior da Bulimia. Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o incorreta sobre os pacientes deste grupo:","provas":[{"id":71928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-psiquiatria-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2196488,"hashId":"edf4b371fc8d22c7685a68f3bc649e34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bulimia multi-impulsiva (BMI) \u00e9 um quadro descrito por Lacey, em 1993. Trata-se de um subtipo da Bulimia que parece se diferenciar do grupo maior da Bulimia. Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o <u>incorreta<\/u> sobre os pacientes deste grupo:<\/p>","resposta":8623406,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com BMI apresentam mais hist\u00f3ria de abuso de \u00e1lcool","id":8623403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com BMI apresentam mais hist\u00f3ria de abuso de \u00e1lcool<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com BMI apresentam mais cleptomania","id":8623404,"corpo":"<p>Pacientes com BMI apresentam mais cleptomania<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com BMI apresentam mais promiscuidade sexual","id":8623405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com BMI apresentam mais promiscuidade sexual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com BMI apresentam mais pr\u00e1ticas purgativas","id":8623406,"corpo":"<p>Pacientes com BMI apresentam mais pr\u00e1ticas purgativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes com BMI apresentam mais tentativas de suic\u00eddio","id":8623407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com BMI apresentam mais tentativas de suic\u00eddio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50 ","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Esquizofrenia tem sido considerada contemporaneamente um transtorno do neurodesenvolvimento. Nesta linha, exames de imagem t\u00eam tentado buscar altera\u00e7\u00f5es nos portadores de esquizofrenia a partir de seguimentos longitudinais. Entre os achados mais comuns n\u00e3o tem sido observado:","provas":[{"id":71928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-psiquiatria-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2196490,"hashId":"8134432d079c97de93430b68f730fee3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Esquizofrenia tem sido considerada contemporaneamente um transtorno do neurodesenvolvimento. Nesta linha, exames de imagem t\u00eam tentado buscar altera\u00e7\u00f5es nos portadores de esquizofrenia a partir de seguimentos longitudinais. Entre os achados mais comuns <u>n\u00e3o<\/u> tem sido observado:<\/p>","resposta":8623417,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas gerais de um c\u00e9rebro com altera\u00e7\u00f5es no neurodesenvolvimento","id":8623413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas gerais de um c\u00e9rebro com altera\u00e7\u00f5es no neurodesenvolvimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e9rebros de tamanho discretamente menor","id":8623414,"corpo":"<p>C\u00e9rebros de tamanho discretamente menor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda de subst\u00e2ncia branca","id":8623415,"corpo":"<p>Perda de subst\u00e2ncia branca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o dos lobos frontais","id":8623416,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o dos lobos frontais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do sistema ventricular","id":8623417,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do sistema ventricular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50 ","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns conceitos s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o do desenvolvimento e das caracter\u00edsticas da personalidade. Assinale entre as defni\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que cont\u00e9m o conceito correto:","provas":[{"id":71928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-psiquiatria-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2196454,"hashId":"4963cf0fd6fe82de1d99e667de2ffd1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns conceitos s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o do desenvolvimento e das caracter\u00edsticas da personalidade. Assinale entre as defni\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que cont\u00e9m o conceito correto:<\/p>","resposta":8623295,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neuroticismo consiste em uma tendencia do sujeito a apresentar respostas depressivas e hipoativas aos problemas que enfrenta","id":8623293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neuroticismo consiste em uma tendencia do sujeito a apresentar respostas depressivas e hipoativas aos problemas que enfrenta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No modelo de avalia\u00e7\u00e3o da personalidade denominado \u201cgrupo dos cinco fatores\u201d, preconiza-se que a personalidade seja avaliada de acordo com: car\u00e1ter, temperamento, disposi\u00e7\u00e3o, humor e inteligencia","id":8623294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo de avalia\u00e7\u00e3o da personalidade denominado \u201cgrupo dos cinco fatores\u201d, preconiza-se que a personalidade seja avaliada de acordo com: car\u00e1ter, temperamento, disposi\u00e7\u00e3o, humor e inteligencia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O temperamento engloba os tra\u00e7os de determina\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria e gen\u00e9tica, cuja express\u00e3o depende em parte de sua intera\u00e7\u00e3o com o meio","id":8623295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O temperamento engloba os tra\u00e7os de determina\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria e gen\u00e9tica, cuja express\u00e3o depende em parte de sua intera\u00e7\u00e3o com o meio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter s\u00e3o tra\u00e7os pr\u00e9-determinados biologicamente, que poucos sofrem intera\u00e7\u00e3o com o meio ambiente","id":8623296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Car\u00e1ter s\u00e3o tra\u00e7os pr\u00e9-determinados biologicamente, que poucos sofrem intera\u00e7\u00e3o com o meio ambiente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7os de altera\u00e7\u00f5es da personalidade j\u00e1 podem ser observados na inf\u00e2ncia, por\u00e9m o diagn\u00f3stico s\u00f3 deve ser estabelecido ap\u00f3s os 20 anos de idade","id":8623297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tra\u00e7os de altera\u00e7\u00f5es da personalidade j\u00e1 podem ser observados na inf\u00e2ncia, por\u00e9m o diagn\u00f3stico s\u00f3 deve ser estabelecido ap\u00f3s os 20 anos de idade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50 ","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Classifca\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as, 10a edi\u00e7\u00e3o (CID-10), descreve o jogo patol\u00f3gico dentre os transtornos de personalidade e comportamento em adultos. De acordo com esta classifca\u00e7\u00e3o assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":71928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-psiquiatria-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:26:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2196462,"hashId":"256238f4de6524c62ef6668b32facf62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Classifca\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as, 10a edi\u00e7\u00e3o (CID-10), descreve o jogo patol\u00f3gico dentre os transtornos de personalidade e comportamento em adultos. De acordo com esta classifca\u00e7\u00e3o assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":8623319,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aspecto essencial do transtorno \u00e9 o jogar persistente e repetidamente, a despeito de consequ\u00eancias sociais adversas","id":8623318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aspecto essencial do transtorno \u00e9 o jogar persistente e repetidamente, a despeito de consequ\u00eancias sociais adversas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico se aplica mesmo que a ocorr\u00eancia do jogo patol\u00f3gico seja no curso de um epis\u00f3dio de mania ou hipomania","id":8623319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico se aplica mesmo que a ocorr\u00eancia do jogo patol\u00f3gico seja no curso de um epis\u00f3dio de mania ou hipomania<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes descrevem um \u00edmpeto de jogar que pode estar associado ao surgimento de imagens intrusivas do ato de jogar","id":8623320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes descrevem um \u00edmpeto de jogar que pode estar associado ao surgimento de imagens intrusivas do ato de jogar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aparentemente h\u00e1 aumento das ideias relacionados ao jogo patol\u00f3gico em contextos nos quais a vida esteja estressando","id":8623321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparentemente h\u00e1 aumento das ideias relacionados ao jogo patol\u00f3gico em contextos nos quais a vida esteja estressando<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de comorbidades, como o uso abusivo de \u00e1lcool por exemplo, os dois diagn\u00f3sticos devem ser estabelecidos","id":8623322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de comorbidades, como o uso abusivo de \u00e1lcool por exemplo, os dois diagn\u00f3sticos devem ser estabelecidos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50 ","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os transtornos abaixo listados assinale aquele que n\u00e3o \u00e9 mais prevalente em mulheres do que em homens:","provas":[{"id":71928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-psiquiatria-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:26:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2196440,"hashId":"63039cba2b49e9adb9d4467a2b5ad6a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os transtornos abaixo listados assinale aquele que <u>n\u00e3o<\/u> \u00e9 mais prevalente em mulheres do que em homens:<\/p>","resposta":8623242,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tricotilomania","id":8623241,"corpo":"<p>Tricotilomania<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno por uso de substancias","id":8623242,"corpo":"<p>Transtorno por uso de substancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno Dissociativo","id":8623243,"corpo":"<p>Transtorno Dissociativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno Somatoforme","id":8623244,"corpo":"<p>Transtorno Somatoforme<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno Ansioso","id":8623245,"corpo":"<p>Transtorno Ansioso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento de um paciente com um epis\u00f3dio depressivo, uma pergunta que sempre se coloca \u00e9 se este quadro n\u00e3o faria parte, na verdade, de um quadro bipolar. Entre as alternativas abaixo assinale aquela que \u00e9 mais comum entre os depressivos unipolares:","provas":[{"id":71928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-psiquiatria-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2196483,"hashId":"276f3bf5fb4d0aa3254ec56dfe8ceb8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de um paciente com um epis\u00f3dio depressivo, uma pergunta que sempre se coloca \u00e9 se este quadro n\u00e3o faria parte, na verdade, de um quadro bipolar. Entre as alternativas abaixo assinale aquela que \u00e9 mais comum entre os depressivos unipolares:<\/p>","resposta":8623383,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retardo psicomotor","id":8623381,"corpo":"<p>Retardo psicomotor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sintomas psic\u00f3ticos","id":8623382,"corpo":"<p>Sintomas psic\u00f3ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In\u00edcio mais tardio","id":8623383,"corpo":"<p>In\u00edcio mais tardio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar para transtorno bipolar","id":8623384,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria familiar para transtorno bipolar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In\u00edcio abrupto","id":8623385,"corpo":"<p>In\u00edcio abrupto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50 ","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Pedagogo Orientador","id":21145,"slug":"pedagogo-orientador"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos da an\u00e1lise sint\u00e1tica dos termos da ora\u00e7\u00e3o, na estrutura\u00e7\u00e3o do trecho \u201c[...] queremos que a religi\u00e3o, o sexo, a alimenta\u00e7\u00e3o, os filmes, as drogas, os esportes radicais, tudo nos provoque algum tipo de \u00eaxtase.\u201d (4\u00ba\u00a7) \u00e9 poss\u00edvel o(a)","provas":[{"id":52602,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":52610,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Pedagogo - 2016"},{"id":52628,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Enfermeiro - 2016"},{"id":52631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":52663,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Orientador","id":21145,"slug":"pedagogo-orientador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-pedagogo-orientador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Pedagogo Orientador - 2016"},{"id":52664,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor de Artes - 2016"},{"id":52666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor de Ci\u00eancias - 2016"},{"id":52667,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":52668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":52669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":52671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:37:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1589428,"hashId":"32e8212863359934cc9aad773d95b67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conhecimentos da an\u00e1lise sint\u00e1tica dos termos da ora\u00e7\u00e3o, na estrutura\u00e7\u00e3o do trecho <em>\u201c[...] queremos que a religi\u00e3o, o sexo, a alimenta\u00e7\u00e3o, os filmes, as drogas, os esportes radicais, tudo nos provoque algum tipo de \u00eaxtase.<\/em>\u201d (4\u00ba\u00a7) \u00e9 poss\u00edvel o(a)<\/p>","resposta":5963297,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"particulariza\u00e7\u00e3o da refer\u00eancia gen\u00e9rica feita em \u201cesportes radicais\u201d.","id":5963296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">particulariza\u00e7\u00e3o da refer\u00eancia gen\u00e9rica feita em <em>\u201cesportes radicais\u201d.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcionalidade do aposto enumerativo, detalhando o conte\u00fado fundamental.","id":5963297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionalidade do aposto enumerativo, detalhando o conte\u00fado fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reitera\u00e7\u00e3o, de acordo com a necessidade discursiva, atrav\u00e9s da palavra \u201ctudo\u201d.","id":5963298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reitera\u00e7\u00e3o, de acordo com a necessidade discursiva, atrav\u00e9s da palavra \u201c<em>tudo<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verbo \u201cprovocar\u201d concordar com o sujeito \u201ctudo\u201d ou com a enumera\u00e7\u00e3o anterior, indo para o plural.","id":5963299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verbo \u201c<em>provocar<\/em>\u201d concordar com o sujeito \u201ctudo\u201d ou com a enumera\u00e7\u00e3o anterior, indo para o plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tr\u00eas vazios \u2013 Sobre como fomos esvaziados e lavados para fazer escoar a ang\u00fastia consumista Podemos caracterizar nossa \u00e9poca a partir de (tr\u00eas) grandes vazios: 1 \u2013 O primeiro deles \u00e9 o vazio do pensamento, tal como o denominou Hannah Arendt. A caracter\u00edstica desse vazio \u00e9 a aus\u00eancia de reflex\u00e3o, em palavras simples, de questionamento. Como \u00e9 imposs\u00edvel viver sem pensamento, o uso de ideias prontas se torna a cada dia mais necess\u00e1rio e vemos ideias se transformarem em mercadorias para facilitar a circula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o apenas as ideias que viram mercadorias. As mercadorias tamb\u00e9m v\u00eam substituir ideias. Elas se \u201cconsubstanciam\u201d em ideias e fazem a sua vez. O imp\u00e9rio do design de nosso tempo tem a ver com isso. Cada vez mais gostamos de coisas nas quais se guarda uma ideia. Hoje em dia vende-se autenticidade e prosperidade como um dia se vendeu felicidade, liberdade e imortalidade. A ideia \u00e9 melhor vendida por meio de conceitos que podemos possuir ou, pelo menos, queremos possuir. O design garante isso. O que antigamente se chamava de \u201carte pela arte\u201d, agora se chama de \u201cest\u00e9tica pela est\u00e9tica\u201d. Com isso quero dizer que o mundo da apar\u00eancia substituiu o da ess\u00eancia e isso atingiu at\u00e9 mesmo o pensamento. A intelig\u00eancia se tornou algo da ordem da apar\u00eancia, uma moda. Por isso mesmo, a ignor\u00e2ncia populista tamb\u00e9m faz muito sucesso. Enquanto uns vendem apar\u00eancia de intelig\u00eancia, outros vendem apar\u00eancia de ignor\u00e2ncia. Se h\u00e1 realmente intelig\u00eancia ou ignor\u00e2ncia, n\u00e3o \u00e9 bem a quest\u00e3o. Ganham os que sabem administrar essas apar\u00eancias para a mistifica\u00e7\u00e3o das massas. A ind\u00fastria cultural tamb\u00e9m \u00e9 do design. E o design tamb\u00e9m \u00e9 da intelig\u00eancia e da ignor\u00e2ncia. 2 \u2013 O segundo vazio parece ainda mais profundo, at\u00e9 porque, tradicionalmente tem rela\u00e7\u00e3o com o territ\u00f3rio do que chamamos de sensibilidade que est\u00e1 revestido de mist\u00e9rios. Nesse campo, entra em jogo o vazio da emo\u00e7\u00e3o. A impress\u00e3o de que vivemos em uma sociedade anestesiada, na qual as pessoas s\u00e3o incapazes de sentir emo\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 nova. Alguns j\u00e1 falaram em culto da emo\u00e7\u00e3o, em sociedade excitada, em sociedade fissurada. Buscamos de modo ensandecido uma emo\u00e7\u00e3o qualquer. Pagamos caro. Da alegria \u00e0 tristeza, queremos que a religi\u00e3o, o sexo, a alimenta\u00e7\u00e3o, os filmes, as drogas, os esportes radicais, tudo nos provoque algum tipo de \u00eaxtase. A emo\u00e7\u00e3o virou mercadoria e o que n\u00e3o emociona n\u00e3o vale a pena. Alegrias suaves e tristezas leves n\u00e3o interessam. Tudo tem que ser extasiante. As mercadorias aparecem com a promessa de garantir esse \u00eaxtase. Das roupas de marca ao turismo, tudo tem que ser intenso, cinematogr\u00e1fico, transcendental, radical, impressionante. \u00c9 o imp\u00e9rio da emo\u00e7\u00e3o contra a chatea\u00e7\u00e3o, da excita\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9dio, da rapidez contra a calma, da festa contra a tranquilidade. A quest\u00e3o que est\u00e1 em jogo \u00e9 a do esvaziamento afetivo. Se usarmos um clich\u00ea, diremos que nos tornamos cada vez mais frios, cada vez mais robotizados. H\u00e1 uma verdade nisso: quer dizer que perdemos nosso calor humano, nosso calor animal, o que nos confirma como seres vivos. Ficamos cada vez mais vitimados pelo universo da plasticidade. O imp\u00e9rio do design se instaura a\u00ed. Da plasticidade exterior ao pl\u00e1stico (que consumimos fisiologicamente no uso de uma garrafa de \u00e1gua), n\u00e3o h\u00e1 muita diferen\u00e7a. [...] (TIBURI, M\u00e1rcia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/08\/os-tres-vazios-sobre-como-fomos-esvaziados-e-lavados-parafazer- escoar-a-angustia-consumista\/. Adaptado.)","id":441674,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Os tr\u00eas vazios \u2013 Sobre como fomos esvaziados e lavados para fazer escoar a ang\u00fastia consumista <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Podemos caracterizar nossa \u00e9poca a partir de (tr\u00eas) grandes vazios: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 \u2013 O primeiro deles \u00e9 o vazio do pensamento, tal como o denominou <em>Hannah Arendt.<\/em> A caracter\u00edstica desse vazio \u00e9 a aus\u00eancia de reflex\u00e3o, em palavras simples, de questionamento. Como \u00e9 imposs\u00edvel viver sem pensamento, o uso de ideias prontas se torna a cada dia mais necess\u00e1rio e vemos ideias se transformarem em mercadorias para facilitar a circula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o apenas as ideias que viram mercadorias. As mercadorias tamb\u00e9m v\u00eam substituir ideias. Elas se \u201cconsubstanciam\u201d em ideias e fazem a sua vez. O imp\u00e9rio do design de nosso tempo tem a ver com isso. Cada vez mais gostamos de coisas nas quais se guarda uma ideia. Hoje em dia vende-se autenticidade e prosperidade como um dia se vendeu felicidade, liberdade e imortalidade. A ideia \u00e9 melhor vendida por meio de conceitos que podemos possuir ou, pelo menos, queremos possuir. O design garante isso. O que antigamente se chamava de \u201carte pela arte\u201d, agora se chama de \u201cest\u00e9tica pela est\u00e9tica\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com isso quero dizer que o mundo da apar\u00eancia substituiu o da ess\u00eancia e isso atingiu at\u00e9 mesmo o pensamento. A intelig\u00eancia se tornou algo da ordem da apar\u00eancia, uma moda. Por isso mesmo, a ignor\u00e2ncia populista tamb\u00e9m faz muito sucesso. Enquanto uns vendem apar\u00eancia de intelig\u00eancia, outros vendem apar\u00eancia de ignor\u00e2ncia. Se h\u00e1 realmente intelig\u00eancia ou ignor\u00e2ncia, n\u00e3o \u00e9 bem a quest\u00e3o. Ganham os que sabem administrar essas apar\u00eancias para a mistifica\u00e7\u00e3o das massas. A ind\u00fastria cultural tamb\u00e9m \u00e9 do design. E o <em>design <\/em>tamb\u00e9m \u00e9 da intelig\u00eancia e da ignor\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">2 \u2013 O segundo vazio parece ainda mais profundo, at\u00e9 porque, tradicionalmente tem rela\u00e7\u00e3o com o territ\u00f3rio do que chamamos de sensibilidade que est\u00e1 revestido de mist\u00e9rios. Nesse campo, entra em jogo o vazio da emo\u00e7\u00e3o. A impress\u00e3o de que vivemos em uma sociedade anestesiada, na qual as pessoas s\u00e3o incapazes de sentir emo\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 nova. Alguns j\u00e1 falaram em culto da emo\u00e7\u00e3o, em sociedade excitada, em sociedade fissurada. Buscamos de modo ensandecido uma emo\u00e7\u00e3o qualquer. Pagamos caro. Da alegria \u00e0 tristeza, queremos que a religi\u00e3o, o sexo, a alimenta\u00e7\u00e3o, os filmes, as drogas, os esportes radicais, tudo nos provoque algum tipo de \u00eaxtase. A emo\u00e7\u00e3o virou mercadoria e o que n\u00e3o emociona n\u00e3o vale a pena. Alegrias suaves e tristezas leves n\u00e3o interessam. Tudo tem que ser extasiante. As mercadorias aparecem com a promessa de garantir esse \u00eaxtase. Das roupas de marca ao turismo, tudo tem que ser intenso, cinematogr\u00e1fico, transcendental, radical, impressionante. \u00c9 o imp\u00e9rio da emo\u00e7\u00e3o contra a chatea\u00e7\u00e3o, da excita\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9dio, da rapidez contra a calma, da festa contra a tranquilidade. A quest\u00e3o que est\u00e1 em jogo \u00e9 a do esvaziamento afetivo. Se usarmos um clich\u00ea, diremos que nos tornamos cada vez mais frios, cada vez mais robotizados. H\u00e1 uma verdade nisso: quer dizer que perdemos nosso calor humano, nosso calor animal, o que nos confirma como seres vivos. Ficamos cada vez mais vitimados pelo universo da plasticidade. O imp\u00e9rio do design se instaura a\u00ed. Da plasticidade exterior ao pl\u00e1stico (que consumimos fisiologicamente no uso de uma garrafa de \u00e1gua), n\u00e3o h\u00e1 muita diferen\u00e7a. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(TIBURI, M\u00e1rcia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/08\/os-tres-vazios-sobre-como-fomos-esvaziados-e-lavados-parafazer- escoar-a-angustia-consumista\/. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1589428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPA - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Educa\u00e7\u00e3o Especial e EJA","id":21623,"slug":"professor-mapa-area-educacao-infantil-ensino-fundamental-educacao-especial-e-eja"},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21626,"slug":"professor-mapb-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Geografia","id":21627,"slug":"professor-mapb-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os elementos destacados a seguir, assinale o que possui classifica\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica exercida na ora\u00e7\u00e3o, DIFERENTE dos demais.","provas":[{"id":52739,"cargo":{"descricao":"Professor MAPA - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Educa\u00e7\u00e3o Especial e EJA","id":21623,"slug":"professor-mapa-area-educacao-infantil-ensino-fundamental-educacao-especial-e-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapa-area-educacao-infantil-ensino-fundamental-educacao-especial-e-eja-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPA - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Educa\u00e7\u00e3o Especial e EJA - 2016"},{"id":52745,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21626,"slug":"professor-mapb-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":52747,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Geografia","id":21627,"slug":"professor-mapb-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":52755,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":52756,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:38:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1595338,"hashId":"8d7fd6de9e4f99284f4193baac8a6800","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os elementos destacados a seguir, assinale o que possui classifica\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica exercida na ora\u00e7\u00e3o, DIFERENTE dos demais.<\/p>","resposta":5984985,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] a poesia \u00e9, desde sempre e ainda agora, [...]\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":5984982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[...] <u>a poesia<\/u> \u00e9, desde sempre e ainda agora, [...]\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] que poderia ter no pau de selfie um de seus s\u00edmbolos, [...]\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":5984983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[...] <u>que <\/u>poderia ter no pau de selfie um de seus s\u00edmbolos, [...]\u201d <\/em>(1\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSe h\u00e1 algo que a minha vida me mostrou desde h\u00e1 muito, [...]\u201d (4\u00ba\u00a7)","id":5984984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSe h\u00e1 algo que <u>a minha vida<\/u> me mostrou desde h\u00e1 muito, [...]\u201d <\/em>(4\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] pertinente e responsavelmente, est\u00e1 sendo chamado de tempo do antropoceno, [...]\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":5984985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[...] pertinente e responsavelmente, est\u00e1 sendo chamado de <u>tempo do antropoceno,<\/u> [...]<\/em>\u201d (1\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Para que serve a poesia? [...] Neste tempo de destitui\u00e7\u00e3o e mesmo de destrui\u00e7\u00e3o de toda e qualquer alteridade, neste tempo que poderia ter no pau de selfie um de seus s\u00edmbolos, neste tempo que, mais s\u00e9ria, pertinente e responsavelmente, est\u00e1 sendo chamado de tempo do antropoceno, a poesia \u00e9, desde sempre e ainda agora, dentre outras possibilidades, uma abertura \u00e0 alteridade. Quer saber quem \u00e9 o outro, quer se abrir ao outro, quer se misturar ao outro, quem quer que seja esse outro (mesmo que o outro em n\u00f3s mesmos), leia a poesia. H\u00e1 certamente uma pedagogia po\u00e9tica, uma pol\u00edtica po\u00e9tica, ainda que inst\u00e1veis, indeterminadas e dificilmente detect\u00e1veis. [...]\tQue a impot\u00eancia da poesia (o fato de ela estar fora do mercado, fora do egocentrismo, fora do antropocentrismo, fora de todo absoluto, fora do hegem\u00f4nico) deixe alguma de sua pot\u00eancia comparecer, questionando os poderes totalit\u00e1rios, alterando nossas vidas ou nos dando elementos para transforma\u00e7\u00f5es, que ela nos ofere\u00e7a, mesmo que inst\u00e1vel e microscopicamente, o que pode oferecer, mesmo que sejamos movidos sem compreender muito dessa for\u00e7a. E, sobretudo, que a poesia \u2014 e\/ou as apresenta\u00e7\u00f5es da poesia \u2014 nos afete; que este seja, preferencialmente, um espa\u00e7o que deseja se deixar e nos deixar afetados pela poesia. [...]\tDa poesia, Barthes j\u00e1 disse \u201cPoesia = pr\u00e1tica da sutileza num mundo b\u00e1rbaro. Da\u00ed a necessidade de lutar hoje pela poesia: a poesia deveria fazer parte dos \u2018Direitos do Homem\u2019; ela n\u00e3o \u00e9 \u2018decadente\u2019, ela \u00e9 subversiva: subversiva e vital\u201d. Lutar pela poesia para se submeter e submeter quem quer que seja a seus cuidados sutis, subversivos, vitais.\tSe h\u00e1 algo que a minha vida me mostrou desde h\u00e1 muito, como talvez nenhuma outra de minhas experi\u00eancias, \u00e9 que, onde h\u00e1 poesia, a dose de sa\u00fade \u00e9 maior, ou, dizendo de outra maneira, que a poesia \u00e9 um recept\u00e1culo de intensidades, um arquivo de intensidades, uma disponibilidade de intensidades que em algum lugar se encontram com as nossas, ditas e caladas, esfor\u00e7ando-se ao m\u00e1ximo em criar em n\u00f3s subjetividades mais porosas.(Por Alberto Pucheu. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/09\/para-que-serve-a-poesia\/. Adaptado.)","id":442644,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01 <\/u>a <u>07<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Para que serve a poesia? <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...] Neste tempo de destitui\u00e7\u00e3o e mesmo de destrui\u00e7\u00e3o de toda e qualquer alteridade, neste tempo que poderia ter no pau de <em>selfie <\/em>um de seus s\u00edmbolos, neste tempo que, mais s\u00e9ria, pertinente e responsavelmente, est\u00e1 sendo chamado de tempo do antropoceno, a poesia \u00e9, desde sempre e ainda agora, dentre outras possibilidades, uma abertura \u00e0 alteridade. Quer saber quem \u00e9 o outro, quer se abrir ao outro, quer se misturar ao outro, quem quer que seja esse outro (mesmo que o outro em n\u00f3s mesmos), leia a poesia. H\u00e1 certamente uma pedagogia po\u00e9tica, uma pol\u00edtica po\u00e9tica, ainda que inst\u00e1veis, indeterminadas e dificilmente detect\u00e1veis. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQue a impot\u00eancia da poesia (o fato de ela estar fora do mercado, fora do egocentrismo, fora do antropocentrismo, fora de todo absoluto, fora do hegem\u00f4nico) deixe alguma de sua pot\u00eancia comparecer, questionando os poderes totalit\u00e1rios, alterando nossas vidas ou nos dando elementos para transforma\u00e7\u00f5es, que ela nos ofere\u00e7a, mesmo que inst\u00e1vel e microscopicamente, o que pode oferecer, mesmo que sejamos movidos sem compreender muito dessa for\u00e7a. E, sobretudo, que a poesia \u2014 e\/ou as apresenta\u00e7\u00f5es da poesia \u2014 nos afete; que este seja, preferencialmente, um espa\u00e7o que deseja se deixar e nos deixar afetados pela poesia. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDa poesia, <em>Barthes <\/em>j\u00e1 disse \u201cPoesia = pr\u00e1tica da sutileza num mundo b\u00e1rbaro. Da\u00ed a necessidade de lutar hoje pela poesia: a poesia deveria fazer parte dos \u2018Direitos do Homem\u2019; ela n\u00e3o \u00e9 \u2018decadente\u2019, ela \u00e9 subversiva: subversiva e vital\u201d. Lutar pela poesia para se submeter e submeter quem quer que seja a seus cuidados sutis, subversivos, vitais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSe h\u00e1 algo que a minha vida me mostrou desde h\u00e1 muito, como talvez nenhuma outra de minhas experi\u00eancias, \u00e9 que, onde h\u00e1 poesia, a dose de sa\u00fade \u00e9 maior, ou, dizendo de outra maneira, que a poesia \u00e9 um recept\u00e1culo de intensidades, um arquivo de intensidades, uma disponibilidade de intensidades que em algum lugar se encontram com as nossas, ditas e caladas, esfor\u00e7ando-se ao m\u00e1ximo em criar em n\u00f3s subjetividades mais porosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Por Alberto Pucheu. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/09\/para-que-serve-a-poesia\/. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1595338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador de um parque tecnol\u00f3gico de TI recebe de uma empresa interessada em entrar como \u00e2ncora a solicita\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio que demonstre as potencialidades estrat\u00e9gicas do local. A ferramenta que deve constar nesse relat\u00f3rio visando atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":53194,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-administrador-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:41:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1608308,"hashId":"e985da98a80a8e8b2545010b3ea0e168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrador de um parque tecnol\u00f3gico de TI recebe de uma empresa interessada em entrar como \u00e2ncora a solicita\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio que demonstre as potencialidades estrat\u00e9gicas do local. A ferramenta que deve constar nesse relat\u00f3rio visando atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":6039404,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise PESTEL: ferramenta utilizada para a an\u00e1lise ambiental externa. ","id":6039404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise PESTEL: ferramenta utilizada para a an\u00e1lise ambiental externa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" SMART: ferramenta utilizada para o monitoramento da vantagem competitiva.","id":6039405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> SMART: ferramenta utilizada para o monitoramento da vantagem competitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cinco for\u00e7as de Porter: ferramenta utilizada para a an\u00e1lise ambiental interna. ","id":6039406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco for\u00e7as de Porter: ferramenta utilizada para a an\u00e1lise ambiental interna. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Matriz BCG: ferramenta utilizada para an\u00e1lise ambiental dos concorrentes. ","id":6039407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matriz BCG: ferramenta utilizada para an\u00e1lise ambiental dos concorrentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a no Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a no Setor P\u00fablico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417379,"slug":"administracao-publica-lideranca-no-setor-publico"}],"slug":"administracao-geral\/1608308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO estudo epidemiol\u00f3gico que tem por objetivos caracterizar, descrever uma situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, doen\u00e7a ou agravo e conhecer a distribui\u00e7\u00e3o de um evento na popula\u00e7\u00e3o, sendo o primeiro passo de uma investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica.\u201d Trate-se do estudo","provas":[{"id":52628,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:41:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1590492,"hashId":"704fc53289ac5f405ef10511dcab210d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO estudo epidemiol\u00f3gico que tem por objetivos caracterizar, descrever uma situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, doen\u00e7a ou agravo e conhecer a distribui\u00e7\u00e3o de um evento na popula\u00e7\u00e3o, sendo o primeiro passo de uma investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica.\u201d Trate-se do estudo<\/p>","resposta":5967695,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ecol\u00f3gico.","id":5967693,"corpo":"<p>ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de coorte.","id":5967694,"corpo":"<p>de coorte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descritivo.","id":5967695,"corpo":"<p>descritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transversal.","id":5967696,"corpo":"<p>transversal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428294,"slug":"enfermagem-estudos-epidemiologicos"}],"slug":"enfermagem\/1590492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 46 anos, sexo feminino, servidora p\u00fablica, procurou atendimento no servi\u00e7o de sa\u00fade de sua institui\u00e7\u00e3o com queixa de dor lombar persistente, al\u00e9m de dor em membros inferiores (descrita como \u201cfadiga nas pernas\u201d), tontura e sensa\u00e7\u00e3o de \u201ccabe\u00e7a vazia\u201d. Referiu uma hist\u00f3ria de v\u00e1rias cirurgias: remo\u00e7\u00e3o de um tumor no pulso direito, curetagem, histerectomia, tr\u00eas cirurgias g\u00e1stricas, tr\u00eas bi\u00f3psias de mama e uma cirurgia na perna. Recebera assist\u00eancia m\u00e9dica em cinco hospitais e de sete m\u00e9dicos nos \u00faltimos dois anos. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, para esta paciente,\u00e9","provas":[{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1966697,"hashId":"6174b9bdbfcb10f8e9b34b2fd04e4245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 46 anos, sexo feminino, servidora p\u00fablica, procurou atendimento no servi\u00e7o de sa\u00fade de sua institui\u00e7\u00e3o com queixa de dor lombar persistente, al\u00e9m de dor em membros inferiores (descrita como \u201cfadiga nas pernas\u201d), tontura e sensa\u00e7\u00e3o de \u201ccabe\u00e7a vazia\u201d. Referiu uma hist\u00f3ria de v\u00e1rias cirurgias: remo\u00e7\u00e3o de um tumor no pulso direito, curetagem, histerectomia, tr\u00eas cirurgias g\u00e1stricas, tr\u00eas bi\u00f3psias de mama e uma cirurgia na perna. Recebera assist\u00eancia m\u00e9dica em cinco hospitais e de sete m\u00e9dicos nos \u00faltimos dois anos. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, para esta paciente,\u00e9<\/p>","resposta":7623981,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtorno afetivo bipolar.","id":7623979,"corpo":"<p>transtorno afetivo bipolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" transtorno de p\u00e2nico.","id":7623980,"corpo":"<p> transtorno de p\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" transtorno de somatiza\u00e7\u00e3o.","id":7623981,"corpo":"<p> transtorno de somatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" depress\u00e3o maior. ","id":7623982,"corpo":"<p> depress\u00e3o maior. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fibromialgia.","id":7623983,"corpo":"<p>fibromialgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos transtornos do humor, \u00e9 correto afirmar-se, exceto ","provas":[{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1966686,"hashId":"4667abeda5574305077741e65151a1d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos transtornos do humor, \u00e9 correto afirmar-se, <strong>exceto <\/strong><\/p>","resposta":7623925,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transtorno depressivo maior \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o comum, com uma incid\u00eancia em torno de 10% dos pacientes na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":7623924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno depressivo maior \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o comum, com uma incid\u00eancia em torno de 10% dos pacientes na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de manifesta\u00e7\u00f5es psic\u00f3ticas, no transtorno depressivo maior, reflete doen\u00e7a grave, mas tem bom progn\u00f3stico.","id":7623925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de manifesta\u00e7\u00f5es psic\u00f3ticas, no transtorno depressivo maior, reflete doen\u00e7a grave, mas tem bom progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A idade de in\u00edcio do transtorno bipolar vai da inf\u00e2ncia at\u00e9 os 50 anos ou mesmo mais tarde em casos raros.","id":7623926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade de in\u00edcio do transtorno bipolar vai da inf\u00e2ncia at\u00e9 os 50 anos ou mesmo mais tarde em casos raros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum tra\u00e7o ou tipo de personalidade isolado predisp\u00f5e, de forma \u00fanica, um indiv\u00edduo \u00e0 depress\u00e3o.","id":7623927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum tra\u00e7o ou tipo de personalidade isolado predisp\u00f5e, de forma \u00fanica, um indiv\u00edduo \u00e0 depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acontecimentos estressantes recentes s\u00e3o os preditores mais poderosos do in\u00edcio de um epis\u00f3dio depressivo.","id":7623928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acontecimentos estressantes recentes s\u00e3o os preditores mais poderosos do in\u00edcio de um epis\u00f3dio depressivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os benzodiazep\u00ednicos (BZDs), que devem seu nome \u00e0 sua estrutura molecular, constitu\u00edda por um anel benzeno, s\u00e3o bastante utilizados no Brasil. Sobre os BZDs, \u00e9 certo afirmar-se que","provas":[{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1966564,"hashId":"67ac72e58120703704d4005498e684e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benzodiazep\u00ednicos (BZDs), que devem seu nome \u00e0 sua estrutura molecular, constitu\u00edda por um anel benzeno, s\u00e3o bastante utilizados no Brasil. Sobre os BZDs, \u00e9 <strong>certo <\/strong>afirmar-se que<\/p>","resposta":7623315,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maior frequ\u00eancia de uso est\u00e1 entre mulheres com menos de 50 anos com problemas m\u00e9dicos e psiqui\u00e1tricos.","id":7623314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior frequ\u00eancia de uso est\u00e1 entre mulheres com menos de 50 anos com problemas m\u00e9dicos e psiqui\u00e1tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se devem prescrever benzodiazep\u00ednicos por mais do que oito semanas, pois o uso de doze semanas j\u00e1 se caracteriza como cr\u00f4nico. ","id":7623315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se devem prescrever benzodiazep\u00ednicos por mais do que oito semanas, pois o uso de doze semanas j\u00e1 se caracteriza como cr\u00f4nico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o perdem o efeito sobre o sono ao longo do tempo, por\u00e9m s\u00e3o ineficazes para o tratamento da ins\u00f4nia cr\u00f4nica.","id":7623316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o perdem o efeito sobre o sono ao longo do tempo, por\u00e9m s\u00e3o ineficazes para o tratamento da ins\u00f4nia cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es do seu uso a toler\u00e2ncia, a depend\u00eancia, a s\u00edndrome de abstin\u00eancia e s\u00edndrome l\u00fapus-like.","id":7623317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es do seu uso a toler\u00e2ncia, a depend\u00eancia, a s\u00edndrome de abstin\u00eancia e s\u00edndrome l\u00fapus-like.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" h\u00e1 estudos que comprovam a seguran\u00e7a do seu uso durante a gesta\u00e7\u00e3o, por\u00e9m devem ser prescritos com cautela \u00e0s gestantes.","id":7623318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> h\u00e1 estudos que comprovam a seguran\u00e7a do seu uso durante a gesta\u00e7\u00e3o, por\u00e9m devem ser prescritos com cautela \u00e0s gestantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exame pericial, \u00e9 certo afirmar-se que","provas":[{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1966760,"hashId":"082b7c294a1e49fe9460059391d2c107","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao exame pericial, \u00e9 <strong>certo<\/strong> afirmar-se que<\/p>","resposta":7624297,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a filmagem ou a grava\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o pericial.","id":7624294,"corpo":"<p>\u00e9 permitida a filmagem ou a grava\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o pericial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao perito assinar laudos periciais, se n\u00e3o tiver realizado ou participado do exame.","id":7624295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido ao perito assinar laudos periciais, se n\u00e3o tiver realizado ou participado do exame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o perito deve exercer a fun\u00e7\u00e3o de assistente, prestando atendimento cl\u00ednico ao periciado.","id":7624296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o perito deve exercer a fun\u00e7\u00e3o de assistente, prestando atendimento cl\u00ednico ao periciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fica a crit\u00e9rio do perito a presen\u00e7a de acompanhante durante a per\u00edcia.","id":7624297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fica a crit\u00e9rio do perito a presen\u00e7a de acompanhante durante a per\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao m\u00e9dico assistente emitir parecer sobre os poss\u00edveis benef\u00edcios ou direitos de seus pacientes.","id":7624298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido ao m\u00e9dico assistente emitir parecer sobre os poss\u00edveis benef\u00edcios ou direitos de seus pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos transtornos do humor em crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 correto afirmar, exceto ","provas":[{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1966735,"hashId":"ca4ac8c37dc4f43a1006bd85dc26c98f","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos transtornos do humor em crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 correto afirmar, <strong>exceto <\/strong><\/p>","resposta":7624172,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epis\u00f3dios man\u00edacos s\u00e3o raros em crian\u00e7as pr\u00e9-p\u00faberes, mas bastante comuns em adolescentes.","id":7624169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epis\u00f3dios man\u00edacos s\u00e3o raros em crian\u00e7as pr\u00e9-p\u00faberes, mas bastante comuns em adolescentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrem em crian\u00e7as de todas as idades, consistindo de padr\u00f5es persistentes de altera\u00e7\u00e3o de humor e redu\u00e7\u00e3o de prazer na realiza\u00e7\u00e3o de atividades, por exemplo.","id":7624170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorrem em crian\u00e7as de todas as idades, consistindo de padr\u00f5es persistentes de altera\u00e7\u00e3o de humor e redu\u00e7\u00e3o de prazer na realiza\u00e7\u00e3o de atividades, por exemplo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sintomas de depress\u00e3o maior s\u00e3o semelhantes em crian\u00e7as, adolescentes e adultos. ","id":7624171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sintomas de depress\u00e3o maior s\u00e3o semelhantes em crian\u00e7as, adolescentes e adultos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anedonia, lentifica\u00e7\u00e3o psicomotora grave e del\u00edrios s\u00e3o sintomas que aparecem, com maior frequ\u00eancia, em crian\u00e7as pr\u00e9-p\u00faberes que em adolescentes.","id":7624172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anedonia, lentifica\u00e7\u00e3o psicomotora grave e del\u00edrios s\u00e3o sintomas que aparecem, com maior frequ\u00eancia, em crian\u00e7as pr\u00e9-p\u00faberes que em adolescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a maioria das crian\u00e7as com transtorno depressivo maior tem hist\u00f3ria de abuso ou neglig\u00eancia. ","id":7624173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria das crian\u00e7as com transtorno depressivo maior tem hist\u00f3ria de abuso ou neglig\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos transtornos relacionados ao \u00e1lcool, \u00e9 correto revelar-se que","provas":[{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1966684,"hashId":"b444eb0f43b26036a25053badf61c1bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos transtornos relacionados ao \u00e1lcool, \u00e9 <strong>correto <\/strong>revelar-se que<\/p>","resposta":7623914,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a primeira causa de morte relacionada ao uso de subst\u00e2ncias.","id":7623914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a primeira causa de morte relacionada ao uso de subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as abordagens psicodin\u00e2micas para pessoas que abusam de \u00e1lcool s\u00e3o mais valorizadas e aceitas do que no tratamento daquelas com abuso de drogas il\u00edcitas.","id":7623915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as abordagens psicodin\u00e2micas para pessoas que abusam de \u00e1lcool s\u00e3o mais valorizadas e aceitas do que no tratamento daquelas com abuso de drogas il\u00edcitas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a intoxica\u00e7\u00e3o pelo \u00e1lcool raramente causa irrita\u00e7\u00e3o, comportamento violento e sentimentos de depress\u00e3o.","id":7623916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a intoxica\u00e7\u00e3o pelo \u00e1lcool raramente causa irrita\u00e7\u00e3o, comportamento violento e sentimentos de depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" frequentemente a intoxica\u00e7\u00e3o pelo \u00e1lcool causa alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrio.","id":7623917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> frequentemente a intoxica\u00e7\u00e3o pelo \u00e1lcool causa alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a principal causa de morte entre pessoas com transtornos relacionados ao \u00e1lcool \u00e9 o acidente automobil\u00edstico.","id":7623918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a principal causa de morte entre pessoas com transtornos relacionados ao \u00e1lcool \u00e9 o acidente automobil\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das medica\u00e7\u00f5es utilizadas no tratamento da depress\u00e3o e seus efeitos colaterais, \u00e9 correto afirmar-se, exceto","provas":[{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1966733,"hashId":"2af392c8a2fb3f50b8a3e5900c094761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das medica\u00e7\u00f5es utilizadas no tratamento da depress\u00e3o e seus efeitos colaterais, \u00e9 correto afirmar-se, <strong>exceto<\/strong><\/p>","resposta":7624159,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluoxetina, fluvoxamina, sertralina, venlafaxina e citalopram, em doses antidepressivas usuais, n\u00e3o aumentam o risco de malforma\u00e7\u00f5es fetais quando usadas na gravidez.","id":7624159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluoxetina, fluvoxamina, sertralina, venlafaxina e citalopram, em doses antidepressivas usuais, n\u00e3o aumentam o risco de malforma\u00e7\u00f5es fetais quando usadas na gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o psic\u00f3tica pode ser tratada com uma combina\u00e7\u00e3o de antipsic\u00f3ticos, como a olanzapina, e um antidepressivo, como os inibidores de recepta\u00e7\u00e3o da serotonina.","id":7624160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o psic\u00f3tica pode ser tratada com uma combina\u00e7\u00e3o de antipsic\u00f3ticos, como a olanzapina, e um antidepressivo, como os inibidores de recepta\u00e7\u00e3o da serotonina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o at\u00edpica pode ser tratada com bupropiona ou inibidores de recepta\u00e7\u00e3o da serotonina.","id":7624161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o at\u00edpica pode ser tratada com bupropiona ou inibidores de recepta\u00e7\u00e3o da serotonina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os inibidores de recepta\u00e7\u00e3o da serotonina, incluindo sertralina, fluoxetina, paroxetina, fluvoxamina, s\u00e3o geralmente bem tolerados e a dose inicial \u00e9 tipicamente a dose terap\u00eautica.","id":7624162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os inibidores de recepta\u00e7\u00e3o da serotonina, incluindo sertralina, fluoxetina, paroxetina, fluvoxamina, s\u00e3o geralmente bem tolerados e a dose inicial \u00e9 tipicamente a dose terap\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os principais efeitos colaterais da venlafaxina incluem n\u00e1usea, nervosismo e sudorese profusa. ","id":7624163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os principais efeitos colaterais da venlafaxina incluem n\u00e1usea, nervosismo e sudorese profusa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas n\u00fameros naturais &#119938;, &#119939; e &#119940; formam, nessa ordem, uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica de raz\u00e3o &#119955;, com &#119955; &#8712; &#8477;. Sabe-se que o qu\u00e1druplo de &#119938; \u00e9 igual ao triplo de &#119939;. Assim, a raz\u00e3o entre &#119939; e &#119940; \u00e9:","provas":[{"id":25421,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Administrador - 2016"},{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"},{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"},{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"},{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":25432,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Contador - 2016"},{"id":25433,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":25434,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25435,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"},{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:16:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":862919,"hashId":"a23953500bc152627fe00aa651680dc8","enunciado":"Tr\u00eas n\u00fameros naturais &#119938;, &#119939; e &#119940; formam, nessa ordem, uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica de raz\u00e3o &#119955;, com &#119955; &#8712; &#8477;. Sabe-se que\r\no qu\u00e1druplo de &#119938; \u00e9 igual ao triplo de &#119939;. Assim, a raz\u00e3o entre &#119939; e &#119940; \u00e9:","resposta":2994813,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2.","id":2994810,"corpo":"1\/2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/4.","id":2994811,"corpo":"3\/4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\/3.","id":2994812,"corpo":"4\/3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\/5.","id":2994813,"corpo":"4\/5.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/862919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do paciente com hist\u00f3ria de del\u00edrios, alucina\u00e7\u00f5es e discurso desorganizado h\u00e1 dois meses, segundo o DSM-V?","provas":[{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1606879,"hashId":"85413eae78c5cc0e27e13c878b27355f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do paciente com hist\u00f3ria de del\u00edrios, alucina\u00e7\u00f5es e discurso desorganizado h\u00e1 dois meses, segundo o DSM-V?<\/p>","resposta":6034123,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distimia.","id":6034121,"corpo":"<p>Distimia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o.","id":6034122,"corpo":"<p>Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquizofrenia.","id":6034123,"corpo":"<p>Esquizofrenia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno de ansiedade.","id":6034124,"corpo":"<p>Transtorno de ansiedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1606879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde 2003, a Pol\u00edcia Federal vem intensificando suas opera\u00e7\u00f5es no Brasil, nomeando-as de forma ilustrativa a seus objetos de investiga\u00e7\u00e3o ou em refer\u00eancia a fatos que a identifique, gerando diversas pris\u00f5es e a elucida\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios casos graves de corrup\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. Atualmente, em curso, uma das opera\u00e7\u00f5es mais importantes atende pelo nome de Zelotes e tem por objetivo desarticular:","provas":[{"id":25421,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Administrador - 2016"},{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"},{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"},{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"},{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":25432,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Contador - 2016"},{"id":25433,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":25434,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25435,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"},{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:16:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":862931,"hashId":"18fcf7d50de6745ad1def2bf80835a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 2003, a Pol\u00edcia Federal vem intensificando suas opera\u00e7\u00f5es no Brasil, nomeando-as de forma ilustrativa a seus objetos de investiga\u00e7\u00e3o ou em refer\u00eancia a fatos que a identifique, gerando diversas pris\u00f5es e a elucida\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios casos graves de corrup\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. Atualmente, em curso, uma das opera\u00e7\u00f5es mais importantes atende pelo nome de Zelotes e tem por objetivo desarticular:<\/p>","resposta":2994860,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadrilha especializada em tr\u00e1fico de armas, drogas e assaltos.","id":2994858,"corpo":"<p>Quadrilha especializada em tr\u00e1fico de armas, drogas e assaltos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fac\u00e7\u00f5es criminosas respons\u00e1veis por desvio de recursos p\u00fablicos e lavagem de dinheiro em larga escala no Congresso Nacional.","id":2994859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fac\u00e7\u00f5es criminosas respons\u00e1veis por desvio de recursos p\u00fablicos e lavagem de dinheiro em larga escala no Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es criminosas que atuavam junto ao Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (CARF), manipulando o tr\u00e2mite de processos e o resultado de julgamentos.","id":2994860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es criminosas que atuavam junto ao Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (CARF), manipulando o tr\u00e2mite de processos e o resultado de julgamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dois grupos criminosos que utilizavam cart\u00f5es de cr\u00e9ditos de terceiros, desviados das correspond\u00eancias dos Correios, em estabelecimentos comerciais de v\u00e1rias capitais do pa\u00eds.","id":2994861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois grupos criminosos que utilizavam cart\u00f5es de cr\u00e9ditos de terceiros, desviados das correspond\u00eancias dos Correios, em estabelecimentos comerciais de v\u00e1rias capitais do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/862931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Decreto Federal n\u00ba 1171\/94, a san\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel por infra\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo de \u00e9tica dos servidores federais limita-se a:","provas":[{"id":25421,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Administrador - 2016"},{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"},{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"},{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"},{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":25432,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Contador - 2016"},{"id":25433,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":25434,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25435,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"},{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":862946,"hashId":"bab57f58a78a7832efe5d8434fc7f14c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Decreto Federal n\u00ba 1171\/94, a san\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel por infra\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo de \u00e9tica dos servidores federais limita-se a:<\/p>","resposta":2994919,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Multa.","id":2994918,"corpo":"<p>Multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Censura.","id":2994919,"corpo":"<p>Censura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o.","id":2994920,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":2994921,"corpo":"<p>Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/862946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de regime jur\u00eddico estatut\u00e1rio federal, a a\u00e7\u00e3o disciplinar contra servidor que pratica a infra\u00e7\u00e3o de ausentar-se do servi\u00e7o sem autoriza\u00e7\u00e3o da chefia imediata prescreve em:","provas":[{"id":25421,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Administrador - 2016"},{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"},{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"},{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"},{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":25432,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Contador - 2016"},{"id":25433,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":25434,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25435,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"},{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":862945,"hashId":"953e35a44c962c25f34ad243e70990ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de regime jur\u00eddico estatut\u00e1rio federal, a a\u00e7\u00e3o disciplinar contra servidor que pratica a infra\u00e7\u00e3o de ausentar-se do servi\u00e7o sem autoriza\u00e7\u00e3o da chefia imediata prescreve em:<\/p>","resposta":2994917,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas anos.","id":2994914,"corpo":"<p>Tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinco anos.","id":2994915,"corpo":"<p>Cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cento e vinte dias.","id":2994916,"corpo":"<p>Cento e vinte dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cento e oitenta dias.","id":2994917,"corpo":"<p>Cento e oitenta dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/862945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ferramenta Microsoft Office Excel 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), a fun\u00e7\u00e3o =M\u00c9DIA(100;20) retorna o valor:","provas":[{"id":25421,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Administrador - 2016"},{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"},{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"},{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"},{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":25432,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Contador - 2016"},{"id":25433,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":25434,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25435,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"},{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":862936,"hashId":"f79f0a2bc024c786ffcd9cbce6a6ad4c","enunciado":"<p>Na ferramenta<em> Microsoft Office Excel <\/em>2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), a fun\u00e7\u00e3o =M\u00c9DIA(100;20) retorna o valor:<\/p>","resposta":2994880,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":2994878,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":2994879,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60.","id":2994880,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100.","id":2994881,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/862936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 caracterizado o transtorno da personalidade histri\u00f4nica?","provas":[{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1606888,"hashId":"a44231520a4f199190b7f1d4408ee0f9","enunciado":"<p>Como \u00e9 caracterizado o transtorno da personalidade histri\u00f4nica?<\/p>","resposta":6034152,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poucas atividades produzem prazer.","id":6034149,"corpo":"<p>Poucas atividades produzem prazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sentimentos grandiosos da pr\u00f3pria import\u00e2ncia.","id":6034150,"corpo":"<p>Sentimentos grandiosos da pr\u00f3pria import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indiferen\u00e7a e insensibilidade pelos sentimentos alheios.","id":6034151,"corpo":"<p>Indiferen\u00e7a e insensibilidade pelos sentimentos alheios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dramatiza\u00e7\u00e3o, teatralidade e express\u00e3o exagerada das emo\u00e7\u00f5es.","id":6034152,"corpo":"<p>Dramatiza\u00e7\u00e3o, teatralidade e express\u00e3o exagerada das emo\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1606888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do cap\u00edtulo destinado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que o princ\u00edpio da","provas":[{"id":25421,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Administrador - 2016"},{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"},{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"},{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"},{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":25432,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Contador - 2016"},{"id":25433,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":25434,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25435,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"},{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:16:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":862939,"hashId":"1544566005a47daed59af498fc39d912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do cap\u00edtulo destinado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que o princ\u00edpio da<\/p>","resposta":2994893,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicidade \u00e9 absoluto e, portanto, n\u00e3o comporta exce\u00e7\u00f5es.","id":2994890,"corpo":"<p><u>publicidade <\/u>\u00e9 absoluto e, portanto, n\u00e3o comporta exce\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"razoabilidade encontra-se expresso na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":2994891,"corpo":"<p><u>razoabilidade <\/u>encontra-se expresso na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legalidade \u00e9 hierarquicamente superior ao princ\u00edpio da moralidade.","id":2994892,"corpo":"<p><u>legalidade <\/u>\u00e9 hierarquicamente superior ao princ\u00edpio da moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia aplica-se \u00e0 sociedade de economia mista e \u00e0 empresa p\u00fablica.","id":2994893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>efici\u00eancia <\/u>aplica-se \u00e0 sociedade de economia mista e \u00e0 empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/862939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum ouvir nos notici\u00e1rios a estimativa do n\u00famero de pessoas presentes em atos p\u00fablicos, tais como passeatas, com\u00edcios e shows. Para tal, considera-se, em geral, que, quando lotados, dois metros quadrados s\u00e3o ocupados por nove pessoas. Dessa forma, a estimativa do n\u00famero de pessoas presentes em um show musical ocorrido num parque de 9.500 m2 totalmente lotado \u00e9:","provas":[{"id":25421,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Administrador - 2016"},{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"},{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"},{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"},{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":25432,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Contador - 2016"},{"id":25433,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":25434,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25435,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"},{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":862924,"hashId":"41e698ae1787c71d8054c579c587b7f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum ouvir nos notici\u00e1rios a estimativa do n\u00famero de pessoas presentes em atos p\u00fablicos, tais como passeatas, com\u00edcios e shows. Para tal, considera-se, em geral, que, quando lotados, dois metros quadrados s\u00e3o ocupados por nove pessoas. Dessa forma, a estimativa do n\u00famero de pessoas presentes em um show musical ocorrido num parque de 9.500 m<sup>2<\/sup> totalmente lotado \u00e9:<\/p>","resposta":2994831,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39.250.","id":2994830,"corpo":"<p>39.250.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42.750.","id":2994831,"corpo":"<p>42.750.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.500.","id":2994832,"corpo":"<p>45.500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54.750.","id":2994833,"corpo":"<p>54.750.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/862924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a equa\u00e7\u00e3o a seguir:4 + 7 + 10 + ... + \ud835\udc99 = 424Sabendo-se que os termos do primeiro membro dessa equa\u00e7\u00e3o formam uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, ent\u00e3o o valor de \ud835\udc99 \u00e9:","provas":[{"id":25421,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Administrador - 2016"},{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"},{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"},{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"},{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":25432,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Contador - 2016"},{"id":25433,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":25434,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25435,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"},{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":862921,"hashId":"eb849691afe8f15ea68ae05a2754c2fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a equa\u00e7\u00e3o a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 + 7 + 10 + ... + \ud835\udc99 = 424<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que os termos do primeiro membro dessa equa\u00e7\u00e3o formam uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, ent\u00e3o o valor de \ud835\udc99 \u00e9:<\/p>","resposta":2994819,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37.","id":2994818,"corpo":"<p>37.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"49.","id":2994819,"corpo":"<p>49.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"57.","id":2994820,"corpo":"<p>57.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"61.","id":2994821,"corpo":"<p>61.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/862921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas formigas, das quais duas carregam folhas, andam formando uma fila. Sabe-se que a que carrega folha verde sempre diz a verdade; a que carrega folha amarelada \u00e0s vezes diz a verdade; e a que n\u00e3o carrega qualquer folha sempre mente. A que est\u00e1 na frente diz \u201ca formiga que carrega folha verde est\u00e1 no meio\u201d. A que est\u00e1 no meio diz \u201ceu carrego a folha amarelada\u201d. A que est\u00e1 atr\u00e1s diz \u201ca formiga que est\u00e1 no meio n\u00e3o carrega folha alguma\u201d. Logo, pode-se concluir que a formiga que","provas":[{"id":25421,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Administrador - 2016"},{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"},{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"},{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"},{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"},{"id":25432,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Contador - 2016"},{"id":25433,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":25434,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25435,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"},{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:19:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":862920,"hashId":"3bc171c4520eec970928ea669829238f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas formigas, das quais duas carregam folhas, andam formando uma fila. Sabe-se que a que carrega folha verde sempre diz a verdade; a que carrega folha amarelada \u00e0s vezes diz a verdade; e a que n\u00e3o carrega qualquer folha sempre mente. A que est\u00e1 na frente diz \u201ca formiga que carrega folha verde est\u00e1 no meio\u201d. A que est\u00e1 no meio diz \u201ceu carrego a folha amarelada\u201d. A que est\u00e1 atr\u00e1s diz \u201ca formiga que est\u00e1 no meio n\u00e3o carrega folha alguma\u201d. Logo, pode-se concluir que a formiga que<\/p>","resposta":2994816,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 atr\u00e1s \u00e9 a que sempre mente.","id":2994814,"corpo":"<p>est\u00e1 atr\u00e1s \u00e9 a que sempre mente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carrega a folha amarelada est\u00e1 no meio.","id":2994815,"corpo":"<p>carrega a folha amarelada est\u00e1 no meio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carrega folha verde est\u00e1 atr\u00e1s das outras duas.","id":2994816,"corpo":"<p>carrega folha verde est\u00e1 atr\u00e1s das outras duas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre mente est\u00e1 \u00e0 frente daquela que carrega a folha amarelada.","id":2994817,"corpo":"<p>sempre mente est\u00e1 \u00e0 frente daquela que carrega a folha amarelada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/862920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPaciente com hist\u00f3ria de tristeza, melancolia, choro f\u00e1cil e frequente h\u00e1 dois meses, acompanhado de fadiga, cansa\u00e7o f\u00e1cil e aumento do apetite.\u201d Qual hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e tratamento?","provas":[{"id":53121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1606880,"hashId":"b49cca314a997dbe26d8407861a7e6b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPaciente com hist\u00f3ria de tristeza, melancolia, choro f\u00e1cil e frequente h\u00e1 dois meses, acompanhado de fadiga, cansa\u00e7o f\u00e1cil e aumento do apetite.\u201d Qual hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e tratamento?<\/p>","resposta":6034126,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno dissociativo e sertralina.","id":6034125,"corpo":"<p>Transtorno dissociativo e sertralina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno depressivo e fluoxetina.","id":6034126,"corpo":"<p>Transtorno depressivo e fluoxetina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de ansiedade e clonazepam.","id":6034127,"corpo":"<p>Transtorno de ansiedade e clonazepam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno de personalidade e \u00e1cido valproico.","id":6034128,"corpo":"<p>Transtorno de personalidade e \u00e1cido valproico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1606880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com 55 anos de idade, tratado com Naltrexona (50 mg\/dia), manteve-se em abstin\u00eancia alco\u00f3lica por 2 meses e ir\u00e1 submeter-se a uma cirurgia no joelho. Qual o tempo m\u00ednimo necess\u00e1rio de redu\u00e7\u00e3o da Naltrexona, para que ele possa submeter-se ao procedimento, levando-se em conta a necessidade de poss\u00edvel uso de opioide?","provas":[{"id":58372,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatria-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1748527,"hashId":"e67050eafebc5d9ab070c5ac86e7ada5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com 55 anos de idade, tratado com Naltrexona (50 mg\/dia), manteve-se em abstin\u00eancia alco\u00f3lica por 2 meses e ir\u00e1 submeter-se a uma cirurgia no joelho. Qual o tempo m\u00ednimo necess\u00e1rio de redu\u00e7\u00e3o da Naltrexona, para que ele possa submeter-se ao procedimento, levando-se em conta a necessidade de poss\u00edvel uso de opioide?<\/p>","resposta":6652753,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 horas.","id":6652752,"corpo":"<p>24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72 horas.","id":6652753,"corpo":"<p>72 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 dias.","id":6652754,"corpo":"<p>5 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 semana.","id":6652755,"corpo":"<p>1 semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 semanas","id":6652756,"corpo":"<p>2 semanas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A depress\u00e3o p\u00f3s-AVC \u00e9 mais comumente associada a doen\u00e7a cerebrovascular, e envolve a art\u00e9ria:","provas":[{"id":58372,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatria-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1748497,"hashId":"e76921963bfea2ed2e70d1c78f4ad886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o p\u00f3s-AVC \u00e9 mais comumente associada a doen\u00e7a cerebrovascular, e envolve a art\u00e9ria:<\/p>","resposta":6652614,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunicante anterior.","id":6652612,"corpo":"<p>comunicante anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cerebral anterior.","id":6652613,"corpo":"<p>cerebral anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cerebral m\u00e9dia.","id":6652614,"corpo":"<p>cerebral m\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunicante posterior.","id":6652615,"corpo":"<p>comunicante posterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"basilar.","id":6652616,"corpo":"<p>basilar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher com 28 anos de idade, portadora de depress\u00e3o maior, tem uma irm\u00e3 g\u00eamea univitelina. No que se refere \u00e0 probabilidade de a irm\u00e3 desenvolver o mesmo transtorno, assinale a alternativa correta, de acordo com a base gen\u00e9tica da depress\u00e3o.","provas":[{"id":58372,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatria-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1748498,"hashId":"a0821ae4cc98d2a9ae8af96f7b278c91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher com 28 anos de idade, portadora de depress\u00e3o maior, tem uma irm\u00e3 g\u00eamea univitelina. No que se refere \u00e0 probabilidade de a irm\u00e3 desenvolver o mesmo transtorno, assinale a alternativa correta, de acordo com a base gen\u00e9tica da depress\u00e3o.<\/p>","resposta":6652619,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sendo a depress\u00e3o maior uma doen\u00e7a gen\u00e9tica, a irm\u00e3 vai, invariavelmente, apresentar a doen\u00e7a.","id":6652617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo a depress\u00e3o maior uma doen\u00e7a gen\u00e9tica, a irm\u00e3 vai, invariavelmente, apresentar a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o maior tem pouca influ\u00eancia da hereditariedade, por isso existe apenas um pequeno risco de a irm\u00e3 desenvolver o transtorno.","id":6652618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o maior tem pouca influ\u00eancia da hereditariedade, por isso existe apenas um pequeno risco de a irm\u00e3 desenvolver o transtorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A chance de g\u00eameos id\u00eanticos apresentarem o transtorno de humor \u00e9 alta.","id":6652619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chance de g\u00eameos id\u00eanticos apresentarem o transtorno de humor \u00e9 alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de existir alguma causa gen\u00e9tica para os transtornos do humor, \u00e9 o ambiente familiar em que a crian\u00e7a \u00e9 criada que determinar\u00e1, de forma mais importante, o aparecimento da doen\u00e7a.","id":6652620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de existir alguma causa gen\u00e9tica para os transtornos do humor, \u00e9 o ambiente familiar em que a crian\u00e7a \u00e9 criada que determinar\u00e1, de forma mais importante, o aparecimento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O risco de a irm\u00e3 g\u00eamea desenvolver depress\u00e3o \u00e9 semelhante ao de qualquer irm\u00e3o.","id":6652621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de a irm\u00e3 g\u00eamea desenvolver depress\u00e3o \u00e9 semelhante ao de qualquer irm\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem com 60 anos de idade, portador de Doen\u00e7a de Parkinson inicial, procura atendimento psiqui\u00e1trico acompanhado por sua esposa. Ela relata que o paciente come\u00e7ou a apresentar comportamento que define como \u201cbastante estranho\u201d durante o sono (acredita que esteja sonhando), j\u00e1 tendo tentado, numa ocasi\u00e3o, agredi-la. A polissonografia realizada demonstrou artefatos e\/ou aus\u00eancia de completa hipotonia durante que fase do sono?","provas":[{"id":58372,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatria-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1748528,"hashId":"85b926eae29e86f9ec2cc0208355b69a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem com 60 anos de idade, portador de Doen\u00e7a de Parkinson inicial, procura atendimento psiqui\u00e1trico acompanhado por sua esposa. Ela relata que o paciente come\u00e7ou a apresentar comportamento que define como \u201cbastante estranho\u201d durante o sono (acredita que esteja sonhando), j\u00e1 tendo tentado, numa ocasi\u00e3o, agredi-la. A polissonografia realizada demonstrou artefatos e\/ou aus\u00eancia de completa hipotonia durante que fase do sono?<\/p>","resposta":6652761,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fase\/Est\u00e1gio I.","id":6652757,"corpo":"<p>Fase\/Est\u00e1gio I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fase\/Est\u00e1gio II.","id":6652758,"corpo":"<p>Fase\/Est\u00e1gio II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fase\/Est\u00e1gio III.","id":6652759,"corpo":"<p>Fase\/Est\u00e1gio III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fase\/Est\u00e1gio IV.","id":6652760,"corpo":"<p>Fase\/Est\u00e1gio IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sono REM.","id":6652761,"corpo":"<p>Sono REM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kleber \u00e9 um rapaz de 22 anos que foi preso acusado de ter assassinado a namorada por suspeita de trai\u00e7\u00e3o (sendo essa sua 5\u00aa pris\u00e3o). Ao ser abordado, em sua resid\u00eancia, sua m\u00e3e referiu estar \u201cexausta de criar um filho que n\u00e3o obedece \u00e0s regras\u201d. Desde pequeno, Kleber sempre foi muito agressivo, roubava objetos de colegas de escola, intimidava outras crian\u00e7as e professores, sendo expulso de v\u00e1rias escolas. Era considerado solit\u00e1rio e mal quisto pelos pares. Foi para uma consulta com psiquiatra aos 16 anos, mas n\u00e3o aderiu ao tratamento proposto, pois considerou o profissional \u201cburro\u201d. Ao exame psiqui\u00e1trico, mostra-se indiferente ao relato, demonstra aus\u00eancia de empatia ao falar sobre suas v\u00edtimas, sempre projetando nelas a culpa pelos seus atos, al\u00e9m de negar estar arrependido dos crimes praticados anteriormente. Em suas passagens anteriores pelo sistema prisional, era constante seu envolvimento em brigas e o desrespeito aos regulamentos prisionais, sendo, por isso, solicitada sua avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica no presente momento.Com base nos dados, \u00e9 correto afirmar que o caso de Kleber se trata de:","provas":[{"id":58372,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatria-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1748545,"hashId":"c2e934c6647f8a6688a4b2bb18c107ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Kleber \u00e9 um rapaz de 22 anos que foi preso acusado de ter assassinado a namorada por suspeita de trai\u00e7\u00e3o (sendo essa sua 5\u00aa pris\u00e3o). Ao ser abordado, em sua resid\u00eancia, sua m\u00e3e referiu estar \u201cexausta de criar um filho que n\u00e3o obedece \u00e0s regras\u201d. Desde pequeno, Kleber sempre foi muito agressivo, roubava objetos de colegas de escola, intimidava outras crian\u00e7as e professores, sendo expulso de v\u00e1rias escolas. Era considerado solit\u00e1rio e mal quisto pelos pares. Foi para uma consulta com psiquiatra aos 16 anos, mas n\u00e3o aderiu ao tratamento proposto, pois considerou o profissional \u201cburro\u201d. Ao exame psiqui\u00e1trico, mostra-se indiferente ao relato, demonstra aus\u00eancia de empatia ao falar sobre suas v\u00edtimas, sempre projetando nelas a culpa pelos seus atos, al\u00e9m de negar estar arrependido dos crimes praticados anteriormente. Em suas passagens anteriores pelo sistema prisional, era constante seu envolvimento em brigas e o desrespeito aos regulamentos prisionais, sendo, por isso, solicitada sua avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica no presente momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados, \u00e9 <u>correto <\/u>afirmar que o caso de Kleber se trata de:<\/p>","resposta":6652845,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Paranoide, sendo indicada a convers\u00e3o da pena em medida de seguran\u00e7a.","id":6652842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de Personalidade Paranoide, sendo indicada a convers\u00e3o da pena em medida de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Borderline, sendo considerado semi-imput\u00e1vel por perturba\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental.","id":6652843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de Personalidade <em>Borderline<\/em>, sendo considerado semi-imput\u00e1vel por perturba\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Antissocial, sendo necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de Exame de Verifica\u00e7\u00e3o de Cessa\u00e7\u00e3o de Periculosidade.","id":6652844,"corpo":"<p>Transtorno de Personalidade Antissocial, sendo necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de Exame de Verifica\u00e7\u00e3o de Cessa\u00e7\u00e3o de Periculosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Antissocial, sendo contraindicada a substitui\u00e7\u00e3o da pena, por medida de seguran\u00e7a.","id":6652845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de Personalidade Antissocial, sendo contraindicada a substitui\u00e7\u00e3o da pena, por medida de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Borderline, sendo considerado inimput\u00e1vel por ter agido sob forte emo\u00e7\u00e3o.","id":6652846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de Personalidade <em>Borderline<\/em>, sendo considerado inimput\u00e1vel por ter agido sob forte emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os sintomas do Transtorno de Estresse P\u00f3s- Traum\u00e1tico (TEPT), qual(is) pode(m) ser melhorado(s) com o uso de medicamentos que suprimem a atividade noradren\u00e9rgica?","provas":[{"id":58372,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatria-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1748504,"hashId":"7bfab294aab9a98c367d198e82a40d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os sintomas do Transtorno de Estresse P\u00f3s- Traum\u00e1tico (TEPT), qual(is) pode(m) ser melhorado(s) com o uso de medicamentos que suprimem a atividade noradren\u00e9rgica?<\/p>","resposta":6652645,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipervigil\u00e2ncia.","id":6652645,"corpo":"<p>Hipervigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inabilidade de lembrar um aspecto importante do trauma.","id":6652646,"corpo":"<p>Inabilidade de lembrar um aspecto importante do trauma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interesse marcadamente diminu\u00eddo.","id":6652647,"corpo":"<p>Interesse marcadamente diminu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evita\u00e7\u00e3o de atividades relacionadas ao trauma.","id":6652648,"corpo":"<p>Evita\u00e7\u00e3o de atividades relacionadas ao trauma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sentimentos de desapego","id":6652649,"corpo":"<p>Sentimentos de desapego<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de custeio e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, sumulada pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, considere: I. O trabalhador rural, na condi\u00e7\u00e3o de segurado especial, sujeito \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria sobre a produ\u00e7\u00e3o rural comercializada, somente faz jus \u00e0 aposentadoria por tempo de servi\u00e7o, se recolher contribui\u00e7\u00e3o facultativa. II. \u00c9 devida a pens\u00e3o por morte aos dependentes do segurado que, apesar de ter perdido essa qualidade, preencheu os requisitos legais para a obten\u00e7\u00e3o de aposentadoria at\u00e9 a data do seu \u00f3bito. III. \u00c9 incab\u00edvel a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o considerados no c\u00e1lculo do sal\u00e1rio de benef\u00edcio de aux\u00edliodoen\u00e7a, aposentadoria por invalidez, pens\u00e3o ou aux\u00edlio-reclus\u00e3o concedidos antes da vig\u00eancia da CF\/1988. IV. A acumula\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio-acidente com aposentadoria pressup\u00f5e que a les\u00e3o incapacitante e a aposentadoria sejam anteriores a 11\/11\/1997, observado o crit\u00e9rio do art. 23 da Lei no 8.213\/1991 para defini\u00e7\u00e3o do momento da les\u00e3o nos casos de doen\u00e7a profissional ou do trabalho. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":25648,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2016-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 16:55:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":871675,"hashId":"f22455f60c502588ae5bc09737724daa","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de custeio e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, sumulada pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, considere:\r\n<\/p><p>I. O trabalhador rural, na condi\u00e7\u00e3o de segurado especial, sujeito \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria sobre a produ\u00e7\u00e3o rural\r\ncomercializada, somente faz jus \u00e0 aposentadoria por tempo de servi\u00e7o, se recolher contribui\u00e7\u00e3o facultativa.\r\n<\/p><p>II. \u00c9 devida a pens\u00e3o por morte aos dependentes do segurado que, apesar de ter perdido essa qualidade, preencheu os\r\nrequisitos legais para a obten\u00e7\u00e3o de aposentadoria at\u00e9 a data do seu \u00f3bito.\r\n<\/p><p>III. \u00c9 incab\u00edvel a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o considerados no c\u00e1lculo do sal\u00e1rio de benef\u00edcio de aux\u00edliodoen\u00e7a,\r\naposentadoria por invalidez, pens\u00e3o ou aux\u00edlio-reclus\u00e3o concedidos antes da vig\u00eancia da CF\/1988.\r\n<\/p><p>IV. A acumula\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio-acidente com aposentadoria pressup\u00f5e que a les\u00e3o incapacitante e a aposentadoria sejam\r\nanteriores a 11\/11\/1997, observado o crit\u00e9rio do art. 23 da Lei no 8.213\/1991 para defini\u00e7\u00e3o do momento da les\u00e3o nos casos\r\nde doen\u00e7a profissional ou do trabalho.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3033021,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3033017,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3033018,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3033019,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":3033020,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3033021,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346379,"enunciado":"","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/871675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao texto acima, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":77655,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapema-sc-2016-ms-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Itapema - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 18:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2334759,"hashId":"c5b8a2be85e586c47c5d989fbd317210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia ao texto acima, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9225392,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O eu l\u00edrico utiliza o voc\u00ea, pronome de tratamento com fun\u00e7\u00e3o de pronome pessoal do caso reto, para se dirigir a sua amada.","id":9225389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eu l\u00edrico utiliza o voc\u00ea, pronome de tratamento com fun\u00e7\u00e3o de pronome pessoal do caso reto, para se dirigir a sua amada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os verbos e outros pronomes utilizados pelo eu l\u00edrico para fazer refer\u00eancia \u00e0 mulher est\u00e3o na 3\u00aa pessoa, e esse uso segue a norma padr\u00e3o, pois, apesar de se referir \u00e0 2\u00aa pessoa do discurso, o pronome voc\u00ea se conjuga com as formas da 3\u00aa pessoa, como em possa, leve.","id":9225390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os verbos e outros pronomes utilizados pelo eu l\u00edrico para fazer refer\u00eancia \u00e0 mulher est\u00e3o na 3\u00aa pessoa, e esse uso segue a norma padr\u00e3o, pois, apesar de se referir \u00e0 2\u00aa pessoa do discurso, o pronome voc\u00ea se conjuga com as formas da 3\u00aa pessoa, como em possa, leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No poema, o eu l\u00edrico se dirige \u00e0 mulher amada, desejando estar com ela em qualquer circunst\u00e2ncia; fisicamente, na lembran\u00e7a ou no esquecimento.","id":9225391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No poema, o eu l\u00edrico se dirige \u00e0 mulher amada, desejando estar com ela em qualquer circunst\u00e2ncia; fisicamente, na lembran\u00e7a ou no esquecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se dirigir a sua interlocutora por meio do pronome voc\u00ea, o eu l\u00edrico n\u00e3o confere maior intimidade ao discurso, pois tal forma n\u00e3o indica aus\u00eancia de formalidade entre os interlocutores.","id":9225392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se dirigir a sua interlocutora por meio do pronome voc\u00ea, o eu l\u00edrico n\u00e3o confere maior intimidade ao discurso, pois tal forma n\u00e3o indica aus\u00eancia de formalidade entre os interlocutores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema seguinte para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. Cantiga para n\u00e3o morrer (Ferreira Gullar).Quando voc\u00ea for se embora,Mo\u00e7a branca como a neve,Me leve.Se acaso voc\u00ea n\u00e3o possaMe carregar pela m\u00e3o,Menina branca de neve,Me leve no cora\u00e7\u00e3o.Se no cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o possaPor acaso me levar,Mo\u00e7a de sonho e de neve,Me leve no seu lembrar.E se a\u00ed tamb\u00e9m n\u00e3o possaPor tanta coisa que leveJ\u00e1 viva em seu pensamento,Menina branca de neve,Me leve no esquecimento.","id":524709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o poema seguinte para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cantiga para n\u00e3o morrer (Ferreira Gullar).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea for se embora,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7a branca como a neve,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me leve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se acaso voc\u00ea n\u00e3o possa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me carregar pela m\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Menina branca de neve,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me leve no cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se no cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o possa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por acaso me levar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7a de sonho e de neve,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me leve no seu lembrar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se a\u00ed tamb\u00e9m n\u00e3o possa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por tanta coisa que leve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 viva em seu pensamento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Menina branca de neve,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me leve no esquecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira estrofe do poema, temos um pronome pessoal de tratamento e dois pronomes pessoais obl\u00edquos. Quais s\u00e3o eles?","provas":[{"id":77655,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapema-sc-2016-ms-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Itapema - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 18:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2334760,"hashId":"8d05d10bf6b6d9ce33d66afd42f08340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira estrofe do poema, temos um pronome pessoal de tratamento e dois pronomes pessoais obl\u00edquos. Quais s\u00e3o eles?<\/p>","resposta":9225393,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00ea \u2013 se \u2013 me","id":9225393,"corpo":"<p>Voc\u00ea \u2013 se \u2013 me<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea \u2013 for \u2013 como","id":9225394,"corpo":"<p>Voc\u00ea \u2013 for \u2013 como<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando \u2013 for \u2013 me","id":9225395,"corpo":"<p>Quando \u2013 for \u2013 me<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Voc\u00ea \u2013 me \u2013 branca","id":9225396,"corpo":"<p> Voc\u00ea \u2013 me \u2013 branca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema seguinte para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. Cantiga para n\u00e3o morrer (Ferreira Gullar).Quando voc\u00ea for se embora,Mo\u00e7a branca como a neve,Me leve.Se acaso voc\u00ea n\u00e3o possaMe carregar pela m\u00e3o,Menina branca de neve,Me leve no cora\u00e7\u00e3o.Se no cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o possaPor acaso me levar,Mo\u00e7a de sonho e de neve,Me leve no seu lembrar.E se a\u00ed tamb\u00e9m n\u00e3o possaPor tanta coisa que leveJ\u00e1 viva em seu pensamento,Menina branca de neve,Me leve no esquecimento.","id":524709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o poema seguinte para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cantiga para n\u00e3o morrer (Ferreira Gullar).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea for se embora,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7a branca como a neve,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me leve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se acaso voc\u00ea n\u00e3o possa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me carregar pela m\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Menina branca de neve,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me leve no cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se no cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o possa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por acaso me levar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7a de sonho e de neve,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me leve no seu lembrar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se a\u00ed tamb\u00e9m n\u00e3o possa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por tanta coisa que leve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 viva em seu pensamento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Menina branca de neve,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me leve no esquecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uso de h\u00e1 (verbo) e a (preposi\u00e7\u00e3o). H\u00e1 (verbo), usa-se quando \u00e9 poss\u00edvel sua substitui\u00e7\u00e3o por \u201cfaz\u201d. Exemplo: H\u00e1 muito tempo que n\u00e3o vejo Margarete. (= Faz muito tempo...).\u201cA,\u201d preposi\u00e7\u00e3o, usa-se em todos os outros casos, ou seja, quando a referida substitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.Exemplo: Daqui a pouco ser\u00e3o dez horas.Sendo assim, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":77655,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapema-sc-2016-ms-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Itapema - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 18:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2334771,"hashId":"695d04874936b118c24edddeb25e1247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de h\u00e1 (verbo) e a (preposi\u00e7\u00e3o). H\u00e1 (verbo), usa-se quando \u00e9 poss\u00edvel sua substitui\u00e7\u00e3o por \u201cfaz\u201d. Exemplo: H\u00e1 muito tempo que n\u00e3o vejo Margarete. (= Faz muito tempo...).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA,\u201d preposi\u00e7\u00e3o, usa-se em todos os outros casos, ou seja, quando a referida substitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exemplo: Daqui a pouco ser\u00e3o dez horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9225446,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 muitos anos que n\u00e3o viajo.","id":9225443,"corpo":"<p>H\u00e1 muitos anos que n\u00e3o viajo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estou a quil\u00f4metros da verdade.","id":9225444,"corpo":"<p>Estou a quil\u00f4metros da verdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 v\u00e1rios meses n\u00e3o chove.","id":9225445,"corpo":"<p>H\u00e1 v\u00e1rios meses n\u00e3o chove.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o vejo meus filhos a tr\u00eas meses.","id":9225446,"corpo":"<p>N\u00e3o vejo meus filhos a tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS, 2004), s\u00f3 N\u00c3O podem ser considerados como p\u00fablico usu\u00e1rio da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social:","provas":[{"id":71031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 18:14:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2164026,"hashId":"fff08749ee7b713b1088e74cd2f2cc7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS, 2004), s\u00f3 <strong>N\u00c3O<\/strong> podem ser considerados como p\u00fablico usu\u00e1rio da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social:<\/p>","resposta":8483717,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fam\u00edlias e os indiv\u00edduos, atendidos ou n\u00e3o pelas entidades socioassistenciais existentes, com perda ou fragilidade de v\u00ednculos de afetividade, pertencimento e sociabilidade.","id":8483715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fam\u00edlias e os indiv\u00edduos, atendidos ou n\u00e3o pelas entidades socioassistenciais existentes, com perda ou fragilidade de v\u00ednculos de afetividade, pertencimento e sociabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cidad\u00e3os e grupos cujas identidades s\u00e3o estigmatizadas em termos \u00e9tnico, cultural e sexual.","id":8483716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cidad\u00e3os e grupos cujas identidades s\u00e3o estigmatizadas em termos \u00e9tnico, cultural e sexual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As entidades socioassistenciais que prestam servi\u00e7os e contribuem para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.","id":8483717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades socioassistenciais que prestam servi\u00e7os e contribuem para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos com inser\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, ou n\u00e3o inser\u00e7\u00e3o, no mercado de trabalho formal e informal.","id":8483718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indiv\u00edduos com inser\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, ou n\u00e3o inser\u00e7\u00e3o, no mercado de trabalho formal e informal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":22955,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas Munic\u00edpios do Estado do Piau\u00ed celebraram entre si importante cons\u00f3rcio p\u00fablico e, posteriormente, entregaram recursos ao mencionado cons\u00f3rcio mediante contrato de rateio. Nos termos da Lei no 11.107\/2005,","provas":[{"id":58547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":22955,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-gestao-publica-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 18:51:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1761207,"hashId":"d63ba99f07f521847023fcbee9d3a78f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas Munic\u00edpios do Estado do Piau\u00ed celebraram entre si importante cons\u00f3rcio p\u00fablico e, posteriormente, entregaram recursos ao mencionado cons\u00f3rcio mediante contrato de rateio. Nos termos da Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 11.107\/2005,<\/p>","resposta":6709465,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"celebrar contrato de rateio de cons\u00f3rcio p\u00fablico sem pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria caracteriza ato de improbidade administrativa na modalidade \u201cato que importa enriquecimento il\u00edcito\u201d.","id":6709461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celebrar contrato de rateio de cons\u00f3rcio p\u00fablico sem pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria caracteriza ato de improbidade administrativa na modalidade \u201cato que importa enriquecimento il\u00edcito\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os entes consorciados, apenas isoladamente, podem exigir o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es previstas no contrato de rateio.","id":6709462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os entes consorciados, apenas isoladamente, podem exigir o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es previstas no contrato de rateio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o de recursos entregues por meio de contrato de rateio para o atendimento de despesas gen\u00e9ricas, exceto para opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":6709463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o de recursos entregues por meio de contrato de rateio para o atendimento de despesas gen\u00e9ricas, exceto para opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os entes consorciados poder\u00e3o entregar recursos ao cons\u00f3rcio p\u00fablico mediante outros meios, distintos do contrato de rateio, como, por exemplo, o denominado protocolo de inten\u00e7\u00f5es.","id":6709464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os entes consorciados poder\u00e3o entregar recursos ao cons\u00f3rcio p\u00fablico mediante outros meios, distintos do contrato de rateio, como, por exemplo, o denominado protocolo de inten\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os recursos destinados ao cons\u00f3rcio p\u00fablico devem ser devidamente previstos na lei or\u00e7ament\u00e1ria de cada consorciado ou em seus cr\u00e9ditos adicionais, sob pena de exclus\u00e3o do cons\u00f3rcio, ap\u00f3s pr\u00e9via suspens\u00e3o.","id":6709465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos destinados ao cons\u00f3rcio p\u00fablico devem ser devidamente previstos na lei or\u00e7ament\u00e1ria de cada consorciado ou em seus cr\u00e9ditos adicionais, sob pena de exclus\u00e3o do cons\u00f3rcio, ap\u00f3s pr\u00e9via suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 60","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios p\u00fablicos de direito p\u00fablico (associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios p\u00fablicos de direito p\u00fablico (associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica)","pai":404353,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407909,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-de-direito-publico-associacao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato de programa e contrato de rateio","oab":true,"nome":"Contrato de programa e contrato de rateio","pai":404353,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407912,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-programa-e-contrato-de-rateio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422952,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-107-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-de-contratacao-de-consorcios-publicos-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \/ PCNs para o 3\u00ba e 4\u00ba ciclo do Ensino Fundamental apresentam uma fundamenta\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o geral para a cada \u00e1rea de conhecimento. Considerando a \u00e1rea do ensino de artes ele traz propostas para cada linguagem espec\u00edfica e estabelece tr\u00eas diretrizes que se relacionam com a proposta triangular de Ana M\u00e3e. Esse documento prop\u00f5e quantas linguagens art\u00edsticas?","provas":[{"id":68110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb-2016-facet-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Sobrado - Professor - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:33:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2096908,"hashId":"f5c5403daaa3ed59075a22def88c194e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \/ PCNs para o 3\u00ba e 4\u00ba ciclo do Ensino Fundamental apresentam uma fundamenta\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o geral para a cada \u00e1rea de conhecimento. Considerando a \u00e1rea do ensino de artes ele traz propostas para cada linguagem espec\u00edfica e estabelece tr\u00eas diretrizes que se relacionam com a proposta triangular de Ana M\u00e3e. Esse documento prop\u00f5e quantas linguagens art\u00edsticas?<\/p>","resposta":8199562,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas.","id":8199561,"corpo":"<p>Duas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":8199562,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":8199563,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":8199564,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seis.","id":8199565,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisar os itens abaixo: I - Cidadania \u00e9 o exerc\u00edcio dos direitos e deveres civis, pol\u00edticos e sociais estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds. II - N\u00e3o desperdi\u00e7ar \u00e1gua e n\u00e3o jogar o lixo na rua faz parte da consci\u00eancia ecol\u00f3gica.","provas":[{"id":76892,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:47:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2317763,"hashId":"a258bdc7e1727679f1e5edfffdd6c9a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Cidadania \u00e9 o exerc\u00edcio dos direitos e deveres civis, pol\u00edticos e sociais estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - N\u00e3o desperdi\u00e7ar \u00e1gua e n\u00e3o jogar o lixo na rua faz parte da consci\u00eancia ecol\u00f3gica.<\/p>","resposta":9150761,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9150761,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9150762,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9150763,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos. ","id":9150764,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":20750,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma urna possui seis bolas azuis e quatro bolas vermelhas. Uma bola \u00e9 retirada aleatoriamente. A probabilidade dessa bola ser azul \u00e9 igual a:","provas":[{"id":69926,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2016-ian-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":69925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":20750,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2016-ian-professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 22:20:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2136970,"hashId":"0d03b9094447bcf7882d06c7456498fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma urna possui seis bolas azuis e quatro bolas vermelhas. Uma bola \u00e9 retirada aleatoriamente. A probabilidade dessa bola ser azul \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":8365854,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30%","id":8365851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%","id":8365852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%","id":8365853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60%","id":8365854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o Federal estabeleceu, por meio de lei ordin\u00e1ria, al\u00edquotas progressivas aplic\u00e1veis ao Imposto sobre a Renda das Pessoas F\u00edsicas (IRPF). Segundo a referida lei ordin\u00e1ria, sobre a renda dos contribuintes localizados nos Estados da regi\u00e3o Sudeste, incidiria a al\u00edquota m\u00e1xima de 10% (dez por cento) e, sobre a renda dos contribuintes localizados no restante do pa\u00eds, incidiria a al\u00edquota m\u00e1xima de 20% (vinte por cento). Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o princ\u00edpio constitucional violado na hip\u00f3tese apresentada.","provas":[{"id":48510,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2016-fgv-auditor-fiscal-tarde","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal - Tarde - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 22:51:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1469901,"hashId":"f59e746f934f555e1bd8662859624257","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o Federal estabeleceu, por meio de lei ordin\u00e1ria, al\u00edquotas progressivas aplic\u00e1veis ao Imposto sobre a Renda das Pessoas F\u00edsicas (IRPF). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a referida lei ordin\u00e1ria, sobre a renda dos contribuintes localizados nos Estados da regi\u00e3o Sudeste, incidiria a al\u00edquota m\u00e1xima de 10% (dez por cento) e, sobre a renda dos contribuintes localizados no restante do pa\u00eds, incidiria a al\u00edquota m\u00e1xima de 20% (vinte por cento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o princ\u00edpio constitucional violado na hip\u00f3tese apresentada.<\/p>","resposta":5462236,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, uma vez que competiria \u00e0 lei complementar a fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas do IRPF.","id":5462234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, uma vez que competiria \u00e0 lei complementar a fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas do IRPF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade contributiva, no que se refere \u00e0 al\u00edquota m\u00e1xima de 20%, pois a referida legisla\u00e7\u00e3o afetaria de maneira desproporcional a renda do contribuinte.","id":5462235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade contributiva, no que se refere \u00e0 al\u00edquota m\u00e1xima de 20%, pois a referida legisla\u00e7\u00e3o afetaria de maneira desproporcional a renda do contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uniformidade geogr\u00e1fica da tributa\u00e7\u00e3o, visto que a legisla\u00e7\u00e3o fixaria al\u00edquotas diversas no territ\u00f3rio nacional.","id":5462236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uniformidade geogr\u00e1fica da tributa\u00e7\u00e3o, visto que a legisla\u00e7\u00e3o fixaria al\u00edquotas diversas no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o-confisco, uma vez que a Uni\u00e3o est\u00e1 utilizando o IRPF com fins confiscat\u00f3rios.","id":5462237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o-confisco, uma vez que a Uni\u00e3o est\u00e1 utilizando o IRPF com fins confiscat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca, uma vez que os contribuintes dos Estados da regi\u00e3o Sudeste ir\u00e3o pagar menos tributos que os demais Estados da Federa\u00e7\u00e3o.","id":5462238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca, uma vez que os contribuintes dos Estados da regi\u00e3o Sudeste ir\u00e3o pagar menos tributos que os demais Estados da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Federais","oab":true,"nome":"Impostos Federais","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407188,"slug":"direito-tributario-impostos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":"direito-tributario\/1469901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial","id":12268,"slug":"analista-judiciario-area-escrivao-judicial"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Banco de Dados","id":13003,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Desenvolvimento","id":13004,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13005,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Auditor","id":13006,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-auditor"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Contador","id":13007,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-contador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro","id":13015,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-enfermeiro"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-odontologo"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador","id":13022,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-e-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Psic\u00f3logo","id":13023,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-psicologo"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A denominada exonera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 uma forma de dissolu\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo funcional pass\u00edvel de ocorrer quando o servidor p\u00fablico estadual:","provas":[{"id":23880,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial","id":12268,"slug":"analista-judiciario-area-escrivao-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-escrivao-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial - 2016"},{"id":23898,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"},{"id":23919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"},{"id":25744,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Banco de Dados","id":13003,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Banco de Dados - 2016"},{"id":25745,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Desenvolvimento","id":13004,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Desenvolvimento - 2016"},{"id":25746,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13005,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25747,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Auditor","id":13006,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-auditor","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Auditor - 2016"},{"id":25748,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Contador","id":13007,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-contador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Contador - 2016"},{"id":25757,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro","id":13015,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro - 2016"},{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"},{"id":25759,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista - 2016"},{"id":25760,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-odontologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-odontologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo - 2016"},{"id":25769,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador","id":13022,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-e-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-e-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador - 2016"},{"id":25770,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Psic\u00f3logo","id":13023,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":25771,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":807880,"hashId":"019ae0dd5be9db26ac8b84f31c280f96","enunciado":"A denominada exonera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 uma forma de dissolu\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo funcional pass\u00edvel de ocorrer quando o servidor p\u00fablico estadual:","resposta":2783538,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"for condenado, em decis\u00e3o administrativa irrecorr\u00edvel, pela pr\u00e1tica de uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar;","id":2783534,"corpo":"for condenado, em decis\u00e3o administrativa irrecorr\u00edvel, pela pr\u00e1tica de uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requerer a sua aposentadoria volunt\u00e1ria, por ter preenchido os requisitos et\u00e1rio e de tempo de servi\u00e7o;","id":2783535,"corpo":"requerer a sua aposentadoria volunt\u00e1ria, por ter preenchido os requisitos et\u00e1rio e de tempo de servi\u00e7o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for promovido para cargo diverso, inserido na mesma carreira a que pertence;","id":2783536,"corpo":"for promovido para cargo diverso, inserido na mesma carreira a que pertence;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomar posse no cargo p\u00fablico e n\u00e3o tiver um exerc\u00edcio funcional cont\u00ednuo pelo prazo de seis meses;","id":2783537,"corpo":"tomar posse no cargo p\u00fablico e n\u00e3o tiver um exerc\u00edcio funcional cont\u00ednuo pelo prazo de seis meses;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o satisfizer as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas para o seu est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":2783538,"corpo":"n\u00e3o satisfizer as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas para o seu est\u00e1gio probat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335021,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n. 13\/1994 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Piau\u00ed, das autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n. 13\/1994 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Piau\u00ed, das autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395528,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395245,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-n-13-1994-dispoe-sobre-o-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-piaui-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-estaduais-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/807880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 10.2016, de 06 de abril de 2001, direito da pessoa portadora de transtorno mental \u00e9","provas":[{"id":63414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:14:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1939031,"hashId":"a2d95ff0519d364b2a743c9734efd0de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 10.2016, de 06 de abril de 2001, direito da pessoa portadora de transtorno mental \u00e9<\/p>","resposta":7497923,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser poupada de informa\u00e7\u00f5es a respeito de sua doen\u00e7a e de seu tratamento, j\u00e1 que n\u00e3o possui capacidade de entendimento.","id":7497922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser poupada de informa\u00e7\u00f5es a respeito de sua doen\u00e7a e de seu tratamento, j\u00e1 que n\u00e3o possui capacidade de entendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter direito \u00e0 presen\u00e7a m\u00e9dica, em qualquer tempo, para esclarecer necessidade ou n\u00e3o de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria.","id":7497923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter direito \u00e0 presen\u00e7a m\u00e9dica, em qualquer tempo, para esclarecer necessidade ou n\u00e3o de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter acesso restrito aos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis, para evitar poss\u00edveis agravamentos da condi\u00e7\u00e3o de base.","id":7497924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter acesso restrito aos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis, para evitar poss\u00edveis agravamentos da condi\u00e7\u00e3o de base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser tratada em ambiente hospitalar, pelos meios cl\u00e1ssicos, at\u00e9 a remiss\u00e3o completa dos sintomas.","id":7497925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser tratada em ambiente hospitalar, pelos meios cl\u00e1ssicos, at\u00e9 a remiss\u00e3o completa dos sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser tratada, exclusivamente, em servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental, diminuindo a procura por servi\u00e7os particulares.","id":7497926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser tratada, exclusivamente, em servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental, diminuindo a procura por servi\u00e7os particulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urgentista","id":5669,"slug":"medico-urgentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Bucal","id":24241,"slug":"dentista-area-estrategia-de-saude-bucal"},{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Enfermeiro Especialista","id":24245,"slug":"enfermeiro-especialista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Carta de Ottawa refor\u00e7a o conceito ampliado de sa\u00fade e seus determinantes para al\u00e9m do setor sa\u00fade, englobando conjuntamente as condi\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, sociais, econ\u00f4micas, culturais, educacionais, pol\u00edticas e ambientais. Ficaram definidos como condi\u00e7\u00f5es e recursos fundamentais para a sa\u00fade: paz, habita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o, renda, ecossistema est\u00e1vel, recursos sustent\u00e1veis, justi\u00e7a social e equidade\u201d. Nessa concep\u00e7\u00e3o, a nova promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade consiste em proporcionar \u00e0s pessoas e comunidades os meios necess\u00e1rios para melhorar sua sa\u00fade e exercer um maior controle sobre a mesma por meio dos seguintes campos de atua\u00e7\u00e3o, EXCETO,","provas":[{"id":63574,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Assistente Social - 2016"},{"id":63581,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Terapeuta Ocupacional - 2016"},{"id":63587,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"},{"id":63590,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-nutricionista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Nutricionista - 2016"},{"id":63596,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":63599,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-psicologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":63600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2016"},{"id":63612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":63619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-esf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico ESF - 2016"},{"id":63628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":63629,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-infectologista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico Infectologista - 2016"},{"id":63632,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urgentista","id":5669,"slug":"medico-urgentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-urgentista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico Urgentista - 2016"},{"id":63635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-anestesiologista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":63636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-ultrassonografista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2016"},{"id":63637,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2016"},{"id":63641,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Bucal","id":24241,"slug":"dentista-area-estrategia-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-dentista-area-estrategia-de-saude-bucal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Dentista - \u00c1rea: Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":63652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-enfermeiro-caps-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Enfermeiro CAPS - 2016"},{"id":63653,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-enfermeiro-esf-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Enfermeiro ESF - 2016"},{"id":63655,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Especialista","id":24245,"slug":"enfermeiro-especialista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-enfermeiro-especialista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Enfermeiro Especialista - 2016"},{"id":63656,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-cirurgiao-dentista-pne-unico-gabarito-encontrado-cargo-correto","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2016"},{"id":63665,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":63673,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2016"},{"id":64161,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:14:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1940619,"hashId":"3fcbebeed478e040e6a88a606fe21137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Carta de Ottawa refor\u00e7a o conceito ampliado de sa\u00fade e seus determinantes para al\u00e9m do setor sa\u00fade, englobando conjuntamente as condi\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, sociais, econ\u00f4micas, culturais, educacionais, pol\u00edticas e ambientais. Ficaram definidos como condi\u00e7\u00f5es e recursos fundamentais para a sa\u00fade: paz, habita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o, renda, ecossistema est\u00e1vel, recursos sustent\u00e1veis, justi\u00e7a social e equidade\u201d. Nessa concep\u00e7\u00e3o, a nova <strong>promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/strong> consiste em proporcionar \u00e0s pessoas e comunidades os meios necess\u00e1rios para melhorar sua sa\u00fade e exercer um maior controle sobre a mesma por meio dos seguintes campos de atua\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>,<\/p>","resposta":7505742,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas hospitaloc\u00eantricas.","id":7505742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas hospitaloc\u00eantricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de ambientes favor\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade.","id":7505743,"corpo":"<p>cria\u00e7\u00e3o de ambientes favor\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7o da a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","id":7505744,"corpo":"<p>refor\u00e7o da a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de estilos de vida saud\u00e1veis.","id":7505745,"corpo":"<p>desenvolvimento de estilos de vida saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reorienta\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.","id":7505746,"corpo":"<p>reorienta\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o diagn\u00f3stico de Autismo infantil, deve haver manifesta\u00e7\u00e3o de comprometimento do desenvolvimento antes dos:","provas":[{"id":63600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:14:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1941218,"hashId":"c6469adc6f94d5b4d75cb5a95c523db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o diagn\u00f3stico de Autismo infantil, deve haver manifesta\u00e7\u00e3o de comprometimento do desenvolvimento antes dos:<\/p>","resposta":7508527,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 anos.","id":7508527,"corpo":"<p>3 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":7508528,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 anos.","id":7508529,"corpo":"<p>7 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 anos.","id":7508530,"corpo":"<p>9 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":7508531,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estrat\u00e9gias de reabilita\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social em Psiquiatria:","provas":[{"id":63600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:14:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1941219,"hashId":"f782ff754f59ed63ac8ad50a25899402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estrat\u00e9gias de reabilita\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social em Psiquiatria:<\/p>","resposta":7508532,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as entre os objetivos de curto e de longo prazos.","id":7508532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as entre os objetivos de curto e de longo prazos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O esclarecimento dos familiares a respeito do transtorno, do tratamento e do curso da doen\u00e7a \u00e9 de grande import\u00e2ncia.","id":7508533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esclarecimento dos familiares a respeito do transtorno, do tratamento e do curso da doen\u00e7a \u00e9 de grande import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Familiares dos pacientes s\u00e3o considerados aliados nas luta contra as limita\u00e7\u00f5es impostas pela doen\u00e7a mental.","id":7508534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Familiares dos pacientes s\u00e3o considerados aliados nas luta contra as limita\u00e7\u00f5es impostas pela doen\u00e7a mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os objetivos das estrat\u00e9gias variam de acordo com a fase em que o transtorno mental se apresenta.","id":7508535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos das estrat\u00e9gias variam de acordo com a fase em que o transtorno mental se apresenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e progressivamente limitantes, como a esquizofrenia, tendem a ser bastante beneficiados por tais estrat\u00e9gias.","id":7508536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e progressivamente limitantes, como a esquizofrenia, tendem a ser bastante beneficiados por tais estrat\u00e9gias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Adulto","id":24918,"slug":"medico-socorrista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Rio ser\u00e1 a cidade-sede dos Jogos Ol\u00edmpicos de 2016. Dentre os atletas abaixo, qual deles n\u00e3o se classificou para representar o Brasil nas Olimp\u00edadas 2016?","provas":[{"id":70695,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-dentista","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - Dentista - 2016"},{"id":70729,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":70731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Adulto","id":24918,"slug":"medico-socorrista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-socorrista-adulto","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Adulto - 2016"},{"id":70708,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2016"},{"id":67224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"},{"id":70693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-cirurgiao","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2016"},{"id":70694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70698,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - Enfermeiro - 2016"},{"id":70700,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2016"},{"id":70702,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2157497,"hashId":"494fb0994ad59acbbd3830cf44bdfe8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Rio ser\u00e1 a cidade-sede dos Jogos Ol\u00edmpicos de 2016. Dentre os atletas abaixo, qual deles n\u00e3o se classificou para representar o Brasil nas Olimp\u00edadas 2016?<\/p>","resposta":8451920,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdtalo Duarte, por falta de patroc\u00ednio.","id":8451918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdtalo Duarte, por falta de patroc\u00ednio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joanna Maranh\u00e3o, em raz\u00e3o de ter sido pega no exame de dopping","id":8451919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joanna Maranh\u00e3o, em raz\u00e3o de ter sido pega no exame de dopping<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cesar Cielo, por n\u00e3o ter se classificado.","id":8451920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cesar Cielo, por n\u00e3o ter se classificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fabiana Murer, devido ao n\u00e3o comparecimento na prova classificat\u00f3ria.","id":8451921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabiana Murer, devido ao n\u00e3o comparecimento na prova classificat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o dist\u00farbio apresentado por um paciente que relata que, na casa de sua vizinha colocaram um aparelho que est\u00e1 controlando seu pensamento?","provas":[{"id":70708,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:19:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2158027,"hashId":"73a8f1c234a4fc0b072752b4eb3b8c2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o dist\u00farbio apresentado por um paciente que relata que, na casa de sua vizinha colocaram um aparelho que est\u00e1 controlando seu pensamento?<\/p>","resposta":8454398,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do pensamento","id":8454398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do pensamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilus\u00e3o","id":8454399,"corpo":"<p>ilus\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alucina\u00e7\u00e3o","id":8454400,"corpo":"<p>alucina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pseudo alucina\u00e7\u00e3o","id":8454401,"corpo":"<p>pseudo alucina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 gest\u00e3o de conte\u00fado corporativo (ECM \u2013 enterprise content management).","provas":[{"id":25827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 13:46:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":876916,"hashId":"25d5cf6dec6cd9d095ab1baf09cf038b","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 gest\u00e3o de conte\u00fado\r\ncorporativo (ECM \u2013 enterprise content management).","resposta":3058310,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o componentes t\u00edpicos de um sistema ECM: suporte \u00e0 gest\u00e3o documental, aplica\u00e7\u00f5es de capta\u00e7\u00e3o e processamento de imagens, gest\u00e3o de processos e workflow, e gest\u00e3o de conte\u00fados para redes sociais e para Internet.","id":3058310,"corpo":"S\u00e3o componentes t\u00edpicos de um sistema ECM: suporte \u00e0 gest\u00e3o\r\ndocumental, aplica\u00e7\u00f5es de capta\u00e7\u00e3o e processamento de\r\nimagens, gest\u00e3o de processos e workflow, e gest\u00e3o de\r\nconte\u00fados para redes sociais e para Internet.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistemas ECM gerenciam exclusivamente arquivos eletr\u00f4nicos.","id":3058311,"corpo":"Sistemas ECM gerenciam exclusivamente arquivos eletr\u00f4nicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muitas empresas adotam t\u00e9cnicas e softwares mais modernos em raz\u00e3o das dificuldades para implantar um sistema ECM na nuvem.","id":3058312,"corpo":"Muitas empresas adotam t\u00e9cnicas e softwares mais modernos\r\nem raz\u00e3o das dificuldades para implantar um sistema ECM na\r\nnuvem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A caracter\u00edstica taxonomia permite que conte\u00fados dissipados atuem como se fizessem parte de um \u00fanico diret\u00f3rio.","id":3058313,"corpo":"A caracter\u00edstica taxonomia permite que conte\u00fados dissipados\r\natuem como se fizessem parte de um \u00fanico diret\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sistemas ECM gerenciam conte\u00fado estruturado e n\u00e3o estruturado sem incluir o gerenciamento de emails, que deve ser feito por um sistema especializado.","id":3058314,"corpo":"Os sistemas ECM gerenciam conte\u00fado estruturado e n\u00e3o\r\nestruturado sem incluir o gerenciamento de emails, que deve\r\nser feito por um sistema especializado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347145,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ECM (Enterprise Content Management)","oab":false,"nome":"ECM (Enterprise Content Management)","pai":429265,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429274,"slug":"tecnologia-da-informacao-ecm-enterprise-content-management"}],"slug":"informatica\/876916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia","id":10086,"slug":"medico-area-oftamologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lentes que, quando comparadas \u00e0 uni\u00e3o de dois prismas, s\u00e3o unidas pela base s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":65254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia","id":10086,"slug":"medico-area-oftamologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-oftamologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:23:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1999645,"hashId":"bcf149c55659fc1d41bad4a07691de5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lentes que, quando comparadas \u00e0 uni\u00e3o de dois prismas, s\u00e3o unidas pela base s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":7774467,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asf\u00e9rica.","id":7774464,"corpo":"<p>Asf\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Divergentes e positivas.","id":7774465,"corpo":"<p>Divergentes e positivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divergentes e negativas.","id":7774466,"corpo":"<p>Divergentes e negativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convergentes e positivas.","id":7774467,"corpo":"<p>Convergentes e positivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Convergentes e negativas.","id":7774468,"corpo":"<p>Convergentes e negativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia","id":10086,"slug":"medico-area-oftamologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Artrite idiop\u00e1tica juvenil, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":65254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia","id":10086,"slug":"medico-area-oftamologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-oftamologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:24:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1999653,"hashId":"562c797fb8bf7ec8524f1060fa8ee1ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Artrite idiop\u00e1tica juvenil, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7774506,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definida com in\u00edcio antes dos 16 anos de vida.","id":7774504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definida com in\u00edcio antes dos 16 anos de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma poliarticular acomete 5 ou mais articula\u00e7\u00f5es, ocorrendo em 30 a 40% dos casos.","id":7774505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma poliarticular acomete 5 ou mais articula\u00e7\u00f5es, ocorrendo em 30 a 40% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma t\u00edpica de acometimento ocular \u00e9 uve\u00edte posterior.","id":7774506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma t\u00edpica de acometimento ocular \u00e9 uve\u00edte posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A facectomia deve ser feita em per\u00edodo de acalmia e o implante de LIO \u00e9 contraindicado.","id":7774507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A facectomia deve ser feita em per\u00edodo de acalmia e o implante de LIO \u00e9 contraindicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In\u00edcio dos sintomas em pacientes menores de 16 anos, artrite em uma ou mais articula\u00e7\u00f5es e dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 6 semanas s\u00e3o crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos.","id":7774508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio dos sintomas em pacientes menores de 16 anos, artrite em uma ou mais articula\u00e7\u00f5es e dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 6 semanas s\u00e3o crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De modo geral, essa cat\u00e1strofe atingiu","provas":[{"id":71032,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Assistente Legislativo - 2016"},{"id":71030,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:40:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2163234,"hashId":"418614e4ed51217701d5c5d4f841f17e","enunciado":"<p>De modo geral, essa cat\u00e1strofe atingiu<\/p>","resposta":8479843,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os peixes.","id":8479842,"corpo":"<p>os peixes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o meio ambiente.","id":8479843,"corpo":"<p>o meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a flora.","id":8479844,"corpo":"<p>a flora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o oceano.","id":8479845,"corpo":"<p>o oceano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Rio Doce.","id":8479846,"corpo":"<p>o Rio Doce.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 5. Trag\u00e9dia em Mariana: \"\u00c9 a maior cat\u00e1strofe ambiental do Brasil\", diz ministra ___A ministra do Meio Ambiente, Izabella Teixeira, disse nesta quinta-feira (19) que o rompimento da barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o da Samarco, em Mariana (MG), h\u00e1 duas semanas, \u00e9 a maior trag\u00e9dia ambiental da hist\u00f3ria do Brasil. ___\u201c\u00c9 a maior cat\u00e1strofe ambiental do pa\u00eds, isso \u00e9 ineg\u00e1vel. Eu vi o acidente. \u00c9 impressionante o impacto na flora e nas atividades econ\u00f4micas\u201d, disse a ministra. \"No trecho do Rio Doce em Minas, a ictiofauna [esp\u00e9cies de peixe em uma regi\u00e3o] na calha do rio principal acabou\". ___Segundo Izabella, o governo est\u00e1 trabalhando para reduzir os impactos no Rio Doce e no oceano. \u201cN\u00f3s estamos desde s\u00e1bado trabalhando em parceria com o Esp\u00edrito Santo e com a prefeitura de Linhares. Abrimos um canal na foz do rio, que est\u00e1 assoreado, para facilitar a dispers\u00e3o da lama\u201d, informou. \"Os peixes de superf\u00edcie conseguiram migrar para alguns rios tribut\u00e1rios, mas est\u00e3o morrendo, e a fauna ribeirinha tamb\u00e9m foi impactada\". ___A ministra informou que a onda de lama deve se espalhar por uma extens\u00e3o de 9 quil\u00f4metros (km) quando chegar ao mar, ap\u00f3s desaguar na costa do Esp\u00edrito Santo, na cidade de Linhares. \u201cOs dados de dispers\u00e3o dispon\u00edveis indicam que a dispers\u00e3o m\u00e1xima para o sul \u00e9 6 km e a dispers\u00e3o m\u00e1xima para o norte \u00e9 3 km, porque as correntes marinhas ali seguem para o sul\u201d, afirmou. ___O rompimento da barragem de Fund\u00e3o destruiu o distrito de Bento Rodrigues e deixou mais de 900 pessoas desabrigadas. A onda de lama que se formou chegou ao Rio Doce, provocando a mortandade de peixes e impedindo o abastecimento de \u00e1gua em cidades de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo. Sete mortos durante a trag\u00e9dia foram identificados, cinco corpos aguardam identifica\u00e7\u00e3o e 11 pessoas permanecem desaparecidas. (Dispon\u00edvel em \u00daltimosegundo.ig.com.br)","id":506052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Trag\u00e9dia em Mariana: \"\u00c9 a maior cat\u00e1strofe ambiental do Brasil\", diz ministra <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ministra do Meio Ambiente, Izabella Teixeira, disse nesta quinta-feira (19) que o rompimento da barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o da Samarco, em Mariana (MG), h\u00e1 duas semanas, \u00e9 a maior trag\u00e9dia ambiental da hist\u00f3ria do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201c\u00c9 a maior cat\u00e1strofe ambiental do pa\u00eds, isso \u00e9 ineg\u00e1vel. Eu vi o acidente. \u00c9 impressionante o impacto na flora e nas atividades econ\u00f4micas\u201d, disse a ministra. \"No trecho do Rio Doce em Minas, a ictiofauna [esp\u00e9cies de peixe em uma regi\u00e3o] na calha do rio principal acabou\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Segundo Izabella, o governo est\u00e1 trabalhando para reduzir os impactos no Rio Doce e no oceano. \u201cN\u00f3s estamos desde s\u00e1bado trabalhando em parceria com o Esp\u00edrito Santo e com a prefeitura de Linhares. Abrimos um canal na foz do rio, que est\u00e1 assoreado, para facilitar a dispers\u00e3o da lama\u201d, informou. \"Os peixes de superf\u00edcie conseguiram migrar para alguns rios tribut\u00e1rios, mas est\u00e3o morrendo, e a fauna ribeirinha tamb\u00e9m foi impactada\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ministra informou que a onda de lama deve se espalhar por uma extens\u00e3o de 9 quil\u00f4metros (km) quando chegar ao mar, ap\u00f3s desaguar na costa do Esp\u00edrito Santo, na cidade de Linhares. \u201cOs dados de dispers\u00e3o dispon\u00edveis indicam que a dispers\u00e3o m\u00e1xima para o sul \u00e9 6 km e a dispers\u00e3o m\u00e1xima para o norte \u00e9 3 km, porque as correntes marinhas ali seguem para o sul\u201d, afirmou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O rompimento da barragem de Fund\u00e3o destruiu o distrito de Bento Rodrigues e deixou mais de 900 pessoas desabrigadas. A onda de lama que se formou chegou ao Rio Doce, provocando a mortandade de peixes e impedindo o abastecimento de \u00e1gua em cidades de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo. Sete mortos durante a trag\u00e9dia foram identificados, cinco corpos aguardam identifica\u00e7\u00e3o e 11 pessoas permanecem desaparecidas. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em \u00daltimosegundo.ig.com.br)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dia em que \u00e9 comemorado o anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Piraquara:","provas":[{"id":77374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2328403,"hashId":"72f6c98934f8266439c40e4a5c6484f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia em que \u00e9 comemorado o anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Piraquara:<\/p>","resposta":9197063,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 de janeiro.","id":9197061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 de janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 de janeiro.","id":9197062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 de janeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29 de janeiro.","id":9197063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">29 de janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31 de outubro.","id":9197064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31 de outubro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 de novembro.","id":9197065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 de novembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397459,"slug":"historia-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cluecells, em geral revelam altera\u00e7\u00f5es envolvendo qual agente patol\u00f3gico: ","provas":[{"id":77374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2328413,"hashId":"ff90a03dafeb28cad1818e182ebeb5be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cluecells, em geral revelam altera\u00e7\u00f5es envolvendo qual agente patol\u00f3gico: <\/p>","resposta":9197114,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trichomonasvaginalis. ","id":9197111,"corpo":"<p>Trichomonasvaginalis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Callymatobacteriumgranulomatis. ","id":9197112,"corpo":"<p>Callymatobacteriumgranulomatis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neisseriagonorrhoeae. ","id":9197113,"corpo":"<p>Neisseriagonorrhoeae. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gardnerellavaginalis. ","id":9197114,"corpo":"<p>Gardnerellavaginalis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CandidaAlbicans. ","id":9197115,"corpo":"<p>CandidaAlbicans. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos elementos abaixo esta associado a risco aumentado de pr\u00e9 eclampsia? ","provas":[{"id":77374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:57:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2328416,"hashId":"ce25fd4fd2a7525d369386c97e003544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos elementos abaixo esta associado a risco aumentado de pr\u00e9 eclampsia? <\/p>","resposta":9197126,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da resist\u00eancia na art\u00e9ria uterina. ","id":9197126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da resist\u00eancia na art\u00e9ria uterina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da resist\u00eancia na art\u00e9ria cerebral media fetal. ","id":9197127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da resist\u00eancia na art\u00e9ria cerebral media fetal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da a\u00e7\u00e3o do oxido n\u00edtrico e da prostaciclina. ","id":9197128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da a\u00e7\u00e3o do oxido n\u00edtrico e da prostaciclina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de fibronectina fetal na secre\u00e7\u00e3o vaginal. ","id":9197129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de fibronectina fetal na secre\u00e7\u00e3o vaginal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de segunda onda de migra\u00e7\u00e3o trofoblastica. ","id":9197130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de segunda onda de migra\u00e7\u00e3o trofoblastica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os fatores de risco abaixo para infec\u00e7\u00e3o puerperal, o mais importante \u00e9: ","provas":[{"id":77374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:57:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2328409,"hashId":"31a3eccbe679ce43ceb8ee2c9c6dfae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os fatores de risco abaixo para infec\u00e7\u00e3o puerperal, o mais importante \u00e9: <\/p>","resposta":9197094,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obesidade. ","id":9197091,"corpo":"<p>obesidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anemia. ","id":9197092,"corpo":"<p>anemia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multiparidade. ","id":9197093,"corpo":"<p>multiparidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cesariana. ","id":9197094,"corpo":"<p>cesariana. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diabetes. ","id":9197095,"corpo":"<p>diabetes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo de pessoas, 32 pessoas falam ingl\u00eas; 18 pessoas falam espanhol; 17 pessoas falam franc\u00eas;8 pessoas falam ingl\u00eas e espanhol; 4 pessoas falam ingl\u00eas e franc\u00eas; 3 pessoas falam espanhol e franc\u00eas; 5 pessoas n\u00e3o falam nenhum dos tr\u00eas idiomas; nenhuma pessoa fala os tr\u00eas idiomas. O total de pessoas do grupo \u00e9 igual a","provas":[{"id":68331,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2016"},{"id":68327,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2016"},{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2079093,"hashId":"5f70f5266f71e505dbaedc971586ca87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um grupo de pessoas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>32 pessoas falam ingl\u00eas; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>18 pessoas falam espanhol; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>17 pessoas falam franc\u00eas;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>8 pessoas falam ingl\u00eas e espanhol; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>4 pessoas falam ingl\u00eas e franc\u00eas; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>3 pessoas falam espanhol e franc\u00eas; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>5 pessoas n\u00e3o falam nenhum dos tr\u00eas idiomas; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nenhuma pessoa fala os tr\u00eas idiomas. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O total de pessoas do grupo \u00e9 igual a<\/p>","resposta":8125165,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"69","id":8125162,"corpo":"<p>69<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65","id":8125163,"corpo":"<p>65<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"61","id":8125164,"corpo":"<p>61<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"57","id":8125165,"corpo":"<p>57<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"53","id":8125166,"corpo":"<p>53<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir para responder \u00e0 4\u00aa quest\u00e3o.1 Entre os costumes da elite imperial na segunda metade do s\u00e9culo XIX estavam as compras na Rua doOuvidor, os ch\u00e1s na Confeitaria Colombo, os passeios a Petr\u00f3polis e o h\u00e1bito de consumir fotografias.Cada vez mais popular, a fotografia oitocentista se apresentou de duas formas principais: as imagens depaisagens e os retratos. As primeiras eram enviadas para exposi\u00e7\u00f5es no velho continente, entendidas5 como uma representa\u00e7\u00e3o fiel da \u00fanica monarquia das Am\u00e9ricas. J\u00e1 os retratos circulavam num ambientemais intimista, sendo trocados entre parentes e amigos, e viraram uma grande sensa\u00e7\u00e3o gra\u00e7as \u00e0inven\u00e7\u00e3o das cartes-de-visite pelo franc\u00eas Eug\u00e8ne Disd\u00e9ri (1819-1889). Com uma c\u00e2mera de quatroobjetivas, produzia-se de uma s\u00f3 vez uma s\u00e9rie de oito imagens, o que barateava os custos.(MUAZE, Mariana. \u00c1lbum de fam\u00edlia. Revista de Hist\u00f3ria da Biblioteca Nacional, Rio de Janeiro, n. 30, p. 82-3, mar. 2008.)Com base no texto, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":68331,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2016"},{"id":68327,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2016"},{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2079060,"hashId":"1927caaf4d0cd1d8e7776916ba3cd8ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir para responder \u00e0 4\u00aa quest\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em>Entre os costumes da elite imperial na segunda metade do s\u00e9culo XIX estavam as compras na Rua do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ouvidor, os ch\u00e1s na Confeitaria Colombo, os passeios a Petr\u00f3polis e o h\u00e1bito de consumir fotografias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada vez mais popular, a fotografia oitocentista se apresentou de duas formas principais: as imagens de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paisagens e os retratos. As primeiras eram enviadas para exposi\u00e7\u00f5es no velho continente, entendidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> como uma representa\u00e7\u00e3o fiel da \u00fanica monarquia das Am\u00e9ricas. J\u00e1 os retratos circulavam num ambiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais intimista, sendo trocados entre parentes e amigos, e viraram uma grande sensa\u00e7\u00e3o gra\u00e7as \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inven\u00e7\u00e3o das cartes-de-visite pelo franc\u00eas Eug\u00e8ne Disd\u00e9ri (1819-1889). Com uma c\u00e2mera de quatro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">objetivas, produzia-se de uma s\u00f3 vez uma s\u00e9rie de oito imagens, o que barateava os custos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MUAZE, Mariana. \u00c1lbum de fam\u00edlia. Revista de Hist\u00f3ria da Biblioteca Nacional, Rio de Janeiro, n. 30, p. 82-3, mar. 2008.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8124998,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAs primeiras\u201d (linha 4) tem rela\u00e7\u00e3o coesiva com \u201cimagens de paisagens\u201d (linhas 3 e 4), que por sua vez tem como referente mais pr\u00f3ximo \u201cduas formas\u201d (linha 3).","id":8124997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs primeiras\u201d (linha 4) tem rela\u00e7\u00e3o coesiva com \u201cimagens de paisagens\u201d (linhas 3 e 4), que por sua vez tem como referente mais pr\u00f3ximo \u201cduas formas\u201d (linha 3).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As palavras \u201cimperial\u201d (linha 1), \u201cmonarquia\u201d (linha 5) e \u201cretratos\u201d (linhas 4 e 5) pertencem a um mesmo campo sem\u00e2ntico.","id":8124998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cimperial\u201d (linha 1), \u201cmonarquia\u201d (linha 5) e \u201cretratos\u201d (linhas 4 e 5) pertencem a um mesmo campo sem\u00e2ntico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As palavras \u201ccompras\u201d, \u201cch\u00e1s\u201d e \u201cpasseios\u201d (linhas 1 e 2) e \u201ch\u00e1bito\u201d (linha 2) se encontram em ambiente de rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica coordenada.","id":8124999,"corpo":"<p>As palavras \u201ccompras\u201d, \u201cch\u00e1s\u201d e \u201cpasseios\u201d (linhas 1 e 2) e \u201ch\u00e1bito\u201d (linha 2) se encontram em ambiente de rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica coordenada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As unidades lingu\u00edsticas \u201cs\u00e9culo XIX\u201d (linha 1) e \u201coitocentista\u201d (linha 3) apresentam rela\u00e7\u00e3o estreita de sentido, e uma retoma a outra.","id":8125000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades lingu\u00edsticas \u201cs\u00e9culo XIX\u201d (linha 1) e \u201coitocentista\u201d (linha 3) apresentam rela\u00e7\u00e3o estreita de sentido, e uma retoma a outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra \u201co\u201d em \u201co que barateava os custos\u201d (linha 8) \u00e9 de natureza pronominal, por isso se constitui elemento n\u00facleo de ora\u00e7\u00e3o.","id":8125001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201co\u201d em \u201co que barateava os custos\u201d (linha 8) \u00e9 de natureza pronominal, por isso se constitui elemento n\u00facleo de ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2079060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paciente HJG, 32 anos, apresenta irregularidade menstrual ap\u00f3s ligadura tub\u00e1ria. De acordo com a bibliografia do concurso, uma das hip\u00f3teses para isso seria","provas":[{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2081607,"hashId":"4e0f9600128b853fe8eeb8161e6a7c58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente HJG, 32 anos, apresenta irregularidade menstrual ap\u00f3s ligadura tub\u00e1ria. De acordo com a bibliografia do concurso, uma das hip\u00f3teses para isso seria<\/p>","resposta":8136960,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperprolactinemia, pois estava amamentando.","id":8136956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperprolactinemia, pois estava amamentando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irregularidade p\u00f3s-parada da p\u00edlula por adapta\u00e7\u00e3o.","id":8136957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irregularidade p\u00f3s-parada da p\u00edlula por adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ligadura das art\u00e9rias uterinas.","id":8136958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ligadura das art\u00e9rias uterinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f3lipo endometrial.","id":8136959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3lipo endometrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00e3o inadvertida das art\u00e9rias ovarianas e ramos ovarianos das art\u00e9rias uterinas bilateralmente.","id":8136960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o inadvertida das art\u00e9rias ovarianas e ramos ovarianos das art\u00e9rias uterinas bilateralmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gestante GHU, 30 semanas, apresenta febre, dor lombar, Sinal de Giordano positivo, hemograma com 15.000 leuc\u00f3citos, 4% de bast\u00f5es, EAS com nitrito positivo, albumina ++, 1.000 leuc\u00f3citos e urocultura em andamento. O diagn\u00f3stico e conduta adequados s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2081653,"hashId":"36de6fc2990cd2151d987fb80e90a5d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gestante GHU, 30 semanas, apresenta febre, dor lombar, Sinal de Giordano positivo, hemograma com 15.000 leuc\u00f3citos, 4% de bast\u00f5es, EAS com nitrito positivo, albumina ++, 1.000 leuc\u00f3citos e urocultura em andamento. O diagn\u00f3stico e conduta adequados s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8137184,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cistite. Iniciar antibioticoterapia oral domiciliar.","id":8137181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cistite. Iniciar antibioticoterapia oral domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bacteri\u00faria. Esperar resultado da urocultura e iniciar tratamento somente se ela for positiva.","id":8137182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bacteri\u00faria. Esperar resultado da urocultura e iniciar tratamento somente se ela for positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pielonefrite. Iniciar antibioticoterapia intramuscular em n\u00edvel ambulatorial.","id":8137183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pielonefrite. Iniciar antibioticoterapia intramuscular em n\u00edvel ambulatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pielonefrite. Internar e iniciar antibioticoterapia endovenosa.","id":8137184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pielonefrite. Internar e iniciar antibioticoterapia endovenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cistite. Fazer apenas medica\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica para dor e febre, enquanto aguarda o resultado da urocultura.","id":8137185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cistite. Fazer apenas medica\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica para dor e febre, enquanto aguarda o resultado da urocultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais causas de morte materna no Brasil s\u00e3o:","provas":[{"id":65225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1999864,"hashId":"83ac647c1515b53f8919fa3cf74aec3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais causas de morte materna no Brasil s\u00e3o:<\/p>","resposta":7775498,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trombose, aborto e infec\u00e7\u00e3o.","id":7775496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombose, aborto e infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, infec\u00e7\u00e3o e aborto.","id":7775497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o, infec\u00e7\u00e3o e aborto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, hemorragia e infec\u00e7\u00e3o.","id":7775498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o, hemorragia e infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, diabetes e trombose.","id":7775499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o, diabetes e trombose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diabetes, hemorragia e infec\u00e7\u00e3o.","id":7775500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes, hemorragia e infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos observamos o recrudescimento de doen\u00e7as transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti.De acordo com os dados de morbidade de base populacional das doen\u00e7as transmiss\u00edveis no Brasil, estas doen\u00e7as transmiss\u00edveis que apresentam tend\u00eancia emergentes e reemergentes s\u00e3o:","provas":[{"id":65225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1999798,"hashId":"af77617d132056e34bb74b4074d66647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos observamos o recrudescimento de doen\u00e7as transmitidas pelo mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados de morbidade de base populacional das doen\u00e7as transmiss\u00edveis no Brasil, estas doen\u00e7as transmiss\u00edveis que apresentam tend\u00eancia emergentes e reemergentes s\u00e3o:<\/p>","resposta":7775231,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose, s\u00edfilis e hepatites virais.","id":7775229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose, s\u00edfilis e hepatites virais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HIV\/AIDS, febre amarela e tuberculose.","id":7775230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HIV\/AIDS, febre amarela e tuberculose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3lera, febre maculosa e hantaviroses.","id":7775231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3lera, febre maculosa e hantaviroses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dengue, Febre Zica e Chikungunya, difteria e coqueluche.","id":7775232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dengue, Febre Zica e Chikungunya, difteria e coqueluche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leptospirose, leishmaniose visceral e hansen\u00edase.","id":7775233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leptospirose, leishmaniose visceral e hansen\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Pernambuco","sigla":"CRO PE","id":4095,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cro-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da lista a seguir, quantos itens s\u00e3o exibidos, no Windows 10, ao se pressionar com o bot\u00e3o direito do mouse o \u00edcone do Windows, no canto inferior esquerdo da tela?I. Programas e Recursos;II. Mobility Center;III. Op\u00e7\u00f5es de Energia;IV. Visualizador de Eventos;V. Sistema;VI. Rel\u00f3gio;VII. Gerenciador de Dispositivos;VIII. Conex\u00f5es de Rede;IX. Gerenciamento de Disco;X. Gerenciamento do Computador.","provas":[{"id":45840,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Pernambuco","sigla":"CRO PE","id":4095,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cro-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pe-pe-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PE - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 09:04:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1390212,"hashId":"e349e47d4f14763fb9abaa9fa4c02a2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da lista a seguir, quantos itens s\u00e3o exibidos, no Windows 10, ao se pressionar com o bot\u00e3o direito do mouse o \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45840\/questao\/1390212-20201026200232000000-0.gif\"> do Windows, no canto inferior esquerdo da tela?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Programas e Recursos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mobility Center;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Op\u00e7\u00f5es de Energia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Visualizador de Eventos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Sistema;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Rel\u00f3gio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Gerenciador de Dispositivos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII. Conex\u00f5es de Rede;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX. Gerenciamento de Disco;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">X. Gerenciamento do Computador.<\/p>","resposta":5113932,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas um.","id":5113929,"corpo":"<p>Apenas um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas cinco.","id":5113930,"corpo":"<p>Apenas cinco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas sete.","id":5113931,"corpo":"<p>Apenas sete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas nove.","id":5113932,"corpo":"<p>Apenas nove.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos.","id":5113933,"corpo":"<p>Todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de\ninform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o\ncontr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o\nem configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1\nconfigurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar,\nclique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o\nesquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de\npressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a\napenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de\nprote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas,\narquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":418909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de\ninform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o\ncontr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o\nem configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1\nconfigurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar,\nclique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o\nesquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de\npressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a\napenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de\nprote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas,\narquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1390212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 CORRETO afirmar que \u00e9 direito dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social:","provas":[{"id":76892,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:51:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2317765,"hashId":"2e2c50da7517133575299e827bb15aca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 CORRETO afirmar que \u00e9 direito dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social:<\/p>","resposta":9150772,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repouso semanal remunerado, preferencialmente aos s\u00e1bados.","id":9150770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repouso semanal remunerado, preferencialmente aos s\u00e1bados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas com, pelo menos, dois ter\u00e7os a mais do que o sal\u00e1rio normal.","id":9150771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas com, pelo menos, dois ter\u00e7os a mais do que o sal\u00e1rio normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o.","id":9150772,"corpo":"<p> Fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno inferior \u00e0 do diurno.","id":9150773,"corpo":"<p>Remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno inferior \u00e0 do diurno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 33","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 ferramenta necess\u00e1ria e indispens\u00e1vel a uma organiza\u00e7\u00e3o a fim de prevenir as incertezas por meio de t\u00e9cnicas e de processos administrativos que permitem o planejamento do seu futuro, a elabora\u00e7\u00e3o de objetivos, estrat\u00e9gias, m\u00e9todos e a\u00e7\u00f5es. Analise as afirmativas abaixo. I- O planejamento estrat\u00e9gico significa o ponto de partida na administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica das organiza\u00e7\u00f5es, independente de seu tamanho e tipo. II- A partir do processo de planejamento estrat\u00e9gico, a organiza\u00e7\u00e3o identificar\u00e1 as oportunidades e as amea\u00e7as em um mercado globalizado e competitivo como o atual. III- O planejamento est\u00e1 relacionado ao alto n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 ele que estabelece a melhor dire\u00e7\u00e3o a ser seguida. IV- O principal aux\u00edlio para a alta administra\u00e7\u00e3o \u00e9 o planejamento estrat\u00e9gico que orienta as decis\u00f5es tomadas sem levar em conta a alta margem de erro do planejamento. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 07:57:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1629774,"hashId":"ec25eb8fe05812518f3b3b15e067ba0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 ferramenta necess\u00e1ria e indispens\u00e1vel a uma organiza\u00e7\u00e3o a fim de prevenir as incertezas por meio de t\u00e9cnicas e de processos administrativos que permitem o planejamento do seu futuro, a elabora\u00e7\u00e3o de objetivos, estrat\u00e9gias, m\u00e9todos e a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O planejamento estrat\u00e9gico significa o ponto de partida na administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica das organiza\u00e7\u00f5es, independente de seu tamanho e tipo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A partir do processo de planejamento estrat\u00e9gico, a organiza\u00e7\u00e3o identificar\u00e1 as oportunidades e as amea\u00e7as em um mercado globalizado e competitivo como o atual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O planejamento est\u00e1 relacionado ao alto n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 ele que estabelece a melhor dire\u00e7\u00e3o a ser seguida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O principal aux\u00edlio para a alta administra\u00e7\u00e3o \u00e9 o planejamento estrat\u00e9gico que orienta as decis\u00f5es tomadas sem levar em conta a alta margem de erro do planejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6127790,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6127788,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6127789,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6127790,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6127791,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6127792,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento das Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das Organiza\u00e7\u00f5es","pai":403777,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426419,"slug":"administracao-publica-planejamento-das-organizacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":426419,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426424,"slug":"administracao-publica-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1629774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que os moradores do Assentamento Noroeste buscam se organizar socialmente para levar ao poder p\u00fablico reivindica\u00e7\u00f5es da comunidade, por interm\u00e9dio de lideran\u00e7as, entre as quais se encontram mulheres.","provas":[{"id":23767,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 11:09:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":804988,"hashId":"4054e7dabb06d075e7466d9e8664d7d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se do texto que os moradores do Assentamento Noroeste buscam se organizar socialmente para levar ao poder p\u00fablico reivindica\u00e7\u00f5es da comunidade, por interm\u00e9dio de lideran\u00e7as, entre as quais se encontram mulheres.<\/p>","resposta":2772223,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2772223,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2772224,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____Maria Silva \u00e9 moradora do Assentamento Noroeste,\tonde moram cerca de cem pessoas cuja principal forma de\trenda \u00e9 o trabalho com reciclagem. Ela \u00e9 uma das l\u00edderes que4 lutam pelos direitos daquela comunidade. Vinda do estado do\tCear\u00e1, Maria chegou a Bras\u00edlia em 2002 e conheceu o trabalho\tda Defensoria P\u00fablica por meio do projeto Monitoramento7 da Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua,\ttendo seu primeiro contato com a defensoria ocorrido quando\tela precisou de novos documentos para substituir os que10 haviam sido perdidos no per\u00edodo em que esteve nas ruas.\tO objetivo do referido projeto \u00e9 o de ir at\u00e9 a\tpopula\u00e7\u00e3o que normalmente n\u00e3o tem acesso \u00e0 Defensoria13 P\u00fablica. \u201cN\u00f3s chegamos de forma humanizada at\u00e9 essas\tpessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Com esse trabalho n\u00f3s estamos\tgarantindo seu acesso \u00e0 justi\u00e7a e aos direitos para que16 consigam se beneficiar de outras pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d, explica a\tcoordenadora do Departamento de Atividade Psicossocial.\tA mais recente visita de participantes de outro projeto,19 o Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o de Rua do Assentamento Noroeste,\tlevou respostas \u00e0s demandas solicitadas pelos moradores. O\tfoco foram solu\u00e7\u00f5es e retornos de casos como o de um22 morador que tem problemas com a justi\u00e7a e que est\u00e1 sendo\tassistido por um defensor p\u00fablico e o de uma senhora que\testava internada em um hospital p\u00fablico e conseguiu uma25 cirurgia por meio dos servi\u00e7os da defensoria.\tAs visitas acontecem mensalmente, sendo a maior\tdemanda a solicita\u00e7\u00e3o de registro civil. \u201cAs certid\u00f5es de28 nascimento figuram entre as demandas porque essas pessoas\tn\u00e3o as conseguiram por outros servi\u00e7os, e a defensoria teve que\tintervir. N\u00f3s entramos para solucionar problemas: vamos at\u00e931 as ruas para informar sobre o trabalho da defensoria, para que\tseus direitos sejam garantidos\u201d, afirma a coordenadora.Internet: &lt;www.defensoria.df.gov.br.&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos e das ideias do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":334559,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Maria Silva \u00e9 moradora do Assentamento Noroeste,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tonde moram cerca de cem pessoas cuja principal forma de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trenda \u00e9 o trabalho com reciclagem. Ela \u00e9 uma das l\u00edderes que<\/p><p>4 lutam pelos direitos daquela comunidade. Vinda do estado do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tCear\u00e1, Maria chegou a Bras\u00edlia em 2002 e conheceu o trabalho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda Defensoria P\u00fablica por meio do projeto Monitoramento<\/p><p>7 da Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttendo seu primeiro contato com a defensoria ocorrido quando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tela precisou de novos documentos para substituir os que<\/p><p>10 haviam sido perdidos no per\u00edodo em que esteve nas ruas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO objetivo do referido projeto \u00e9 o de ir at\u00e9 a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpopula\u00e7\u00e3o que normalmente n\u00e3o tem acesso \u00e0 Defensoria<\/p><p>13 P\u00fablica. \u201cN\u00f3s chegamos de forma humanizada at\u00e9 essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Com esse trabalho n\u00f3s estamos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgarantindo seu acesso \u00e0 justi\u00e7a e aos direitos para que<\/p><p>16 consigam se beneficiar de outras pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d, explica a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoordenadora do Departamento de Atividade Psicossocial.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA mais recente visita de participantes de outro projeto,<\/p><p>19 o Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o de Rua do Assentamento Noroeste,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlevou respostas \u00e0s demandas solicitadas pelos moradores. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfoco foram solu\u00e7\u00f5es e retornos de casos como o de um<\/p><p>22 morador que tem problemas com a justi\u00e7a e que est\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassistido por um defensor p\u00fablico e o de uma senhora que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testava internada em um hospital p\u00fablico e conseguiu uma<\/p><p>25 cirurgia por meio dos servi\u00e7os da defensoria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs visitas acontecem mensalmente, sendo a maior<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdemanda a solicita\u00e7\u00e3o de registro civil. \u201cAs certid\u00f5es de<\/p><p>28 nascimento figuram entre as demandas porque essas pessoas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o as conseguiram por outros servi\u00e7os, e a defensoria teve que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tintervir. N\u00f3s entramos para solucionar problemas: vamos at\u00e9<\/p><p>31 as ruas para informar sobre o trabalho da defensoria, para que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tseus direitos sejam garantidos\u201d, afirma a coordenadora.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.defensoria.df.gov.br.&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos e das ideias do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/804988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201c[...] assim o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca antes observadas\u201d,","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:07:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163226,"hashId":"b8dfef596af4a14ef562d941a70ce4bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201c[...] assim o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca antes observadas\u201d,<\/p>","resposta":8479802,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confirma o que foi dito.","id":8479802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confirma o que foi dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nega a afirma\u00e7\u00e3o anterior","id":8479803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nega a afirma\u00e7\u00e3o anterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta uma nova situa\u00e7\u00e3o.","id":8479804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta uma nova situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acrescenta algo novo.","id":8479805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acrescenta algo novo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"minimiza o que foi dito.","id":8479806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">minimiza o que foi dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. Carta aberta aos internautas Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. Cristiano Nabuco de Abreu","id":506057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Carta aberta aos internautas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Cristiano Nabuco de Abreu<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus","sigla":"","id":5511,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73687,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus","sigla":"","id":5511,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe-2016-admetec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 13:45:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2228903,"hashId":"6c7a496efda82f794fee107c2b23cf26","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8764175,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea como hip\u00f3teses de pris\u00e3o civil por d\u00edvida os casos de inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia e do deposit\u00e1rio infiel.","id":8764173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea como hip\u00f3teses de pris\u00e3o civil por d\u00edvida os casos de inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia e do deposit\u00e1rio infiel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes n\u00e3o estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds. ","id":8764174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes n\u00e3o estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a CF\/1988, s\u00e3o gratuitas as a\u00e7\u00f5es de habeas corpus e mandado de seguran\u00e7a e, na forma da lei, os atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","id":8764175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a CF\/1988, s\u00e3o gratuitas as a\u00e7\u00f5es de habeas corpus e mandado de seguran\u00e7a e, na forma da lei, os atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As entidades associativas, quando expressamente autorizadas, t\u00eam legitimidade para representar seus filiados judicial ou extrajudicialmente. ","id":8764176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As entidades associativas, quando expressamente autorizadas, t\u00eam legitimidade para representar seus filiados judicial ou extrajudicialmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" S\u00e3o brasileiros naturalizados os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":8764177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o brasileiros naturalizados os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paracatu","sigla":"Prefeitura de Paracatu","id":4553,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-paracatu-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Restos a Pagar, tratados na Lei de Responsabilidade Fiscal, marque a alterntiva CORRETA.","provas":[{"id":70739,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paracatu","sigla":"Prefeitura de Paracatu","id":4553,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-paracatu-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paracatu-mg-2016-cotec-fadenor-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Paracatu - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 19:39:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2157835,"hashId":"f3267041b70a0c5ce017cd434dbab467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Restos a Pagar, tratados na Lei de Responsabilidade Fiscal, marque a alterntiva <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8453487,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao titular de Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20, no \u00faltimo quadrimestre do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para esse efeito. Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, ser\u00e3o considerados os encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 o final do exerc\u00edcio.","id":8453485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao titular de Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20, no \u00faltimo quadrimestre do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para esse efeito. Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, ser\u00e3o considerados os encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 o final do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao titular de Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20, nos \u00faltimos dois quadrimestres do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para esse efeito. Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, ser\u00e3o considerados os encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 um quadrimestre ap\u00f3s o seu mandato.","id":8453486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao titular de Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20, nos \u00faltimos dois quadrimestres do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para esse efeito. Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, ser\u00e3o considerados os encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 um quadrimestre ap\u00f3s o seu mandato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao titular de Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20, nos \u00faltimos dois quadrimestres do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para esse efeito. Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, ser\u00e3o considerados os encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 o final do exerc\u00edcio.","id":8453487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao titular de Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20, nos \u00faltimos dois quadrimestres do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para esse efeito. Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, ser\u00e3o considerados os encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 o final do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao titular de Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20, no \u00faltimo quadrimestre do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para esse efeito. Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, ser\u00e3o considerados os encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 um quadrimestre ap\u00f3s o seu mandato.","id":8453488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao titular de Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20, no \u00faltimo quadrimestre do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para esse efeito. Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, ser\u00e3o considerados os encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 um quadrimestre ap\u00f3s o seu mandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412000,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424337,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-restos-a-pagar-na-lrf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos pr\u00e1ticos, o BDI (Bonifica\u00e7\u00f5es e Despesas Indiretas) \u00e9 o percentual que deve ser aplicado sobre o custo direto dos itens da planilha da obra, de forma a se chegar ao pre\u00e7o de venda. O BDI, portanto, N\u00c3O dever\u00e1 incluir:","provas":[{"id":71172,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-11 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2170007,"hashId":"401c271e0c898311ab2d897eab437fb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos pr\u00e1ticos, o BDI (Bonifica\u00e7\u00f5es e Despesas Indiretas) \u00e9 o percentual que deve ser aplicado sobre o custo direto dos itens da planilha da obra, de forma a se chegar ao pre\u00e7o de venda. O BDI, portanto, <strong>N\u00c3O<\/strong> dever\u00e1 incluir:<\/p>","resposta":8509702,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o custo do escrit\u00f3rio central","id":8509701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo do escrit\u00f3rio central<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o custo com pessoal da obra","id":8509702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo com pessoal da obra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os custos financeiros","id":8509703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os custos financeiros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os tributos incidentes","id":8509704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tributos incidentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as despesas indiretas de funcionamento da obra","id":8509705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas indiretas de funcionamento da obra<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa cuja defini\u00e7\u00e3o N\u00c3O corresponde ao conceito definido nas normas da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas \u00e9:","provas":[{"id":71172,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-11 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2170055,"hashId":"a53bd9a8ad75c13df8b789eb5868911e","enunciado":"<p>A alternativa cuja defini\u00e7\u00e3o <strong>N\u00c3O<\/strong> corresponde ao conceito definido nas normas da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas \u00e9:<\/p>","resposta":8509930,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa de gordura: Caixa destinada a reter, na sua parte superior, as gorduras, graxas e \u00f3leos contidos no esgoto, formando camadas que devem ser removidas periodicamente, evitando que estes componentes escoem livremente pela rede, obstruindo a mesma.","id":8509927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa de gordura: Caixa destinada a reter, na sua parte superior, as gorduras, graxas e \u00f3leos contidos no esgoto, formando camadas que devem ser removidas periodicamente, evitando que estes componentes escoem livremente pela rede, obstruindo a mesma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caixa de inspe\u00e7\u00e3o: Caixa destinada a permitir a inspe\u00e7\u00e3o, limpeza, desobstru\u00e7\u00e3o, jun\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7as de declividade e\/ou dire\u00e7\u00e3o das tubula\u00e7\u00f5es.","id":8509928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa de inspe\u00e7\u00e3o: Caixa destinada a permitir a inspe\u00e7\u00e3o, limpeza, desobstru\u00e7\u00e3o, jun\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7as de declividade e\/ou dire\u00e7\u00e3o das tubula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa de passagem: Caixa destinada a permitir a jun\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00f5es do subsistema de esgoto sanit\u00e1rio. ","id":8509929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa de passagem: Caixa destinada a permitir a jun\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00f5es do subsistema de esgoto sanit\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caixa coletora: Caixa que re\u00fane os esgotos das tubula\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias para posterior interliga\u00e7\u00e3o na rede p\u00fablica.","id":8509930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa coletora: Caixa que re\u00fane os esgotos das tubula\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias para posterior interliga\u00e7\u00e3o na rede p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caixa sifonada: Caixa provida de desconector, destinada a receber efluentes da instala\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria de esgoto. ","id":8509931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa sifonada: Caixa provida de desconector, destinada a receber efluentes da instala\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria de esgoto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento de outorga de recursos h\u00eddricos, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71172,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-11 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2170119,"hashId":"8bd902d74c718e8fc94e0293c16348e2","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento de outorga de recursos h\u00eddricos, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8510216,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 sujeita \u00e0 outorga a atividade de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea para uso pr\u00f3prio, por meio de po\u00e7os tubulares, conforme disciplina a lei estadual ou o \u00f3rg\u00e3o gestor estadual de recursos h\u00eddricos.","id":8510216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 sujeita \u00e0 outorga a atividade de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea para uso pr\u00f3prio, por meio de po\u00e7os tubulares, conforme disciplina a lei estadual ou o \u00f3rg\u00e3o gestor estadual de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a outorga de qualquer curso d\u2019\u00e1gua ser\u00e1 compet\u00eancia de um agente de bacia ou \u00f3rg\u00e3o estadual competente.","id":8510217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a outorga de qualquer curso d\u2019\u00e1gua ser\u00e1 compet\u00eancia de um agente de bacia ou \u00f3rg\u00e3o estadual competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o por terceiros dos recursos h\u00eddricos superficiais das terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios est\u00e1 sujeita \u00e0 outorga pelo \u00f3rg\u00e3o estadual licenciador.","id":8510218,"corpo":"<p>a utiliza\u00e7\u00e3o por terceiros dos recursos h\u00eddricos superficiais das terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios est\u00e1 sujeita \u00e0 outorga pelo \u00f3rg\u00e3o estadual licenciador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a explora\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos subterr\u00e2neos para fins de envasamento e comercializa\u00e7\u00e3o, como \u201c\u00e1gua mineral\u201d, est\u00e1 sujeita \u00e0 outorga do \u00f3rg\u00e3o estadual competente. ","id":8510219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a explora\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos subterr\u00e2neos para fins de envasamento e comercializa\u00e7\u00e3o, como \u201c\u00e1gua mineral\u201d, est\u00e1 sujeita \u00e0 outorga do \u00f3rg\u00e3o estadual competente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os munic\u00edpios somente poder\u00e3o outorgar o direito de utiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais dos cursos d\u2019\u00e1gua que estejam integralmente inseridos em seu territ\u00f3rio.","id":8510220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os munic\u00edpios somente poder\u00e3o outorgar o direito de utiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais dos cursos d\u2019\u00e1gua que estejam integralmente inseridos em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o predial visa analisar os sistemas construtivos da edifica\u00e7\u00e3o, as instala\u00e7\u00f5es e os equipamentos prediais, de modo a detectar irregularidades e estabelecer provid\u00eancias e responsabilidades. As anomalias s\u00e3o decorrentes de v\u00edcios de projeto, de materiais ou de execu\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que contempla a rela\u00e7\u00e3o CORRETA dos tipos de anomalias com sua correspondente classifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":71172,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-11 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2170152,"hashId":"5d581427b7957e65740792bb684709e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inspe\u00e7\u00e3o predial visa analisar os sistemas construtivos da edifica\u00e7\u00e3o, as instala\u00e7\u00f5es e os equipamentos prediais, de modo a detectar irregularidades e estabelecer provid\u00eancias e responsabilidades. As anomalias s\u00e3o decorrentes de v\u00edcios de projeto, de materiais ou de execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla a rela\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong> dos tipos de anomalias com sua correspondente classifica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8510380,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EX\u00d3GENAS \u2013 danos causados pela natureza","id":8510379,"corpo":"<p>EX\u00d3GENAS \u2013 danos causados pela natureza<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"END\u00d3GENAS \u2013 v\u00edcios de projeto, materiais e execu\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o","id":8510380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">END\u00d3GENAS \u2013 v\u00edcios de projeto, materiais e execu\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NATURAIS \u2013 danos causados por terceiros","id":8510381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NATURAIS \u2013 danos causados por terceiros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FUNCIONAIS \u2013 desvios de qualidade e custos","id":8510382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FUNCIONAIS \u2013 desvios de qualidade e custos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"GEST\u00c3O \u2013 danos provenientes da degrada\u00e7\u00e3o","id":8510383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">GEST\u00c3O \u2013 danos provenientes da degrada\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um auxiliar de chefia de um Departamento da Universidade Federal do Rio Grande do Norte recebeu da Pr\u00f3-reitora de Gradua\u00e7\u00e3o a seguinte planilha com o total de alunos ingressantes cadastrados na UFRN, nos cursos de Bacharelado e Licenciatura em Matem\u00e1tica, F\u00edsica e Qu\u00edmica: ABC1Alunos2CursoBachareladoLicenciatura3Matem\u00e1tica25304F\u00edsica25355Qu\u00edmica353567Total de alunos de Licenciatura:8Total geral de alunos cadastrados:Para obter, na c\u00e9lula C7, o total de alunos cadastrados nos cursos de Licenciatura e, na c\u00e9lula C8, o total geral de alunos cadastrados, o auxiliar de chefia do Departamento deve utilizar, respectivamente, as f\u00f3rmulas ","provas":[{"id":53210,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-auxiliar-em-administracao-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 15:21:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1610662,"hashId":"2b9d0936a201b278548d2c2344b63206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um auxiliar de chefia de um Departamento da Universidade Federal do Rio Grande do Norte recebeu da Pr\u00f3-reitora de Gradua\u00e7\u00e3o a seguinte planilha com o total de alunos ingressantes cadastrados na UFRN, nos cursos de Bacharelado e Licenciatura em Matem\u00e1tica, F\u00edsica e Qu\u00edmica: <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 413px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"163\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-pkp3\"><td data-row=\"row-pkp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pkp3\" data-cell=\"cell-slup\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-pkp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pkp3\" data-cell=\"cell-pt4m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-pkp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pkp3\" data-cell=\"cell-sq15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-pkp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pkp3\" data-cell=\"cell-phl6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jt4g\"><td data-row=\"row-jt4g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jt4g\" data-cell=\"cell-50js\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-jt4g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jt4g\" data-cell=\"cell-008l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jt4g\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jt4g\" data-cell=\"cell-ytf2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Alunos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yuel\"><td data-row=\"row-yuel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yuel\" data-cell=\"cell-j0ox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-yuel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yuel\" data-cell=\"cell-ve7r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Curso<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yuel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yuel\" data-cell=\"cell-ur1a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Bacharelado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yuel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yuel\" data-cell=\"cell-k1l0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Licenciatura<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9nkt\"><td data-row=\"row-9nkt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9nkt\" data-cell=\"cell-wix7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-9nkt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9nkt\" data-cell=\"cell-3saa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Matem\u00e1tica<\/p><\/td><td data-row=\"row-9nkt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9nkt\" data-cell=\"cell-r7c1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-9nkt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9nkt\" data-cell=\"cell-ezqz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e8ka\"><td data-row=\"row-e8ka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8ka\" data-cell=\"cell-87ne\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-e8ka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8ka\" data-cell=\"cell-azlv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">F\u00edsica<\/p><\/td><td data-row=\"row-e8ka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8ka\" data-cell=\"cell-gd6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-e8ka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8ka\" data-cell=\"cell-3cil\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-24tn\"><td data-row=\"row-24tn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24tn\" data-cell=\"cell-7fmj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-24tn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24tn\" data-cell=\"cell-euxa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Qu\u00edmica<\/p><\/td><td data-row=\"row-24tn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24tn\" data-cell=\"cell-a3uy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"row-24tn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24tn\" data-cell=\"cell-bz7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5sk8\"><td data-row=\"row-5sk8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5sk8\" data-cell=\"cell-5shv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-5sk8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5sk8\" data-cell=\"cell-2q4d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5sk8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5sk8\" data-cell=\"cell-vr9z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5sk8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5sk8\" data-cell=\"cell-qno3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wslv\"><td data-row=\"row-wslv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wslv\" data-cell=\"cell-aae3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-wslv\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wslv\" data-cell=\"cell-bdwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify;\">Total de alunos de Licenciatura:<\/p><\/td><td data-row=\"row-wslv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wslv\" data-cell=\"cell-ahin\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k5px\"><td data-row=\"row-k5px\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5px\" data-cell=\"cell-rfjo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-k5px\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5px\" data-cell=\"cell-nxpk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify;\">Total geral de alunos cadastrados:<\/p><\/td><td data-row=\"row-k5px\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5px\" data-cell=\"cell-eued\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Para obter, na c\u00e9lula C7, o total de alunos cadastrados nos cursos de Licenciatura e, na c\u00e9lula C8, o total geral de alunos cadastrados, o auxiliar de chefia do Departamento deve utilizar, respectivamente, as f\u00f3rmulas <\/p>","resposta":6049887,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SOMA(C3:C5) e SOMA(B3:C5).","id":6049887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SOMA(C3:C5) e SOMA(B3:C5).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" SOMA(B3:B5) e SOMA(C3:C5).","id":6049888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> SOMA(B3:B5) e SOMA(C3:C5).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" TOTAL(C3:C5) e TOTAL(B3:C5).","id":6049889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> TOTAL(C3:C5) e TOTAL(B3:C5).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" TOTAL(B3:B5) e TOTAL(C3:C5).","id":6049890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> TOTAL(B3:B5) e TOTAL(C3:C5).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1610662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21756,"slug":"professor-de-matematica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sintaxe da frase \u201cGastei, gastei tempo, emo\u00e7\u00f5es, corpo e alma.\u201d (linhas 29-30), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":68949,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Auditor de Tributos - 2016"},{"id":68952,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Enfermeiro - 2016"},{"id":68956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":68961,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":68962,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Procurador Municipal - 2016"},{"id":68964,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21756,"slug":"professor-de-matematica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-professor-de-matematica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Professor de Matem\u00e1tica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2016"},{"id":68970,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tiangua-ce-2016-uece-professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 14:49:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2101697,"hashId":"e706faa872af868958500e956efdc2fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sintaxe da frase \u201cGastei, gastei tempo, emo\u00e7\u00f5es, corpo e alma.\u201d (linhas 29-30), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8217546,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas ora\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam sujeito.","id":8217545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas ora\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sujeito das duas ora\u00e7\u00f5es \u00e9 o mesmo.","id":8217546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sujeito das duas ora\u00e7\u00f5es \u00e9 o mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 oculto e o da segunda \u00e9 composto.","id":8217547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 oculto e o da segunda \u00e9 composto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sujeito da segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201ctempo, emo\u00e7\u00f5es, corpo e alma\u201d.","id":8217548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sujeito da segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201ctempo, emo\u00e7\u00f5es, corpo e alma\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto \u2013 Saudade1----------Convers\u00e1vamos sobre saudade. E de 2---repente me apercebi de que n\u00e3o tenho 3---saudade de nada. (...) Nem da inf\u00e2ncia 4---querida, nem sequer das borboletas azuis, 5---Casimiro. Nem mesmo de quem morreu. De 6---quem morreu sinto \u00e9 falta, o preju\u00edzo da 7---perda, a aus\u00eancia. A vontade da presen\u00e7a, 8---mas n\u00e3o no passado, e sim presen\u00e7a atual. 9---Saudade ser\u00e1 isso? Queria t\u00ea-los aqui, agora. 10--Voltar atr\u00e1s? Acho que n\u00e3o, nem com eles. 11----------A vida \u00e9 uma coisa que tem de passar, 12--uma obriga\u00e7\u00e3o de que \u00e9 preciso dar conta. 13--Uma d\u00edvida que se vai pagando todos os 14--meses, todos os dias. Parece loucura lamentar 15--o tempo em que se devia muito mais. 16----------Gostaria de ter palavras boas, eficientes, 17--para explicar como \u00e9 isso de n\u00e3o ter 18--saudades; fazer sentir que estou exprimindo 19--um sentimento real, a humilde, a nua verdade. 20--Voc\u00ea insinua a suspeita de que talvez seja isso 21--uma atitude.(...) Pois ent\u00e3o eu lhe digo que 22--essa capacidade de morrer de saudades, creio 23--que ela s\u00f3 afeta a quem n\u00e3o cresceu direito; 24--feito uma cobra que se sentisse melhor na 25--pele antiga, n\u00e3o se acomodasse nunca \u00e0 pele 26--nova. (...) 27----------Fala que saudade \u00e9 sensa\u00e7\u00e3o de perda. 28--Pois \u00e9. E eu lhe digo que, pessoalmente, n\u00e3o 29--sinto que perdi nada. Gastei, gastei tempo, 30--emo\u00e7\u00f5es, corpo e alma. E gastar n\u00e3o \u00e9 perder, 31--\u00e9 usar at\u00e9 consumir. 32----------E n\u00e3o pense que estou a lhe sugerir 33--trag\u00e9dias. Tirando a m\u00e9dia, n\u00e3o tive quinh\u00e3o 34--por demais pior que o dos outros. Houve 35--muito peda\u00e7o duro, mas a vida \u00e9 assim 36--mesmo, a uns traz os seus golpes mais cedo e 37--a outros mais tarde; no fim, iguala a todos. 38----------Inf\u00e2ncia sem l\u00e1grimas, amada, protegida. 39--Mocidade - mas a mocidade j\u00e1 \u00e9 de si uma 40--etapa infeliz. Cora\u00e7\u00e3o inquieto que n\u00e3o sabe o 41--que quer, ou quer demais. Qual ser\u00e1, nesta 42--vida, o jovem satisfeito? Um jovem pode nos 43--fazer confid\u00eancias de exalta\u00e7\u00e3o, de 44--embriaguez; de felicidade, nunca. Mocidade \u00e9 45--a quadra dram\u00e1tica por excel\u00eancia, o per\u00edodo 46--dos conflitos, dos ajustamentos penosos, dos 47--desajustamentos tr\u00e1gicos. A idade dos 48--suic\u00eddios, dos desenganos e, por isso mesmo, 49--dos grandes hero\u00edsmos. \u00c9 o tempo em que a 50--gente quer ser dono do mundo - e ao mesmo 51--tempo sente que sobra nesse mesmo mundo. 52--A idade em que se descobre a solid\u00e3o 53--irremedi\u00e1vel de todos os viventes. (...) 54----------N\u00e3o sei mesmo como, entre as in\u00fameras 55--mentiras do mundo, se consegue manter essa 56--mentira maior de todas: a suposta felicidade 57--dos mo\u00e7os. Por mim, sempre tive pena deles, 58--da sua ang\u00fastia e do seu desamparo. 59--Enquanto esta idade a que chegamos, voc\u00ea e 60--eu, \u00e9 o tempo da estabilidade e das batalhas 61--ganhas. J\u00e1 pouco se exige, j\u00e1 pouco se espera. 62--E mesmo quando se exige muito, s\u00f3 se espera 63--o poss\u00edvel. Se as surpresas s\u00e3o poucas, 64--poucos tamb\u00e9m os desenganos. A gente vai 65--se aferrando a h\u00e1bitos, a pessoas e objetos. -----(...) 66----------E depois h\u00e1 o cap\u00edtulo da morte, sempre 67--presente em todas as idades. Com a diferen\u00e7a 68--de que a morte \u00e9 a amante dos mo\u00e7os e a 69--companheira dos velhos. Para os jovens ela \u00e9 70--abismo e paix\u00e3o. Para n\u00f3s, foi se tornando 71--pouco a pouco uma velha amiga, a se anunciar 72--devagarinho: o cabelo branco, a pregui\u00e7a, a 73--ruga no rosto, a vista fraca, os achaques. 74--Velha amiga que vem de viagem e de cada 75--porto nos manda um postal, para indicar que 76--j\u00e1 embarcou. QUEIROZ, Rachel de. Um alpendre, uma rede, um a\u00e7ude. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 2006. Texto adaptado.","id":498749,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto \u2013 Saudade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Convers\u00e1vamos sobre saudade. E de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>repente me apercebi de que n\u00e3o tenho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>saudade de nada. (...) Nem da inf\u00e2ncia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>querida, nem sequer das borboletas azuis, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Casimiro. Nem mesmo de quem morreu. De <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>quem morreu sinto \u00e9 falta, o preju\u00edzo da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>perda, a aus\u00eancia. A vontade da presen\u00e7a, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>mas n\u00e3o no passado, e sim presen\u00e7a atual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Saudade ser\u00e1 isso? Queria t\u00ea-los aqui, agora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Voltar atr\u00e1s? Acho que n\u00e3o, nem com eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>A vida \u00e9 uma coisa que tem de passar, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma obriga\u00e7\u00e3o de que \u00e9 preciso dar conta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Uma d\u00edvida que se vai pagando todos os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>meses, todos os dias. Parece loucura lamentar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>o tempo em que se devia muito mais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Gostaria de ter palavras boas, eficientes, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>para explicar como \u00e9 isso de n\u00e3o ter <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>saudades; fazer sentir que estou exprimindo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>um sentimento real, a humilde, a nua verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Voc\u00ea insinua a suspeita de que talvez seja isso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma atitude.(...) Pois ent\u00e3o eu lhe digo que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>essa capacidade de morrer de saudades, creio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que ela s\u00f3 afeta a quem n\u00e3o cresceu direito; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>feito uma cobra que se sentisse melhor na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pele antiga, n\u00e3o se acomodasse nunca \u00e0 pele <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>nova. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Fala que saudade \u00e9 sensa\u00e7\u00e3o de perda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Pois \u00e9. E eu lhe digo que, pessoalmente, n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sinto que perdi nada. Gastei, gastei tempo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>emo\u00e7\u00f5es, corpo e alma. E gastar n\u00e3o \u00e9 perder, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u00e9 usar at\u00e9 consumir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>E n\u00e3o pense que estou a lhe sugerir <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>trag\u00e9dias. Tirando a m\u00e9dia, n\u00e3o tive quinh\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>por demais pior que o dos outros. Houve <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>muito peda\u00e7o duro, mas a vida \u00e9 assim <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>mesmo, a uns traz os seus golpes mais cedo e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a outros mais tarde; no fim, iguala a todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Inf\u00e2ncia sem l\u00e1grimas, amada, protegida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Mocidade - mas a mocidade j\u00e1 \u00e9 de si uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>etapa infeliz. Cora\u00e7\u00e3o inquieto que n\u00e3o sabe o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que quer, ou quer demais. Qual ser\u00e1, nesta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>vida, o jovem satisfeito? Um jovem pode nos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>fazer confid\u00eancias de exalta\u00e7\u00e3o, de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>embriaguez; de felicidade, nunca. Mocidade \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a quadra dram\u00e1tica por excel\u00eancia, o per\u00edodo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dos conflitos, dos ajustamentos penosos, dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>desajustamentos tr\u00e1gicos. A idade dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">48<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>suic\u00eddios, dos desenganos e, por isso mesmo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">49<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dos grandes hero\u00edsmos. \u00c9 o tempo em que a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">50<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>gente quer ser dono do mundo - e ao mesmo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">51<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tempo sente que sobra nesse mesmo mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>A idade em que se descobre a solid\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">53<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>irremedi\u00e1vel de todos os viventes. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">54<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>N\u00e3o sei mesmo como, entre as in\u00fameras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">55<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>mentiras do mundo, se consegue manter essa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">56<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>mentira maior de todas: a suposta felicidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">57<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dos mo\u00e7os. Por mim, sempre tive pena deles, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">58<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da sua ang\u00fastia e do seu desamparo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">59<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Enquanto esta idade a que chegamos, voc\u00ea e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">60<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>eu, \u00e9 o tempo da estabilidade e das batalhas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">61<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ganhas. J\u00e1 pouco se exige, j\u00e1 pouco se espera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">62<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>E mesmo quando se exige muito, s\u00f3 se espera <\/p><p style=\"text-align: justify;\">63<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>o poss\u00edvel. Se as surpresas s\u00e3o poucas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">64<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>poucos tamb\u00e9m os desenganos. A gente vai <\/p><p style=\"text-align: justify;\">65<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>se aferrando a h\u00e1bitos, a pessoas e objetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">66<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>E depois h\u00e1 o cap\u00edtulo da morte, sempre <\/p><p style=\"text-align: justify;\">67<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>presente em todas as idades. Com a diferen\u00e7a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">68<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de que a morte \u00e9 a amante dos mo\u00e7os e a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">69<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>companheira dos velhos. Para os jovens ela \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">70<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>abismo e paix\u00e3o. Para n\u00f3s, foi se tornando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">71<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pouco a pouco uma velha amiga, a se anunciar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">72<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>devagarinho: o cabelo branco, a pregui\u00e7a, a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">73<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ruga no rosto, a vista fraca, os achaques. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">74<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Velha amiga que vem de viagem e de cada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">75<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>porto nos manda um postal, para indicar que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">76<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>j\u00e1 embarcou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">QUEIROZ, Rachel de. <em>Um alpendre, uma rede, um <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>a\u00e7ude<\/em>. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 2006. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2101697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Universidade Federal do Rio Grande do Norte possui sistemas integrados para gest\u00e3o acad\u00eamica (chamado de SIGAA), gest\u00e3o de recursos humanos (chamado de SIGRH) e gest\u00e3o de patrim\u00f4nio, administra\u00e7\u00e3o e contratos (chamado de SIPAC). Para utilizar esses sistemas, o servidor p\u00fablico encarregado utiliza um navegador web. S\u00e3o exemplos de navegadores web:","provas":[{"id":53210,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-auxiliar-em-administracao-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 15:33:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1610644,"hashId":"22ccc5ca47368be03b37c4060550ebf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Universidade Federal do Rio Grande do Norte possui sistemas integrados para gest\u00e3o acad\u00eamica (chamado de SIGAA), gest\u00e3o de recursos humanos (chamado de SIGRH) e gest\u00e3o de patrim\u00f4nio, administra\u00e7\u00e3o e contratos (chamado de SIPAC). Para utilizar esses sistemas, o servidor p\u00fablico encarregado utiliza um navegador web. S\u00e3o exemplos de navegadores web:<\/p>","resposta":6049799,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mozilla Firefox, Safari e Google Chrome.","id":6049799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mozilla Firefox, Safari e Google Chrome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Internet Explorer, Microsoft Edge e Mozilla Thunderbird. ","id":6049800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Internet Explorer, Microsoft Edge e Mozilla Thunderbird. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Google Chromecast, Mozilla Firefox e Microsoft Edge.","id":6049801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Google Chromecast, Mozilla Firefox e Microsoft Edge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Safari, Google Chrome e Microsoft Outlook.","id":6049802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Safari, Google Chrome e Microsoft Outlook.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1610644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos tr\u00e2mites processuais descritos no Regimento Interno do TRT da 8.\u00aa Regi\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25816,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 14:34:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":876690,"hashId":"4f396dea2de4ed8b3089c5f025beffe1","enunciado":"<p>No que concerne aos tr\u00e2mites processuais descritos no Regimento Interno do TRT da 8.\u00aa Regi\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3057181,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pauta de julgamento ser\u00e1 organizada pela ordem cronol\u00f3gica de entrada do processo na distribui\u00e7\u00e3o local.","id":3057180,"corpo":"<p>A pauta de julgamento ser\u00e1 organizada pela ordem cronol\u00f3gica de entrada do processo na distribui\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os julgamentos acerca de diss\u00eddios coletivos, embargos de declara\u00e7\u00e3o, habeas corpus e mandados de seguran\u00e7a preferem aos demais julgamentos, independentemente de requerimento da parte.","id":3057181,"corpo":"<p>Os julgamentos acerca de diss\u00eddios coletivos, embargos de declara\u00e7\u00e3o, <em>habeas corpus<\/em> e mandados de seguran\u00e7a preferem aos demais julgamentos, independentemente de requerimento da parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As partes ser\u00e3o notificadas dos julgamentos mediante publica\u00e7\u00e3o da pauta no \u00f3rg\u00e3o oficial, com anteced\u00eancia m\u00ednima de setenta e duas horas.","id":3057182,"corpo":"<p>As partes ser\u00e3o notificadas dos julgamentos mediante publica\u00e7\u00e3o da pauta no \u00f3rg\u00e3o oficial, com anteced\u00eancia m\u00ednima de setenta e duas horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independem de publica\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o em pauta de julgamento: habeas corpus, conflito de compet\u00eancia e processo administrativo disciplinar.","id":3057183,"corpo":"<p>Independem de publica\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o em pauta de julgamento: <em>habeas corpus<\/em>, conflito de compet\u00eancia e processo administrativo disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas sess\u00f5es de julgamento da pauta judici\u00e1ria, o pronunciamento do desembargador relator precede a manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho.","id":3057184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas sess\u00f5es de julgamento da pauta judici\u00e1ria, o pronunciamento do desembargador relator precede a manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347101,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 8\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 8\u00aa Regi\u00e3o","pai":396504,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396505,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-8a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/876690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde que come\u00e7aram a viver em sociedade os seres humanos sentiram a necessidade de criar leis para regular a vida social. \u201cCriado na Babil\u00f4nia este \u00e9 considerado um dos mais antigos c\u00f3digos de leis da hist\u00f3ria humana.\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":63015,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Agente de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 15:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1922682,"hashId":"81fb8530408e3592a08efcd4d9a01a66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que come\u00e7aram a viver em sociedade os seres humanos sentiram a necessidade de criar leis para regular a vida social. \u201cCriado na Babil\u00f4nia este \u00e9 considerado um dos mais antigos c\u00f3digos de leis da hist\u00f3ria humana.\u201d Trata-se de:<\/p>","resposta":7425651,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3digo Braille.","id":7425648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo Braille.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo Morse.","id":7425649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo <em>Morse<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo Da Vinci.","id":7425650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo <em>Da Vinci<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de Hamurabi.","id":7425651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo de <em>Hamurabi<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiguidade Oriental (Eg\u00edpcios, Mesopot\u00e2micos, Persas, Indianos e Chineses)","oab":false,"nome":"Antiguidade Oriental (Eg\u00edpcios, Mesopot\u00e2micos, Persas, Indianos e Chineses)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416693,"slug":"historia-antiguidade-oriental-egipcios-mesopotamicos-persas-indianos-e-chineses"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro","sigla":"","id":6123,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-conceicao-do-mato-dentro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia verbal s\u00f3 N\u00c3O est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":68079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro","sigla":"","id":6123,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-conceicao-do-mato-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-conceicao-do-mato-dentro-mg-2016-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 17:34:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2560657,"hashId":"3751371db4577177b87d5fe06d7b97d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia verbal s\u00f3 <strong>N\u00c3O <\/strong>est\u00e1 correta em:<\/p>","resposta":10201514,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fui eu que comprei as guloseimas para a festa.","id":10201513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui eu que comprei as guloseimas para a festa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fui eu que comprou as guloseimas para a festa.","id":10201514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui eu que comprou as guloseimas para a festa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fui eu quem comprei as guloseimas para a festa.","id":10201515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui eu quem comprei as guloseimas para a festa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fui eu quem comprou as guloseimas para a festa.","id":10201516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui eu quem comprou as guloseimas para a festa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A casa Cris Guerra Noite de ter\u00e7a-feira. A casa iluminada, os jardins floridos de gente. Autoridades, fot\u00f3grafos, o prefeito. Fazia tempo que n\u00f3s cinco n\u00e3o volt\u00e1vamos juntos \u00e0quele lugar. A casa repleta de desconhecidos e vazia dos que l\u00e1 habitaram. \u00c0 nossa volta, o p\u00fablico nem sequer desconfiava. Irm\u00e3os invis\u00edveis voltando a um lugar-chave de sua linha do tempo. Como administrar a saudade em noite de celebra\u00e7\u00e3o? Quando finalmente pudemos entrar, sab\u00edamos de cor onde era a cozinha, a sala de jogos, o mezanino, o quarto dela. De modo que demos um jeito de subir logo at\u00e9 l\u00e1, n\u00e3o sem antes notar um detalhe ou outro a nos falar sobre a eleg\u00e2ncia de nossos av\u00f3s. Quem sonharia ter seu passado romanceado por arquitetos contadores de hist\u00f3rias?Os quatro chegaram ao quarto dela minutos antes de mim. Encontrei-os sob o impacto do que ali viram. Do teto, fios transparentes sustentavam retratos antigos: JK, Vov\u00f4 Joubert, Vov\u00f3 Juju, Papai, Mam\u00e3e, alguns de n\u00f3s ainda pequenos. A caixinha de m\u00fasica numa redoma de vidro. Cada m\u00f3vel em seu devido lugar, relatando os movimentos e trajetos dela. Deles. Nossos.Teremos de voltar muitas vezes para acreditar: nossa inf\u00e2ncia eternizada num museu da arquitetura modernista dos anos 40 a 60. A nova Casa Kubitschek enriquece a mem\u00f3ria do vision\u00e1rio JK. Mas seus m\u00f3veis restaurados contam muito mais que um modo de morar.Conclu\u00eddo em 1943 para ser a casa de fim de semana do ent\u00e3o prefeito Juscelino, o espa\u00e7o foi projetado por Niemeyer com jardins de Burle Marx. Serviu a JK por apenas dois anos - logo que p\u00f4de, vov\u00f4 comprou o im\u00f3vel. Passaram a ser nossos os domingos ali. Vov\u00f3 alimentava os peixes e p\u00e1ssaros, dava suco de groselha aos beija-flores, oferecia p\u00e3o com pat\u00ea aos gatos. Cobria as mesas com peda\u00e7os de feltro, construindo sob os tampos de vidro seus pr\u00f3prios quadros modernistas.Depois que ele se foi, ela viveu ali por muitos anos, buscando alento nos jardins para as perdas que ainda viria a sofrer. Minha m\u00e3e em 1994, meu pai em 2001. \u201cQue absurdo as coisas durarem mais que as pessoas\u201d, ela me disse dias depois da morte dele. E duraram. Mais at\u00e9 do que ela, que nos deixou em 2004. Mas as pessoas, que n\u00e3o s\u00e3o feitas de coisas, cuidaram de fazer do afeto mem\u00f3ria.A Casa abre suas portas de ter\u00e7a a s\u00e1bado. Aos domingos, a entrada \u00e9 restrita \u00e0s nossas lembran\u00e7as. Vov\u00f4 l\u00ea os jornais na mesa da varanda, Maria prepara um peixe \u00e0 milanesa, Vicenza me nega o suco de mexerica antes do almo\u00e7o. Eles jogam bilhar, elas passeiam pelas boas-novas do jardim - a flor que se abriu, a \u00e1rvore que se encheu de lichias.Quando for a sua vez de visitar a Casa Kubitschek, respire fundo e aproveite o dia: \u00e9 um domingo na minha inf\u00e2ncia.Dispon\u00edvel em: http:\/\/vejabh.abril.com.br\/edicoes\/casa-cris-guerra-755432.shtml Acesso: maio 2013 ","id":550358,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A casa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cris Guerra <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Noite de ter\u00e7a-feira. A casa iluminada, os jardins floridos de gente. Autoridades, fot\u00f3grafos, o prefeito. Fazia tempo que n\u00f3s cinco n\u00e3o volt\u00e1vamos juntos \u00e0quele lugar. A casa repleta de desconhecidos e vazia dos que l\u00e1 habitaram. \u00c0 nossa volta, o p\u00fablico nem sequer desconfiava. Irm\u00e3os invis\u00edveis voltando a um lugar-chave de sua linha do tempo. Como administrar a saudade em noite de celebra\u00e7\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando finalmente pudemos entrar, sab\u00edamos de cor onde era a cozinha, a sala de jogos, o mezanino, o quarto dela. De modo que demos um jeito de subir logo at\u00e9 l\u00e1, n\u00e3o sem antes notar um detalhe ou outro a nos falar sobre a eleg\u00e2ncia de nossos av\u00f3s. Quem sonharia ter seu passado romanceado por arquitetos contadores de hist\u00f3rias?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os quatro chegaram ao quarto dela minutos antes de mim. Encontrei-os sob o impacto do que ali viram. Do teto, fios transparentes sustentavam retratos antigos: JK, Vov\u00f4 Joubert, Vov\u00f3 Juju, Papai, Mam\u00e3e, alguns de n\u00f3s ainda pequenos. A caixinha de m\u00fasica numa redoma de vidro. Cada m\u00f3vel em seu devido lugar, relatando os movimentos e trajetos dela. Deles. Nossos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Teremos de voltar muitas vezes para acreditar: nossa inf\u00e2ncia eternizada num museu da arquitetura modernista dos anos 40 a 60. A nova Casa Kubitschek enriquece a mem\u00f3ria do vision\u00e1rio JK. Mas seus m\u00f3veis restaurados contam muito mais que um modo de morar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Conclu\u00eddo em 1943 para ser a casa de fim de semana do ent\u00e3o prefeito Juscelino, o espa\u00e7o foi projetado por Niemeyer com jardins de Burle Marx. Serviu a JK por apenas dois anos - logo que p\u00f4de, vov\u00f4 comprou o im\u00f3vel. Passaram a ser nossos os domingos ali. Vov\u00f3 alimentava os peixes e p\u00e1ssaros, dava suco de groselha aos beija-flores, oferecia p\u00e3o com pat\u00ea aos gatos. Cobria as mesas com peda\u00e7os de feltro, construindo sob os tampos de vidro seus pr\u00f3prios quadros modernistas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois que ele se foi, ela viveu ali por muitos anos, buscando alento nos jardins para as perdas que ainda viria a sofrer. Minha m\u00e3e em 1994, meu pai em 2001. \u201cQue absurdo as coisas durarem mais que as pessoas\u201d, ela me disse dias depois da morte dele. E duraram. Mais at\u00e9 do que ela, que nos deixou em 2004. Mas as pessoas, que n\u00e3o s\u00e3o feitas de coisas, cuidaram de fazer do afeto mem\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A Casa abre suas portas de ter\u00e7a a s\u00e1bado. Aos domingos, a entrada \u00e9 restrita \u00e0s nossas lembran\u00e7as. Vov\u00f4 l\u00ea os jornais na mesa da varanda, Maria prepara um peixe \u00e0 milanesa, Vicenza me nega o suco de mexerica antes do almo\u00e7o. Eles jogam bilhar, elas passeiam pelas boas-novas do jardim - a flor que se abriu, a \u00e1rvore que se encheu de lichias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando for a sua vez de visitar a Casa Kubitschek, respire fundo e aproveite o dia: \u00e9 um domingo na minha inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/vejabh.abril.com.br\/edicoes\/casa-cris-guerra-755432.shtml Acesso: maio 2013 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}