{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11585,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que expressa, na sua totalidade, o objetivo da NBR 9648.","provas":[{"id":59928,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:38:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1805706,"hashId":"909e9a85f56c97443dafb279a23d24e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que expressa, na sua totalidade, o objetivo da NBR 9648.<\/p>","resposta":6912343,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a elabora\u00e7\u00e3o de projeto de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de superf\u00edcie para abastecimento p\u00fablico.","id":6912339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a elabora\u00e7\u00e3o de projeto de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de superf\u00edcie para abastecimento p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para estudos de concep\u00e7\u00e3o de sistemas p\u00fablicos de abastecimento de \u00e1gua.","id":6912340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para estudos de concep\u00e7\u00e3o de sistemas p\u00fablicos de abastecimento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis na elabora\u00e7\u00e3o de projeto hidr\u00e1ulico-sanit\u00e1rio de redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio, funcionando em l\u00e2mina livre, observada a regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica das entidades respons\u00e1veis pelo planejamento e desenvolvimento do sistema de esgoto sanit\u00e1rio.","id":6912341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis na elabora\u00e7\u00e3o de projeto hidr\u00e1ulico-sanit\u00e1rio de redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio, funcionando em l\u00e2mina livre, observada a regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica das entidades respons\u00e1veis pelo planejamento e desenvolvimento do sistema de esgoto sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para elabora\u00e7\u00e3o de projetos de hidr\u00e1ulica.","id":6912342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para elabora\u00e7\u00e3o de projetos de hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis no estudo de concep\u00e7\u00e3o de sistemas de esgoto sanit\u00e1rio do tipo separador, com amplitude suficiente para permitir o desenvolvimento do projeto de todas ou qualquer das partes que o constituem, observada a regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica das entidades respons\u00e1veis pelo planejamento e desenvolvimento do sistema de esgoto sanit\u00e1rio.","id":6912343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis no estudo de concep\u00e7\u00e3o de sistemas de esgoto sanit\u00e1rio do tipo separador, com amplitude suficiente para permitir o desenvolvimento do projeto de todas ou qualquer das partes que o constituem, observada a regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica das entidades respons\u00e1veis pelo planejamento e desenvolvimento do sistema de esgoto sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme definido por Lancaster (2004), \u00e9 a \u201crepresenta\u00e7\u00e3o sucinta, por\u00e9m exata, do conte\u00fado de um documento\u201d. Deve ser breve, exato e claro. Tamb\u00e9m \u00e9 consolidado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas, e segundo a NBR 6028\/2003, pode ser: informativo, indicativo e cr\u00edtico.Assinale a alternativa que indica a palavra referente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o apresentada.","provas":[{"id":65239,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-bibliotecario-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:38:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2001920,"hashId":"79541ca8147ff793fecc33e5095416c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme definido por Lancaster (2004), \u00e9 a \u201crepresenta\u00e7\u00e3o sucinta, por\u00e9m exata, do conte\u00fado de um documento\u201d. Deve ser breve, exato e claro. Tamb\u00e9m \u00e9 consolidado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas, e segundo a NBR 6028\/2003, pode ser: informativo, indicativo e cr\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a palavra referente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","resposta":7784253,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gloss\u00e1rio","id":7784250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gloss\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sum\u00e1rio","id":7784251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sum\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndice","id":7784252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resumo","id":7784253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resumo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vocabul\u00e1rio","id":7784254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vocabul\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura nos laborat\u00f3rios de microbiologia, suas paredes devem ser: ","provas":[{"id":79699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:53:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2382715,"hashId":"c0076119608141a57e4048eb9a6dc3d3","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura nos laborat\u00f3rios de microbiologia, suas paredes devem ser: <\/p>","resposta":9429803,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azulejadas ","id":9429801,"corpo":"<p>Azulejadas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De m\u00e1rmore","id":9429802,"corpo":"<p>De m\u00e1rmore<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lisas, lav\u00e1veis e imperme\u00e1veis","id":9429803,"corpo":"<p>Lisas, lav\u00e1veis e imperme\u00e1veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porosas ","id":9429804,"corpo":"<p>Porosas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"R\u00f4mulo, servidor est\u00e1vel, Assistente em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ, foi convocado para participar de Comiss\u00e3o de Processo Administrativo Disciplinar para apurar suposta irregularidade cometida por Helena, professora da Universidade. No decorrer dos trabalhos da Comiss\u00e3o, R\u00f4mulo descobriu que j\u00e1 conhecia Helena e que, contra ela, por motivos pessoais, instaurou um processo judicial, o qual ainda tramita na justi\u00e7a estadual. De acordo com a Lei n\u00ba 9.784\/99, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, \u00e9 correto afirmar que, em face de Helena, R\u00f4mulo:","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":70856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 17:04:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2159443,"hashId":"25b6785854866d34cc2f0db8f41d1cd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00f4mulo, servidor est\u00e1vel, Assistente em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ, foi convocado para participar de Comiss\u00e3o de Processo Administrativo Disciplinar para apurar suposta irregularidade cometida por Helena, professora da Universidade. No decorrer dos trabalhos da Comiss\u00e3o, R\u00f4mulo descobriu que j\u00e1 conhecia Helena e que, contra ela, por motivos pessoais, instaurou um processo judicial, o qual ainda tramita na justi\u00e7a estadual. De acordo com a Lei n\u00ba 9.784\/99, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, \u00e9 correto afirmar que, em face de Helena, R\u00f4mulo:<\/p>","resposta":8461368,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode atuar no processo administrativo, independente do lit\u00edgio judicial.","id":8461364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode atuar no processo administrativo, independente do lit\u00edgio judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode atuar no processo administrativo, pois o referido lit\u00edgio ocorre somente no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio.","id":8461365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode atuar no processo administrativo, pois o referido lit\u00edgio ocorre somente no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 impedido de atuar no processo administrativo, pois como Helena \u00e9 professora, somente professores podem compor a Comiss\u00e3o de PAD.","id":8461366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 impedido de atuar no processo administrativo, pois como Helena \u00e9 professora, somente professores podem compor a Comiss\u00e3o de PAD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode atuar no processo administrativo, pois a \u00fanica exig\u00eancia para tal atua\u00e7\u00e3o \u00e9 ser servidor est\u00e1vel.","id":8461367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode atuar no processo administrativo, pois a \u00fanica exig\u00eancia para tal atua\u00e7\u00e3o \u00e9 ser servidor est\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 impedido de atuar no processo administrativo, pois est\u00e1 litigando judicialmente com a interessada.","id":8461368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 impedido de atuar no processo administrativo, pois est\u00e1 litigando judicialmente com a interessada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2159443","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, com objetivo de ampliar a rede de ensino superior, tornando mais efetivo o direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, por meio de lei espec\u00edfica, resolve criar v\u00e1rias Universidades. Com base na legisla\u00e7\u00e3o em vigor, assinale a alternativa que apresenta a entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, criada por lei espec\u00edfica, para prestar servi\u00e7o de ensino.","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":70856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 17:05:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2159449,"hashId":"76d20457c5746ce8d93d3e9d72bcccda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, com objetivo de ampliar a rede de ensino superior, tornando mais efetivo o direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, por meio de lei espec\u00edfica, resolve criar v\u00e1rias Universidades. Com base na legisla\u00e7\u00e3o em vigor, assinale a alternativa que apresenta a entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, criada por lei espec\u00edfica, para prestar servi\u00e7o de ensino.<\/p>","resposta":8461394,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Reguladora.","id":8461392,"corpo":"<p>Ag\u00eancia Reguladora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sociedade de Economia Mista.","id":8461393,"corpo":"<p>Sociedade de Economia Mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autarquia Federal.","id":8461394,"corpo":"<p>Autarquia Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o P\u00fablico.","id":8461395,"corpo":"<p>\u00d3rg\u00e3o P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Direito Privado.","id":8461396,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Direito Privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/2159449","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um marco importante na educa\u00e7\u00e3o de surdos e que vai modificar um percurso anterior, que teve a ver com a realiza\u00e7\u00e3o, em 1880, do Congresso Internacional de Educadores de Surdos, em Mil\u00e3o. Este encontro foi, segundo Lane (1997: 110), \u201cardilosamente arranjado para produzir o efeito desejado\u201d e nessa medida, proibiram os educadores Surdos de participar (embora um tenha conseguido entrar) e os congressistas foram maioritariamente italianos e franceses. Nesta mudan\u00e7a, estabeleceu-se a:","provas":[{"id":59790,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 17:46:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1798763,"hashId":"f11f83703bbcdfcce5ec2b7de8f0e1ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um marco importante na educa\u00e7\u00e3o de surdos e que vai modificar um percurso anterior, que teve a ver com a realiza\u00e7\u00e3o, em 1880, do Congresso Internacional de Educadores de Surdos, em Mil\u00e3o. Este encontro foi, segundo Lane (1997: 110), \u201cardilosamente arranjado para produzir o efeito desejado\u201d e nessa medida, proibiram os educadores Surdos de participar (embora um tenha conseguido entrar) e os congressistas foram maioritariamente italianos e franceses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta mudan\u00e7a, estabeleceu-se a:<\/p>","resposta":6879673,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filosofia educacional pautada no uso da oraliza\u00e7\u00e3o, l\u00edngua de sinais e comunica\u00e7\u00e3o total.","id":6879671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filosofia educacional pautada no uso da oraliza\u00e7\u00e3o, l\u00edngua de sinais e comunica\u00e7\u00e3o total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de professores surdos para as institui\u00e7\u00f5es de ensino por toda a Europa. ","id":6879672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrata\u00e7\u00e3o de professores surdos para as institui\u00e7\u00f5es de ensino por toda a Europa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vit\u00f3ria do oralismo em rela\u00e7\u00e3o aos sinais met\u00f3dicos","id":6879673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vit\u00f3ria do oralismo em rela\u00e7\u00e3o aos sinais met\u00f3dicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o total, sendo obrigat\u00f3rio seu uso em todas as institui\u00e7\u00f5es escolares da Europa.","id":6879674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o total, sendo obrigat\u00f3rio seu uso em todas as institui\u00e7\u00f5es escolares da Europa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da l\u00edngua de sinais livremente dentro das institui\u00e7\u00f5es escolares e nos grupos sociais.","id":6879675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o da l\u00edngua de sinais livremente dentro das institui\u00e7\u00f5es escolares e nos grupos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 A 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898,"slug":"revisor-de-texto-braille"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirmativas a seguir referem- se \u00e0s tabelas transcritas de tinta para Braille.I Em transcri\u00e7\u00e3o em matriz, cortar as matrizes para que as duas (ou mais) folhas fiquem bem justapostas.II Na encaderna\u00e7\u00e3o, as folhas da esquerda ficam pressas ao lombo do livro juntamente com as demais folhas, obedecendo ao formato do livro.III Transcrever a tabela em uma (ou mais) folha(s) na vertical, ou seja, aumentar a largura da folha em que se estiver trabalhando.IV A folha da esquerda levar\u00e1 a pagina\u00e7\u00e3o em sequ\u00eancia normal, na segunda acrescentar a letra \u201ca\u201d ao n\u00famero, na terceira, a letra \u201cb\u201d e assim por diante.Conforme as normas t\u00e9cnicas para a produ\u00e7\u00e3o de textos em Braille, est\u00e3o corretas as afirmativas: ","provas":[{"id":57622,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898,"slug":"revisor-de-texto-braille"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2016-ifsuldeminas-revisor-de-texto-braille-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - Revisor de Texto Braille - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 17:49:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1746749,"hashId":"f137706d5957f5957a780b68518be299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas a seguir referem- se \u00e0s tabelas transcritas de tinta para Braille.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Em transcri\u00e7\u00e3o em matriz, cortar as matrizes para que as duas (ou mais) folhas fiquem bem justapostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Na encaderna\u00e7\u00e3o, as folhas da esquerda ficam pressas ao lombo do livro juntamente com as demais folhas, obedecendo ao formato do livro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Transcrever a tabela em uma (ou mais) folha(s) na vertical, ou seja, aumentar a largura da folha em que se estiver trabalhando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A folha da esquerda levar\u00e1 a pagina\u00e7\u00e3o em sequ\u00eancia normal, na segunda acrescentar a letra \u201ca\u201d ao n\u00famero, na terceira, a letra \u201cb\u201d e assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme as normas t\u00e9cnicas para a produ\u00e7\u00e3o de textos em Braille, est\u00e3o <strong>corretas<\/strong> as afirmativas: <\/p>","resposta":6644459,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6644458,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":6644459,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6644460,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6644461,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transcri\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o de Sistema Braille","oab":false,"nome":"Transcri\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o de Sistema Braille","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400717,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transcricao-e-adaptacao-de-sistema-braille"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Moderna \u00e9 classificada como um Ci\u00eancia Social Aplicada, sendo que sua origem est\u00e1 intimamente ligada aos efeitos causados pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. No decorrer de sua evolu\u00e7\u00e3o como ci\u00eancia, a Administra\u00e7\u00e3o Moderna viu surgir diversas escolas de pensamento, notadamente geradas pelos trabalhos de pensadores com as mais variadas forma\u00e7\u00f5es. A Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o idealizada por Henri Fayol, um engenheiro de minas, caracterizava-se pela \u00eanfase na estrutura organizacional, pela vis\u00e3o do Homem Econ\u00f4mico e pela busca da m\u00e1xima efici\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o ao Modelo Cl\u00e1ssico de Cargos baseado nesta teoria, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":79694,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-administrador","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2383189,"hashId":"1c5fab3a55f2fc4fae9f028cdd567ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o Moderna \u00e9 classificada como um Ci\u00eancia Social Aplicada, sendo que sua origem est\u00e1 intimamente ligada aos efeitos causados pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. No decorrer de sua evolu\u00e7\u00e3o como ci\u00eancia, a Administra\u00e7\u00e3o Moderna viu surgir diversas escolas de pensamento, notadamente geradas pelos trabalhos de pensadores com as mais variadas forma\u00e7\u00f5es. A Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o idealizada por Henri Fayol, um engenheiro de minas, caracterizava-se pela \u00eanfase na estrutura organizacional, pela vis\u00e3o do Homem Econ\u00f4mico e pela busca da m\u00e1xima efici\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o ao Modelo Cl\u00e1ssico de Cargos baseado nesta teoria, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9431523,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de pol\u00edticas de recompensas sociais e simb\u00f3licas.","id":9431523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de pol\u00edticas de recompensas sociais e simb\u00f3licas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00eanfase na tarefa e na tecnologia.","id":9431524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanfase na tarefa e na tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conceito de homossocial.","id":9431525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de homossocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o de todos gestores e colaboradores na elabora\u00e7\u00e3o das descri\u00e7\u00f5es de cargos.","id":9431526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o de todos gestores e colaboradores na elabora\u00e7\u00e3o das descri\u00e7\u00f5es de cargos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/2383189","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram constatados os seguintes problemas que estavam ocorrendo na institui\u00e7\u00e3o:I- Alto \u00edndice de evas\u00e3o devido a v\u00e1rios colaboradores estarem desviados de fun\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m, por suas novas qualifica\u00e7\u00f5es conclu\u00eddas, n\u00e3o estarem sendo aproveitadas pelo Instituto;II- Alta rotatividade na dire\u00e7\u00e3o da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o;III- Grande n\u00famero de processos de sindic\u00e2ncia e Processos Administrativos Disciplinares (PADs) sobre ass\u00e9dio moral contra as chefias nos c\u00e2mpus.O Reitor e o Pr\u00f3-Reitor de Gest\u00e3o de Pessoas decidiram ent\u00e3o contratar uma consultoria de RH. Por\u00e9m, o diretor de Recursos Humanos discordou de um item na licita\u00e7\u00e3o, por entender que ele N\u00c3O iria tratar esses problemas.Cite o item que deveria serretirado desta contrata:","provas":[{"id":79694,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-administrador","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:40:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2383149,"hashId":"0efb0415e0dd4251c3c72a8abbf38145","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram constatados os seguintes problemas que estavam ocorrendo na institui\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Alto \u00edndice de evas\u00e3o devido a v\u00e1rios colaboradores estarem desviados de fun\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m, por suas novas qualifica\u00e7\u00f5es conclu\u00eddas, n\u00e3o estarem sendo aproveitadas pelo Instituto;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Alta rotatividade na dire\u00e7\u00e3o da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Grande n\u00famero de processos de sindic\u00e2ncia e Processos Administrativos Disciplinares (PADs) sobre ass\u00e9dio moral contra as chefias nos c\u00e2mpus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reitor e o Pr\u00f3-Reitor de Gest\u00e3o de Pessoas decidiram ent\u00e3o contratar uma consultoria de RH. Por\u00e9m, o diretor de Recursos Humanos discordou de um item na licita\u00e7\u00e3o, por entender que ele <u>N\u00c3O<\/u> iria tratar esses problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cite o item que deveria serretirado desta contrata:<\/p>","resposta":9431348,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":9431348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de conflito e de equipes.","id":9431349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de conflito e de equipes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mapeamento por compet\u00eancias.","id":9431350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapeamento por compet\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coaching.","id":9431351,"corpo":"<p><em>Coaching.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/2383149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frederick Herzberg (1923 \u2013 2000), foi um influente psic\u00f3logo americano que se dedicou a estudar fatores que proporcionavam satisfa\u00e7\u00e3o ou a insatisfa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores durante o desenvolvimento de suas atividades profissionais. Com base em uma s\u00e9rie de entrevistas com trabalhadores \u2013 contadores e engenheiros - da ind\u00fastria na cidade de Pittsburg idealizou a Teoria dos Dois Fatores. A teoria dos dois fatores explica como a intera\u00e7\u00e3o de diversos fatores influenciam a motiva\u00e7\u00e3o humana. Das alternativas a seguir, identifique assinalando a CORRETA, qual fator \u00e9 capaz de gerar motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho?","provas":[{"id":79694,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-administrador","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:41:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2383172,"hashId":"cd87501da5d0590237fba24b86dcc506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frederick Herzberg (1923 \u2013 2000), foi um influente psic\u00f3logo americano que se dedicou a estudar fatores que proporcionavam satisfa\u00e7\u00e3o ou a insatisfa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores durante o desenvolvimento de suas atividades profissionais. Com base em uma s\u00e9rie de entrevistas com trabalhadores \u2013 contadores e engenheiros - da ind\u00fastria na cidade de Pittsburg idealizou a Teoria dos Dois Fatores. A teoria dos dois fatores explica como a intera\u00e7\u00e3o de diversos fatores influenciam a motiva\u00e7\u00e3o humana. Das alternativas a seguir, identifique assinalando a CORRETA, qual fator \u00e9 capaz de gerar motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho?<\/p>","resposta":9431448,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e sal\u00e1rio.","id":9431447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o e sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecimento pelo trabalho bem feito.","id":9431448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento pelo trabalho bem feito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perfil e estilo da lideran\u00e7a.","id":9431449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perfil e estilo da lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relacionamento com colegas de trabalho.","id":9431450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionamento com colegas de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/2383172","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Prefeitura Municipal realizou um estudo e constatou que o repasse de recursos para creches de institui\u00e7\u00f5es privadas de car\u00e1ter assistencial revelou-se mais econ\u00f4mica do que a constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de uma creche p\u00fablica, Desta forma, foram destinados recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o conv\u00eanio, onde o Poder P\u00fablico destina recursos para a institui\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos e obt\u00e9m o direito a um determinado n\u00famero de vagas para disponibilizar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Na Lei do Or\u00e7amento do Ente P\u00fablico, a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 classificada como: ","provas":[{"id":77381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-contador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:55:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2328324,"hashId":"407aadeda66f15bdd28b598aeef9624d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura Municipal realizou um estudo e constatou que o repasse de recursos para creches de institui\u00e7\u00f5es privadas de car\u00e1ter assistencial revelou-se mais econ\u00f4mica do que a constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de uma creche p\u00fablica, Desta forma, foram destinados recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o conv\u00eanio, onde o Poder P\u00fablico destina recursos para a institui\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos e obt\u00e9m o direito a um determinado n\u00famero de vagas para disponibilizar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Na Lei do Or\u00e7amento do Ente P\u00fablico, a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 classificada como: <\/p>","resposta":9196666,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subven\u00e7\u00e3o social. ","id":9196666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subven\u00e7\u00e3o social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia corrente. ","id":9196667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia corrente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de terceiros. ","id":9196668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de terceiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o de fundos rotativos. ","id":9196669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o de fundos rotativos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os em regime de programa\u00e7\u00e3o especial. ","id":9196670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os em regime de programa\u00e7\u00e3o especial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dota\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dota\u00e7\u00e3o","pai":411904,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424753,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-dotacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ensaio granulom\u00e9trico de um solo feito com peneiras, a fra\u00e7\u00e3o dos materiais, que passam na peneira 200, \u00e9","provas":[{"id":58625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-edificacoes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:07:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763668,"hashId":"97e4690c8b08bcbabd23982d7bfc5ec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um ensaio granulom\u00e9trico de um solo feito com peneiras, a fra\u00e7\u00e3o dos materiais, que passam na peneira 200, \u00e9<\/p>","resposta":6720390,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"silte e argila. ","id":6720390,"corpo":"<p>silte e argila. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"areia e silte.","id":6720391,"corpo":"<p>areia e silte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"argila e areia.","id":6720392,"corpo":"<p>argila e areia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pedregulhos e silte.","id":6720393,"corpo":"<p>pedregulhos e silte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedregulhos e areia.","id":6720394,"corpo":"<p>pedregulhos e areia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contabilidade Social o Sistema de Contas Nacionais do Brasil possui grupos de contas consolidadas. Dos grupos abaixo relacionados aponte o que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade: ","provas":[{"id":77368,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-economista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:25:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2328351,"hashId":"6c390d9c3f8ff2215bd6499742c72354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contabilidade Social o Sistema de Contas Nacionais do Brasil possui grupos de contas consolidadas. Dos grupos abaixo relacionados aponte o que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade: <\/p>","resposta":9196801,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conta Poupan\u00e7a Interna Consolidada. ","id":9196801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta Poupan\u00e7a Interna Consolidada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conta Produto Interno Bruto. ","id":9196802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta Produto Interno Bruto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conta de Capital. ","id":9196803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta de Capital. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conta Transa\u00e7\u00f5es com o Resto do Mundo. ","id":9196804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta Transa\u00e7\u00f5es com o Resto do Mundo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conta da Renda Nacional Dispon\u00edvel Bruta. ","id":9196805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta da Renda Nacional Dispon\u00edvel Bruta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poupan\u00e7a","oab":false,"nome":"Poupan\u00e7a","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412929,"slug":"economia-e-financas-poupanca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As unidades utilizadas para expressar resultados de ensaios de f\u00edsica de solos, tais como: fra\u00e7\u00e3o areia, silte ou argila; densidade do solo; condutividade hidr\u00e1ulica saturada e porosidade total s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":58386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-solos","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:41:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1752982,"hashId":"ae2255e94b3c42c1ac21dc6511db2c27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades utilizadas para expressar resultados de ensaios de f\u00edsica de solos, tais como: fra\u00e7\u00e3o areia, silte ou argila; densidade do solo; condutividade hidr\u00e1ulica saturada e porosidade total s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6672861,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g L-1; kg L-1; L h-1; m3 m-3","id":6672857,"corpo":"<p>g L<sup>-1<\/sup>; kg L<sup>-1<\/sup>; L h<sup>-1<\/sup>; m<sup>3<\/sup> m<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"kg kg-1; g cm-3; %; m-3 m-3","id":6672858,"corpo":"<p>kg kg<sup>-1<\/sup>; g cm-<sup>3<\/sup>; %; m<sup>-3<\/sup> m<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"%; g cm-2; mm s-2; m m-3","id":6672859,"corpo":"<p>%; g cm<sup>-2<\/sup>; mm s<sup>-2<\/sup>; m m<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"%; kg dm-3; m m-2; %","id":6672860,"corpo":"<p>%; kg dm<sup>-3<\/sup>; m m<sup>-2<\/sup>; %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"%; kg m-3; cm h-1; m3 m-3","id":6672861,"corpo":"<p>%; kg m<sup>-3<\/sup>; cm h<sup>-1<\/sup>; m<sup>3<\/sup> m<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 convers\u00e3o entre unidades de medidas de atributos f\u00edsicos de solos que utilizam o Sistema Internacional de Unidades, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. 1) Os resultados de umidade gravim\u00e9trica s\u00e3o convertidos pela equa\u00e7\u00e3o: kg kg-1 = (g g-1) x 103 2) Os resultados de densidade do solo s\u00e3o convertidos pela equa\u00e7\u00e3o: kg m-3 = (g cm-3) x 103 3) Os resultados de condutividade hidr\u00e1ulica s\u00e3o convertidos pela equa\u00e7\u00e3o: m s-1 = (mm s-1) \u00f7 1034) Os resultados de porosidade do solo s\u00e3o convertidos pela equa\u00e7\u00e3o: m3 m-3 = (%) \u00f7 102Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":58386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-solos","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1752986,"hashId":"d5c4abafe9e8f1157a79d543032713b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 convers\u00e3o entre unidades de medidas de atributos f\u00edsicos de solos que utilizam o Sistema Internacional de Unidades, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Os resultados de umidade gravim\u00e9trica s\u00e3o convertidos pela equa\u00e7\u00e3o: kg kg<sup>-1<\/sup> = (g g<sup>-1<\/sup>) x 10<sup>3<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Os resultados de densidade do solo s\u00e3o convertidos pela equa\u00e7\u00e3o: kg m<sup>-3<\/sup> = (g cm<sup>-3<\/sup>) x 10<sup>3<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Os resultados de condutividade hidr\u00e1ulica s\u00e3o convertidos pela equa\u00e7\u00e3o: m s<sup>-1<\/sup> = (mm s<sup>-1<\/sup>) \u00f7 10<sup>3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Os resultados de porosidade do solo s\u00e3o convertidos pela equa\u00e7\u00e3o: m<sup>3<\/sup> m<sup>-3<\/sup> = (%) \u00f7 10<sup>2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>:<\/p>","resposta":6672876,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":6672874,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":6672875,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":6672876,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4, apenas.","id":6672877,"corpo":"<p>3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6672878,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525,"slug":"analista-portuario-area-engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da habilita\u00e7\u00e3o ao processo licitat\u00f3rio, regulado pela Lei n\u00ba 8.666\/93, analise as afirmativas a seguir.I. O autor do projeto b\u00e1sico ou executivo, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, n\u00e3o poder\u00e1 participar do processo licitat\u00f3rio.II. O dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante ou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 participar do processo licitat\u00f3rio.III. A empresa respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico n\u00e3o poder\u00e1 participar do processo licitat\u00f3rio.Assinale:","provas":[{"id":57130,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525,"slug":"analista-portuario-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 21:05:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1717225,"hashId":"ef4a75c6af23195ab96e0b38547f2ae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da habilita\u00e7\u00e3o ao processo licitat\u00f3rio, regulado pela Lei n\u00ba 8.666\/93, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O autor do projeto b\u00e1sico ou executivo, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, n\u00e3o poder\u00e1 participar do processo licitat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante ou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 participar do processo licitat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A empresa respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico n\u00e3o poder\u00e1 participar do processo licitat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":6511714,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":6511710,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":6511711,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":6511712,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":6511713,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":6511714,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1717225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do processo de compra de algum produto pelos consumidores ocorrem diversas etapas, por exemplo, as etapas de reconhecimento da necessidade de compra e a tomada de decis\u00e3o de compra. Nesse contexto, escolha uma das alternativas abaixo a qual exp\u00f5e ADEQUADAMENTE em que etapa o consumidor se encontra.","provas":[{"id":79694,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-administrador","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 21:44:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2383213,"hashId":"8b34832056cb1b4d324ea8d8177ef8b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do processo de compra de algum produto pelos consumidores ocorrem diversas etapas, por exemplo, as etapas de reconhecimento da necessidade de compra e a tomada de decis\u00e3o de compra. Nesse contexto, escolha uma das alternativas abaixo a qual exp\u00f5e ADEQUADAMENTE em que etapa o consumidor se encontra.<\/p>","resposta":9431637,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio chegou em casa e percebeu a falta de alimentos para o jantar (decis\u00e3o de compra).","id":9431635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio chegou em casa e percebeu a falta de alimentos para o jantar (decis\u00e3o de compra).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Josefa buscou informa\u00e7\u00f5es e visitou diversos apartamentos para alugar, mas preferiu n\u00e3o se mudar de sua casa (p\u00f3s-compra).","id":9431636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Josefa buscou informa\u00e7\u00f5es e visitou diversos apartamentos para alugar, mas preferiu n\u00e3o se mudar de sua casa (p\u00f3s-compra).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carmem perguntou para v\u00e1rios amigos sobre algumas marcas de autom\u00f3veis, como tamb\u00e9m foi a algumas concession\u00e1rias (avalia\u00e7\u00e3o das alternativas).","id":9431637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carmem perguntou para v\u00e1rios amigos sobre algumas marcas de autom\u00f3veis, como tamb\u00e9m foi a algumas concession\u00e1rias (avalia\u00e7\u00e3o das alternativas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amarilson comprou um carro novo, e logo em seguida o mesmo teve um forte defeito (busca de informa\u00e7\u00e3o).","id":9431638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amarilson comprou um carro novo, e logo em seguida o mesmo teve um forte defeito (busca de informa\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2383213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo para a compra de material nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos:I. O or\u00e7amento inicial: Deve ser levantado de forma criteriosa e t\u00eam por finalidade subsidiar o processo licitat\u00f3rio quanto \u00e0 disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria, a modalidade compat\u00edvel e a avalia\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os ofertados pelos licitantes;II. M\u00e9todo Descritivo - que identifica com clareza o item a ser comprado atrav\u00e9s da enumera\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, mec\u00e2nicas, de acabamento e de desempenho, possibilitando sua perfeita caracteriza\u00e7\u00e3o;III. Autoriza\u00e7\u00e3o do Ordenador de Despesa: Conhecido o valor da aquisi\u00e7\u00e3o, \u00e9 submetida ao Ordenador de Despesa para sua aprova\u00e7\u00e3o;IV. Processo de aquisi\u00e7\u00e3o: Ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, abrir-se-\u00e1 o processo licitat\u00f3rio a cargo da CPL - Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o.Ap\u00f3s an\u00e1lise das afirma\u00e7\u00f5es acima podemos concluir que","provas":[{"id":56585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 21:45:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700077,"hashId":"3d06ed07c210336cfc7c5f527801e1f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo para a compra de material nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <strong>O or\u00e7amento inicial<\/strong>: Deve ser levantado de forma criteriosa e t\u00eam por finalidade subsidiar o processo licitat\u00f3rio quanto \u00e0 disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria, a modalidade compat\u00edvel e a avalia\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os ofertados pelos licitantes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <strong>M\u00e9todo Descritivo<\/strong> - que identifica com clareza o item a ser comprado atrav\u00e9s da enumera\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, mec\u00e2nicas, de acabamento e de desempenho, possibilitando sua perfeita caracteriza\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <strong>Autoriza\u00e7\u00e3o do Ordenador de Despesa<\/strong>: Conhecido o valor da aquisi\u00e7\u00e3o, \u00e9 submetida ao Ordenador de Despesa para sua aprova\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <strong>Processo de aquisi\u00e7\u00e3o<\/strong>: Ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, abrir-se-\u00e1 o processo licitat\u00f3rio a cargo da CPL - Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise das afirma\u00e7\u00f5es acima podemos concluir que<\/p>","resposta":6432682,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6432682,"corpo":"<p>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6432683,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":6432684,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":6432685,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e normativos de compras no setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e normativos de compras no setor p\u00fablico","pai":427657,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427744,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-licitacoes-e-normativos-de-compras-no-setor-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1700077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processo - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21325,"slug":"analista-de-processo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora a sa\u00fade seja um direito constitucionalmente garantido, um olhar sobre o cotidiano das pr\u00e1ticas de sa\u00fade revela facilmente a enorme contradi\u00e7\u00e3o existente entre essas conquistas estabelecidas no plano legal e a realidade de crise vivenciada pelos usu\u00e1rios e profissionais do setor. Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios e profissionais de sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Quanto mais o profissional de sa\u00fade enfatiza a doen\u00e7a, mais chance ter\u00e1 de entender o problema de sa\u00fade do usu\u00e1rio. ( ) A necessidade de humaniza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o profissional de sa\u00fade e usu\u00e1rio, com base no desenvolvimento de uma rela\u00e7\u00e3o antropoc\u00eantrica, \u00e9 uma prioridade. ( ) Desconsiderar a subjetividade e a experi\u00eancia de vida do usu\u00e1rio implica numa s\u00e9rie de consequ\u00eancias negativas para o relacionamento profissional de sa\u00fade e usu\u00e1rio. As alternativas que cont\u00eam a sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":53293,"cargo":{"descricao":"Analista de Processo - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21325,"slug":"analista-de-processo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesc-ba-2016-cefetbahia-analista-de-processo-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESC - Analista de Processo - \u00c1rea: Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 22:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1611055,"hashId":"930aea4fbb94699abc33879b0c7c2658","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a sa\u00fade seja um direito constitucionalmente garantido, um olhar sobre o cotidiano das pr\u00e1ticas de sa\u00fade revela facilmente a enorme contradi\u00e7\u00e3o existente entre essas conquistas estabelecidas no plano legal e a realidade de crise vivenciada pelos usu\u00e1rios e profissionais do setor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios e profissionais de sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto mais o profissional de sa\u00fade enfatiza a doen\u00e7a, mais chance ter\u00e1 de entender o problema de sa\u00fade do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A necessidade de humaniza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o profissional de sa\u00fade e usu\u00e1rio, com base no desenvolvimento de uma rela\u00e7\u00e3o antropoc\u00eantrica, \u00e9 uma prioridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desconsiderar a subjetividade e a experi\u00eancia de vida do usu\u00e1rio implica numa s\u00e9rie de consequ\u00eancias negativas para o relacionamento profissional de sa\u00fade e usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As alternativas que cont\u00eam a sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":6051689,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V","id":6051685,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F","id":6051686,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V","id":6051687,"corpo":"<p>F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F","id":6051688,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V","id":6051689,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Indiretas","oab":false,"nome":"Fontes Indiretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407285,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-indiretas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1611055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do Treinamento e Desenvolvimento (T&amp;D) \u00e9 contribuir para a realiza\u00e7\u00e3o das metas gerais da empresa. Com isso em mente, \u00e9 que os programas de T&amp;D devem ser desenvolvidos. Para ter certeza de que os investimentos em T&amp;D causam impacto m\u00e1ximo no desempenho individual e organizacional, deve-se recorrer \u00e0 abordagem sist\u00eamica de treinamento, que deve apresentar a seguinte ordem de execu\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":79710,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnologo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 22:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2384206,"hashId":"413696cac159822f831dba6d0ca46b36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do Treinamento e Desenvolvimento (T&amp;D) \u00e9 contribuir para a realiza\u00e7\u00e3o das metas gerais da empresa. Com isso em mente, \u00e9 que os programas de T&amp;D devem ser desenvolvidos. Para ter certeza de que os investimentos em T&amp;D causam impacto m\u00e1ximo no desempenho individual e organizacional, deve-se recorrer \u00e0 abordagem sist\u00eamica de treinamento, que deve apresentar a seguinte ordem de execu\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9435940,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto do programa - Levantamento de necessidades - Implementa\u00e7\u00e3o \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o","id":9435939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto do programa - Levantamento de necessidades - Implementa\u00e7\u00e3o \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levantamento de necessidades - Projeto do programa - Implementa\u00e7\u00e3o \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o","id":9435940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamento de necessidades - Projeto do programa - Implementa\u00e7\u00e3o \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o - Levantamento de necessidades - Projeto do programa \u2013 Implementa\u00e7\u00e3o","id":9435941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o - Levantamento de necessidades - Projeto do programa \u2013 Implementa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o - Projeto do programa - Levantamento de necessidades - Implementa\u00e7\u00e3o","id":9435942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o - Projeto do programa - Levantamento de necessidades - Implementa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ser aprovado em um concurso, Marcos come\u00e7ou a trabalhar em uma determinada institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino. Em seu primeiro dia, foi recebido por todos os servidores com uma recep\u00e7\u00e3o de boas-vindas e em seguida, aprendeu sobre os valores e normas de seu novo local de trabalho (socializa\u00e7\u00e3o). Com o passar do tempo, ele percebeu que, assim como os eventos de boas-vindas, o almo\u00e7o de fim de ano e as festas de anivers\u00e1rio (cerim\u00f4nias e ritos) eram frequentes naquele ambiente.Os dois fatores destacados no texto s\u00e3o fatores que mant\u00eam e transmitem:","provas":[{"id":79710,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnologo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 22:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2384223,"hashId":"5a838e78057e07541e61b72bc0600471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s ser aprovado em um concurso, Marcos come\u00e7ou a trabalhar em uma determinada institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino. Em seu primeiro dia, foi recebido por todos os servidores com uma recep\u00e7\u00e3o de boas-vindas e em seguida, aprendeu sobre os valores e normas de seu novo local de trabalho (<u>socializa\u00e7\u00e3o<\/u>). Com o passar do tempo, ele percebeu que, assim como os eventos de boas-vindas, o almo\u00e7o de fim de ano e as festas de anivers\u00e1rio (<u>cerim\u00f4nias e ritos<\/u>) eram frequentes naquele ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois fatores destacados no texto s\u00e3o fatores que mant\u00eam e transmitem:<\/p>","resposta":9436017,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rotina de trabalho","id":9436015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rotina de trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O treinamento e desenvolvimento de pessoal ","id":9436016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento e desenvolvimento de pessoal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cultura organizacional","id":9436017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura organizacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As hist\u00f3rias e linguagens da institui\u00e7\u00e3o","id":9436018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hist\u00f3rias e linguagens da institui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diversos os m\u00e9todos de treinamento para o desenvolvimento gerencial, por exemplo, os jogos gerenciais (ferramentas que permitem simular realidades e avaliar como os funcion\u00e1rios agiriam em situa\u00e7\u00f5es organizacionais hipot\u00e9ticas). Um dos m\u00e9todos consiste em assumir as atitudes e comportamento de outros, muitas vezes de um supervisor e de um subordinado que estejam envolvidos em um problema espec\u00edfico. Ao vivenciar o papel de outra pessoa, os participantes podem aprimorar sua capacidade de entender e de lidar com os outros. Este m\u00e9todo \u00e9 conhecido por:","provas":[{"id":79710,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnologo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 22:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2384257,"hashId":"22a86482812f3a4cc300db4156e7d8a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diversos os m\u00e9todos de treinamento para o desenvolvimento gerencial, por exemplo, os jogos gerenciais (ferramentas que permitem simular realidades e avaliar como os funcion\u00e1rios agiriam em situa\u00e7\u00f5es organizacionais hipot\u00e9ticas). Um dos m\u00e9todos consiste em assumir as atitudes e comportamento de outros, muitas vezes de um supervisor e de um subordinado que estejam envolvidos em um problema espec\u00edfico. Ao vivenciar o papel de outra pessoa, os participantes podem aprimorar sua capacidade de entender e de lidar com os outros. Este m\u00e9todo \u00e9 conhecido por:<\/p>","resposta":9436128,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelagem Comportamental","id":9436127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelagem Comportamental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Role Playing","id":9436128,"corpo":"<p><em>Role Playing<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Simula\u00e7\u00e3o","id":9436129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de Simula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Behavior Action","id":9436130,"corpo":"<p><em>Behavior Action<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 (s\u00e3o) ferramenta (s) utilizada (s) para se definir objetivos no (a) qual (is) a organiza\u00e7\u00e3o passa a ter diretrizes em como atuar no ambiente em que est\u00e1 inserido, bem como detalhar como ser\u00e1 a sua atua\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s oportunidades e amea\u00e7as existentes nesse ambiente, considerando-se o espa\u00e7o temporal desejado, seja de curto ou de longo prazo. A qual (is) ferramenta (s) o texto se refere?","provas":[{"id":79696,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 22:23:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382008,"hashId":"02d3fa81fc34677a05c196ba7cd4f0bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 (s\u00e3o) ferramenta (s) utilizada (s) para se definir objetivos no (a) qual (is) a organiza\u00e7\u00e3o passa a ter diretrizes em como atuar no ambiente em que est\u00e1 inserido, bem como detalhar como ser\u00e1 a sua atua\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s oportunidades e amea\u00e7as existentes nesse ambiente, considerando-se o espa\u00e7o temporal desejado, seja de curto ou de longo prazo. A qual (is) ferramenta (s) o texto se refere?<\/p>","resposta":9426923,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento estrat\u00e9gico","id":9426923,"corpo":"<p>Planejamento estrat\u00e9gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mecanismos de Controle e Lideran\u00e7a","id":9426924,"corpo":"<p>Mecanismos de Controle e Lideran\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise SWOT ","id":9426925,"corpo":"<p>An\u00e1lise <em>SWOT <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrutura Organizacional","id":9426926,"corpo":"<p>Estrutura Organizacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta o nome de uma a\u00e7\u00e3o muscular: ","provas":[{"id":77754,"cargo":{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-fisioterapia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2339656,"hashId":"756921f229979729f8af06279ae749e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta o nome de uma a\u00e7\u00e3o muscular: <\/p>","resposta":9247832,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agonista","id":9247828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agonista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antagonista","id":9247829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antagonista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinergista","id":9247830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinergista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fixadores","id":9247831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixadores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Distrofia","id":9247832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distrofia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gota \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela deposi\u00e7\u00e3o articular do cristal de monurato de s\u00f3dio. Sobre a gota, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77754,"cargo":{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-fisioterapia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:15:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2339694,"hashId":"fe2dec30452b9a4f0a4597479d7a3033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gota \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela deposi\u00e7\u00e3o articular do cristal de monurato de s\u00f3dio. Sobre a gota, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9248017,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre entre os 15 e 20 anos, em pessoas do sexo feminino devido ao ciclo menstrual.","id":9248014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre entre os 15 e 20 anos, em pessoas do sexo feminino devido ao ciclo menstrual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dep\u00f3sitos na articula\u00e7\u00e3o geralmente n\u00e3o s\u00e3o inertes.","id":9248015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dep\u00f3sitos na articula\u00e7\u00e3o geralmente n\u00e3o s\u00e3o inertes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tem liga\u00e7\u00e3o com h\u00e1bitos alimentares.","id":9248016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tem liga\u00e7\u00e3o com h\u00e1bitos alimentares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acomete mais homens por n\u00e3o possuir a enzima aricase.","id":9248017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomete mais homens por n\u00e3o possuir a enzima aricase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre uma hiporuricemia. ","id":9248018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre uma hiporuricemia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20098,"slug":"fisioterapeuta-area-uti-pediatrica-e-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o precoce e marque a correta. ","provas":[{"id":47136,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20098,"slug":"fisioterapeuta-area-uti-pediatrica-e-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2016-funcab-fisioterapeuta-area-uti-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Fisioterapeuta - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:17:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":1433953,"hashId":"885d043decb03f0ff65dd32be3528bd0","enunciado":"<p>Analise as alternativas a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o precoce e marque a correta. <\/p>","resposta":5296966,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intervir antes que padr\u00f5es de postura e movimentos anormais se instalem \u00e9 um dos objetivos da fisioterapia na interven\u00e7\u00e3o precoce. ","id":5296966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intervir antes que padr\u00f5es de postura e movimentos anormais se instalem \u00e9 um dos objetivos da fisioterapia na interven\u00e7\u00e3o precoce. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rec\u00e9m-nascidos (RNs), durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o na UTI, a estimula\u00e7\u00e3o deve ser realizada de uma a tr\u00eas vezes por semana, com dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 1 hora. ","id":5296967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rec\u00e9m-nascidos (RNs), durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o na UTI, a estimula\u00e7\u00e3o deve ser realizada de uma a tr\u00eas vezes por semana, com dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 1 hora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Em pacientes rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo (RNPT), a estimula\u00e7\u00e3o sensoriomotora est\u00e1 contraindicada por aumentar a atividade motora, possibilitando o aparecimento de padr\u00f5es anormais. ","id":5296968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em pacientes rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo (RNPT), a estimula\u00e7\u00e3o sensoriomotora est\u00e1 contraindicada por aumentar a atividade motora, possibilitando o aparecimento de padr\u00f5es anormais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Deve ser realizado em crian\u00e7as ap\u00f3s o primeiro ano de vida por apresentarem uma imaturidade sensoriomotora, visual e t\u00e1til antes deste per\u00edodo. ","id":5296969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Deve ser realizado em crian\u00e7as ap\u00f3s o primeiro ano de vida por apresentarem uma imaturidade sensoriomotora, visual e t\u00e1til antes deste per\u00edodo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estimula\u00e7\u00e3o da musculatura posterior do tronco \u00e9 fundamental no lactente para o controle da cabe\u00e7a e pode ser facilitado estimulando a crian\u00e7a no leito em dec\u00fabito dorsal.","id":5296970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estimula\u00e7\u00e3o da musculatura posterior do tronco \u00e9 fundamental no lactente para o controle da cabe\u00e7a e pode ser facilitado estimulando a crian\u00e7a no leito em dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1433953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, identificamos:I. Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio.II. Apropriar-se de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo, solicitou por erro de outrem.III. Inserir ou facilitar, o funcion\u00e1rio autorizado, a inser\u00e7\u00e3o de dados, alterar ou incluir indevidamente dados corretos nos sistemas informatizados ou bancos de dados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com o fim de obter vantagem indevida para si ou para outrem ou para causar dano.IV. Revelar fato de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo e que deva permanecer em segredo, ou facilitar-lhe a revela\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":48005,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:28:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1456682,"hashId":"1ce9b77737078e7ab4a8a4b4958fcbcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, identificamos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apropriar-se de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo, solicitou por erro de outrem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Inserir ou facilitar, o funcion\u00e1rio autorizado, a inser\u00e7\u00e3o de dados, alterar ou incluir indevidamente dados corretos nos sistemas informatizados ou bancos de dados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com o fim de obter vantagem indevida para si ou para outrem ou para causar dano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Revelar fato de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo e que deva permanecer em segredo, ou facilitar-lhe a revela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5402425,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5402425,"corpo":"<p>Somente as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":5402426,"corpo":"<p>Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":5402427,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5402428,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional","oab":true,"nome":"Viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406462,"slug":"direito-penal-violacao-de-sigilo-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","oab":false,"nome":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418924,"slug":"direito-penal-peculato-proprio-peculato-apropriacao-e-peculato-desvio"}],"slug":"direito-penal\/1456682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura das alternativas abaixo, que cont\u00e9m alguns dos crimes contra o patrim\u00f4nio previstos no C\u00f3digo Penal Brasileiro, identifique a(s) afirma\u00e7\u00f5es correta(s):I. Extors\u00e3o - Constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, e com o intuito de obter para si ou para outrem indevida vantagem econ\u00f4mica, a fazer, tolerar que se fa\u00e7a ou deixar de fazer alguma coisa.II. Extors\u00e3o indireta - Solicitar, como garantia de d\u00edvida, abusando da situa\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m, documento que pode dar causa a procedimento criminal contra a v\u00edtima ou contra terceiroIII. Extors\u00e3o mediante sequestro - Sequestrar pessoa com o fim de obter, para si ou para outrem, qualquer vantagem, como condi\u00e7\u00e3o ou pre\u00e7o do resgate.IV. Apropria\u00e7\u00e3o de coisa havida por erro, caso fortuito ou for\u00e7a da natureza - Apropriar-se algu\u00e9m de coisa alheia vinda ao seu poder por descuido, ou em for\u00e7a da natureza:A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":48005,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:27:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1456677,"hashId":"0ef4bfad07a996549bebd06322e47b85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura das alternativas abaixo, que cont\u00e9m alguns dos crimes contra o patrim\u00f4nio previstos no C\u00f3digo Penal Brasileiro, identifique a(s) afirma\u00e7\u00f5es correta(s):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Extors\u00e3o - Constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, e com o intuito de obter para si ou para outrem indevida vantagem econ\u00f4mica, a fazer, tolerar que se fa\u00e7a ou deixar de fazer alguma coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Extors\u00e3o indireta - Solicitar, como garantia de d\u00edvida, abusando da situa\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m, documento que pode dar causa a procedimento criminal contra a v\u00edtima ou contra terceiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Extors\u00e3o mediante sequestro - Sequestrar pessoa com o fim de obter, para si ou para outrem, qualquer vantagem, como condi\u00e7\u00e3o ou pre\u00e7o do resgate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apropria\u00e7\u00e3o de coisa havida por erro, caso fortuito ou for\u00e7a da natureza - Apropriar-se algu\u00e9m de coisa alheia vinda ao seu poder por descuido, ou em for\u00e7a da natureza:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5402404,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5402401,"corpo":"<p>As assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5402402,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":5402403,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":5402404,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extors\u00e3o","oab":true,"nome":"Extors\u00e3o","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406364,"slug":"direito-penal-extorsao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extors\u00e3o mediante sequestro","oab":true,"nome":"Extors\u00e3o mediante sequestro","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406365,"slug":"direito-penal-extorsao-mediante-sequestro"}],"slug":"direito-penal\/1456677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":70396,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-franca-sp-2016-ibfc-contador","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Franca - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 19:02:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2151112,"hashId":"b748ec4d648b1bea2268d70372492c02","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":8425687,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando a previs\u00e3o inicial, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, a receita realizada e o saldo, que corresponde ao excesso ou d\u00e9ficit de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":8425684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando a previs\u00e3o inicial, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, a receita realizada e o saldo, que corresponde ao excesso ou d\u00e9ficit de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as despesas por categoria econ\u00f4mica e grupo de natureza da despesa, discriminando a dota\u00e7\u00e3o inicial, a dota\u00e7\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, as despesas empenhadas, as despesas liquidadas, as despesas pagas e o saldo da dota\u00e7\u00e3o.","id":8425685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as despesas por categoria econ\u00f4mica e grupo de natureza da despesa, discriminando a dota\u00e7\u00e3o inicial, a dota\u00e7\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, as despesas empenhadas, as despesas liquidadas, as despesas pagas e o saldo da dota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas.","id":8425686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em decorr\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit financeiro de exerc\u00edcios anteriores para abertura de cr\u00e9ditos adicionais, apurado no Balan\u00e7o Patrimonial do exerc\u00edcio anterior ao de refer\u00eancia, o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrio entre a previs\u00e3o atualizada da receita e a dota\u00e7\u00e3o atualizada.","id":8425687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em decorr\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit financeiro de exerc\u00edcios anteriores para abertura de cr\u00e9ditos adicionais, apurado no Balan\u00e7o Patrimonial do exerc\u00edcio anterior ao de refer\u00eancia, o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrio entre a previs\u00e3o atualizada da receita e a dota\u00e7\u00e3o atualizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nestas demonstra\u00e7\u00f5es responda as quest\u00f5es 23 a 28.As Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico (DCASP) s\u00e3o compostas pelas demonstra\u00e7\u00f5es enumeradas pela Lei n\u00ba 4.320\/19641, pelas demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela NBC T 16. 6 \u2014 Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis e pelas demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, as quais s\u00e3o:a. Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio;b. Balan\u00e7o Financeiro;c. Balan\u00e7o Patrimonial;d. Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais;e. Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa (DFC); ef. Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL).","id":504897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nestas demonstra\u00e7\u00f5es responda as quest\u00f5es 23 a 28.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico (DCASP) s\u00e3o compostas pelas demonstra\u00e7\u00f5es enumeradas pela Lei n\u00ba 4.320\/19641, pelas demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela NBC T 16. 6 \u2014 Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis e pelas demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, as quais s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. Balan\u00e7o Financeiro;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. Balan\u00e7o Patrimonial;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d. Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e. Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa (DFC); e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">f. Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras NBCs aplic\u00e1veis ao Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Outras NBCs aplic\u00e1veis ao Setor P\u00fablico","pai":412492,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412720,"slug":"contabilidade-publica-outras-nbcs-aplicaveis-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBC T 16.6 (Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis)","oab":false,"nome":"NBC T 16.6 (Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412726,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-6-demonstracoes-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento tradicional ou cl\u00e1ssico adotava linguagem cont\u00e1bil-financeira e se caracterizava como um documento de previs\u00e3o de receita e de autoriza\u00e7\u00e3o de despesas, sem a preocupa\u00e7\u00e3o de planejamento das a\u00e7\u00f5es do governo.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 19:04:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802436,"hashId":"5fe3556e6cb6c4ce9b9724b8b9c86e21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento tradicional ou cl\u00e1ssico adotava linguagem cont\u00e1bil-financeira e se caracterizava como um documento de previs\u00e3o de receita e de autoriza\u00e7\u00e3o de despesas, sem a preocupa\u00e7\u00e3o de planejamento das a\u00e7\u00f5es do governo.<\/p>","resposta":2764740,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764740,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764741,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do or\u00e7amento p\u00fablico e das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":334052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do or\u00e7amento p\u00fablico e das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 138 a 141"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/802436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA fona\u00e7\u00e3o cochichada \u00e9 caracterizada por ru\u00eddo gl\u00f3tico turbulento e fenda m\u00e9dio-posterior, com intensa aproxima\u00e7\u00e3o da glote membranosa (Pinho, 1998)\u201d. Sobre a voz cochichada, assinale a alternativa ERRADA:","provas":[{"id":45555,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 19:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1379629,"hashId":"096da8a2ce8d3175e1a182f01bf1d73a","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA fona\u00e7\u00e3o cochichada \u00e9 caracterizada por ru\u00eddo gl\u00f3tico turbulento e fenda m\u00e9dio-posterior, com intensa aproxima\u00e7\u00e3o da glote membranosa (Pinho, 1998)\u201d. Sobre a voz cochichada, assinale a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>:<\/p>","resposta":5072389,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferencia-se da voz sussurrada.","id":5072387,"corpo":"<p align=justify>diferencia-se da voz sussurrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a intensidade do ru\u00eddo \u00e9 bem menos intensa e a fenda gl\u00f3tica observada \u00e9 triangular em toda extens\u00e3o.","id":5072388,"corpo":"<p align=justify>a intensidade do ru\u00eddo \u00e9 bem menos intensa e a fenda gl\u00f3tica observada \u00e9 triangular em toda extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os mecanismos musculares respons\u00e1veis por ambos os tipos de emiss\u00e3o parecem ser predominantemente intr\u00ednsecos.","id":5072389,"corpo":"<p align=justify>os mecanismos musculares respons\u00e1veis por ambos os tipos de emiss\u00e3o parecem ser predominantemente intr\u00ednsecos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a voz cochichada \u00e9 um recurso util\u00edssimo no desenvolvimento da for\u00e7a do esf\u00edncter velofar\u00edngeo.","id":5072390,"corpo":"<p align=justify>a voz cochichada \u00e9 um recurso util\u00edssimo no desenvolvimento da for\u00e7a do esf\u00edncter velofar\u00edngeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401444,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1379629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904,"slug":"tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s passar alguns dias de f\u00e9rias na casa dos av\u00f3s, Pedro notou que:choveu doze vezes, de manh\u00e3 ou \u00e0 tarde;houve dez tardes sem chuva;houve oito manh\u00e3s sem chuva;quando chove de manh\u00e3, n\u00e3o chove \u00e0 tarde.Quantos dias Pedro passou na casa dos av\u00f3s?","provas":[{"id":58212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":58213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"},{"id":58214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":58207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"},{"id":58210,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904,"slug":"tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1746412,"hashId":"8a84913c157c38f85885b9a733f9b885","enunciado":"<p>Ap\u00f3s passar alguns dias de f\u00e9rias na casa dos av\u00f3s, Pedro notou que:<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>choveu doze vezes, de manh\u00e3 ou \u00e0 tarde;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>houve dez tardes sem chuva;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>houve oito manh\u00e3s sem chuva;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando chove de manh\u00e3, n\u00e3o chove \u00e0 tarde.<\/li><\/ol><p>Quantos dias Pedro passou na casa dos av\u00f3s?<\/p>","resposta":6642873,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":6642871,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17","id":6642872,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":6642873,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":6642874,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13","id":6642875,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1746412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904,"slug":"tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 11.091\/05, ao dispor sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, determina que:","provas":[{"id":58212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":58213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"},{"id":58214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":58207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"},{"id":58210,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904,"slug":"tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1746443,"hashId":"dc9dabf67c977220c6f91f0589a54a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 11.091\/05, ao dispor sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, determina que:<\/p>","resposta":6643020,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento n\u00e3o acarretar\u00e1 mudan\u00e7a de n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.","id":6643020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento n\u00e3o acarretar\u00e1 mudan\u00e7a de n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento do servidor na carreira dar-se-\u00e1, exclusivamente, pela mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento mediante, respectivamente, Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional ou Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional.","id":6643021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento do servidor na carreira dar-se-\u00e1, exclusivamente, pela mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento mediante, respectivamente, Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional ou Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional \u00e9 a mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, no mesmo cargo e n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o, decorrente da obten\u00e7\u00e3o pelo servidor de certifica\u00e7\u00e3o em Programa de capacita\u00e7\u00e3o, compat\u00edvel com o cargo ocupado, o ambiente organizacional e a carga hor\u00e1ria m\u00ednima exigida, respeitado o interst\u00edcio de 12 (doze) meses, nos termos da tabela constante do Anexo III da referida Lei.","id":6643022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional \u00e9 a mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, no mesmo cargo e n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o, decorrente da obten\u00e7\u00e3o pelo servidor de certifica\u00e7\u00e3o em Programa de capacita\u00e7\u00e3o, compat\u00edvel com o cargo ocupado, o ambiente organizacional e a carga hor\u00e1ria m\u00ednima exigida, respeitado o interst\u00edcio de 12 (doze) meses, nos termos da tabela constante do Anexo III da referida Lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional \u00e9 a mudan\u00e7a para o padr\u00e3o de vencimento imediatamente subsequente, a cada 12 (doze) meses de efetivo exerc\u00edcio, estando o servidor dispensado da apresenta\u00e7\u00e3o de resultado fixado em programa de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho quando for detentor de cargo de dire\u00e7\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o gratificada, observado o respectivo n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o.","id":6643023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional \u00e9 a mudan\u00e7a para o padr\u00e3o de vencimento imediatamente subsequente, a cada 12 (doze) meses de efetivo exerc\u00edcio, estando o servidor dispensado da apresenta\u00e7\u00e3o de resultado fixado em programa de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho quando for detentor de cargo de dire\u00e7\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o gratificada, observado o respectivo n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ingresso nos cargos do Plano de Carreira far-se-\u00e1 no padr\u00e3o inicial do 1\u00b0 (primeiro) n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o do respectivo padr\u00e3o de vencimento, mediante concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, observadas a escolaridade e experi\u00eancia estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6643024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ingresso nos cargos do Plano de Carreira far-se-\u00e1 no padr\u00e3o inicial do 1\u00b0 (primeiro) n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o do respectivo padr\u00e3o de vencimento, mediante concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, observadas a escolaridade e experi\u00eancia estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904,"slug":"tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da estrutura dos Institutos Federais e do que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 11.892, de 29\/12\/2008, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":58212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":58213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"},{"id":58214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":58207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"},{"id":58210,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904,"slug":"tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1746451,"hashId":"1d6b29708b5879f9ee9deda79c8bdb1c","enunciado":"<p>Acerca da estrutura dos Institutos Federais e do que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 11.892, de 29\/12\/2008, assinale a alternativa <strong>correta:<\/strong><\/p>","resposta":6643063,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Institutos Federais ter\u00e3o como \u00f3rg\u00e3o executivo a reitoria, composta por 1 (um) Reitor e 7 (sete) Pr\u00f3-Reitores.","id":6643060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais ter\u00e3o como \u00f3rg\u00e3o executivo a reitoria, composta por 1 (um) Reitor e 7 (sete) Pr\u00f3-Reitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por serem cargos de confian\u00e7a e livre nomea\u00e7\u00e3o, os Diretores-Gerais de todos os campi ser\u00e3o livremente nomeados pelo Reitor para mandato de 4 (quatro) anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o, e dever\u00e3o atender aos requisitos estabelecidos em lei.","id":6643061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem cargos de confian\u00e7a e livre nomea\u00e7\u00e3o, os Diretores-Gerais de todos os <em>campi <\/em>ser\u00e3o livremente nomeados pelo Reitor para mandato de 4 (quatro) anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o, e dever\u00e3o atender aos requisitos estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presid\u00eancia do Col\u00e9gio de Dirigentes ser\u00e1 decidida por meio de elei\u00e7\u00e3o entre os diretores de todos os campi e a do Conselho Superior ser\u00e1 exercida pelo Reitor do Instituto Federal.","id":6643062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presid\u00eancia do Col\u00e9gio de Dirigentes ser\u00e1 decidida por meio de elei\u00e7\u00e3o entre os diretores de todos os <em>campi <\/em>e a do Conselho Superior ser\u00e1 exercida pelo Reitor do Instituto Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser nomeados Pr\u00f3-Reitores os servidores ocupantes de cargo efetivo da Carreira docente ou de cargo efetivo com n\u00edvel superior da Carreira dos t\u00e9cnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, desde que possuam o m\u00ednimo de 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio em institui\u00e7\u00e3o federal de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":6643063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser nomeados Pr\u00f3-Reitores os servidores ocupantes de cargo efetivo da Carreira docente ou de cargo efetivo com n\u00edvel superior da Carreira dos t\u00e9cnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, desde que possuam o m\u00ednimo de 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio em institui\u00e7\u00e3o federal de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mandato de Reitor extingue-se pelo decurso do prazo ou, antes desse prazo, pela livre exonera\u00e7\u00e3o levada a feito pelo Presidente da Rep\u00fablica, aposentadoria, volunt\u00e1ria ou compuls\u00f3ria, pela ren\u00fancia e pela destitui\u00e7\u00e3o ou vac\u00e2ncia do cargo.","id":6643064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato de Reitor extingue-se pelo decurso do prazo ou, antes desse prazo, pela livre exonera\u00e7\u00e3o levada a feito pelo Presidente da Rep\u00fablica, aposentadoria, volunt\u00e1ria ou compuls\u00f3ria, pela ren\u00fancia e pela destitui\u00e7\u00e3o ou vac\u00e2ncia do cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atividades e rotinas de protocolo, pode-se destacar:","provas":[{"id":58207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1746470,"hashId":"8be0d5ab0e30a1614d38a523f1212074","enunciado":"<p>Dentre as atividades e rotinas de protocolo, pode-se destacar:<\/p>","resposta":6643153,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restaurar documentos em mau estado de conserva\u00e7\u00e3o.","id":6643152,"corpo":"<p>Restaurar documentos em mau estado de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebimento e classifica\u00e7\u00e3o.","id":6643153,"corpo":"<p>Recebimento e classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registro, empr\u00e9stimo e arquivamento.","id":6643154,"corpo":"<p>Registro, empr\u00e9stimo e arquivamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavrar certid\u00f5es requisitadas por autoridades competentes e fiscalizar m\u00e9todos de arquivamento nos arquivos intermedi\u00e1rios.","id":6643155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavrar certid\u00f5es requisitadas por autoridades competentes e fiscalizar m\u00e9todos de arquivamento nos arquivos intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o.","id":6643156,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recebimento de documentos","oab":false,"nome":"Recebimento de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404708,"slug":"arquivologia-recebimento-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de arquivamento podem ser classificados em duas classes: B\u00e1sicos e Padronizados. Assinale a alternativa abaixo que N\u00c3O corresponde a um m\u00e9todo de arquivamento b\u00e1sico.","provas":[{"id":58207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1746473,"hashId":"40956ed9ad67603e0de821ba9e9778ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de arquivamento podem ser classificados em duas classes: B\u00e1sicos e Padronizados. Assinale a alternativa abaixo que N\u00c3O corresponde a um m\u00e9todo de arquivamento b\u00e1sico.<\/p>","resposta":6643167,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autom\u00e1tico","id":6643167,"corpo":"<p>Autom\u00e1tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ideogr\u00e1ficos","id":6643168,"corpo":"<p>Ideogr\u00e1ficos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alfab\u00e9tico","id":6643169,"corpo":"<p>Alfab\u00e9tico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geogr\u00e1fico","id":6643170,"corpo":"<p>Geogr\u00e1fico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Num\u00e9ricos","id":6643171,"corpo":"<p>Num\u00e9ricos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei N\u00ba 12.682, de 09 de Julho de 2012, que disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o e o arquivamento de documentos em meios eletromagn\u00e9ticos, o processo de digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos dever\u00e1 ser realizado de forma a manter os seguintes atributos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":58207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1746487,"hashId":"f010afb4c7b12f86a58d74240483e7de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei N\u00ba 12.682, de 09 de Julho de 2012, que disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o e o arquivamento de documentos em meios eletromagn\u00e9ticos, o processo de digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos dever\u00e1 ser realizado de forma a manter os seguintes atributos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6643235,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integridade, autenticidade e confidencialidade.","id":6643235,"corpo":"<p>Integridade, autenticidade e confidencialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integridade, autenticidade e disponibilidade.","id":6643236,"corpo":"<p>Integridade, autenticidade e disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integridade, autenticidade e irretratabilidade.","id":6643237,"corpo":"<p>Integridade, autenticidade e irretratabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autenticidade, confidencialidade e irretratabilidade.","id":6643238,"corpo":"<p>Autenticidade, confidencialidade e irretratabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autenticidade, disponibilidade e confidencialidade.","id":6643239,"corpo":"<p>Autenticidade, disponibilidade e confidencialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.682\/12 - Regulamenta o Uso de Documentos Eletromagn\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.682\/12 - Regulamenta o Uso de Documentos Eletromagn\u00e9ticos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404132,"slug":"arquivologia-lei-no-12-682-12-regulamenta-o-uso-de-documentos-eletromagneticos"}],"slug":"arquivologia\/1746487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.159, de 08 de Janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional de arquivos,","provas":[{"id":58207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1746500,"hashId":"bed32d36eb3fcd83955a55748cfdfd42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.159, de 08 de Janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional de arquivos,<\/p>","resposta":6643301,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os documentos de valor permanente s\u00e3o alien\u00e1veis e imprescrit\u00edveis.","id":6643297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos de valor permanente s\u00e3o alien\u00e1veis e imprescrit\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consideram-se arquivos, para os fins desta lei, os conjuntos de documentos exclusivamente produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas.","id":6643298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se arquivos, para os fins desta lei, os conjuntos de documentos exclusivamente produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular ou de interesse coletivo geral, contidas em documentos de arquivos, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, inclusive aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do estado, bem como a inviolabilidade da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem das pessoas.","id":6643299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular ou de interesse coletivo geral, contidas em documentos de arquivos, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, inclusive aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do estado, bem como a inviolabilidade da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os arquivos privados identificados como de interesse p\u00fablico e social poder\u00e3o ser alienados com dispers\u00e3o ou perda da unidade documental e transferidos para o exterior.","id":6643300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos privados identificados como de interesse p\u00fablico e social poder\u00e3o ser alienados com dispers\u00e3o ou perda da unidade documental e transferidos para o exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ficar\u00e1 sujeito \u00e0 responsabilidade penal, civil e administrativa, na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, aquele que desfigurar ou destruir documentos de valor permanente ou considerado como de interesse p\u00fablico e social.","id":6643301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficar\u00e1 sujeito \u00e0 responsabilidade penal, civil e administrativa, na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, aquele que desfigurar ou destruir documentos de valor permanente ou considerado como de interesse p\u00fablico e social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o c\u00f3digo PHP a seguir.&lt;?php$n = 1;while ($n &lt;30) {$i = 2*$n;if ($i ==10) {break;}echo \"$n \";$n++;}?&gt;A sa\u00edda do programa \u00e9: ","provas":[{"id":58211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753597,"hashId":"1f12111c178ffc4b6ca920d80d2f4f1f","enunciado":"<p>Analise o c\u00f3digo PHP a seguir.<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;?php<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">$n = 1;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">while ($n &lt;30) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">$i = 2*$n;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">if ($i ==10) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">break;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">echo \"$n \";<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">$n++;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">?&gt;<\/span><\/p><p><br><\/p><p>A sa\u00edda do programa \u00e9: <\/p>","resposta":6675608,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3 4.","id":6675608,"corpo":"<p>1 2 3 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 2 3 4 5 6 7 8 9 10.","id":6675609,"corpo":"<p>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 2 3 4 5.","id":6675610,"corpo":"<p>1 2 3 4 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 ... 30.","id":6675611,"corpo":"<p>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 ... 30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 ... 29.","id":6675612,"corpo":"<p>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 ... 29.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1753597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas tags relacionadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de tabelas na linguagem XHTML.","provas":[{"id":58211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753607,"hashId":"5a34dc32d0511d7b7efd6e0cf1df8451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas tags relacionadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de tabelas na linguagem XHTML.<\/p>","resposta":6675656,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;tr&gt;, &lt;tab&gt;, &lt;dd&gt; e &lt;td&gt;.","id":6675654,"corpo":"<p>&lt;tr&gt;, &lt;tab&gt;, &lt;dd&gt; e &lt;td&gt;.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;br&gt;, &lt;tr&gt;, &lt;th&gt; e &lt;caption&gt;.","id":6675655,"corpo":"<p>&lt;br&gt;, &lt;tr&gt;, &lt;th&gt; e &lt;caption&gt;.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;th&gt;, &lt;caption&gt;, &lt;td&gt; e &lt;table&gt;.","id":6675656,"corpo":"<p>&lt;th&gt;, &lt;caption&gt;, &lt;td&gt; e &lt;table&gt;.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;table&gt;, &lt;br&gt;, &lt;tr&gt; e &lt;caption&gt;.","id":6675657,"corpo":"<p>&lt;table&gt;, &lt;br&gt;, &lt;tr&gt; e &lt;caption&gt;.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt;td&gt;, &lt;dd&gt;, &lt;table&gt; e &lt;caption&gt;.","id":6675658,"corpo":"<p>&lt;td&gt;, &lt;dd&gt;, &lt;table&gt; e &lt;caption&gt;.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XHTML","oab":false,"nome":"XHTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428730,"slug":"tecnologia-da-informacao-xhtml"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I) \u00c9 uma tecnologia para criar linguagens de marca\u00e7\u00e3o que descrevem dados de praticamente qualquer tipo, de forma estruturada.II) A independ\u00eancia dos dados, a separa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e a apresenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o as caracter\u00edsticas essenciais dessa linguagem.III) Todas as marca\u00e7\u00f5es de abertura devem ter uma marca de finaliza\u00e7\u00e3o.As afirmativas referem-se a linguagem:","provas":[{"id":58211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753608,"hashId":"a4509d9ef5b7689ff70b58c5419d26fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) \u00c9 uma tecnologia para criar linguagens de marca\u00e7\u00e3o que descrevem dados de praticamente qualquer tipo, de forma estruturada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A independ\u00eancia dos dados, a separa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e a apresenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o as caracter\u00edsticas essenciais dessa linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Todas as marca\u00e7\u00f5es de abertura devem ter uma marca de finaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas referem-se a linguagem:<\/p>","resposta":6675663,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SGML.","id":6675659,"corpo":"<p>SGML.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CSS.","id":6675660,"corpo":"<p>CSS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XHTML.","id":6675661,"corpo":"<p>XHTML.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HTML.","id":6675662,"corpo":"<p>HTML.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XML.","id":6675663,"corpo":"<p>XML.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1753608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta?","provas":[{"id":58211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753612,"hashId":"cb0457cb0c9477586b4bd9aed728d249","enunciado":"<p>Qual afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta?<\/p>","resposta":6675680,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ROM \u00e9 uma unidade central de processamento","id":6675678,"corpo":"<p>ROM \u00e9 uma unidade central de processamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HD \u00e9 uma mem\u00f3ria preestabelecida de f\u00e1brica","id":6675679,"corpo":"<p>HD \u00e9 uma mem\u00f3ria preestabelecida de f\u00e1brica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RAM \u00e9 uma mem\u00f3ria vol\u00e1til","id":6675680,"corpo":"<p>RAM \u00e9 uma mem\u00f3ria vol\u00e1til<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CPU \u00e9 uma mem\u00f3ria secund\u00e1ria","id":6675681,"corpo":"<p>CPU \u00e9 uma mem\u00f3ria secund\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es","id":6675682,"corpo":"<p>Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"informatica\/1753612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s fases da constru\u00e7\u00e3o de um algoritmo:","provas":[{"id":58211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753635,"hashId":"cc9f24083a467b319ef153be51e44f8e","enunciado":"<p>Marque a op\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s fases da constru\u00e7\u00e3o de um algoritmo:<\/p>","resposta":6675791,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrada, Processamento e Sa\u00edda","id":6675787,"corpo":"<p>Entrada, Processamento e Sa\u00edda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento e Manuten\u00e7\u00e3o","id":6675788,"corpo":"<p>Especifica\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento e Manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requisitos, Prototipa\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o","id":6675789,"corpo":"<p>Requisitos, Prototipa\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Scrum, RUP, XP","id":6675790,"corpo":"<p>Scrum, RUP, XP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es","id":6675791,"corpo":"<p>Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os conceitos de redes de computadores, assinale a seguir a alternativa incorreta.","provas":[{"id":58211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22807,"slug":"tecnico-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753641,"hashId":"7fa51abbdc0a45305b63ca6b8ce6e027","enunciado":"<p>Conforme os conceitos de redes de computadores, assinale a seguir a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6675821,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabos com pinagem cross-over s\u00f3 podem ser ligados a dois computadores, conectando-os atrav\u00e9s de suas respectivas placas de rede.","id":6675817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabos com pinagem cross-over s\u00f3 podem ser ligados a dois computadores, conectando-os atrav\u00e9s de suas respectivas placas de rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um endere\u00e7o IP \u00e9 um n\u00famero de 32 bits dividido por pontos em quatro grupos de oito bits.","id":6675818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um endere\u00e7o IP \u00e9 um n\u00famero de 32 bits dividido por pontos em quatro grupos de oito bits.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00e1rios computadores podem ser interligados numa rede ponto-a-ponto atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de um hub.","id":6675819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios computadores podem ser interligados numa rede ponto-a-ponto atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de um hub.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No modelo cliente-servidor todos os recursos da rede (arquivos, acesso \u00e0 internet, impressoras, etc.) ficam concentrados em servidores de rede.","id":6675820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo cliente-servidor todos os recursos da rede (arquivos, acesso \u00e0 internet, impressoras, etc.) ficam concentrados em servidores de rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma desvantagem das redes ponto-a-ponto \u00e9 a impossibilidade de compartilhar recursos entre os computadores conectados \u00e0 rede.","id":6675821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma desvantagem das redes ponto-a-ponto \u00e9 a impossibilidade de compartilhar recursos entre os computadores conectados \u00e0 rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405135,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Solu\u00e7\u00e3o um normal \u00e9 aquela que tem um","provas":[{"id":59816,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufra-am-2016-ceps-ufpa-assistente-de-laboratorio-id-reaproveitado-pode-inserir","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 18:18:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1882858,"hashId":"8980e3fe6641955b2a6c46c7d25093b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00e3o um normal \u00e9 aquela que tem um<\/p>","resposta":7251140,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mol da solu\u00e7\u00e3o em 1000 mL do soluto.","id":7251136,"corpo":"<p>mol da solu\u00e7\u00e3o em 1000 mL do soluto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mol do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.","id":7251137,"corpo":"<p>mol do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equivalente-grama do soluto em 100 mL da solu\u00e7\u00e3o. ","id":7251138,"corpo":"<p>equivalente-grama do soluto em 100 mL da solu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equivalente-grama da solu\u00e7\u00e3o em 1000 mL do soluto.","id":7251139,"corpo":"<p>equivalente-grama da solu\u00e7\u00e3o em 1000 mL do soluto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equivalente-grama do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.","id":7251140,"corpo":"<p>equivalente-grama do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No conceito de Gilbert Newton Lewis para \u00e1cido e base, o \u00e1cido \u00e9 o","provas":[{"id":59816,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufra-am-2016-ceps-ufpa-assistente-de-laboratorio-id-reaproveitado-pode-inserir","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 18:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1882860,"hashId":"8841428373fccd50905d1abdfdc1fe9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No conceito de Gilbert Newton Lewis para \u00e1cido e base, o \u00e1cido \u00e9 o<\/p>","resposta":7251150,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doador de H+","id":7251146,"corpo":"<p>doador de H<sup>+<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doador de OH-","id":7251147,"corpo":"<p>doador de OH<sup>-<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recebedor de H+ .","id":7251148,"corpo":"<p>recebedor de H<sup>+<\/sup> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doador de par de el\u00e9trons","id":7251149,"corpo":"<p>doador de par de el\u00e9trons<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recebedor de par de el\u00e9trons.","id":7251150,"corpo":"<p>recebedor de par de el\u00e9trons.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1882860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A deioniza\u00e7\u00e3o utiliza colunas contendo resinas insol\u00faveis, ani\u00f4nicas e cati\u00f4nicas que ret\u00eam os(as)","provas":[{"id":59816,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufra-am-2016-ceps-ufpa-assistente-de-laboratorio-id-reaproveitado-pode-inserir","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 18:31:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1882863,"hashId":"3ee1f2d6047408586c92ea7e0c95c26e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A deioniza\u00e7\u00e3o utiliza colunas contendo resinas insol\u00faveis, ani\u00f4nicas e cati\u00f4nicas que ret\u00eam os(as)<\/p>","resposta":7251164,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"microrganismos existentes na \u00e1gua.","id":7251161,"corpo":"<p>microrganismos existentes na \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"macropart\u00edculas existentes na \u00e1gua.","id":7251162,"corpo":"<p>macropart\u00edculas existentes na \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impurezas neutras existentes na \u00e1gua.","id":7251163,"corpo":"<p>impurezas neutras existentes na \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impurezas ionizadas existentes na \u00e1gua","id":7251164,"corpo":"<p>impurezas ionizadas existentes na \u00e1gua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impurezas n\u00e3o ionizadas existentes na \u00e1gua.","id":7251165,"corpo":"<p>impurezas n\u00e3o ionizadas existentes na \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual volume de HCl concentrado (P.A.), com densidade de 1,19 g cm-3 e pureza de 35%, deve ser usado para preparar 1,0 L de solu\u00e7\u00e3o de HCl 1,0 mol L-1 ?","provas":[{"id":58386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-solos","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 18:36:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1753022,"hashId":"d7a6710a5d038f69851f98b7a0b8fbd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual volume de HCl concentrado (P.A.), com densidade de 1,19 g cm<sup>-3<\/sup> e pureza de 35%, deve ser usado para preparar 1,0 L de solu\u00e7\u00e3o de HCl 1,0 mol L<sup>-1<\/sup> ?<\/p>","resposta":6673040,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"87,64 mL.","id":6673040,"corpo":"<p>87,64 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18,25 mL.","id":6673041,"corpo":"<p>18,25 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36,50 mL.","id":6673042,"corpo":"<p>36,50 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30,37 mL.","id":6673043,"corpo":"<p>30,37 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,74 mL.","id":6673044,"corpo":"<p>10,74 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o volume de uma solu\u00e7\u00e3o estoque de 1.000 mg L-1 de Na+ que deve ser utilizado no preparo de 1 L de uma solu\u00e7\u00e3o a 20 mg L-1 de Na+?","provas":[{"id":58386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-solos","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 18:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1753019,"hashId":"14ad04e9696f917019d4eeee8a55d8fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o volume de uma solu\u00e7\u00e3o estoque de 1.000 mg L<sup>-1<\/sup> de Na<sup>+<\/sup> que deve ser utilizado no preparo de 1 L de uma solu\u00e7\u00e3o a 20 mg L<sup>-1<\/sup> de Na<sup>+<\/sup>?<\/p>","resposta":6673028,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 mL.","id":6673025,"corpo":"<p>100 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,02 mL.","id":6673026,"corpo":"<p>0,02 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 mL.","id":6673027,"corpo":"<p>200 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 mL.","id":6673028,"corpo":"<p>20 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 mL.","id":6673029,"corpo":"<p>10 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Metalurgia F\u00edsica","id":23519,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-metalurgia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcular aproximadamente a resist\u00eancia \u00e0 flex\u00e3o por meio do ensaio de 3 pontos do corpo de prova mostrado na figura a seguir. Considere o corpo de prova de se\u00e7\u00e3o transversal quadrada com 4,0 cm de lado, L= 10,0 cm e F=40,0 kN. OBS: A for\u00e7a F est\u00e1 sendo aplicada no meio do corpo de prova.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":59938,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Metalurgia F\u00edsica","id":23519,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-metalurgia-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-metalurgia-fisica-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Metalurgia F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 19:40:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":283,"descricao":"Metalurgia (T\u00e9cnico)"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":1830763,"hashId":"df157c6cffd0e80e41b874d7e5f55985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcular aproximadamente a resist\u00eancia \u00e0 flex\u00e3o por meio do ensaio de 3 pontos do corpo de prova mostrado na figura a seguir. Considere o corpo de prova de se\u00e7\u00e3o transversal quadrada com 4,0 cm de lado, L= 10,0 cm e F=40,0 kN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>OBS<\/strong>: A for\u00e7a F est\u00e1 sendo aplicada no meio do corpo de prova.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59938\/questao\/1830763-20210802100516000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"325\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7023178,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03c3= 94 MPa.","id":7023178,"corpo":"<p>\u03c3= 94 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03c3= 65 MPa.","id":7023179,"corpo":"<p>\u03c3= 65 MPa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03c3= 43 MPa.","id":7023180,"corpo":"<p>\u03c3= 43 MPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03c3= 25 MPa.","id":7023181,"corpo":"<p>\u03c3= 25 MPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u03c3= 12 MPa.","id":7023182,"corpo":"<p>\u03c3= 12 MPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metalurgia","oab":false,"nome":"Metalurgia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394626,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-metalurgia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios de materiais metal\u00fargicos","oab":false,"nome":"Ensaios de materiais metal\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426771,"slug":"engenharia-metalurgica-ensaios-de-materiais-metalurgicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474,"slug":"tecnico-industrial-area-mecatronica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um refrigerador dom\u00e9stico com um coeficiente de desempenho de 2,4 remove energia do espa\u00e7o refrigerado numa taxa de 600 Btu\/h. Calculando a eletricidade de R$ 0,08 por kW.h, determine o custo de eletricidade em um m\u00eas em que o refrigerador opera por 360 horas. Considere 3414 Btu\/h = 1 kW.","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":57044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474,"slug":"tecnico-industrial-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 19:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720897,"hashId":"626ef43c93aa5e044e3928c615864554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um refrigerador dom\u00e9stico com um coeficiente de desempenho de 2,4 remove energia do espa\u00e7o refrigerado numa taxa de 600 Btu\/h. Calculando a eletricidade de R$ 0,08 por kW.h, determine o custo de eletricidade em um m\u00eas em que o refrigerador opera por 360 horas. Considere 3414 Btu\/h = 1 kW.<\/p>","resposta":6529868,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,22\/m\u00eas","id":6529866,"corpo":"<p>R$ 0,22\/m\u00eas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1,22\/m\u00eas","id":6529867,"corpo":"<p>R$ 1,22\/m\u00eas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2,11\/m\u00eas","id":6529868,"corpo":"<p>R$ 2,11\/m\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2,21\/m\u00eas","id":6529869,"corpo":"<p>R$ 2,21\/m\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o quadro sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas.Papel da escolaM\u00e9todo de ensino Conte\u00fados de ensinoA finalidade da escola \u00e9 adequar as necessidades individuais ao meio social e, para isso, ela deve se organizar de forma a retratar, o quanto poss\u00edvel, a vida.A ideia de \"aprender fazendo\" est\u00e1 sempre presente. Valorizam-se as tentativas experimentais, a pesquisa, a descoberta, o estudo do meio natural e social, o m\u00e9todo de solu\u00e7\u00e3o de problemas.Como o conhecimento resulta da a\u00e7\u00e3o a partir dos interesses e necessidades, os conte\u00fados de ensino s\u00e3o estabelecidos em fun\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias que o sujeito viv\u00eancia frente a desafios cognitivos e situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas.O papel da escola, m\u00e9todo de ensino e conte\u00fados de ensino descritos no quadro acima se referem a tend\u00eancia:","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:28:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2310985,"hashId":"debd4ba04352906aba36f45bdc610b3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o quadro sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 302px;\"><colgroup><col style=\"text-align: center;\" width=\"102\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"100\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4f68\"><td data-row=\"row-4f68\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4f68\" data-cell=\"cell-3a79\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Papel da escola<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4f68\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4f68\" data-cell=\"cell-vnzz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00e9todo de ensino <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4f68\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4f68\" data-cell=\"cell-5ndp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Conte\u00fados de ensino<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-23go\"><td data-row=\"row-23go\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23go\" data-cell=\"cell-5ur8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A finalidade da escola \u00e9 adequar as necessidades individuais ao meio social e, para isso, ela deve se organizar de forma a retratar, o quanto poss\u00edvel, a vida.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23go\" data-cell=\"cell-5ur8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23go\" data-cell=\"cell-5ur8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23go\" data-cell=\"cell-5ur8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-23go\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23go\" data-cell=\"cell-xhp1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A ideia de \"aprender fazendo\" est\u00e1 sempre presente. Valorizam-se as tentativas experimentais, a pesquisa, a descoberta, o estudo do meio natural e social, o m\u00e9todo de solu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23go\" data-cell=\"cell-xhp1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-23go\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23go\" data-cell=\"cell-lf8b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Como o conhecimento resulta da a\u00e7\u00e3o a partir dos interesses e necessidades, os conte\u00fados de ensino s\u00e3o estabelecidos em fun\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias que o sujeito viv\u00eancia frente a desafios cognitivos e situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O papel da escola, m\u00e9todo de ensino e conte\u00fados de ensino descritos no quadro acima se referem a tend\u00eancia:<\/p>","resposta":9119317,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberal Tecnicista","id":9119315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberal Tecnicista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liberal Renovada N\u00e3o-diretiva","id":9119316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberal Renovada N\u00e3o-diretiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberal Renovada Progressivista","id":9119317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberal Renovada Progressivista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Libertadora","id":9119318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Libertadora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo colocando (V) para verdadeiro e (F) para falso. ( ) Como part\u00edcipe da equipe de gest\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o educacional pode se desenvolver em cinco \u00e1reas: o aluno, a escola, a fam\u00edlia, a comunidade e a sociedade. ( ) A vis\u00e3o contempor\u00e2nea de orienta\u00e7\u00e3o educacional aponta para o aluno como centro da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, cabendo ao orientador atender a todos os alunos em suas solicita\u00e7\u00f5es e expectativas, n\u00e3o restringindo a sua aten\u00e7\u00e3o apenas aos alunos que apresentam problemas disciplinares ou dificuldades de aprendizagem. ( ) Para poder exercer a contento a sua fun\u00e7\u00e3o, o orientador precisa compreender o desenvolvimento cognitivo do aluno, sua afetividade, emo\u00e7\u00f5es, sentimentos, valores, atitudes. ( ) Cabe ao Orientador Educacional promover, entre os alunos, atividades de discuss\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o sobre o mundo do trabalho, assessorando-os no que se refere a assuntos que dizem respeito a escolhas. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9;","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:29:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2310998,"hashId":"7c311b5eafe7085ffebceae8821ed295","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo colocando (V) para verdadeiro e (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como part\u00edcipe da equipe de gest\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o educacional pode se desenvolver em cinco \u00e1reas: o aluno, a escola, a fam\u00edlia, a comunidade e a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vis\u00e3o contempor\u00e2nea de orienta\u00e7\u00e3o educacional aponta para o aluno como centro da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, cabendo ao orientador atender a todos os alunos em suas solicita\u00e7\u00f5es e expectativas, n\u00e3o restringindo a sua aten\u00e7\u00e3o apenas aos alunos que apresentam problemas disciplinares ou dificuldades de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para poder exercer a contento a sua fun\u00e7\u00e3o, o orientador precisa compreender o desenvolvimento cognitivo do aluno, sua afetividade, emo\u00e7\u00f5es, sentimentos, valores, atitudes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabe ao Orientador Educacional promover, entre os alunos, atividades de discuss\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o sobre o mundo do trabalho, assessorando-os no que se refere a assuntos que dizem respeito a escolhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9;<\/p>","resposta":9119371,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":9119369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":9119370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":9119371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":9119372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o conceito do quadro.APRENDIZAGEM SIGNIFICATIVA\u00c9 uma aprendizagem compreensiva: conhecemos o porqu\u00ea do que aprendemos e sabemos utilizar esse conhecimento. Atribu\u00edmos significado ao conte\u00fado aprendido, possibilitando estabelecer v\u00ednculos substanciais entre as novas aprendizagens e as que j\u00e1 possu\u00edmos.S\u00e3o te\u00f3ricos que estruturam a Teoria da Aprendizagem Significativa:","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:29:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311010,"hashId":"dd7223f9b3ad71c01da46d859a412566","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o conceito do quadro.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 328px;\"><colgroup><col style=\"text-align: center;\" width=\"328\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2i1w\"><td data-row=\"row-2i1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2i1w\" data-cell=\"cell-5r4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">APRENDIZAGEM SIGNIFICATIVA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-97ap\"><td data-row=\"row-97ap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-97ap\" data-cell=\"cell-m4uf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>\u00c9 uma aprendizagem compreensiva: conhecemos o porqu\u00ea do que aprendemos e sabemos utilizar esse conhecimento. Atribu\u00edmos significado ao conte\u00fado aprendido, possibilitando estabelecer v\u00ednculos substanciais entre as novas aprendizagens e as que j\u00e1 possu\u00edmos.<\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o te\u00f3ricos que estruturam a Teoria da Aprendizagem Significativa:<\/p>","resposta":9119415,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piaget e Ausubel","id":9119413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piaget e Ausubel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigotski e L\u00faria","id":9119414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigotski e L\u00faria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ausubel e Coll","id":9119415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ausubel e Coll<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigotski e Wallon","id":9119416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigotski e Wallon<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os itens A, B e C caracterizam um tipo de planejamento. A \u2013 \u00c9 a previs\u00e3o dos diversos componentes curriculares que ser\u00e3o desenvolvidos ao longo do curso. B- Prever os conte\u00fados program\u00e1ticos e objetivos de cada componente. C \u2013 O primeiro passo para este tipo de planejamento \u00e9 definir, de forma clara e precisa, a concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica que vai nortear os fins e objetivos da a\u00e7\u00e3o educativa. O itens acima caracterizam o planejamento:","provas":[{"id":76587,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:26:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311325,"hashId":"67c838b94e0e859c62a7423a9f2c8251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens A, B e C caracterizam um tipo de planejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 \u00c9 a previs\u00e3o dos diversos componentes curriculares que ser\u00e3o desenvolvidos ao longo do curso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B- Prever os conte\u00fados program\u00e1ticos e objetivos de cada componente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 O primeiro passo para este tipo de planejamento \u00e9 definir, de forma clara e precisa, a concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica que vai nortear os fins e objetivos da a\u00e7\u00e3o educativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O itens acima caracterizam o planejamento:<\/p>","resposta":9120521,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educacional","id":9120520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Curricular","id":9120521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curricular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De Ensino ","id":9120522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De Ensino <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De Curso","id":9120523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De Curso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir. I. S\u00e3o maneiras de encadear e articular as diferentes atividades ao longo de uma unidade did\u00e1tica. II. Atrav\u00e9s dessa metodologia pode-se analisar diferentes formas de interven\u00e7\u00e3o segundo as atividade que se realizam. III. Essa metodologia pode fornecer pistas acerca da fun\u00e7\u00e3o que cada uma das atividades tem na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento da aprendizagem de diferentes conte\u00fados. Os itens I, II, III se referem a:","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:27:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2310854,"hashId":"93814de654ada50408d82e5dd328ed6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o maneiras de encadear e articular as diferentes atividades ao longo de uma unidade did\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atrav\u00e9s dessa metodologia pode-se analisar diferentes formas de interven\u00e7\u00e3o segundo as atividade que se realizam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Essa metodologia pode fornecer pistas acerca da fun\u00e7\u00e3o que cada uma das atividades tem na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento da aprendizagem de diferentes conte\u00fados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II, III se referem a:<\/p>","resposta":9118866,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projetos Pedag\u00f3gicos","id":9118865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos Pedag\u00f3gicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia Did\u00e1ticas","id":9118866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequ\u00eancia Did\u00e1ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo de Caso ","id":9118867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo de Caso <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projetos de Interven\u00e7\u00e3o","id":9118868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos de Interven\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o procedimentos de ensino individualizado, EXCETO:","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2310900,"hashId":"cd1a7cd41af42b69544d874201f220bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o procedimentos de ensino individualizado, EXCETO:<\/p>","resposta":9119035,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrevista","id":9119032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00e3o programada","id":9119033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o programada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo com fichas","id":9119034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo com fichas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Di\u00e1logos sucessivos","id":9119035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1logos sucessivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto ao que diz o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal - Decreto n. 1.171, de 22 de junho de 1994:","provas":[{"id":79712,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:51:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2383287,"hashId":"2f04fd57f17aab76eb6bfdc54f3a8c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA quanto ao que diz o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal - Decreto n. 1.171, de 22 de junho de 1994:<\/p>","resposta":9431962,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada apenas pelos tributos pagos diretamente por todos, at\u00e9 por ele pr\u00f3prio, e por isso se exige, como contrapartida, que a moralidade administrativa se integre no \u00e2mbito de suas a\u00e7\u00f5es.","id":9431961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada apenas pelos tributos pagos diretamente por todos, at\u00e9 por ele pr\u00f3prio, e por isso se exige, como contrapartida, que a moralidade administrativa se integre no \u00e2mbito de suas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":9431962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. O servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, sendo poss\u00edvel a omiss\u00e3o da verdade apenas quando tratar-se dos interesses da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9431963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. O servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, sendo poss\u00edvel a omiss\u00e3o da verdade apenas quando tratar-se dos interesses da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico poder\u00e1 desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. Isso depender\u00e1 das circunst\u00e2ncias ente o legal e o ilegal, o justo e o injusto, o conveniente e o inconveniente, o oportuno e o inoportuno.","id":9431964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico poder\u00e1 desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. Isso depender\u00e1 das circunst\u00e2ncias ente o legal e o ilegal, o justo e o injusto, o conveniente e o inconveniente, o oportuno e o inoportuno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir:A sociedade brasileira \u00e9 formada n\u00e3o s\u00f3 por diferentes etnias, como por imigrantes de diferentes pa\u00edses. Al\u00e9m disso, as migra\u00e7\u00f5es colocam em contato grupos diferenciados. Sabe-se que as regi\u00f5es brasileiras t\u00eam caracter\u00edsticas culturais bastante diversas e a conviv\u00eancia entre grupos diferenciados nos planos social e cultural muitas vezes \u00e9 marcada pelo preconceito e pela discrimina\u00e7\u00e3o. O grande desafio da escola \u00e9 investir na supera\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o e dar a conhecer a riqueza representada pela diversidade etnocultural que comp\u00f5e o patrim\u00f4nio sociocultural brasileiro, valorizando a trajet\u00f3ria particular dos grupos que comp\u00f5em a sociedade. Nesse sentido, a escola deve ser local de di\u00e1logo, de aprender a conviver, vivenciando a pr\u00f3pria cultura e respeitando as diferentes formas de express\u00e3o cultural. (PCN, 1987)O Tema Transversal que justifica e discute a concep\u00e7\u00e3o presente no texto acima \u00e9:","provas":[{"id":76587,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:24:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311207,"hashId":"a0cc85896cd59fc079fa31db0ddafc19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sociedade brasileira \u00e9 formada n\u00e3o s\u00f3 por diferentes etnias, como por imigrantes de diferentes pa\u00edses. Al\u00e9m disso, as migra\u00e7\u00f5es colocam em contato grupos diferenciados. Sabe-se que as regi\u00f5es brasileiras t\u00eam caracter\u00edsticas culturais bastante diversas e a conviv\u00eancia entre grupos diferenciados nos planos social e cultural muitas vezes \u00e9 marcada pelo preconceito e pela discrimina\u00e7\u00e3o. O grande desafio da escola \u00e9 investir na supera\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o e dar a conhecer a riqueza representada pela diversidade etnocultural que comp\u00f5e o patrim\u00f4nio sociocultural brasileiro, valorizando a trajet\u00f3ria particular dos grupos que comp\u00f5em a sociedade. Nesse sentido, a escola deve ser local de di\u00e1logo, de aprender a conviver, vivenciando a pr\u00f3pria cultura e respeitando as diferentes formas de express\u00e3o cultural. (PCN, 1987)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Tema Transversal que justifica e discute a concep\u00e7\u00e3o presente no texto acima \u00e9:<\/p>","resposta":9120069,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9tica","id":9120068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pluralidade Cultural","id":9120069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pluralidade Cultural<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direitos Humanos","id":9120070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direitos Humanos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temas Locais","id":9120071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temas Locais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gadotti (2000), ao discutir os obst\u00e1culos e limites que surgem quando se implementam processos de gest\u00e3o colegiada nas escolas, argumenta que, para a real efetiva\u00e7\u00e3o dos mesmos, \u00e9 preciso que a escola esteja impregnada de uma certa atmosfera que respira a \u201ccircula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, na divis\u00e3o do trabalho, no estabelecimento do calend\u00e1rio escolar, na distribui\u00e7\u00e3o das aulas, no processo de elabora\u00e7\u00e3o ou de cria\u00e7\u00e3o de novos cursos, ou de novas disciplinas, na forma\u00e7\u00e3o de grupos de trabalho, na capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos\u201d. Os obst\u00e1culos ou limites que podemos encontrar com freq\u00fc\u00eancia nesses processos deve-se: 1- \u00e0 nossa pouca experi\u00eancia democr\u00e1tica 2- \u00e0 mentalidade que atribui aos t\u00e9cnicos (e apenas a esses) a capacidade de governar e considera que o povo \u00e9 incapaz de exercer poder 3- \u00e0 pr\u00f3pria estrutura verticalizada de nossos sistemas educacionais 4- ao autoritarismo que, historicamente, tem impregnado nosso ethos educacional 5- ao tipo de lideran\u00e7a que tradicionalmente domina a atividade pol\u00edtica no campo educacional A soma dos itens corretos \u00e9 igual a:","provas":[{"id":76587,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:25:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311288,"hashId":"d56660de688c2ff77e21b22a5b9cb9c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gadotti (2000), ao discutir os obst\u00e1culos e limites que surgem quando se implementam processos de gest\u00e3o colegiada nas escolas, argumenta que, para a real efetiva\u00e7\u00e3o dos mesmos, \u00e9 preciso que a escola esteja impregnada de uma certa atmosfera que respira a \u201ccircula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, na divis\u00e3o do trabalho, no estabelecimento do calend\u00e1rio escolar, na distribui\u00e7\u00e3o das aulas, no processo de elabora\u00e7\u00e3o ou de cria\u00e7\u00e3o de novos cursos, ou de novas disciplinas, na forma\u00e7\u00e3o de grupos de trabalho, na capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos\u201d. Os obst\u00e1culos ou limites que podemos encontrar com freq\u00fc\u00eancia nesses processos deve-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- \u00e0 nossa pouca experi\u00eancia democr\u00e1tica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- \u00e0 mentalidade que atribui aos t\u00e9cnicos (e apenas a esses) a capacidade de governar e considera que o povo \u00e9 incapaz de exercer poder <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- \u00e0 pr\u00f3pria estrutura verticalizada de nossos sistemas educacionais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- ao autoritarismo que, historicamente, tem impregnado nosso ethos educacional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5- ao tipo de lideran\u00e7a que tradicionalmente domina a atividade pol\u00edtica no campo educacional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A soma dos itens corretos \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9120373,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":9120372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":9120373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":9120374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11","id":9120375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo Freire (2009, p.24) referenda seu pensar sobre ensinar e aprender nesta afirma\u00e7\u00e3o: N\u00e3o temo dizer que inexiste validade no ensino de que n\u00e3o resulta um aprendizado em que o aprendiz n\u00e3o se tornou capaz de recriar ou refazer o ensinado, em que o ensinado que n\u00e3o foi aprendido n\u00e3o pode ser realmente aprendido pelo aprendiz.\u2019\u2019 Neste sentido \u00e9 INCORRETO conforme a concep\u00e7\u00e3o acima:","provas":[{"id":76587,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:25:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311308,"hashId":"b46c3cd7342221b098b4d4e82f20243d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire (2009, p.24) referenda seu pensar sobre ensinar e aprender nesta afirma\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o temo dizer que inexiste validade no ensino de que n\u00e3o resulta um aprendizado em que o aprendiz n\u00e3o se tornou capaz de recriar ou refazer o ensinado, em que o ensinado que n\u00e3o foi aprendido n\u00e3o pode ser realmente aprendido pelo aprendiz.\u2019\u2019 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido \u00e9 INCORRETO conforme a concep\u00e7\u00e3o acima:<\/p>","resposta":9120455,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprender n\u00e3o significa apenas recita\u00e7\u00e3o do aprendido.","id":9120452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprender n\u00e3o significa apenas recita\u00e7\u00e3o do aprendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprender implica introjetar o novo conte\u00fado junto aos demais j\u00e1 conhecidos, para reorganiz\u00e1-los ou reconstru\u00ed-los.","id":9120453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprender implica introjetar o novo conte\u00fado junto aos demais j\u00e1 conhecidos, para reorganiz\u00e1-los ou reconstru\u00ed-los.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Freire faz cr\u00edtica ao ensino, ao qual denomina de banc\u00e1rio, como sendo um falso ensinar, por que pode deformar a criatividade do educando e educador.","id":9120454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freire faz cr\u00edtica ao ensino, ao qual denomina de banc\u00e1rio, como sendo um falso ensinar, por que pode deformar a criatividade do educando e educador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para aprender, o aluno, precisa de prontid\u00e3o para as aprendizagens, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio estar motivado para adquirir os novos saberes.","id":9120455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aprender, o aluno, precisa de prontid\u00e3o para as aprendizagens, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio estar motivado para adquirir os novos saberes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir. I- S\u00e3o maneiras de encadear e articular as diferentes atividades ao longo de uma unidade did\u00e1tica. II- Atrav\u00e9s dessa metodologia pode-se analisar diferentes formas de interven\u00e7\u00e3o segundo as atividade que se realizam. III- Essa metodologia pode fornecer pistas acerca da fun\u00e7\u00e3o que cada uma das atividades tem na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento da aprendizagem de diferentes conte\u00fados. Os itens I, II, III se referem a:","provas":[{"id":76587,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:24:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311264,"hashId":"eeae18f4a87ec2e05a9882156345243c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- S\u00e3o maneiras de encadear e articular as diferentes atividades ao longo de uma unidade did\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Atrav\u00e9s dessa metodologia pode-se analisar diferentes formas de interven\u00e7\u00e3o segundo as atividade que se realizam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Essa metodologia pode fornecer pistas acerca da fun\u00e7\u00e3o que cada uma das atividades tem na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento da aprendizagem de diferentes conte\u00fados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II, III se referem a:<\/p>","resposta":9120277,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projetos Pedag\u00f3gicos","id":9120276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos Pedag\u00f3gicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia Did\u00e1ticas ","id":9120277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequ\u00eancia Did\u00e1ticas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projetos de Interven\u00e7\u00e3o","id":9120278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos de Interven\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exatid\u00e3o e perfeito dom\u00ednio do conhecimento constru\u00eddo por todos","id":9120279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exatid\u00e3o e perfeito dom\u00ednio do conhecimento constru\u00eddo por todos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens.I- Os objetivos gerais s\u00e3o amplos, porque s\u00e3o expressos em termos n\u00e3o observ\u00e1veis.II- Os objetivos devem focalizar o comportamento tanto de aluno quanto do professor.III- \u00c9 aconselh\u00e1vel que cada objetivo espec\u00edfico seja elaborado de modo a incluir apenas um resultado de aprendizagem por vez e n\u00e3o uma combina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios resultados ao mesmo tempo.Est\u00e3o(\u00e1) correto(s) apenas o (s) item(ens):","provas":[{"id":76587,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:24:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311268,"hashId":"0f5fca4c6aa8066c825d924997f49101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os objetivos gerais s\u00e3o amplos, porque s\u00e3o expressos em termos n\u00e3o observ\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os objetivos devem focalizar o comportamento tanto de aluno quanto do professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00c9 aconselh\u00e1vel que cada objetivo espec\u00edfico seja elaborado de modo a incluir apenas um resultado de aprendizagem por vez e n\u00e3o uma combina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios resultados ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o(\u00e1) correto(s) apenas o (s) item(ens):<\/p>","resposta":9120292,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":9120292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":9120293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II","id":9120294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I,II e III","id":9120295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I,II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento deve ser entendido como uma globalidade; mas, em raz\u00e3o de sua riqueza e diversidade, \u00e9 abordado, para efeito de estudo, a partir de alguns aspectos b\u00e1sico. O aspecto que inclui o desenvolvimento ligados as capacidades cognitivas do indiv\u00edduo em todas as suas fases. Como quando, por exemplo, a crian\u00e7a de 2 anos puxa um brinquedo de baixo dos m\u00f3veis ou adolescente planeja seus gastos a partir da mesada, \u00e9 conhecido como aspecto:","provas":[{"id":76587,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:23:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311180,"hashId":"bf2961ff3825525510c92183dee9dfb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento deve ser entendido como uma globalidade; mas, em raz\u00e3o de sua riqueza e diversidade, \u00e9 abordado, para efeito de estudo, a partir de alguns aspectos b\u00e1sico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O aspecto que inclui o desenvolvimento ligados as capacidades cognitivas do indiv\u00edduo em todas as suas fases. Como quando, por exemplo, a crian\u00e7a de 2 anos puxa um brinquedo de baixo dos m\u00f3veis ou adolescente planeja seus gastos a partir da mesada, \u00e9 conhecido como aspecto:<\/p>","resposta":9119987,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsico-motor","id":9119986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsico-motor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intelectual","id":9119987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intelectual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emocional","id":9119988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emocional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Social","id":9119989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Piaget e suas contribui\u00e7\u00f5es \u00e9 INCORRETO","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:30:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311055,"hashId":"74056b062ecd95910d203c2cf3c021f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Piaget e suas contribui\u00e7\u00f5es \u00e9 INCORRETO<\/p>","resposta":9119563,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudou os mecanismos de forma\u00e7\u00e3o do conhecimento l\u00f3gico, tais como as no\u00e7\u00f5es de tempo, espa\u00e7o, objeto, causalidade, etc; da g\u00eanese e evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":9119560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudou os mecanismos de forma\u00e7\u00e3o do conhecimento l\u00f3gico, tais como as no\u00e7\u00f5es de tempo, espa\u00e7o, objeto, causalidade, etc; da g\u00eanese e evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para Piaget o desenvolvimento da intelig\u00eancia faz-se pela complexidade crescente, onde um est\u00e1gio \u00e9 resultante de outro anterior. ","id":9119561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Piaget o desenvolvimento da intelig\u00eancia faz-se pela complexidade crescente, onde um est\u00e1gio \u00e9 resultante de outro anterior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com Piaget o pensamento se organiza mediante a constitui\u00e7\u00e3o de esquemas que se formam atrav\u00e9s do processo de adapta\u00e7\u00e3o.","id":9119562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Piaget o pensamento se organiza mediante a constitui\u00e7\u00e3o de esquemas que se formam atrav\u00e9s do processo de adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para Piaget a forma\u00e7\u00e3o das estruturas formais da mente \u00e9 realizada pela atividade e pela coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es que o indiv\u00edduo realiza e pela apropria\u00e7\u00e3o da bagagem cultural.","id":9119563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Piaget a forma\u00e7\u00e3o das estruturas formais da mente \u00e9 realizada pela atividade e pela coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es que o indiv\u00edduo realiza e pela apropria\u00e7\u00e3o da bagagem cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a caracteriza\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio de desenvolvimento gen\u00e9tico cognitivo a seguir. Etapa intuitiva e de aprendizagem instrumental b\u00e1sica. Neste per\u00edodo surge a fun\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica. Indiv\u00edduo \u201cd\u00e1 a alma\u201d (animismo) aos objetos. A linguagem est\u00e1 em n\u00edvel de mon\u00f3logo coletivo, todos falam ao mesmo tempo. As caracter\u00edsticas acima retratam o est\u00e1gio:","provas":[{"id":76582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 20:29:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2311037,"hashId":"8b58a743bffe17ce74239796e48fcf18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a caracteriza\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio de desenvolvimento gen\u00e9tico cognitivo a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Etapa intuitiva e de aprendizagem instrumental b\u00e1sica. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Neste per\u00edodo surge a fun\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Indiv\u00edduo \u201cd\u00e1 a alma\u201d (animismo) aos objetos. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A linguagem est\u00e1 em n\u00edvel de mon\u00f3logo coletivo, todos falam ao mesmo tempo. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas acima retratam o est\u00e1gio:<\/p>","resposta":9119505,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sens\u00f3rio Motor","id":9119504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sens\u00f3rio Motor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-operat\u00f3rio","id":9119505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-operat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Operat\u00f3rio Concreto","id":9119506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operat\u00f3rio Concreto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operat\u00f3rio L\u00f3gico Formal ","id":9119507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operat\u00f3rio L\u00f3gico Formal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias cognitivistas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias cognitivistas","pai":425956,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425959,"slug":"pedagogia-tendencias-cognitivistas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois verbos grifados que foram empregados no texto com o mesmo tipo de complemento encontram-se em:","provas":[{"id":55960,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-advogado-junior","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Advogado J\u00fanior - 2016"},{"id":55968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2016-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1680735,"hashId":"dcd065852366717900306efe8e856763","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois verbos grifados que foram empregados no texto com o mesmo tipo de complemento encontram-se em:<\/p>","resposta":6345025,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o imponho a outrem nem meu modo de vida nem meus princ\u00edpios... \/ ... os Feuillants e os capuchinhos que o s\u00e3o...","id":6345023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o <u>imponho<\/u> a outrem nem meu modo de vida nem meus princ\u00edpios... \/ ... os <\/em>Feuillants<em> e os capuchinhos que o <u>s\u00e3o<\/u>...<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... ainda que n\u00e3o o acompanhem minhas a\u00e7\u00f5es... \/ ... mesmo quando as pernas fraquejam.","id":6345024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... ainda que n\u00e3o o <u>acompanhem<\/u> minhas a\u00e7\u00f5es... \/ ... mesmo quando as pernas <u>fraquejam<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cometo esse erro t\u00e3o comum de julgar os outros por mim. \/ Minha fraqueza n\u00e3o altera absolutamente o apre\u00e7o...","id":6345025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o <u>cometo<\/u> esse erro t\u00e3o comum de julgar os outros por mim. \/ Minha fraqueza n\u00e3o <u>altera<\/u> absolutamente o apre\u00e7o...<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cometo esse erro t\u00e3o comum de julgar os outros por mim. \/ ... mesmo quando as pernas fraquejam.","id":6345026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o <u>cometo<\/u> esse erro t\u00e3o comum de julgar os outros por mim. \/ ... mesmo quando as pernas <u>fraquejam<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o imponho a outrem nem meu modo de vida nem meus princ\u00edpios... \/ ... contrariamente ao que ocorre em geral...","id":6345027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o <u>imponho<\/u> a outrem nem meu modo de vida nem meus princ\u00edpios... \/ ... contrariamente ao que <u>ocorre<\/u> em geral...<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5 referem-se ao texto abaixo. N\u00e3o cometo esse erro t\u00e3o comum de julgar os outros por mim. Acredito de bom grado que o que est\u00e1 nos outros possa divergir essencialmente daquilo que est\u00e1 em mim. N\u00e3o obrigo ningu\u00e9m a agir como ajo e concebo mil e uma maneiras diferentes de viver; e, contrariamente ao que ocorre em geral, espantam-me bem menos as diferen\u00e7as entre n\u00f3s do que as semelhan\u00e7as. N\u00e3o imponho a outrem nem meu modo de vida nem meus princ\u00edpios; encaro-o tal qual \u00e9, sem estabelecer compara\u00e7\u00f5es. O fato de n\u00e3o ser continente n\u00e3o me impede de admirar e aprovar os Feuillants* e os capuchinhos que o s\u00e3o; pela imagina\u00e7\u00e3o ponho-me muito bem em sua pele e os estimo e honro tanto mais quanto divergem de mim. Aspiro particularmente a que julguem cada qual como \u00e9, sem estabelecer paralelos com modelos tirados do comum. Minha fraqueza n\u00e3o altera absolutamente o apre\u00e7o em que deva ter quem possui for\u00e7a e vigor. Embora me arraste ao n\u00edvel do solo, n\u00e3o deixo de perceber nas nuvens, por mais alto que se elevem, certas almas que se distinguem pelo hero\u00edsmo. J\u00e1 \u00e9 muito para mim ter o julgamento justo, ainda que n\u00e3o o acompanhem minhas a\u00e7\u00f5es, e manter ao menos assim incorrupt\u00edvel essa qualidade. J\u00e1 \u00e9 muito ter boa vontade, mesmo quando as pernas fraquejam. *Ordem religiosa. (Extra\u00eddo de MONTAIGNE, Michel de. \u201cCat\u00e3o, o jovem\u201d, Ensaios, trad. S\u00e9rgio Milliet, S\u00e3o Paulo, Nova Cultural, 1996, p. 213)","id":452343,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5 referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o cometo esse erro t\u00e3o comum de julgar os outros por mim. Acredito de bom grado que o que est\u00e1 nos outros possa divergir essencialmente daquilo que est\u00e1 em mim. N\u00e3o obrigo ningu\u00e9m a agir como ajo e concebo mil e uma maneiras diferentes de viver; e, contrariamente ao que ocorre em geral, espantam-me bem menos as diferen\u00e7as entre n\u00f3s do que as semelhan\u00e7as. N\u00e3o imponho a outrem nem meu modo de vida nem meus princ\u00edpios; encaro-o tal qual \u00e9, sem estabelecer compara\u00e7\u00f5es. O fato de n\u00e3o ser continente n\u00e3o me impede de admirar e aprovar os Feuillants* e os capuchinhos que o s\u00e3o; pela imagina\u00e7\u00e3o ponho-me muito bem em sua pele e os estimo e honro tanto mais quanto divergem de mim. Aspiro particularmente a que julguem cada qual como \u00e9, sem estabelecer paralelos com modelos tirados do comum. Minha fraqueza n\u00e3o altera absolutamente o apre\u00e7o em que deva ter quem possui for\u00e7a e vigor. Embora me arraste ao n\u00edvel do solo, n\u00e3o deixo de perceber nas nuvens, por mais alto que se elevem, certas almas que se distinguem pelo hero\u00edsmo. J\u00e1 \u00e9 muito para mim ter o julgamento justo, ainda que n\u00e3o o acompanhem minhas a\u00e7\u00f5es, e manter ao menos assim incorrupt\u00edvel essa qualidade. J\u00e1 \u00e9 muito ter boa vontade, mesmo quando as pernas fraquejam. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Ordem religiosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Extra\u00eddo de MONTAIGNE, Michel de. \u201cCat\u00e3o, o jovem\u201d, <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Ensaios<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">, trad. S\u00e9rgio Milliet, S\u00e3o Paulo, Nova Cultural, 1996, p. 213)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1680735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574766,"hashId":"1bc8edd0ea40b28b7d134b2f3743ef58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5905747,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o de Viena de Direito dos Tratados estabelece que entre a data da mera assinatura do tratado e sua entrada em vigor o Estado deve abster-se da pr\u00e1tica de atos que frustrem o objeto e a finalidade do texto. ","id":5905747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o de Viena de Direito dos Tratados estabelece que entre a data da mera assinatura do tratado e sua entrada em vigor o Estado deve abster-se da pr\u00e1tica de atos que frustrem o objeto e a finalidade do texto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O costume internacional por n\u00e3o ser norma escrita n\u00e3o \u00e9 considerado fonte do Direito Internacional. ","id":5905748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O costume internacional por n\u00e3o ser norma escrita n\u00e3o \u00e9 considerado fonte do Direito Internacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o se confundem com os Estados e, por isso, n\u00e3o possuem personalidade jur\u00eddica no Direito Internacional. ","id":5905749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o se confundem com os Estados e, por isso, n\u00e3o possuem personalidade jur\u00eddica no Direito Internacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As aeronaves civis podem ter a nacionalidade do Estado no qual elas s\u00e3o matriculadas, bem como a nacionalidade do Estado onde trafegam com maior frequ\u00eancia.","id":5905750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As aeronaves civis podem ter a nacionalidade do Estado no qual elas s\u00e3o matriculadas, bem como a nacionalidade do Estado onde trafegam com maior frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Superior Tribunal de Justi\u00e7a deve dar reconhecimento \u00e0s decis\u00f5es judiciais estrangeiras ofensivas \u00e0 ordem p\u00fablica brasileira em fun\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do respeito \u00e0s decis\u00f5es judiciais estrangeiras.","id":5905751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Superior Tribunal de Justi\u00e7a deve dar reconhecimento \u00e0s decis\u00f5es judiciais estrangeiras ofensivas \u00e0 ordem p\u00fablica brasileira em fun\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do respeito \u00e0s decis\u00f5es judiciais estrangeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratado Internacional - Tratado em vigor","oab":true,"nome":"Tratado Internacional - Tratado em vigor","pai":400243,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6176,"slug":"direito-internacional-tratado-internacional-tratado-em-vigor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratado Internacional","oab":true,"nome":"Tratado Internacional","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":400243,"slug":"direito-internacional-tratado-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre o Direito dos Tratados (1969)","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre o Direito dos Tratados (1969)","pai":6176,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416661,"slug":"direito-internacional-convencao-de-viena-sobre-o-direito-dos-tratados-1969"}],"slug":"direito-internacional\/1574766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816,"slug":"administrador-de-edificios"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00b0 1.171\/94, toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Esse ato quase sempre conduz","provas":[{"id":44657,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2016-ufrrj-tecnico-area-agropecuaria-2","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2016"},{"id":44674,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816,"slug":"administrador-de-edificios"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2016-ufrrj-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Administrador de Edif\u00edcios - 2016"},{"id":44675,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2016-ufrrj-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Assistente de Alunos - 2016"},{"id":44679,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2016-ufrrj-assistente-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 21:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1351525,"hashId":"8d5f0f5100432c28d262cd035cca6803","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto n\u00b0 1.171\/94, toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Esse ato quase sempre conduz<\/p>","resposta":4954469,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao bem-estar do servidor.","id":4954467,"corpo":"<p align=justify>ao bem-estar do servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao estrito cumprimento legal.","id":4954468,"corpo":"<p align=justify>ao estrito cumprimento legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":4954469,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao relaxamento das atribui\u00e7\u00f5es delegadas.","id":4954470,"corpo":"<p align=justify>ao relaxamento das atribui\u00e7\u00f5es delegadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios de atendimento.","id":4954471,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios de atendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/1351525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira aborda as circunstancias que envolve o ato de comer, incluindo quando, como, onde e com quem comer. De acordo com este guia e o tema destacado pode-se AFIRMAR:","provas":[{"id":76581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:50:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2310435,"hashId":"311ed4b0f78e18fa7f2122333bdaf58b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira aborda as circunstancias que envolve o ato de comer, incluindo quando, como, onde e com quem comer. De acordo com este guia e o tema destacado pode-se <strong>AFIRMAR<\/strong>:<\/p>","resposta":9117046,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refei\u00e7\u00f5es regulares consumidas com aten\u00e7\u00e3o e com pressa favorecem a digest\u00e3o dos alimentos e tamb\u00e9m evitam que se coma mais do que o necess\u00e1rio.","id":9117045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refei\u00e7\u00f5es regulares consumidas com aten\u00e7\u00e3o e com pressa favorecem a digest\u00e3o dos alimentos e tamb\u00e9m evitam que se coma mais do que o necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitas vezes, a necessidade de comer no intervalo entre refei\u00e7\u00f5es regulares surge ou se torna mais forte quando somos estimulados visualmente pela presen\u00e7a do alimento.","id":9117046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes, a necessidade de comer no intervalo entre refei\u00e7\u00f5es regulares surge ou se torna mais forte quando somos estimulados visualmente pela presen\u00e7a do alimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desjejum ou o caf\u00e9 da manh\u00e3, o almo\u00e7o e o jantar, quando ocorrem em hor\u00e1rios irregulares e com intervalos apropriados, inclu\u00eddos v\u00e1rios tipos de alimentos e em quantidades adequadas podem propiciar toda a energia e os nutrientes que uma pessoa necessita.","id":9117047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desjejum ou o caf\u00e9 da manh\u00e3, o almo\u00e7o e o jantar, quando ocorrem em hor\u00e1rios irregulares e com intervalos apropriados, inclu\u00eddos v\u00e1rios tipos de alimentos e em quantidades adequadas podem propiciar toda a energia e os nutrientes que uma pessoa necessita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos dias de hoje, muitas pessoas alegam fazer refei\u00e7\u00f5es regulares, pois afirmar possuir tempo suficiente para se alimentar.","id":9117048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dias de hoje, muitas pessoas alegam fazer refei\u00e7\u00f5es regulares, pois afirmar possuir tempo suficiente para se alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale qual \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o nutricional de um adulto com o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) de 25 a 29,9. ","provas":[{"id":77736,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:49:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2339881,"hashId":"17476a7bda80ec8c04ac7138d18d42c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o nutricional de um adulto com o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) de 25 a 29,9. <\/p>","resposta":9248874,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eutrofia","id":9248873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eutrofia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-obeso","id":9248874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-obeso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Magreza grau I","id":9248875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Magreza grau I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obesidade grau II","id":9248876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade grau II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obesidade grau III ","id":9248877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade grau III <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione as propriedades nutrac\u00eauticas aos seus alimentos e assinale a alternativa correta. A - Alho B - Berinjela C - Cenoura D - Acelga ( ) antidepressivo, analg\u00e9sico, hipocolesterol\u00eamico, estimula o sistema imune. ( ) analg\u00e9sico, anticoagulante, antial\u00e9rgico, anti-inflamat\u00f3rio, antioxidante, antibi\u00f3tico. ( ) antial\u00e9rgico, anti-inflamat\u00f3rio, anest\u00e9sico, antioxidante, vasodilatador e hipocolesterol\u00eamico. ( ) anticoagulante, antial\u00e9rgico, anti-inflamat\u00f3rio, diur\u00e9tico.","provas":[{"id":77736,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:49:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2339875,"hashId":"6554ff7697b571f3a58f523549c67b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as propriedades nutrac\u00eauticas aos seus alimentos e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A - Alho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B - Berinjela <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C - Cenoura <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D - Acelga <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) antidepressivo, analg\u00e9sico, hipocolesterol\u00eamico, estimula o sistema imune. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) analg\u00e9sico, anticoagulante, antial\u00e9rgico, anti-inflamat\u00f3rio, antioxidante, antibi\u00f3tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) antial\u00e9rgico, anti-inflamat\u00f3rio, anest\u00e9sico, antioxidante, vasodilatador e hipocolesterol\u00eamico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) anticoagulante, antial\u00e9rgico, anti-inflamat\u00f3rio, diur\u00e9tico.<\/p>","resposta":9248850,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 B \u2013C \u2013 D","id":9248846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 B \u2013C \u2013 D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 A \u2013 D \u2013 B","id":9248847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 A \u2013 D \u2013 B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u2013 B \u2013 D \u2013 C","id":9248848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 B \u2013 D \u2013 C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 C \u2013B \u2013 A","id":9248849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 C \u2013B \u2013 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B \u2013 A \u2013 C \u2013 D","id":9248850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 A \u2013 C \u2013 D<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito a altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas encontradas em pacientes com caquexia reumatoide, examine os itens a seguir e assinale a alternativa correta: 1) Intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose 2) Diminui\u00e7\u00e3o da lipog\u00eanese 3) Hiperlipidemia 4) Aumento do catabolismo da musculatura esquel\u00e9tica","provas":[{"id":77736,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2339823,"hashId":"3a888d564f67f64c9a63acb065bded33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas encontradas em pacientes com caquexia reumatoide, examine os itens a seguir e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Diminui\u00e7\u00e3o da lipog\u00eanese <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Hiperlipidemia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Aumento do catabolismo da musculatura esquel\u00e9tica<\/p>","resposta":9248613,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item 1 est\u00e1 correto.","id":9248609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item 1 est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item 2 est\u00e1 correto.","id":9248610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item 2 est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item 3 est\u00e1 correto. ","id":9248611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item 3 est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item 4 est\u00e1 correto.","id":9248612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item 4 est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens 1, 2, 3 e 4 est\u00e3o corretos.","id":9248613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens 1, 2, 3 e 4 est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA ... (5-Hidroxi-Triptofano) desempenha um importante papel no sistema nervoso, com diversas fun\u00e7\u00f5es, como a libera\u00e7\u00e3o de alguns horm\u00f4nios, regula\u00e7\u00e3o do sono, temperatura corporal, apetite (estimulada na presen\u00e7a de carboidrato), humor, atividade motora e fun\u00e7\u00f5es cognitivas\u201d.","provas":[{"id":76581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:51:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2310455,"hashId":"1ec15c7be348c0e1579b747be512cefb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA ... (5-Hidroxi-Triptofano) desempenha um importante papel no sistema nervoso, com diversas fun\u00e7\u00f5es, como a libera\u00e7\u00e3o de alguns horm\u00f4nios, regula\u00e7\u00e3o do sono, temperatura corporal, apetite (estimulada na presen\u00e7a de carboidrato), humor, atividade motora e fun\u00e7\u00f5es cognitivas\u201d.<\/em><\/p>","resposta":9117139,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dopamina.","id":9117137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dopamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secretina.","id":9117138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serotonina. ","id":9117139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serotonina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colecistoquinina. ","id":9117140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colecistoquinina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As DRIs (Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica de Refer\u00eancia) incluem quarto conceitos de refer\u00eancias para o consumo de Nutrientes com defini\u00e7\u00f5es e aplicabilidades diferenciadas. Sobre os conceitos de DRIs \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":76581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2310545,"hashId":"b4339c31ab2820d37e329f00717f30a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As DRIs (Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica de Refer\u00eancia) incluem quarto conceitos de refer\u00eancias para o consumo de Nutrientes com defini\u00e7\u00f5es e aplicabilidades diferenciadas. Sobre os conceitos de DRIs \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9117549,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A EAR (Necessidade M\u00e9dia Estimada) representa o valor de ingest\u00e3o de um nutriente estimado para cobrir as necessidades de 50% dos indiv\u00edduos saud\u00e1veis de uma determinada faixa et\u00e1ria, estado fisiol\u00f3gico e sexo.","id":9117549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EAR (Necessidade M\u00e9dia Estimada) representa o valor de ingest\u00e3o de um nutriente estimado para cobrir as necessidades de 50% dos indiv\u00edduos saud\u00e1veis de uma determinada faixa et\u00e1ria, estado fisiol\u00f3gico e sexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A RDA (Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica Recomendada) \u00e9 o n\u00edvel de ingest\u00e3o diet\u00e9tica suficiente para cobrir as necessidades de quase todos os indiv\u00edduos saud\u00e1veis (85 a 90%) e de qualquer faixa et\u00e1ria, estado fisiol\u00f3gico e sexo.","id":9117550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDA (Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica Recomendada) \u00e9 o n\u00edvel de ingest\u00e3o diet\u00e9tica suficiente para cobrir as necessidades de quase todos os indiv\u00edduos saud\u00e1veis (85 a 90%) e de qualquer faixa et\u00e1ria, estado fisiol\u00f3gico e sexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A AI (Ingest\u00e3o Adequada) \u00e9 o n\u00edvel de ingest\u00e3o de nutrientes a ser utilizadas em substitui\u00e7\u00e3o a EAR quando as evid\u00eancias cient\u00edficas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para o c\u00e1lculo da necessidade.","id":9117551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A AI (Ingest\u00e3o Adequada) \u00e9 o n\u00edvel de ingest\u00e3o de nutrientes a ser utilizadas em substitui\u00e7\u00e3o a EAR quando as evid\u00eancias cient\u00edficas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para o c\u00e1lculo da necessidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O UL (N\u00edvel M\u00e1ximo de Ingest\u00e3o Toler\u00e1vel) \u00e9 o n\u00edvel mais alto de ingest\u00e3o di\u00e1ria de nutrientes isento de risco de efeitos adversos \u00e0 sa\u00fade para 50% dos indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o.","id":9117552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O UL (N\u00edvel M\u00e1ximo de Ingest\u00e3o Toler\u00e1vel) \u00e9 o n\u00edvel mais alto de ingest\u00e3o di\u00e1ria de nutrientes isento de risco de efeitos adversos \u00e0 sa\u00fade para 50% dos indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398486,"slug":"nutricao-recomendacoes-nutricionais-para-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo das prote\u00ednas marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2310462,"hashId":"7cb4214a256f72170220e95401603488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo das prote\u00ednas marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9117171,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A digest\u00e3o das prote\u00ednas inicia-se na boca, pela a\u00e7\u00e3o da pepsina.","id":9117169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A digest\u00e3o das prote\u00ednas inicia-se na boca, pela a\u00e7\u00e3o da pepsina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido clor\u00eddrico, ativado pela renina, presente no suco g\u00e1strico, decomp\u00f5e as prote\u00ednas em polipept\u00eddios.","id":9117170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido clor\u00eddrico, ativado pela renina, presente no suco g\u00e1strico, decomp\u00f5e as prote\u00ednas em polipept\u00eddios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No intestino delgado, as enzimas pancre\u00e1ticas (tripsina, quimotripsina e carboxipeptidase) e as enzimas ent\u00e9ricas (aminopeptidase e dipeptidase) agem sobre as prote\u00ednas, transformando os polipept\u00eddios em cadeias menores at\u00e9 chegar a pept\u00eddeos e amino\u00e1cidos.","id":9117171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No intestino delgado, as enzimas pancre\u00e1ticas (tripsina, quimotripsina e carboxipeptidase) e as enzimas ent\u00e9ricas (aminopeptidase e dipeptidase) agem sobre as prote\u00ednas, transformando os polipept\u00eddios em cadeias menores at\u00e9 chegar a pept\u00eddeos e amino\u00e1cidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A digest\u00e3o das prote\u00ednas inicia-se na boca pelo processo de mastiga\u00e7\u00e3o e insaliva\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o da amilase salivar.","id":9117172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A digest\u00e3o das prote\u00ednas inicia-se na boca pelo processo de mastiga\u00e7\u00e3o e insaliva\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o da amilase salivar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","oab":false,"nome":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398485,"slug":"nutricao-digestao-absorcao-e-metabolismo-dos-macro-e-micronutrientes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fases do ciclo de vida contempladas pela Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional \u2013 SISVAN s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":76581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:51:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2310468,"hashId":"b15f1f214f1c6a6589dd384fab9de977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fases do ciclo de vida contempladas pela Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional \u2013 SISVAN s\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9117198,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crian\u00e7a: menor de 10 anos de idade.","id":9117197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a: menor de 10 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adolescente: maior ou igual a 10 anos e menor que 18 anos de idade.","id":9117198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adolescente: maior ou igual a 10 anos e menor que 18 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idoso: maior ou igual a 60 anos de idade.","id":9117199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idoso: maior ou igual a 60 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gestante: mulher com idade maior que 10 anos e menor que 60 anos de idade.","id":9117200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante: mulher com idade maior que 10 anos e menor que 60 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os par\u00e2metros de climatiza\u00e7\u00e3o para as salas de processamento e de ordenha dos Banco de Leite Humano e dos Posto de Coleta do Leite Humano s\u00e3o: ","provas":[{"id":76581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2310568,"hashId":"aff8758ca918cd409402671b8f95ace0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00e2metros de climatiza\u00e7\u00e3o para as salas de processamento e de ordenha dos Banco de Leite Humano e dos Posto de Coleta do Leite Humano s\u00e3o: <\/p>","resposta":9117653,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperatura: 21 a 24\u00b0C e Umidade relativa do ar: 40 a 60%. ","id":9117653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperatura: 21 a 24\u00b0C e Umidade relativa do ar: 40 a 60%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temperatura: 20 a 25\u00b0C e Umidade relativa do ar: 50 a 60%.","id":9117654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperatura: 20 a 25\u00b0C e Umidade relativa do ar: 50 a 60%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temperatura: 20 a 25\u00b0C e Umidade relativa do ar: 40 a 60%.","id":9117655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperatura: 20 a 25\u00b0C e Umidade relativa do ar: 40 a 60%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temperatura: 21 a 24\u00b0C e Umidade relativa do ar: 50 a 60%.","id":9117656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperatura: 21 a 24\u00b0C e Umidade relativa do ar: 50 a 60%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Leite Humano","oab":false,"nome":"Banco de Leite Humano","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398508,"slug":"nutricao-banco-de-leite-humano"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485,"slug":"tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A degrada\u00e7\u00e3o da clorofila em tecidos vegetais, como por exemplo no caso da ervilha, \u00e9 afetada pelo pH dos tecidos sob aquecimento. Em meios b\u00e1sicos (pH 9,0, por exemplo), a clorofila \u00e9 muito est\u00e1vel, enquanto que em meios \u00e1cidos (pH 3,0, por exemplo) ela \u00e9 inst\u00e1vel. Durante o aquecimento e na presen\u00e7a de \u00e1cido, o \u00e1tomo de magn\u00e9sio da clorofila \u00e9 facilmente deslocado por dois \u00e1tomos de hidrog\u00eanio, resultando na perda da colora\u00e7\u00e3o verde atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o do composto ___(1)___, que atribui colora\u00e7\u00e3o verde-oliva ao tecido vegetal. Com a continua\u00e7\u00e3o do aquecimento, \u00e9 verificada a substitui\u00e7\u00e3o do grupo carbomet\u00f3xi C-10 por um \u00e1tomo de hidrog\u00eanio no composto ___(1)___, resultando na forma\u00e7\u00e3o do composto ___(2)___. Os compostos que correspondem aos itens (1) e (2) s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":59787,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485,"slug":"tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo  - \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 21:15:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1802853,"hashId":"eeddc9817e537b4e36583b35b0c721bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A degrada\u00e7\u00e3o da clorofila em tecidos vegetais, como por exemplo no caso da ervilha, \u00e9 afetada pelo pH dos tecidos sob aquecimento. Em meios b\u00e1sicos (pH 9,0, por exemplo), a clorofila \u00e9 muito est\u00e1vel, enquanto que em meios \u00e1cidos (pH 3,0, por exemplo) ela \u00e9 inst\u00e1vel. Durante o aquecimento e na presen\u00e7a de \u00e1cido, o \u00e1tomo de magn\u00e9sio da clorofila \u00e9 facilmente deslocado por dois \u00e1tomos de hidrog\u00eanio, resultando na perda da colora\u00e7\u00e3o verde atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o do composto ___(1)___, que atribui colora\u00e7\u00e3o verde-oliva ao tecido vegetal. Com a continua\u00e7\u00e3o do aquecimento, \u00e9 verificada a substitui\u00e7\u00e3o do grupo carbomet\u00f3xi C-10 por um \u00e1tomo de hidrog\u00eanio no composto ___(1)___, resultando na forma\u00e7\u00e3o do composto ___(2)___. Os compostos que correspondem aos itens (1) e (2) s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6898678,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feofitina (1) e fitol (2).","id":6898674,"corpo":"<p>feofitina (1) e fitol (2).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clorofilase (1) e feoforb\u00eddeo (2)","id":6898675,"corpo":"<p>clorofilase (1) e feoforb\u00eddeo (2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clorofil\u00eddeo (1) e feofitina (2).","id":6898676,"corpo":"<p>clorofil\u00eddeo (1) e feofitina (2).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clorofil\u00eddeo (1) e feoforb\u00eddeo (2)","id":6898677,"corpo":"<p>clorofil\u00eddeo (1) e feoforb\u00eddeo (2)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feofitina (1) e pirofeofitina(2).","id":6898678,"corpo":"<p>feofitina (1) e pirofeofitina(2).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","oab":false,"nome":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398485,"slug":"nutricao-digestao-absorcao-e-metabolismo-dos-macro-e-micronutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 permitida sua oferta, em volumes reduzidos, na alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a em aleitamento materno, sem descaracteriz\u00e1-lo como exclusivo, de acordo com defini\u00e7\u00e3o adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade brasileiro, explicitada no Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00famero 23 (BRASIL, 2015):","provas":[{"id":46720,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 21:18:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1421019,"hashId":"d2890db16945ecede1d8326c50a40ebf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida sua oferta, em volumes reduzidos, na alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a em aleitamento materno, sem descaracteriz\u00e1-lo como exclusivo, de acordo com defini\u00e7\u00e3o adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade brasileiro, explicitada no Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00famero 23 (BRASIL, 2015):<\/p>","resposta":5242740,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua.","id":5242736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00f3rmulas infantis.","id":5242737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00f3rmulas infantis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sucos de frutas.","id":5242738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sucos de frutas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ch\u00e1s.","id":5242739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ch\u00e1s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluidos rituais.","id":5242740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluidos rituais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11  a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418147,"slug":"nutricao-nutricionista-na-atencao-basica-de-saude"}],"slug":"nutricao\/1421019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485,"slug":"tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As antocianinas s\u00e3o flavonoides que fazem parte de um grande grupo de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas conhecidas como compostos fen\u00f3licos. As antocianinas s\u00e3o os pigmentos respons\u00e1veis pela colora\u00e7\u00e3o azul, roxo, violeta, magenta e vermelho de algumas folhas, flores e frutos encontrados na natureza. Durante a vinifica\u00e7\u00e3o, por exemplo, as antocianinas extra\u00eddas da uva sofrem uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es entre si e com outros compostos org\u00e2nicos para formar pigmentos mais est\u00e1veis no vinho durante o processamento e armazenamento. A essas propriedades que as antocianinas possuem de se condensarem entre si ou com outros compostos org\u00e2nicos para formar complexos mais est\u00e1veis, damos os nomes de:","provas":[{"id":59787,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485,"slug":"tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo  - \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 21:15:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1802847,"hashId":"12447435791ca69ef722cea6659f785e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As antocianinas s\u00e3o flavonoides que fazem parte de um grande grupo de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas conhecidas como compostos fen\u00f3licos. As antocianinas s\u00e3o os pigmentos respons\u00e1veis pela colora\u00e7\u00e3o azul, roxo, violeta, magenta e vermelho de algumas folhas, flores e frutos encontrados na natureza. Durante a vinifica\u00e7\u00e3o, por exemplo, as antocianinas extra\u00eddas da uva sofrem uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es entre si e com outros compostos org\u00e2nicos para formar pigmentos mais est\u00e1veis no vinho durante o processamento e armazenamento. A essas propriedades que as antocianinas possuem de se condensarem entre si ou com outros compostos org\u00e2nicos para formar complexos mais est\u00e1veis, damos os nomes de:<\/p>","resposta":6898648,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isomeriza\u00e7\u00e3o e glicosila\u00e7\u00e3o.","id":6898644,"corpo":"<p>isomeriza\u00e7\u00e3o e glicosila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"degrada\u00e7\u00e3o e acetila\u00e7\u00e3o.","id":6898645,"corpo":"<p>degrada\u00e7\u00e3o e acetila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amadurecimento e senesc\u00eancia.","id":6898646,"corpo":"<p>amadurecimento e senesc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reverdescimento e epimeriza\u00e7\u00e3o.","id":6898647,"corpo":"<p>reverdescimento e epimeriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoassocia\u00e7\u00e3o e copigmenta\u00e7\u00e3o.","id":6898648,"corpo":"<p>autoassocia\u00e7\u00e3o e copigmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485,"slug":"tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o opera\u00e7\u00f5es que promovem a redu\u00e7\u00e3o do teor de \u00e1gua e da atividade de \u00e1gua (aw) do produto e quando aplicadas em alimentos s\u00e3o capazes de reduzir o valor da aw at\u00e9 n\u00edveis que garantam a estabilidade qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica do produto:","provas":[{"id":59787,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo- \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos","id":23485,"slug":"tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnologo-area-agroindustria-de-alimentos","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo  - \u00c1rea: Agroind\u00fastria de Alimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 21:16:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1802873,"hashId":"b98159569d7d05421a9512b1c9b57fb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o opera\u00e7\u00f5es que promovem a redu\u00e7\u00e3o do teor de \u00e1gua e da atividade de \u00e1gua (aw) do produto e quando aplicadas em alimentos s\u00e3o capazes de reduzir o valor da aw at\u00e9 n\u00edveis que garantam a estabilidade qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica do produto:<\/p>","resposta":6898774,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liofiliza\u00e7\u00e3o e secagem.","id":6898774,"corpo":"<p>liofiliza\u00e7\u00e3o e secagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desidrata\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica e secagem.","id":6898775,"corpo":"<p>desidrata\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica e secagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evapora\u00e7\u00e3o e liofiliza\u00e7\u00e3o.","id":6898776,"corpo":"<p>evapora\u00e7\u00e3o e liofiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liofiliza\u00e7\u00e3o e desidrata\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica.","id":6898777,"corpo":"<p>liofiliza\u00e7\u00e3o e desidrata\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secagem e evapora\u00e7\u00e3o.","id":6898778,"corpo":"<p>secagem e evapora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402737,"slug":"engenharia-quimica-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de Enfermagem que atua no centro cir\u00fargico deve ter conhecimento especifico e conhecer os termos formados por prefixos utilizados no dia-a-dia cir\u00fargico, indicando o \u00f3rg\u00e3o e o ato cir\u00fargico a ser realizado. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-ibfc-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2281165,"hashId":"3bde51e98ad8d774f1d1c0807f6b4a3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de Enfermagem que atua no centro cir\u00fargico deve ter conhecimento especifico e conhecer os termos formados por prefixos utilizados no dia-a-dia cir\u00fargico, indicando o \u00f3rg\u00e3o e o ato cir\u00fargico a ser realizado. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8985053,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colostomia \u00e9 a abertura do c\u00f3lon intestinal atrav\u00e9s da parede abdominal","id":8985053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colostomia \u00e9 a abertura do c\u00f3lon intestinal atrav\u00e9s da parede abdominal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apendicectomia \u00e9 a abertura do ap\u00eandice atrav\u00e9s da parede abdominal","id":8985054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apendicectomia \u00e9 a abertura do ap\u00eandice atrav\u00e9s da parede abdominal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histeropexia \u00e9 a retirada do \u00fatero","id":8985055,"corpo":"<p>Histeropexia \u00e9 a retirada do \u00fatero<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastrorrafia \u00e9 a abertura do estomago atrav\u00e9s da parede abdominal","id":8985056,"corpo":"<p>Gastrorrafia \u00e9 a abertura do estomago atrav\u00e9s da parede abdominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mastectomia \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da mama est\u00e9ticamente","id":8985057,"corpo":"<p>Mastectomia \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da mama est\u00e9ticamente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/2281165","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos alimentos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56776,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2016-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE BA - Defensor P\u00fablico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 08:20:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1695019,"hashId":"766432455e8b7c05e7b74e1a17f5716b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos alimentos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6410225,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por expressa disposi\u00e7\u00e3o de lei, somente incidem sobre a gratifica\u00e7\u00e3o natalina e o ter\u00e7o de f\u00e9rias se constar expressamente no t\u00edtulo que estipulou o direito aos alimentos.","id":6410222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por expressa disposi\u00e7\u00e3o de lei, somente incidem sobre a gratifica\u00e7\u00e3o natalina e o ter\u00e7o de f\u00e9rias se constar expressamente no t\u00edtulo que estipulou o direito aos alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diante do inadimplemento do pai, a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida imediatamente aos av\u00f3s. ","id":6410223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante do inadimplemento do pai, a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida imediatamente aos av\u00f3s. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cessam automaticamente com a maioridade do alimentando, salvo determina\u00e7\u00e3o judicial expressa em sentido contr\u00e1rio. ","id":6410224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cessam automaticamente com a maioridade do alimentando, salvo determina\u00e7\u00e3o judicial expressa em sentido contr\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cessam com o casamento ou a uni\u00e3o est\u00e1vel do credor, assim como no caso de o credor portar-se de maneira indigna contra o alimentante.","id":6410225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cessam com o casamento ou a uni\u00e3o est\u00e1vel do credor, assim como no caso de o credor portar-se de maneira indigna contra o alimentante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prova do desemprego do devedor de alimentos \u00e9 suficiente para afastar possibilidade de pris\u00e3o civil.","id":6410226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prova do desemprego do devedor de alimentos \u00e9 suficiente para afastar possibilidade de pris\u00e3o civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 66"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Alimentos","oab":true,"nome":"Dos Alimentos","pai":425045,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406144,"slug":"direito-civil-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de Alimentos","oab":false,"nome":"Regras de Alimentos","pai":406144,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416288,"slug":"direito-civil-regras-de-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Assistencial","oab":false,"nome":"Direito Assistencial","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425045,"slug":"direito-civil-direito-assistencial"}],"slug":"direito-civil\/1695019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um contrato de compra e venda, a viola\u00e7\u00e3o de deveres laterais de conduta, a falta de pagamento pelo comprador e o pagamento realizado em local diverso do pactuado sem o consentimento do credor constituem","provas":[{"id":56776,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2016-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE BA - Defensor P\u00fablico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 08:19:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1695007,"hashId":"23d932717826d2d9570ffa1f477be693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um contrato de compra e venda, a viola\u00e7\u00e3o de deveres laterais de conduta, a falta de pagamento pelo comprador e o pagamento realizado em local diverso do pactuado sem o consentimento do credor constituem<\/p>","resposta":6410162,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a viola\u00e7\u00e3o positiva do contrato, o inadimplemento absoluto e mora, respectivamente.","id":6410162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viola\u00e7\u00e3o positiva do contrato, o inadimplemento absoluto e mora, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a viola\u00e7\u00e3o positiva do contrato e, as duas \u00faltimas, formas de inadimplemento absoluto da obriga\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":6410163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viola\u00e7\u00e3o positiva do contrato e, as duas \u00faltimas, formas de inadimplemento absoluto da obriga\u00e7\u00e3o, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formas de inadimplemento absoluto da obriga\u00e7\u00e3o. ","id":6410164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formas de inadimplemento absoluto da obriga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es da teoria do adimplemento substancial. ","id":6410165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta\u00e7\u00f5es da teoria do adimplemento substancial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formas de viola\u00e7\u00e3o positiva do contrato.","id":6410166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formas de viola\u00e7\u00e3o positiva do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 66"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mora (Art. 394 ao 401)","oab":true,"nome":"Mora (Art. 394 ao 401)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405943,"slug":"direito-civil-mora-art-394-ao-401"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 389 ao 393)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 389 ao 393)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424936,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-art-389-ao-393"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mora do Devedor","oab":false,"nome":"Mora do Devedor","pai":405943,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424937,"slug":"direito-civil-mora-do-devedor"}],"slug":"direito-civil\/1695007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, a prescri\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56776,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2016-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE BA - Defensor P\u00fablico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 08:18:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1694992,"hashId":"4a5f2cfc8d11ffc22672e3c18c0d4ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, a prescri\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6410096,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o corre entre pai e filho menor emancipado.","id":6410092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o corre entre pai e filho menor emancipado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o admite ren\u00fancia t\u00e1cita, mas somente expressa.","id":6410093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o admite ren\u00fancia t\u00e1cita, mas somente expressa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admite ren\u00fancia antes de sua consuma\u00e7\u00e3o, desde que se refira a interesses dispon\u00edveis de pessoas capazes. ","id":6410094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite ren\u00fancia antes de sua consuma\u00e7\u00e3o, desde que se refira a interesses dispon\u00edveis de pessoas capazes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" pode ser renunciada por relativamente incapaz, mediante assist\u00eancia de seu representante legal, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":6410095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pode ser renunciada por relativamente incapaz, mediante assist\u00eancia de seu representante legal, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" corre em desfavor de pessoa relativamente incapaz. ","id":6410096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> corre em desfavor de pessoa relativamente incapaz. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 66"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impedimento ou Suspens\u00e3o da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 197 ao 201)","oab":true,"nome":"Impedimento ou Suspens\u00e3o da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 197 ao 201)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405906,"slug":"direito-civil-impedimento-ou-suspensao-da-prescricao-art-197-ao-201"}],"slug":"direito-civil\/1694992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anap\u00f3lis","sigla":"","id":2101,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-anapolis-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas: I. \u00c9 poss\u00edvel identificar a presen\u00e7a de um personagem-narrador, que relata mem\u00f3rias de sua inf\u00e2ncia. II. O garoto demonstra muito afeto \u00e0 professora e admira sua capacidade de ler cada aluno. III. O t\u00edtulo aponta a interfer\u00eancia da passagem do tempo na narrativa de mem\u00f3rias. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":38674,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anap\u00f3lis","sigla":"","id":2101,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-anapolis-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anapolis-go-2016-funcab-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Anap\u00f3lis - Nutricionista - 2016"},{"id":38677,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anap\u00f3lis","sigla":"","id":2101,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-anapolis-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anapolis-go-2016-funcab-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Anap\u00f3lis - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 11:17:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1128533,"hashId":"8b5ab9d752322735423556a00852c543","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 poss\u00edvel identificar a presen\u00e7a de um\r\npersonagem-narrador, que relata mem\u00f3rias de\r\nsua inf\u00e2ncia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O garoto demonstra muito afeto \u00e0 professora e\r\nadmira sua capacidade de ler cada aluno.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O t\u00edtulo aponta a interfer\u00eancia da passagem do\r\ntempo na narrativa de mem\u00f3rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":4012343,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4012342,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4012343,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4012344,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4012345,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4012346,"corpo":"III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15. O tempo amarrota a lembran\u00e7a e subverte a ordem. Parecia muito pequeno o ideal de meu pai, naquele tempo, l\u00e1. A escola, onde me matriculou tamb\u00e9m na caixa escolar \u2013 para ter direito a uniforme e merenda \u2013, devia me ensinar a ler, escrever e a fazer conta de cabe\u00e7a. O resto, dizia ele, \u00e9 s\u00f3 ter gratid\u00e3o, e isso se aprende copiando exemplos. Dif\u00edcil n\u00e3o conferir raz\u00e3o a meu pai em seus momentos de anjo. Ele pendia a cabe\u00e7a para a esquerda, como se escutando o cora\u00e7\u00e3o, e falava sem labirintos. Dizia frases claras, acordando sorrisos e caminhos. Parecia querer argumentar sem ele mesmo ter certeza, tornando assim as palavras cuidadosas. Um pesar estrangeiro andou atordoando meu pouco entendimento. Ir para a escola era abandonar as brincadeiras sob a sombra antiga da mangueira; era renunciar o debaixo da mesa resmungando mentiras com o sil\u00eancio; era n\u00e3o mais vistoriar o atr\u00e1s da casa buscando novas surpresas e outros convites. Contrapondo-se a essas perdas, havia a vontade de desamarrar os n\u00f3s, entrar em acordo com o desconhecido, abrir o caderno limpo e batizar as folhas com a sabedoria da professora, diminuir o tamanho do mist\u00e9rio, abrir portas para receber novas li\u00e7\u00f5es, destramelar as janelas e espiar mais longe. Tudo isso me encantava. Por defini\u00e7\u00e3o minha, perseguindo respostas, eu desconfiava ser a escola um lugar de muito respeito. Era preciso ter as unhas limpas e aparadas, cabelo penteado, caderno caprichado dentro do embornal, uniforme lavado \u2013 cal\u00e7a azul-marinho e camisa de fust\u00e3o branco \u2013 e passado com ferro de brasa, goma de polvilho rala na gola, para n\u00e3o arranhar o pesco\u00e7o. A professora, quando os alunos ainda na fila e do lado de fora da sala, lia a gente como se fosse um livro. E m\u00e3e nenhuma gostaria de ser chamada de desmazelada pela mulher mais respeitada do lugar. [...] Eu carregava comigo um chocalho de cascavel amarrado em um cord\u00e3o encardido, preso no pesco\u00e7o. Simpatia de minha m\u00e3e para eu n\u00e3o urinar na cama. A gola engomada de minha camisa n\u00e3o escondia essa senten\u00e7a pe\u00e7onhenta. Eu vivia como a can\u00e7\u00e3o: \u201ccamisa aberta ao peito, p\u00e9s descal\u00e7os e bra\u00e7os nus\u201d. [...] Eu corria pelos matos cheio de carrapichos e carrapatos, saltando c\u00f3rrego, me equilibrando em pinguelas, descobrindo frutas maduras, suspeitando ninhos e passarinhos. Trazia, ainda, uma vergonha de todo mundo, mas deixar sumir na \u201ccampina\u201d o chocalho, simpatia de m\u00e3e, seria brincar com sua f\u00e9. Ent\u00e3o eu andava devagarinho, pisando certo, aprumado e manso, para evitar o chiquechique do chocalho. Cascavel anda em dupla, me diziam, e o chocalho serve para chamar o outro. [...] Vi meu pai cochichar com minha m\u00e3e, e de in\u00edcio enredei ser carinho, como o de Dr. J\u00falio Leit\u00e3o e Dona Pequenina. Abri bem os ouvidos, pois os olhos n\u00e3o dava. Ele dizia ser o Dr. Jair, seu patr\u00e3o, como uma cobra: mordia e soprava. Eu balan\u00e7ava a cabe\u00e7a, com for\u00e7a, de vez em quando, acordando a simpatia de minha m\u00e3e. Vontade de chamar outra cascavel s\u00f3 para ver uma cobra mordendo e soprando, se frio ou quente seu bafo. Dr. Jair visitou minha m\u00e3e, uma noite [...]. N\u00e3o sa\u00ed de perto dele nem tirei os olhos de sua boca, esperando o homem morder e soprar. Ele falou foi muito de riqueza e de como contava com o trabalho de meu pai, seu melhor empregado, capaz de carregar \u00e1gua em peneira. Perdi meu tempo. BARTOLOMEU CAMPOS QUEIR\u00d3S. Ler, escrever e fazer conta de cabe\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Global, 2004. Vocabul\u00e1rio destramelar: destrancar embornal: sacola pe\u00e7onhenta: venenosa","id":388776,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.\r\n<\/p><p align=\"center\">O tempo amarrota a lembran\u00e7a e subverte a ordem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Parecia muito pequeno o ideal de meu pai,\r\nnaquele tempo, l\u00e1. A escola, onde me matriculou\r\ntamb\u00e9m na caixa escolar \u2013 para ter direito a uniforme\r\ne merenda \u2013, devia me ensinar a ler, escrever e a\r\nfazer conta de cabe\u00e7a. O resto, dizia ele, \u00e9 s\u00f3 ter\r\ngratid\u00e3o, e isso se aprende copiando exemplos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDif\u00edcil n\u00e3o conferir raz\u00e3o a meu pai em seus\r\nmomentos de anjo. Ele pendia a cabe\u00e7a para a\r\nesquerda, como se escutando o cora\u00e7\u00e3o, e falava\r\nsem labirintos. Dizia frases claras, acordando\r\nsorrisos e caminhos. Parecia querer argumentar sem\r\nele mesmo ter certeza, tornando assim as palavras\r\ncuidadosas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Um pesar estrangeiro andou atordoando meu\r\npouco entendimento. Ir para a escola era abandonar\r\nas brincadeiras sob a sombra antiga da mangueira;\r\nera renunciar o debaixo da mesa resmungando\r\nmentiras com o sil\u00eancio; era n\u00e3o mais vistoriar o atr\u00e1s\r\nda casa buscando novas surpresas e outros convites.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Contrapondo-se a essas perdas, havia a\r\nvontade de desamarrar os n\u00f3s, entrar em acordo com\r\no desconhecido, abrir o caderno limpo e batizar as\r\nfolhas com a sabedoria da professora, diminuir o\r\ntamanho do mist\u00e9rio, abrir portas para receber novas\r\nli\u00e7\u00f5es, destramelar as janelas e espiar mais longe.\r\nTudo isso me encantava.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Por defini\u00e7\u00e3o minha, perseguindo respostas,\r\neu desconfiava ser a escola um lugar de muito\r\nrespeito. Era preciso ter as unhas limpas e aparadas,\r\ncabelo penteado, caderno caprichado dentro do\r\nembornal, uniforme lavado \u2013 cal\u00e7a azul-marinho e\r\ncamisa de fust\u00e3o branco \u2013 e passado com ferro de\r\nbrasa, goma de polvilho rala na gola, para n\u00e3o\r\narranhar o pesco\u00e7o. <\/p><p align=\"justify\">A professora, quando os alunos ainda na fila e\r\ndo lado de fora da sala, lia a gente como se fosse um\r\nlivro. E m\u00e3e nenhuma gostaria de ser chamada de\r\ndesmazelada pela mulher mais respeitada do lugar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">[...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Eu carregava comigo um chocalho de\r\ncascavel amarrado em um cord\u00e3o encardido, preso\r\nno pesco\u00e7o. Simpatia de minha m\u00e3e para eu n\u00e3o\r\nurinar na cama. A gola engomada de minha camisa\r\nn\u00e3o escondia essa senten\u00e7a pe\u00e7onhenta. Eu vivia\r\ncomo a can\u00e7\u00e3o: \u201ccamisa aberta ao peito, p\u00e9s\r\ndescal\u00e7os e bra\u00e7os nus\u201d. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Eu corria pelos matos cheio de carrapichos e\r\ncarrapatos, saltando c\u00f3rrego, me equilibrando em\r\npinguelas, descobrindo frutas maduras, suspeitando\r\nninhos e passarinhos. Trazia, ainda, uma vergonha\r\nde todo mundo, mas deixar sumir na \u201ccampina\u201d o\r\nchocalho, simpatia de m\u00e3e, seria brincar com sua f\u00e9.\r\nEnt\u00e3o eu andava devagarinho, pisando certo, aprumado e manso, para evitar o chiquechique do\r\nchocalho. Cascavel anda em dupla, me diziam, e o\r\nchocalho serve para chamar o outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">[...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Vi meu pai cochichar com minha m\u00e3e, e de\r\nin\u00edcio enredei ser carinho, como o de Dr. J\u00falio Leit\u00e3o e\r\nDona Pequenina. Abri bem os ouvidos, pois os olhos\r\nn\u00e3o dava. Ele dizia ser o Dr. Jair, seu patr\u00e3o, como\r\numa cobra: mordia e soprava. Eu balan\u00e7ava a\r\ncabe\u00e7a, com for\u00e7a, de vez em quando, acordando a\r\nsimpatia de minha m\u00e3e. Vontade de chamar outra\r\ncascavel s\u00f3 para ver uma cobra mordendo e\r\nsoprando, se frio ou quente seu bafo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dr. Jair visitou minha m\u00e3e, uma noite [...]. N\u00e3o\r\nsa\u00ed de perto dele nem tirei os olhos de sua boca,\r\nesperando o homem morder e soprar. Ele falou foi\r\nmuito de riqueza e de como contava com o trabalho\r\nde meu pai, seu melhor empregado, capaz de\r\ncarregar \u00e1gua em peneira. Perdi meu tempo. <\/p><p align=\"justify\">BARTOLOMEU CAMPOS QUEIR\u00d3S. <em>Ler, escrever e fazer conta de cabe\u00e7a<\/em>. S\u00e3o Paulo: Global, 2004. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Vocabul\u00e1rio\r\n<\/p><p align=\"justify\">destramelar: destrancar\r\n<br>embornal: sacola\r\n<br>pe\u00e7onhenta: venenosa<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e assinale a alternativa que completa corretamente respectivamente os espa\u00e7os em branco.O balan\u00e7o patrimonial tem por finalidade apresentar a posi\u00e7\u00e3o financeira e patrimonial de uma entidade em determinada data, portanto \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o em forma est\u00e1tica. Conforme o art. 178 da Lei n.\u00ba 6.404\/76, no balan\u00e7o, as contas ser\u00e3o classificadas segundo __________ do patrim\u00f4nio que registrem e agrupadas de modo a facilitar o conhecimento e a an\u00e1lise da_________________da companhia.","provas":[{"id":76568,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:18:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2311523,"hashId":"76a09e6b5030ca2b79b3b6d057b2e9c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e assinale a alternativa que completa corretamente respectivamente os espa\u00e7os em branco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 315px;\"><colgroup><col width=\"315\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nzlv\"><td data-row=\"row-nzlv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzlv\" data-cell=\"cell-8s21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o patrimonial tem por finalidade apresentar a posi\u00e7\u00e3o financeira e patrimonial de uma entidade em determinada data, portanto \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o em forma est\u00e1tica. Conforme o art. 178 da Lei n.\u00ba 6.404\/76, no balan\u00e7o, as contas ser\u00e3o classificadas segundo __________ do patrim\u00f4nio que registrem e agrupadas de modo a facilitar o conhecimento e a an\u00e1lise da_________________da companhia.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9121362,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As naturezas \/ situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e financeira","id":9121360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As naturezas \/ situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e financeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas econ\u00f4micas \/ situa\u00e7\u00e3o financeira e econ\u00f4mica","id":9121361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas econ\u00f4micas \/ situa\u00e7\u00e3o financeira e econ\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os elementos \/ situa\u00e7\u00e3o financeira","id":9121362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os elementos \/ situa\u00e7\u00e3o financeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os elementos \/ situa\u00e7\u00e3o patrimonial","id":9121363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os elementos \/ situa\u00e7\u00e3o patrimonial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204,"slug":"fiscal-de-rua"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O socialismo surgiu no s\u00e9culo XVIII como oposi\u00e7\u00e3o ao sistema econ\u00f4mico vigente; o capitalismo. O primeiro pa\u00eds a adotar o socialismo como regime econ\u00f4mico foi:","provas":[{"id":52881,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204,"slug":"fiscal-de-rua"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-fiscal-de-rua","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Fiscal de Rua - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 11:37:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599981,"hashId":"33e327cb7d96c810bf4a765462a3c46d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O socialismo surgiu no s\u00e9culo XVIII como oposi\u00e7\u00e3o ao sistema econ\u00f4mico vigente; o capitalismo. O primeiro pa\u00eds a adotar o socialismo como regime econ\u00f4mico foi:<\/p>","resposta":6005142,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cuba.","id":6005140,"corpo":"<p>Cuba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"China.","id":6005141,"corpo":"<p>China.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\u00fassia.","id":6005142,"corpo":"<p>R\u00fassia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alemanha.","id":6005143,"corpo":"<p>Alemanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00f5es Liberais na Europa : Ondas de 1820, 1830 e 1848","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00f5es Liberais na Europa : Ondas de 1820, 1830 e 1848","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416715,"slug":"historia-revolucoes-liberais-na-europa-ondas-de-1820-1830-e-1848"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socialismo","oab":false,"nome":"Socialismo","pai":416715,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419733,"slug":"historia-socialismo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1599981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":22913,"slug":"analista-tecnologico-area-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The need of protection against malware and logging and monitoring of information system in an organization is addressed in the section","provas":[{"id":58459,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":22913,"slug":"analista-tecnologico-area-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-analista-tecnologico-area-analista-de-negocios-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Analista Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 13:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1756948,"hashId":"679dee7e5ba31b503852e7f30b49184d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The need of protection against malware and logging and monitoring of information system in an organization is addressed in the section<\/p>","resposta":6690430,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"System Acquisition, Development and Maintenance.","id":6690426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">System Acquisition, Development and Maintenance.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organization of Information Security.","id":6690427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organization of Information Security.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Information Security Incident Management.","id":6690428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Information Security Incident Management.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Communication Security.","id":6690429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Communication Security.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Operations Security.","id":6690430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operations Security.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60 considere as Normas NBR ISO\/IEC 27001:2013 e 27002:2013.","id":460268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60 considere as Normas NBR ISO\/IEC 27001:2013 e 27002:2013.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22476,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os tipos de conectores USB mais comumente encontrados em computadores tipo desktop e impressoras, respectivamente:","provas":[{"id":57053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22476,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 13:39:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724045,"hashId":"5b2f0c9d8583ae7634308a2413530e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os tipos de conectores USB mais comumente encontrados em computadores tipo desktop e impressoras, respectivamente:<\/p>","resposta":6542222,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"USB-D e USB-P","id":6542218,"corpo":"<p>USB-D e USB-P<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"USB-N e USB-X","id":6542219,"corpo":"<p>USB-N e USB-X<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mini-USB-X e USB-C","id":6542220,"corpo":"<p>mini-USB-X e USB-C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mini-USB-N e micro-USB-D","id":6542221,"corpo":"<p>mini-USB-N e micro-USB-D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"USB-A e USB-B","id":6542222,"corpo":"<p>USB-A e USB-B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"USB (Universal Serial Bus)","oab":false,"nome":"USB (Universal Serial Bus)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419824,"slug":"informatica-usb-universal-serial-bus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22476,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o SATA \u00e9 uma tecnologia para discos r\u00edgidos, unidades \u00f3pticas e outros dispositivos de armazenamento de dados. Com rela\u00e7\u00e3o a este padr\u00e3o assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":57053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":22476,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 13:39:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724050,"hashId":"0e035ba1c6449536a2117064f8782ea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o SATA \u00e9 uma tecnologia para discos r\u00edgidos, unidades \u00f3pticas e outros dispositivos de armazenamento de dados. Com rela\u00e7\u00e3o a este padr\u00e3o assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6542245,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma serial a partir da vers\u00e3o SATA II.","id":6542243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma serial a partir da vers\u00e3o SATA II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma paralela","id":6542244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma paralela<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma serial.","id":6542245,"corpo":"<p>A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma serial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma serial a partir da vers\u00e3o SATA III.","id":6542246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma serial a partir da vers\u00e3o SATA III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma serial somente na vers\u00e3o PATA I.","id":6542247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia de dados \u00e9 realizada de forma serial somente na vers\u00e3o PATA I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SATA (Serial ATA)","oab":false,"nome":"SATA (Serial ATA)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419826,"slug":"informatica-sata-serial-ata"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar - Especialidade: T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica \/ Rede de Computadores","id":19337,"slug":"bombeiro-militar-especialidade-tecnico-em-informatica-rede-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o tipo de seguran\u00e7a de disco que utiliza a t\u00e9cnica de espelhamento para realizar uma c\u00f3pia com seguran\u00e7a.","provas":[{"id":44970,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar - Especialidade: T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica \/ Rede de Computadores","id":19337,"slug":"bombeiro-militar-especialidade-tecnico-em-informatica-rede-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2016-fundep-bombeiro-militar-especialidade-tecnico-em-informatica-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Bombeiro Militar - Especialidade: T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica \/ Rede de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 13:44:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1362288,"hashId":"4353d4b2502785e747c548477ed2ae2b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o tipo de seguran\u00e7a de disco que utiliza a t\u00e9cnica de espelhamento para realizar uma c\u00f3pia com seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":4998049,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAID 0","id":4998048,"corpo":"<p align=justify>RAID 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RAID 1","id":4998049,"corpo":"<p align=justify>RAID 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RAID 2","id":4998050,"corpo":"<p align=justify>RAID 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RAID 3","id":4998051,"corpo":"<p align=justify>RAID 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416959,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":"informatica\/1362288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar - Especialidade: T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica \/ Rede de Computadores","id":19337,"slug":"bombeiro-militar-especialidade-tecnico-em-informatica-rede-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o nome do protocolo para gerenciamento de redes TCP\/IP.","provas":[{"id":44970,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar - Especialidade: T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica \/ Rede de Computadores","id":19337,"slug":"bombeiro-militar-especialidade-tecnico-em-informatica-rede-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2016-fundep-bombeiro-militar-especialidade-tecnico-em-informatica-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Bombeiro Militar - Especialidade: T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica \/ Rede de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 13:45:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1362296,"hashId":"725b14a179f9e16b285986dce6497ddc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o nome do protocolo para gerenciamento de redes TCP\/IP.<\/p>","resposta":4998084,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMTP","id":4998083,"corpo":"<p align=justify>SMTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SNMP","id":4998084,"corpo":"<p align=justify>SNMP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ICMP","id":4998085,"corpo":"<p align=justify>ICMP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IP","id":4998086,"corpo":"<p align=justify>IP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1362296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBC T 16.2, \u201ca Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 organizada na forma de sistema de informa\u00e7\u00f5es, cujos subsistemas, conquanto possam oferecer produtos diferentes em raz\u00e3o da respectiva especificidade, convergem para o produto final, que \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o sobre o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d. Assinale a alternativa que, pelas normas vigentes, apresenta conceito INCORRETO do subsistema de informa\u00e7\u00e3o apontado.","provas":[{"id":71270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 10:52:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2171049,"hashId":"e69119c3763abecc667f2a2d32102c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBC T 16.2, \u201ca Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 organizada na forma de sistema de informa\u00e7\u00f5es, cujos subsistemas, conquanto possam oferecer produtos diferentes em raz\u00e3o da respectiva especificidade, convergem para o produto final, que \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o sobre o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que, pelas normas vigentes, apresenta conceito <strong>INCORRETO <\/strong>do subsistema de informa\u00e7\u00e3o apontado.<\/p>","resposta":8514504,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio \u2013 registra, processa e evidencia os atos e os fatos relacionados ao planejamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8514502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7ament\u00e1rio \u2013 registra, processa e evidencia os atos e os fatos relacionados ao planejamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custo \u2013 registra, processa e evidencia os custos dos bens e servi\u00e7os, produzidos e ofertados \u00e0 sociedade pela entidade p\u00fablica.","id":8514503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo \u2013 registra, processa e evidencia os custos dos bens e servi\u00e7os, produzidos e ofertados \u00e0 sociedade pela entidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrimonial \u2013 registra, processa e evidencia os fatos relacionados aos ingressos e aos desembolsos financeiros, bem como as disponibilidades no in\u00edcio e final do per\u00edodo.","id":8514504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrimonial \u2013 registra, processa e evidencia os fatos relacionados aos ingressos e aos desembolsos financeiros, bem como as disponibilidades no in\u00edcio e final do per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o \u2013 registra, processa e evidencia os atos de gest\u00e3o cujos efeitos possam produzir modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico, bem como aqueles com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de controle.","id":8514505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compensa\u00e7\u00e3o \u2013 registra, processa e evidencia os atos de gest\u00e3o cujos efeitos possam produzir modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico, bem como aqueles com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o preceituado nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, analise o conceito a seguir e depois marque a alternativa a que ele se refere. \u201cTodos os esfor\u00e7os para movimentar e gerir recursos e patrim\u00f4nio destinados a resolver problemas ou criar condi\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o social.\u201d","provas":[{"id":71270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 10:54:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2171205,"hashId":"c1252f8584c51af32a789df21c426c71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o preceituado nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, analise o conceito a seguir e depois marque a alternativa a que ele se refere. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTodos os esfor\u00e7os para movimentar e gerir recursos e patrim\u00f4nio destinados a resolver problemas ou criar condi\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o social.\u201d<\/p>","resposta":8515098,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projetos sociais.","id":8515097,"corpo":"<p>Projetos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projetos e a\u00e7\u00f5es de fins ideais.","id":8515098,"corpo":"<p>Projetos e a\u00e7\u00f5es de fins ideais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projetos ideais.","id":8515099,"corpo":"<p>Projetos ideais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es sociais.","id":8515100,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","oab":false,"nome":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412048,"slug":"contabilidade-publica-conceito-e-aplicabilidade-das-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o corte AB de uma estrutura de madeira para um telhado de telha cer\u00e2mica:Marque a alternativa que corresponde CORRETAMENTE \u00e0s pe\u00e7as de madeiras indicadas pelas letras a, b, c, respectivamente:","provas":[{"id":79705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 15:22:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2383230,"hashId":"5f6cf6190b2f091ba5127585baa8f236","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o corte AB de uma estrutura de madeira para um telhado de telha cer\u00e2mica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79705\/questao\/2383230-20220510174251000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde CORRETAMENTE \u00e0s pe\u00e7as de madeiras indicadas pelas letras a, b, c, respectivamente:<\/p>","resposta":9431709,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a- empena, b- ter\u00e7a, c- escora","id":9431709,"corpo":"<p>a- empena, b- ter\u00e7a, c- escora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a- ter\u00e7a, b- m\u00e3o francesa, c- empena","id":9431710,"corpo":"<p>a- ter\u00e7a, b- m\u00e3o francesa, c- empena<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a- ter\u00e7a, b- empena, c- pendural","id":9431711,"corpo":"<p>a- ter\u00e7a, b- empena, c- pendural<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a- pendural, b- ter\u00e7a, c- m\u00e3o francesa","id":9431712,"corpo":"<p>a- pendural, b- ter\u00e7a, c- m\u00e3o francesa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cobertura","oab":false,"nome":"Cobertura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416454,"slug":"engenharia-civil-cobertura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telhados","oab":false,"nome":"Telhados","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416464,"slug":"engenharia-civil-telhados"}],"slug":"engenharia-civil\/2383230","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o apresentada pelo C\u00f3digo Civil vigente, s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado:I. Partidos pol\u00edticos.II. Organiza\u00e7\u00f5es religiosas.III. Autarquias.IV. Associa\u00e7\u00f5es, sociedades, funda\u00e7\u00f5es e empresas individuais de responsabilidade limitada.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 08:24:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491480,"hashId":"a2329e136e03094081f0bf59f72862e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o apresentada pelo C\u00f3digo Civil vigente, s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Partidos pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Organiza\u00e7\u00f5es religiosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Autarquias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Associa\u00e7\u00f5es, sociedades, funda\u00e7\u00f5es e empresas individuais de responsabilidade limitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5555635,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5555632,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5555633,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","id":5555634,"corpo":"<p>Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5555635,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424861,"slug":"direito-civil-classificacao-especies-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-44"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Capacidade\/Fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Capacidade\/Fun\u00e7\u00e3o","pai":424861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424863,"slug":"direito-civil-quanto-a-capacidade-funcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado (Art. 40 e 44)","oab":false,"nome":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado (Art. 40 e 44)","pai":424863,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424868,"slug":"direito-civil-pessoa-juridica-de-direito-privado-art-40-e-44"}],"slug":"direito-civil\/1491480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cl\u00e1usula que, derivando exclusivamente da vontade das partes, subordina o efeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico a evento futuro e incerto \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 08:26:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491487,"hashId":"afedcfbfe6963da820994d6ebffcef05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00e1usula que, derivando exclusivamente da vontade das partes, subordina o efeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico a evento futuro e incerto \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":5555667,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delega\u00e7\u00e3o.","id":5555664,"corpo":"<p>Delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encargo.","id":5555665,"corpo":"<p>Encargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Termo.","id":5555666,"corpo":"<p>Termo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":5555667,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Acidentais do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Elementos Acidentais do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415564,"slug":"direito-civil-elementos-acidentais-do-negocio-juridico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o (Art. 121 ao 130)","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o (Art. 121 ao 130)","pai":415564,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415565,"slug":"direito-civil-condicao-art-121-ao-130"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o Potestativa","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o Potestativa","pai":415565,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415613,"slug":"direito-civil-condicao-potestativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o Puramente Potestativa","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o Puramente Potestativa","pai":415613,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415619,"slug":"direito-civil-condicao-puramente-potestativa"}],"slug":"direito-civil\/1491487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rosana","sigla":"","id":2638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rosana-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os lotes urbanos, para fins de loteamento e parcelamento do solo, conforme estabelecido na Lei n\u00b0 6.766\/79, quando o loteamento se destinar a edifica\u00e7\u00e3o de conjuntos habitacionais de interesse social, previamente aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes, poder\u00e3o ter \u00e1rea m\u00ednima","provas":[{"id":49343,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rosana","sigla":"","id":2638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rosana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rosana-sp-2016-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rosana - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 08:56:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1490848,"hashId":"cacda04041aeaf1b47d6648849425624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lotes urbanos, para fins de loteamento e parcelamento do solo, conforme estabelecido na Lei n\u00b0 6.766\/79, quando o loteamento se destinar a edifica\u00e7\u00e3o de conjuntos habitacionais de interesse social, previamente aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes, poder\u00e3o ter \u00e1rea m\u00ednima<\/p>","resposta":5552730,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 150 m2.","id":5552729,"corpo":"<p>de 150 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor que 125 m2.","id":5552730,"corpo":"<p>menor que 125 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre 130 e 150 m2.","id":5552731,"corpo":"<p>entre 130 e 150 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 150 e 250 m2.","id":5552732,"corpo":"<p>entre 150 e 250 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de 250 m2.","id":5552733,"corpo":"<p>de 250 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","oab":true,"nome":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402828,"slug":"direito-urbanistico-dos-requisitos-urbanisticos-para-loteamento"}],"slug":"direito-civil\/1490848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}