{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11639,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais palavras completam as frases, respectivamente: A cidade est\u00e1 suja por causa da ______do poder p\u00fablico. A ci\u00eancia teve um ___ not\u00e1vel. Deu-lhe a not\u00edcia de uma maneira ___. O camundongo entrou por uma ___ debaixo da porta.","provas":[{"id":89608,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":89609,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570851,"hashId":"247ca39d7d93110406ee4ee23f4ba6be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais palavras completam as frases, respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> A cidade est\u00e1 suja por causa da ______do poder p\u00fablico.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> A ci\u00eancia teve um ___ not\u00e1vel.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Deu-lhe a not\u00edcia de uma maneira ___.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> O camundongo entrou por uma ___ debaixo da porta.<\/li><\/ol>","resposta":10247657,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilidosa \u2013 progresso \u2013 fenda \u2013 neglig\u00eancia.","id":10247653,"corpo":"<p>Habilidosa \u2013 progresso \u2013 fenda \u2013 neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com\u00e9rcio \u2013 estudioso \u2013 neglig\u00eancia \u2013 habilidosa.","id":10247654,"corpo":"<p>Com\u00e9rcio \u2013 estudioso \u2013 neglig\u00eancia \u2013 habilidosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fenda \u2013 progresso \u2013 neglig\u00eancia \u2013 sa\u00edda.","id":10247655,"corpo":"<p>Fenda \u2013 progresso \u2013 neglig\u00eancia \u2013 sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00edda \u2013 estudioso \u2013 frut\u00edfera \u2013 pris\u00e3o.","id":10247656,"corpo":"<p>Sa\u00edda \u2013 estudioso \u2013 frut\u00edfera \u2013 pris\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia \u2013 progresso \u2013 habilidosa \u2013 fenda.","id":10247657,"corpo":"<p>Neglig\u00eancia \u2013 progresso \u2013 habilidosa \u2013 fenda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das alternativas h\u00e1 uma palavra que foi escrita no plural INCORRETAMENTE?","provas":[{"id":89608,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":89609,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570860,"hashId":"2c453502e52e75496dc5f1bd90567b43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das alternativas h\u00e1 uma palavra que foi escrita no plural INCORRETAMENTE?<\/p>","resposta":10247699,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cidad\u00e3os","id":10247698,"corpo":"<p>Cidad\u00e3os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juizes","id":10247699,"corpo":"<p>Juizes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Primeiros","id":10247700,"corpo":"<p>Primeiros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passos","id":10247701,"corpo":"<p>Passos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Culpados","id":10247702,"corpo":"<p>Culpados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551491,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89608\/grupo-questao\/551491-20220919105356000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s palavras sublinhadas e sua classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":89608,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":89609,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570872,"hashId":"548e391abceb0e213577f29d7eba080a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s palavras sublinhadas e sua classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10247758,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAmigos, amigos, neg\u00f3cios \u00e0 parte.\u201d (substantivo)","id":10247758,"corpo":"<p>\u201cAmigos, amigos, <u>neg\u00f3cios<\/u> \u00e0 parte.\u201d (substantivo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDeus tem mais para dar do que o diabo para tirar.\u201d (adjetivo)","id":10247759,"corpo":"<p>\u201cDeus tem <u>mais<\/u> para dar do que o diabo para tirar.\u201d (adjetivo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO seguro morreu de velho.\u201d (adjetivo)","id":10247760,"corpo":"<p>\u201cO <u>seguro<\/u> morreu de velho.\u201d (adjetivo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO pregui\u00e7oso trabalha dobrado.\u201d (substantivo)","id":10247761,"corpo":"<p>\u201cO pregui\u00e7oso trabalha <u>dobrado<\/u>.\u201d (substantivo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cQuem n\u00e3o quer ser lobo n\u00e3o lhe vista a pele.\u201d (substantivo)","id":10247762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuem n\u00e3o quer ser lobo n\u00e3o lhe <u>vista<\/u> a pele.\u201d (substantivo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consumo proteico de pacientes com DRA deve ser abaixo de 0,8 g\/kg\/dia, independentemente do grau de catabolismo do paciente.","provas":[{"id":23672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23676,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23678,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23681,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34441,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801969,"hashId":"034cfbda5b8d2a62bcfa76dcf00e3cc2","enunciado":"O consumo proteico de pacientes com DRA deve ser abaixo de\r\n0,8 g\/kg\/dia, independentemente do grau de catabolismo do\r\npaciente.","resposta":2763597,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2763596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2763597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das recomenda\u00e7\u00f5es de macronutrientes para pacientes com doen\u00e7a renal aguda (DRA), julgue os itens subsecutivos.","id":333939,"enunciado":"Acerca das recomenda\u00e7\u00f5es de macronutrientes para pacientes com\r\ndoen\u00e7a renal aguda (DRA), julgue os itens subsecutivos.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 34","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/801969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade funcional medida com a for\u00e7a de preens\u00e3o palmar \u00e9 uma ferramenta importante para determinar desnutri\u00e7\u00e3o em pacientes oncol\u00f3gicos em p\u00f3s-operat\u00f3rio. Permite ainda, em curto prazo, avaliar a efic\u00e1cia da terap\u00eautica nutricional.","provas":[{"id":24974,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24975,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24976,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24978,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24980,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":33709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":33710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12728,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:24:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":846615,"hashId":"3b3e034a4b4298e5cc72023b6baf6578","enunciado":"A capacidade funcional medida com a for\u00e7a de\r\npreens\u00e3o palmar \u00e9 uma ferramenta importante para\r\ndeterminar desnutri\u00e7\u00e3o em pacientes oncol\u00f3gicos em\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio. Permite ainda, em curto prazo, avaliar a\r\nefic\u00e1cia da terap\u00eautica nutricional.","resposta":2926353,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2926353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2926354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Instituto Nacional de C\u00e2ncer Jos\u00e9 Alencar Gomes da Silva (INCA), \u201ca Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) estimou, para 2030, 27 milh\u00f5es de novos casos de c\u00e2ncer e 75 milh\u00f5es de pessoas vivendo com a doen\u00e7a. No Brasil, a estimativa para o ano de 2014, v\u00e1lida tamb\u00e9m para o ano de 2015, aponta a ocorr\u00eancia de aproximadamente 576 mil casos novos de c\u00e2ncer em cada um desses anos, incluindo os casos de pele n\u00e3o melanoma, o que refor\u00e7a a magnitude do problema no pa\u00eds.\u201d De acordo com a avalia\u00e7\u00e3o nutricional e a assist\u00eancia recomendada aos indiv\u00edduos com c\u00e2ncer, julgue os itens a seguir.","id":342394,"enunciado":"Segundo o Instituto Nacional de C\u00e2ncer Jos\u00e9 Alencar Gomes\r\nda Silva (INCA), \u201ca Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS)\r\nestimou, para 2030, 27 milh\u00f5es de novos casos de c\u00e2ncer e\r\n75 milh\u00f5es de pessoas vivendo com a doen\u00e7a. No Brasil, a\r\nestimativa para o ano de 2014, v\u00e1lida tamb\u00e9m para o ano de\r\n2015, aponta a ocorr\u00eancia de aproximadamente 576 mil\r\ncasos novos de c\u00e2ncer em cada um desses anos, incluindo os\r\ncasos de pele n\u00e3o melanoma, o que refor\u00e7a a magnitude do\r\nproblema no pa\u00eds.\u201d De acordo com a avalia\u00e7\u00e3o nutricional e a\r\nassist\u00eancia recomendada aos indiv\u00edduos com c\u00e2ncer, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/846615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a reserva de plen\u00e1rio, julgue as afirmativas abaixo em verdadeiro (V) ou falso (F). Em seguida, assinale a alternativa com a ordem correta das respostas: (__) A reserva de plen\u00e1rio dever\u00e1 ser observada tanto no controle concentrado de constitucionalidade, quanto no controle difuso, como condi\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia das decis\u00f5es de um tribunal. (__) Somente pelo voto da maioria absoluta dos membros do tribunal ou de todos os membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial, poder\u00e3o os tribunais declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo. (__) N\u00e3o viola a reserva de plen\u00e1rio a decis\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio de tribunal que, embora n\u00e3o declare a inconstitucionalidade expressamente de lei, afaste sua incid\u00eancia em parte.","provas":[{"id":72150,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 04:48:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2204020,"hashId":"39327659224aa574676ef4614d2113a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a reserva de plen\u00e1rio, julgue as afirmativas abaixo em verdadeiro (V) ou falso (F). Em seguida, assinale a alternativa com a ordem correta das respostas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) A reserva de plen\u00e1rio dever\u00e1 ser observada tanto no controle concentrado de constitucionalidade, quanto no controle difuso, como condi\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia das decis\u00f5es de um tribunal. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Somente pelo voto da maioria absoluta dos membros do tribunal ou de todos os membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial, poder\u00e3o os tribunais declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) N\u00e3o viola a reserva de plen\u00e1rio a decis\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio de tribunal que, embora n\u00e3o declare a inconstitucionalidade expressamente de lei, afaste sua incid\u00eancia em parte.<\/em><\/p>","resposta":8653945,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V","id":8653943,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":8653944,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F","id":8653945,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F","id":8653946,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reserva de plen\u00e1rio ou Cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio ou Regra do full bench (artigo 97 da CF)","oab":true,"nome":"Reserva de plen\u00e1rio ou Cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio ou Regra do full bench (artigo 97 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407657,"slug":"direito-constitucional-reserva-de-plenario-ou-clausula-de-reserva-de-plenario-ou-regra-do-full-bench-artigo-97-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2204020","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geralmente, um paciente com problema gastrintestinal se queixa de dor, azia, v\u00f4mitos, n\u00e1useas ou h\u00e1bitos intestinais alterados. Quando o paciente descreve o tipo de dor que est\u00e1 sentindo, como e quando come\u00e7ou, ajuda a determinar poss\u00edveis causas. Uma dor referida como \u201cpenetrante\u201d pode ter como causa prov\u00e1vel:","provas":[{"id":52422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 07:52:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1584675,"hashId":"3ddc54ef31d53824e1df80ebcdd79688","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente, um paciente com problema gastrintestinal se queixa de dor, azia, v\u00f4mitos, n\u00e1useas ou h\u00e1bitos intestinais alterados. Quando o paciente descreve o tipo de dor que est\u00e1 sentindo, como e quando come\u00e7ou, ajuda a determinar poss\u00edveis causas. Uma dor referida como \u201cpenetrante\u201d pode ter como causa prov\u00e1vel:<\/p>","resposta":5944992,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pancreatite.","id":5944992,"corpo":"<p>Pancreatite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diverticulite.","id":5944993,"corpo":"<p>Diverticulite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00dalcera p\u00e9ptica.","id":5944994,"corpo":"<p>\u00dalcera p\u00e9ptica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refluxo gastroesof\u00e1gico.","id":5944995,"corpo":"<p>Refluxo gastroesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/1584675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o recomenda alguns par\u00e2metros para o acompanhamento da implanta\u00e7\u00e3o de seus pressupostos em unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, nos prontos-socorros, nos prontos-atendimentos, na assist\u00eancia pr\u00e9-hospitalar. Acerca desses par\u00e2metros, \u00e9 correto afirmar que eles visam:","provas":[{"id":45508,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 07:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1377999,"hashId":"8787672c70744918a4985bf0a2863fb4","enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o recomenda alguns par\u00e2metros para o acompanhamento da implanta\u00e7\u00e3o de seus pressupostos em unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, nos prontos-socorros, nos prontos-atendimentos, na assist\u00eancia pr\u00e9-hospitalar. Acerca desses par\u00e2metros, \u00e9 correto afirmar que eles visam:<\/p>","resposta":5065627,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover formas de acolhimento e inclus\u00e3o do usu\u00e1rio para a otimiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o fim das filas e a efetiva\u00e7\u00e3o do acesso aos demais n\u00edveis do sistema.","id":5065625,"corpo":"<p align=justify>promover formas de acolhimento e inclus\u00e3o do usu\u00e1rio para a otimiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o fim das filas e a efetiva\u00e7\u00e3o do acesso aos demais n\u00edveis do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar projetos de sa\u00fade individuais e coletivos para usu\u00e1rios e sua rede social, considerando as pol\u00edticas intersetoriais e as necessidades de sa\u00fade.","id":5065626,"corpo":"<p align=justify>elaborar projetos de sa\u00fade individuais e coletivos para usu\u00e1rios e sua rede social, considerando as pol\u00edticas intersetoriais e as necessidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"definir os protocolos cl\u00ednicos, garantindo a elimina\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e respeitando a individualidade do sujeito.","id":5065627,"corpo":"<p align=justify>definir os protocolos cl\u00ednicos, garantindo a elimina\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e respeitando a individualidade do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incentivar as pr\u00e1ticas promocionais da sa\u00fade, com a\u00e7\u00f5es transdisciplinares e a garantia de atendimento integral, observando as necessidades do sujeito.","id":5065628,"corpo":"<p align=justify>incentivar as pr\u00e1ticas promocionais da sa\u00fade, com a\u00e7\u00f5es transdisciplinares e a garantia de atendimento integral, observando as necessidades do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","pai":428334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428342,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-humanizacao-pnh"}],"slug":"enfermagem\/1377999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Leme","sigla":"Camara de Leme","id":2222,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-leme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando o primeiro par\u00e1grafo do texto, podemos perceber que:","provas":[{"id":72042,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Leme","sigla":"Camara de Leme","id":2222,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-leme-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-leme-sp-2016-metrocapital-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"MetroCapital - C\u00e2mara de Leme - Auxiliar de Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 08:34:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2201671,"hashId":"50119ad6c06c2db7f39eb4f95f752b84","enunciado":"<p>Analisando o primeiro par\u00e1grafo do texto, podemos perceber que:<\/p>","resposta":8644549,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O zagueiro falhou por que era rec\u00e9m contratado.","id":8644546,"corpo":"<p>O zagueiro falhou por que era rec\u00e9m contratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O zagueiro falhou, mas o time dele conseguiu ganhar.","id":8644547,"corpo":"<p> O zagueiro falhou, mas o time dele conseguiu ganhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O zagueiro n\u00e3o foi convocado porque falhou.","id":8644548,"corpo":"<p>O zagueiro n\u00e3o foi convocado porque falhou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O zagueiro falhou, pois, se vendeu para entregar o jogo.","id":8644549,"corpo":"<p>O zagueiro falhou, pois, se vendeu para entregar o jogo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 01 A 04 __Antes de enfrentar um dos times mais ricos do pa\u00eds, o treinador \u00e9 avisado para n\u00e3o estranhar uma eventual derrota inesperada e tampouco se irritar com um determinado jogador. O trope\u00e7o de fato acontece - com falha do principal zagueiro da equipe, rec\u00e9mcontratado. Na semana seguinte, esse mesmo jogador \u00e9 convocado para a sele\u00e7\u00e3o nacional, e a profecia est\u00e1 concretizada: o atleta se vendeu para entregar o jogo. O relato acima n\u00e3o \u00e9 obra de fic\u00e7\u00e3o e foi descrito por um t\u00e9cnico que passou pela primeira divis\u00e3o do futebol chin\u00eas nos \u00faltimos anos.__Eles n\u00e3o abordam o tema abertamente, mas eu tive jogador que se vendeu em troca de grana e convoca\u00e7\u00e3o para a sele\u00e7\u00e3o chinesa. H\u00e1 muitos problemas de corrup\u00e7\u00e3o na China, assim como em v\u00e1rios pa\u00edses. \u00c9 proporcional aos milhares de euros e d\u00f3lares gastos por eles. Isso \u00e9 cultural l\u00e1. O chin\u00eas \u00e9 capaz de deixar o filho esquecido dentro de um carro no estacionamento enquanto faz apostas nos cassinos, e isso \u00e9 o que eu posso lhe dizer a respeito - disse o treinador, que preferiu n\u00e3o se identificar.http:\/\/globoesporte.globo.com\/futebol\/futebol-internacional\/noticia\/2016\/10\/luxa-tem-razao-entenda-polemica-sobre-corrupcao-no-futebol-chines.html - Adaptado. Acesso em 20\/10\/2016.","id":510345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES <strong>01<\/strong> A <strong>04 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Antes de enfrentar um dos times mais ricos do pa\u00eds, o treinador \u00e9 avisado para n\u00e3o estranhar uma eventual derrota inesperada e tampouco se irritar com um determinado jogador. O trope\u00e7o de fato acontece - com falha do principal zagueiro da equipe, rec\u00e9mcontratado. Na semana seguinte, esse mesmo jogador \u00e9 convocado para a sele\u00e7\u00e3o nacional, e a profecia est\u00e1 concretizada: o atleta se vendeu para entregar o jogo. O relato acima n\u00e3o \u00e9 obra de fic\u00e7\u00e3o e foi descrito por um t\u00e9cnico que passou pela primeira divis\u00e3o do futebol chin\u00eas nos \u00faltimos anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Eles n\u00e3o abordam o tema abertamente, mas eu tive jogador que se vendeu em troca de grana e convoca\u00e7\u00e3o para a sele\u00e7\u00e3o chinesa. H\u00e1 muitos problemas de corrup\u00e7\u00e3o na China, assim como em v\u00e1rios pa\u00edses. \u00c9 proporcional aos milhares de euros e d\u00f3lares gastos por eles. Isso \u00e9 cultural l\u00e1. O chin\u00eas \u00e9 capaz de deixar o filho esquecido dentro de um carro no estacionamento enquanto faz apostas nos cassinos, e isso \u00e9 o que eu posso lhe dizer a respeito - disse o treinador, que preferiu n\u00e3o se identificar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>http:\/\/globoesporte.globo.com\/futebol\/futebol-<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>internacional\/noticia\/2016\/10\/luxa-tem-razao-entenda-polemica-<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>sobre-corrupcao-no-futebol-chines.html<\/u> - Adaptado. Acesso em 20\/10\/2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Leme","sigla":"Camara de Leme","id":2222,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-leme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os adjetivos podem se apresentar nos seguintes graus: normal, comparativo e superlativo. Assinale a alternativa que corresponde a ordem de graus comparativo apresentados nas ora\u00e7\u00f5es abaixo:I \u2013 Roberto \u00e9 mais forte que Ronaldo.II \u2013 Roberto \u00e9 menos forte que Ronaldo.III \u2013 Roberto \u00e9 t\u00e3o forte quanto Ronaldo.","provas":[{"id":72042,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Leme","sigla":"Camara de Leme","id":2222,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-leme-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-leme-sp-2016-metrocapital-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"MetroCapital - C\u00e2mara de Leme - Auxiliar de Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 08:34:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2201683,"hashId":"455567a943e51f38b0baf8374506597f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adjetivos podem se apresentar nos seguintes graus: normal, comparativo e superlativo. Assinale a alternativa que corresponde a ordem de graus comparativo apresentados nas ora\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I \u2013 Roberto \u00e9 mais forte que Ronaldo.<\/p><p>II \u2013 Roberto \u00e9 menos forte que Ronaldo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Roberto \u00e9 t\u00e3o forte quanto Ronaldo.<\/p>","resposta":8644600,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparativo de inferioridade, de igualdade e superioridade.","id":8644597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparativo de inferioridade, de igualdade e superioridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comparativo de igualdade, superioridade e inferioridade.","id":8644598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparativo de igualdade, superioridade e inferioridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comparativo de superioridade, de igualdade e inferioridade.","id":8644599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparativo de superioridade, de igualdade e inferioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comparativo de superioridade, de inferioridade e igualdade.","id":8644600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparativo de superioridade, de inferioridade e igualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do ambiente operacional da fam\u00edlia Microsoft Windows, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":71284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 08:15:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2171708,"hashId":"5cbf9df504135a843e72fd648eb005a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do ambiente operacional da fam\u00edlia <em>Microsoft Windows<\/em>, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":8517368,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para copiar um arquivo ou diret\u00f3rio do disco r\u00edgido para um pendrive ou CDRW, basta \u201ccopiar\u201d o arquivo ou diret\u00f3rio desejado, selecionar o dispositivo de destino e escolher \u201ccolar\u201d no local desejado.","id":8517368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para copiar um arquivo ou diret\u00f3rio do disco r\u00edgido para um <em>pendrive <\/em>ou CDRW, basta \u201ccopiar\u201d o arquivo ou diret\u00f3rio desejado, selecionar o dispositivo de destino e escolher \u201ccolar\u201d no local desejado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel definir o tamanho m\u00e1ximo de armazenamento que a lixeira pode atingir em termos de porcentagem do disco r\u00edgido.","id":8517369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel definir o tamanho m\u00e1ximo de armazenamento que a lixeira pode atingir em termos de porcentagem do disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No \u201cpainel de controle\u201d \u00e9 poss\u00edvel adicionar e\/ou remover dispositivos, programas e impressoras.","id":8517370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u201cpainel de controle\u201d \u00e9 poss\u00edvel adicionar e\/ou remover dispositivos, programas e impressoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel realizar a busca por um documento num computador local tendo em m\u00e3os apenas uma palavra que est\u00e1 presente no texto deste documento.","id":8517371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel realizar a busca por um documento num computador local tendo em m\u00e3os apenas uma palavra que est\u00e1 presente no texto deste documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655,"slug":"medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos novos recursos presentes no MS Windows 7 \u00e9 o AERO SHAKE. Esse novo recurso permite que voc\u00ea ________________________________.","provas":[{"id":71177,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"},{"id":71176,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655,"slug":"medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Medicina do Trabalho - 2016"},{"id":71172,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":71170,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 08:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2169812,"hashId":"7c3fc85216eacd9eced5e634365e82f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos novos recursos presentes no MS Windows 7 \u00e9 o AERO SHAKE. Esse novo recurso permite que voc\u00ea ________________________________.<\/p>","resposta":8508736,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receba informa\u00e7\u00f5es referentes ao espa\u00e7o a\u00e9reo local, como a chegada e sa\u00edda de avi\u00f5es de todos os aeroportos da sua cidade.","id":8508735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receba informa\u00e7\u00f5es referentes ao espa\u00e7o a\u00e9reo local, como a chegada e sa\u00edda de avi\u00f5es de todos os aeroportos da sua cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clique duas vezes no bot\u00e3o central do mouse e controle a movimenta\u00e7\u00e3o de todos os bot\u00f5es dentro de todos os conjuntos de menus; clique novamente e todas as janelas fechar\u00e3o.","id":8508736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clique duas vezes no bot\u00e3o central do mouse e controle a movimenta\u00e7\u00e3o de todos os bot\u00f5es dentro de todos os conjuntos de menus; clique novamente e todas as janelas fechar\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clique em um painel da janela e agite o mouse para minimizar todas as outras janelas abertas; agite o painel novamente para restaurar as janelas ao tamanho original.","id":8508737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clique em um painel da janela e agite o mouse para minimizar todas as outras janelas abertas; agite o painel novamente para restaurar as janelas ao tamanho original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clique simultaneamente nos dois bot\u00f5es do mouse e as janelas se sobrep\u00f5em uma sobre as outras, como se estivessem voando no espa\u00e7o da tela; clique novamente e as janelas voltar\u00e3o para as suas configura\u00e7\u00f5es originais.","id":8508738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clique simultaneamente nos dois bot\u00f5es do mouse e as janelas se sobrep\u00f5em uma sobre as outras, como se estivessem voando no espa\u00e7o da tela; clique novamente e as janelas voltar\u00e3o para as suas configura\u00e7\u00f5es originais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilize equipamentos com Windows 7 dentro de aeronaves nos voos nacionais e internacionais, inclusive nos momentos de pouso e decolagem.","id":8508739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilize equipamentos com Windows 7 dentro de aeronaves nos voos nacionais e internacionais, inclusive nos momentos de pouso e decolagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Janelas","oab":false,"nome":"Janelas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420699,"slug":"informatica-janelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Shake","oab":false,"nome":"Shake","pai":420699,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420710,"slug":"informatica-shake"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-santarem-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da palavra em it\u00e1lico, no trecho: \u201cSeus quadros estavam expostos em paredes, parecia uma vernissage dessas que a imprensa noticia, com artistas desconhecidos, mas todos modernos\u201d, podemos afirmar que ela entrou no portugu\u00eas brasileiro por meio de um processo lexical chamado de:","provas":[{"id":72142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-santarem-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santarem-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - C\u00e2mara de Santar\u00e9m - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 08:42:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2203607,"hashId":"ff0f9bab523fb147c453bc95605119fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da palavra em it\u00e1lico, no trecho: \u201cSeus quadros estavam expostos em paredes, parecia uma <em>vernissage <\/em>dessas que a imprensa noticia, com artistas desconhecidos, mas todos modernos\u201d, podemos afirmar que ela entrou no portugu\u00eas brasileiro por meio de um processo lexical chamado de:<\/p>","resposta":8652225,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hibridismo;","id":8652223,"corpo":"<p>hibridismo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrevia\u00e7\u00e3o;","id":8652224,"corpo":"<p>abrevia\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrangeirismo;","id":8652225,"corpo":"<p>estrangeirismo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onomatopeia;","id":8652226,"corpo":"<p>onomatopeia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o.","id":8652227,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 10 Texto para as quest\u00f5es de 01 a 10 DA INTELIG\u00caNCIA DOS ANIMAIS ___J\u00e1 se disse muitas vezes, um pouco a s\u00e9rio, um pouco por goza\u00e7\u00e3o, que a \u00fanica diferen\u00e7a entre os humanos e outros animais \u00e9 que n\u00f3s falamos, porque j\u00e1 estaria demonstrado que n\u00e3o somos racionais, mas, em compensa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que falamos. Esse \u00e9 meu mote, hoje.___Num desses dias, vi, em notici\u00e1rio de televis\u00e3o, uma reportagem sobre uma chimpanz\u00e9 que pinta. Seus quadros estavam expostos em paredes, parecia uma vernissage dessas que a imprensa noticia, com artistas desconhecidos, mas todos modernos. Na hora, pensei que aquela chimpanz\u00e9 poderia ganhar um pr\u00eamio numa dessas bienais. E pensei outras coisas, que exponho logo abaixo. Pensei tamb\u00e9m que, se eu dissesse em voz alta aquilo que estava pensando, para uma plateia de experts (composta, por exemplo, pelos cr\u00edticos de arte), seria certamente considerado conservador, j\u00e1 que todos eles, sem exce\u00e7\u00e3o, s\u00e3o esp\u00edritos p\u00f3s-modernos.___A mat\u00e9ria me fez pensar. Mas n\u00e3o naquilo que em geral se pensa, embora os t\u00f3picos correntes tamb\u00e9m n\u00e3o tenham sido descuidados. O que em geral nos ocorre, diante de fatos como uma Chimpanz\u00e9 pintando quadros que parecem feitos por humanos (algu\u00e9m estava comigo e exclamou: \u201cp\u00f4, os quadros dela t\u00eam equil\u00edbrio\u201d), s\u00e3o as velhas d\u00favidas sobre os reais limites entre o humano e o animal. Mais especificamente, coisas do tipo: ser\u00e1 que s\u00f3 os humanos pensam? Ser\u00e1 que s\u00f3 os humanos falam? E, por associa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 que s\u00f3 h\u00e1 vida na Terra? Ser\u00e1 que nossas almas transmigram, que a reencarna\u00e7\u00e3o existe? E outras perguntas t\u00edpicas de Planeta.___Tive muitos azares na vida. Um deles foi o de ter lido algumas coisas muito tarde, sempre depois da hora, sempre depois dos outros. Por exemplo, s\u00f3 li obra infantil de Monteiro Lobato quando fazia p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. E li Alice no Pa\u00eds das Maravilhas depois de formado. Outros leem tudo isso e muito mais j\u00e1 na inf\u00e2ncia. Estou em enorme desvantagem, eu acho, mas \u00e0s vezes acho que isso tamb\u00e9m me d\u00e1 algumas vantagens. Foi por causa de Alice, por exemplo, que agucei uma certa capacidade de formular sempre mais de uma hip\u00f3tese diante de qualquer fato. Aprendi isso no in\u00edcio da hist\u00f3ria, quando Alice cai num buraco e se espanta com a demora em chegar ao fundo. Um humano qualquer s\u00f3 gritaria. No m\u00e1ximo, arranjaria uma (s\u00f3 uma) explica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o Alice. Ela pensa: \u201cOu o buraco \u00e9 muito fundo, ou eu estou caindo muito devagar\u201d.___Diante da chimpanz\u00e9 pintora, ocorreu-me um dilema do mesmo tipo: \u201cSe a chimpanz\u00e9 pinta t\u00e3o bem quadros neste estilo, ou ela \u00e9 brilhante, ou... este tipo de arte \u00e9 muito simples.\u201d S\u00f3 espero que os leitores n\u00e3o me digam: \u201cse \u00e9 simples, ent\u00e3o pinte voc\u00ea!\u201d N\u00e3o exageremos, claro que n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o simples. Mas vale a pena observar que h\u00e1 muitas piadas sobre a arte moderna e acho que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma que ponha em quest\u00e3o, por exemplo, o g\u00eanio dos renascentistas. E nenhuma chimpanz\u00e9 pintaria As meninas.___O que a mat\u00e9ria me fez pensar, al\u00e9m disso, foi o seguinte: n\u00f3s nos perguntamos muito frequentemente se s\u00f3 os humanos s\u00e3o inteligentes, se s\u00f3 os humanos falam. Questionamos, em nossos banheiros (na pose d\u2019O Pensador de Rodin): ser\u00e1 que as linguagens dos golfinhos, das abelhas e das formigas n\u00e3o ser\u00e3o tamb\u00e9m sofisticadas, e n\u00f3s as deixamos de lado apenas porque n\u00e3o as entendemos? Ser\u00e1 que n\u00e3o estamos tratando os animais como antigamente (antigamente?) tratamos as mulheres, os negros, os \u00edndios? Minha resposta seria: pode ser que os animais falem, que sejam inteligentes, essas coisas todas. Mas acho que n\u00f3s \u00e9 que n\u00e3o somos muito inteligentes. Tanto que parece ser mais f\u00e1cil uma chimpanz\u00e9 pintar ou aprender a \u201ccomunicar-se\u201d com 300 signos (pode-se ver isso na TV) do que n\u00f3s aprendermos s\u00f3 uma coisa: que os animais n\u00e3o falam. E qualquer beb\u00ea deveria espantar-nos bem mais que os c\u00e3es e gatos.POSSENTI, S\u00edrio. A Cor da L\u00edngua e outras croniquinhas de linguista: S\u00e3o Paulo,2006. ","id":510607,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00f5es de 01 a 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DA INTELIG\u00caNCIA DOS ANIMAIS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>J\u00e1 se disse muitas vezes, um pouco a s\u00e9rio, um pouco por goza\u00e7\u00e3o, que a \u00fanica diferen\u00e7a entre os humanos e outros animais \u00e9 que n\u00f3s falamos, porque j\u00e1 estaria demonstrado que n\u00e3o somos racionais, mas, em compensa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que falamos. Esse \u00e9 meu mote, hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Num desses dias, vi, em notici\u00e1rio de televis\u00e3o, uma reportagem sobre uma chimpanz\u00e9 que pinta. Seus quadros estavam expostos em paredes, parecia uma vernissage dessas que a imprensa noticia, com artistas desconhecidos, mas todos modernos. Na hora, pensei que aquela chimpanz\u00e9 poderia ganhar um pr\u00eamio numa dessas bienais. E pensei outras coisas, que exponho logo abaixo. Pensei tamb\u00e9m que, se eu dissesse em voz alta aquilo que estava pensando, para uma plateia de experts (composta, por exemplo, pelos cr\u00edticos de arte), seria certamente considerado conservador, j\u00e1 que todos eles, sem exce\u00e7\u00e3o, s\u00e3o esp\u00edritos p\u00f3s-modernos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A mat\u00e9ria me fez pensar. Mas n\u00e3o naquilo que em geral se pensa, embora os t\u00f3picos correntes tamb\u00e9m n\u00e3o tenham sido descuidados. O que em geral nos ocorre, diante de fatos como uma Chimpanz\u00e9 pintando quadros que parecem feitos por humanos (algu\u00e9m estava comigo e exclamou: \u201cp\u00f4, os quadros dela t\u00eam equil\u00edbrio\u201d), s\u00e3o as velhas d\u00favidas sobre os reais limites entre o humano e o animal. Mais especificamente, coisas do tipo: ser\u00e1 que s\u00f3 os humanos pensam? Ser\u00e1 que s\u00f3 os humanos falam? E, por associa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 que s\u00f3 h\u00e1 vida na Terra? Ser\u00e1 que nossas almas transmigram, que a reencarna\u00e7\u00e3o existe? E outras perguntas t\u00edpicas de <em>Planeta<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Tive muitos azares na vida. Um deles foi o de ter lido algumas coisas muito tarde, sempre depois da hora, sempre depois dos outros. Por exemplo, s\u00f3 li obra infantil de Monteiro Lobato quando fazia p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. E li Alice no Pa\u00eds das Maravilhas depois de formado. Outros leem tudo isso e muito mais j\u00e1 na inf\u00e2ncia. Estou em enorme desvantagem, eu acho, mas \u00e0s vezes acho que isso tamb\u00e9m me d\u00e1 algumas vantagens. Foi por causa de Alice, por exemplo, que agucei uma certa capacidade de formular sempre mais de uma hip\u00f3tese diante de qualquer fato. Aprendi isso no in\u00edcio da hist\u00f3ria, quando Alice cai num buraco e se espanta com a demora em chegar ao fundo. Um humano qualquer s\u00f3 gritaria. No m\u00e1ximo, arranjaria uma (s\u00f3 uma) explica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o Alice. Ela pensa: \u201cOu o buraco \u00e9 muito fundo, ou eu estou caindo muito devagar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Diante da chimpanz\u00e9 pintora, ocorreu-me um dilema do mesmo tipo: \u201cSe a chimpanz\u00e9 pinta t\u00e3o bem quadros neste estilo, ou ela \u00e9 brilhante, ou... este tipo de arte \u00e9 muito simples.\u201d S\u00f3 espero que os leitores n\u00e3o me digam: \u201cse \u00e9 simples, ent\u00e3o pinte voc\u00ea!\u201d N\u00e3o exageremos, claro que n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o simples. Mas vale a pena observar que h\u00e1 muitas piadas sobre a arte moderna e acho que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma que ponha em quest\u00e3o, por exemplo, o g\u00eanio dos renascentistas. E nenhuma chimpanz\u00e9 pintaria <strong>As meninas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O que a mat\u00e9ria me fez pensar, al\u00e9m disso, foi o seguinte: n\u00f3s nos perguntamos muito frequentemente se s\u00f3 os humanos s\u00e3o inteligentes, se s\u00f3 os humanos falam. Questionamos, em nossos banheiros (na pose d\u2019O Pensador de Rodin): ser\u00e1 que as linguagens dos golfinhos, das abelhas e das formigas n\u00e3o ser\u00e3o tamb\u00e9m sofisticadas, e n\u00f3s as deixamos de lado apenas porque n\u00e3o as entendemos? Ser\u00e1 que n\u00e3o estamos tratando os animais como antigamente (antigamente?) tratamos as mulheres, os negros, os \u00edndios? Minha resposta seria: pode ser que os animais falem, que sejam inteligentes, essas coisas todas. Mas acho que n\u00f3s \u00e9 que n\u00e3o somos muito inteligentes. Tanto que parece ser mais f\u00e1cil uma chimpanz\u00e9 pintar ou aprender a \u201ccomunicar-se\u201d com 300 signos (pode-se ver isso na TV) do que n\u00f3s aprendermos s\u00f3 uma coisa: que os animais n\u00e3o falam. E qualquer beb\u00ea deveria espantar-nos bem mais que os c\u00e3es e gatos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">POSSENTI<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, S\u00edrio. A Cor da L\u00edngua e outras croniquinhas de <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">linguista: S\u00e3o Paulo,2006<\/span><span style=\"font-size: 10px;\">. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curralinho","sigla":"","id":3927,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curralinho-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde a extens\u00e3o correta de um arquivo compactado:","provas":[{"id":77225,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curralinho","sigla":"","id":3927,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curralinho-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-curralinho-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Curralinho - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 08:11:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2324540,"hashId":"06ec9eb9c1550a8676e40057970c310d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde a extens\u00e3o <strong><em><u>correta<\/u><\/em><\/strong> de um arquivo compactado:<\/p>","resposta":9179521,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivo.gz","id":9179521,"corpo":"<p>arquivo.gz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arquivo.bat","id":9179522,"corpo":"<p>arquivo.bat<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arquivo.jar","id":9179523,"corpo":"<p>arquivo.jar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arquivo.txt","id":9179524,"corpo":"<p>arquivo.txt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arquivo.exe","id":9179525,"corpo":"<p>arquivo.exe<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","oab":false,"nome":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419837,"slug":"informatica-compactadores-e-descompactadores-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curralinho","sigla":"","id":3927,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curralinho-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Excel 2013 BR permite a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos sobre dados dispostos em forma de tabelas. A imagem abaixo demonstra o n\u00famero de vendas do primeiro semestre dos anos 2013, 2014 e 2015 de uma concession\u00e1ria de carros.ABCD1M\u00easN\u00famero de Vendas 2013N\u00famero de Vendas 2014N\u00famero de Vendas 20152Janeiro1040303Fevereiro2030504Mar\u00e7o4050605Abril3010206Maio1060407Junho102010Fonte: CRAVO, M.; Concurso P\u00fablico da Prefeitura Curralinho-Pa, 2016.Observando a imagem, qual a f\u00f3rmula de tabela deve ser usada para somar o n\u00famero de vendas do primeiro semestre de 2014?","provas":[{"id":77225,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curralinho","sigla":"","id":3927,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curralinho-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-curralinho-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Curralinho - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 08:14:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2324546,"hashId":"26474d5857aee54c8e9df7a08c9f805b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Excel 2013 BR permite a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos sobre dados dispostos em forma de tabelas. A imagem abaixo demonstra o n\u00famero de vendas do primeiro semestre dos anos 2013, 2014 e 2015 de uma concession\u00e1ria de carros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 466px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"116.9921875\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-iw3s\"><td data-row=\"row-iw3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iw3s\" data-cell=\"cell-z85e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-iw3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iw3s\" data-cell=\"cell-470x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-iw3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iw3s\" data-cell=\"cell-hoxv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-iw3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iw3s\" data-cell=\"cell-7ibx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-iw3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iw3s\" data-cell=\"cell-qof6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p6qv\"><td data-row=\"row-p6qv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p6qv\" data-cell=\"cell-y43n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-p6qv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p6qv\" data-cell=\"cell-nxyy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">M\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"row-p6qv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p6qv\" data-cell=\"cell-p1vg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de Vendas 2013<\/p><\/td><td data-row=\"row-p6qv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p6qv\" data-cell=\"cell-puj1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de Vendas 2014<\/p><\/td><td data-row=\"row-p6qv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p6qv\" data-cell=\"cell-b788\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de Vendas 2015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5rp5\"><td data-row=\"row-5rp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rp5\" data-cell=\"cell-n2eg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-5rp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rp5\" data-cell=\"cell-n12i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Janeiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-5rp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rp5\" data-cell=\"cell-xh3a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-5rp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rp5\" data-cell=\"cell-x5rh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-5rp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rp5\" data-cell=\"cell-zzza\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jwj8\"><td data-row=\"row-jwj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jwj8\" data-cell=\"cell-lfaw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-jwj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jwj8\" data-cell=\"cell-n02x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fevereiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-jwj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jwj8\" data-cell=\"cell-vqt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-jwj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jwj8\" data-cell=\"cell-m4yg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-jwj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jwj8\" data-cell=\"cell-z1ul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p5mh\"><td data-row=\"row-p5mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p5mh\" data-cell=\"cell-5n97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-p5mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p5mh\" data-cell=\"cell-svwz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mar\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"row-p5mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p5mh\" data-cell=\"cell-nyzy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-p5mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p5mh\" data-cell=\"cell-xvk9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-p5mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p5mh\" data-cell=\"cell-4gpv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-616d\"><td data-row=\"row-616d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-616d\" data-cell=\"cell-7xfb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-616d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-616d\" data-cell=\"cell-7cp0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Abril<\/p><\/td><td data-row=\"row-616d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-616d\" data-cell=\"cell-4v7l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-616d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-616d\" data-cell=\"cell-balx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-616d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-616d\" data-cell=\"cell-0y4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u2f3\"><td data-row=\"row-u2f3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2f3\" data-cell=\"cell-z478\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-u2f3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2f3\" data-cell=\"cell-02ad\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Maio<\/p><\/td><td data-row=\"row-u2f3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2f3\" data-cell=\"cell-s36d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-u2f3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2f3\" data-cell=\"cell-uko3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><td data-row=\"row-u2f3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2f3\" data-cell=\"cell-7wfe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y9ly\"><td data-row=\"row-y9ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y9ly\" data-cell=\"cell-pmvc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-y9ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y9ly\" data-cell=\"cell-p7f3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Junho<\/p><\/td><td data-row=\"row-y9ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y9ly\" data-cell=\"cell-z4n0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-y9ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y9ly\" data-cell=\"cell-56au\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-y9ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y9ly\" data-cell=\"cell-p7wo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: CRAVO, M.; Concurso P\u00fablico da Prefeitura Curralinho-Pa, 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observando a imagem, qual a f\u00f3rmula de tabela deve ser usada para somar o n\u00famero de vendas do primeiro semestre de 2014?<\/p>","resposta":9179551,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(B2:D6)","id":9179550,"corpo":"<p>=SOMA(B2:D6)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SOMA(C2:C7)","id":9179551,"corpo":"<p>=SOMA(C2:C7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SOMA(B2:B7)","id":9179552,"corpo":"<p>=SOMA(B2:B7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SOMA(C4:B7)","id":9179553,"corpo":"<p>=SOMA(C4:B7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SOMA(D2:D7)","id":9179554,"corpo":"<p>=SOMA(D2:D7)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2324546","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Tele Atentende","id":26026,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos destacados em \u201cmas acabo sempre admitindo, ainda que n\u00e3o conte para eles, que os coitadinhos est\u00e3o mesmo lascados.\u201d s\u00e3o classificados, respectivamente, como","provas":[{"id":89586,"cargo":{"descricao":"Tele Atentende","id":26026,"slug":null},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CISAMUSEP - Tele Atentende - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 09:28:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569536,"hashId":"e572903e0be9991ee033e91e5b30e2af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos destacados em \u201cmas acabo sempre admitindo, ainda que n\u00e3o conte para eles, <u>que<\/u> <u>os<\/u> coitadinhos est\u00e3o mesmo lascados.\u201d s\u00e3o classificados, respectivamente, como<\/p>","resposta":10241249,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante e artigo definido.","id":10241249,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante e artigo definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o explicativa e artigo definido.","id":10241250,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o explicativa e artigo definido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome relativo e artigo indefinido.","id":10241251,"corpo":"<p>pronome relativo e artigo indefinido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante e pronome pessoal do caso obl\u00edquo.","id":10241252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante e pronome pessoal do caso obl\u00edquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o consecutiva e artigo definido.","id":10241253,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o consecutiva e artigo definido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Universit\u00e1rios em fim de semestre: sobreviventesRuth Manus__Surtados, sem dormir, sem tempo para nada, mas vivos.__T\u00e1 certo que eu sou mais uma dentre uma esp\u00e9cie chamada \u201cprofessor\u201d, que semi morre todo final de ano. Mas do sofrimento dos professores ningu\u00e9m duvida. Estamos at\u00e9 um pouco na moda, vira e mexe aparecem posts fofos a nosso respeito, com ursinhos, imagens de p\u00f4r do sol e tudo mais.__Mas, sejamos justos, do drama dos universit\u00e1rios ningu\u00e9m fala.__Tento ser durona com meus alunos, mando parar com o mimimi do fim do semestre, mas acabo sempre admitindo, ainda que n\u00e3o conte para eles, que os coitadinhos est\u00e3o mesmo lascados.__Eu me lembro bem: segundo ano da faculdade, prova oral de processo civil e previdenci\u00e1rio no mesmo dia. Fat\u00eddico dia em que o termo \u201cgastrite\u201d saiu das bulas de rem\u00e9dios e foi parar na minha barriga pela primeira vez.__Gastrite, torcicolo, enxaqueca, dor nas costas, aftas, espinhas monstruosas. Universit\u00e1rio em \u00e9poca de prova \u00e9 o sonho de toda farm\u00e1cia e o pesadelo de todo plano de sa\u00fade.__Homens n\u00e3o fazem a barba, mulheres n\u00e3o depilam a perna. Suspeito, \u00e0s vezes, que at\u00e9 do banho eles acabem esquecendo. Mas em nome do conhecimento, t\u00e1 tudo liberado.__Universit\u00e1rios no fim do ano ficam completamente xaropes. Erram o dia da prova, estudam a mat\u00e9ria errada, v\u00e3o fazer exame de mat\u00e9ria na qual passaram direito, esquecem caneta, esquecem a mochila, esquecem o nome do professor, quando n\u00e3o esquecem o pr\u00f3prio nome.__Por alguns dias, essas criaturas chegam ao ponto de passar mais tempo atualizando o portal para tentar verificar as notas (taca-lhe pau no F5) do que no facebook, no whatsapp e no instagram. Juntos.__E entre novembro e dezembro, quando chego para dar aula antes das 8 da manh\u00e3 ou ainda estou na faculdade depois das 22 (pois \u00e9\u2026), tenho a sensa\u00e7\u00e3o de estar em um epis\u00f3dio de The Walking Dead. Alunos com aspecto moribundo perambulam pelos corredores como se n\u00e3o houvesse esperan\u00e7a, pensando seriamente em devorar c\u00e9rebros de professores para ver se facilita na hora da prova.__E se o aluno estiver precisando de meio pontinho e encontrar o professor na cantina, pode aparecer o Caio Castro, a \u00cdsis Valverde, o Ashton Kutcher ou a Megan Fox, que eles N\u00c3O saem de l\u00e1. Oferecem um caf\u00e9, compram sonho de valsa, elogiam a roupa, tudo na maior sinceridade. Como diria Tim Maia, vale tudo.__E n\u00e3o podemos esquecer da intermin\u00e1vel ang\u00fastia das faltas. \u201cProfessor, o sistema est\u00e1 marcando 26 faltas, mas eu juuuuuro que s\u00f3 faltei 3 vezes. N\u00e3o sei o que houve.\u201d. Cl\u00e1ssico. Esses sistemas s\u00e3o mesmo uns canalhas.__Mas dentre os surtados, o Pr\u00eamio Nobel do Surto Acad\u00eamico vai para os que v\u00e3o defender o TCC. Esses j\u00e1 nem se recordam que existe um neg\u00f3cio chamado \u201cvida\u201d. Passam na frente da banca de jornal e j\u00e1 t\u00eam dor de barriga s\u00f3 de pensar na palavra \u201cbanca\u201d. O vocabul\u00e1rio se resume a: capa dura, cap\u00edtulo, rodap\u00e9, orientador, espiral e p\u00e2nico. N\u00e3o tem \u00e1gua com a\u00e7\u00facar, suco de maracuj\u00e1 ou calmante que resolva. O \u00fanico rem\u00e9dio para essa dor \u00e9 um composto de 8 letras: a + p + r + o + v + a + d + o.__Mas, falando s\u00e9rio, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil mesmo. Tem que ter muita for\u00e7a de vontade e compromisso. Provas, trabalhos, fichamentos, est\u00e1gio, emprego, tr\u00e2nsito, \u00f4nibus, metr\u00f4, chuvaradas no fim da tarde, correria para evitar atrasos, choror\u00f4 para justificar atrasos.__Tem um ou outro fanfarr\u00e3o, mas a maioria d\u00e1 duro mesmo. Tem conta pra pagar; casa para arrumar; relat\u00f3rio para entregar; filho para cuidar. Desses alunos que t\u00eam filho, por sinal, sou f\u00e3 incondicional.__N\u00e3o vou dizer para voc\u00eas que quando se formarem melhora. Seria mentira. As responsabilidades crescem em uma propor\u00e7\u00e3o bem incompat\u00edvel com a progress\u00e3o do sal\u00e1rio; as horas de sono n\u00e3o aumentam e ainda tem uma p\u00f3s, um mestrado e um futuro te esperando.__Mas posso dizer: vale a pena. Segurem a onda, for\u00e7a na peruca, inspira, respira, n\u00e3o pira. J\u00e1 j\u00e1 o Natal t\u00e1 a\u00ed. E uma hora o diploma tamb\u00e9m chega. Talvez voc\u00eas j\u00e1 n\u00e3o tenham cabelos, as unhas estejam completamente ro\u00eddas, as olheiras tenham cor de berinjela e a miopia alcance 8 graus em cada olho, mas acreditem gatinhos, voc\u00eas chegam l\u00e1. Palavra de quem chegou (com algum cabelo, alguns dentes e alguma sanidade, at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio).Fonte: http:\/\/vida-estilo.estadao.com.br\/blogs\/ruth-manus\/universitarios-em-fim-de-semestre-sobreviventes\/","id":551376,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Universit\u00e1rios em fim de semestre: sobreviventes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ruth Manus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Surtados, sem dormir, sem tempo para nada, mas vivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>T\u00e1 certo que eu sou mais uma dentre uma esp\u00e9cie chamada \u201cprofessor\u201d, que semi morre todo final de ano. Mas do sofrimento dos professores ningu\u00e9m duvida. Estamos at\u00e9 um pouco na moda, vira e mexe aparecem posts fofos a nosso respeito, com ursinhos, imagens de p\u00f4r do sol e tudo mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mas, sejamos justos, do drama dos universit\u00e1rios ningu\u00e9m fala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Tento ser durona com meus alunos, mando parar com o mimimi do fim do semestre, mas acabo sempre admitindo, ainda que n\u00e3o conte para eles, que os coitadinhos est\u00e3o mesmo lascados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Eu me lembro bem: segundo ano da faculdade, prova oral de processo civil e previdenci\u00e1rio no mesmo dia. Fat\u00eddico dia em que o termo \u201cgastrite\u201d saiu das bulas de rem\u00e9dios e foi parar na minha barriga pela primeira vez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Gastrite, torcicolo, enxaqueca, dor nas costas, aftas, espinhas monstruosas. Universit\u00e1rio em \u00e9poca de prova \u00e9 o sonho de toda farm\u00e1cia e o pesadelo de todo plano de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Homens n\u00e3o fazem a barba, mulheres n\u00e3o depilam a perna. Suspeito, \u00e0s vezes, que at\u00e9 do banho eles acabem esquecendo. Mas em nome do conhecimento, t\u00e1 tudo liberado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Universit\u00e1rios no fim do ano ficam completamente xaropes. Erram o dia da prova, estudam a mat\u00e9ria errada, v\u00e3o fazer exame de mat\u00e9ria na qual passaram direito, esquecem caneta, esquecem a mochila, esquecem o nome do professor, quando n\u00e3o esquecem o pr\u00f3prio nome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Por alguns dias, essas criaturas chegam ao ponto de passar mais tempo atualizando o portal para tentar verificar as notas (taca-lhe pau no F5) do que no facebook, no whatsapp e no instagram. Juntos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>E entre novembro e dezembro, quando chego para dar aula antes das 8 da manh\u00e3 ou ainda estou na faculdade depois das 22 (pois \u00e9\u2026), tenho a sensa\u00e7\u00e3o de estar em um epis\u00f3dio de The Walking Dead. Alunos com aspecto moribundo perambulam pelos corredores como se n\u00e3o houvesse esperan\u00e7a, pensando seriamente em devorar c\u00e9rebros de professores para ver se facilita na hora da prova.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>E se o aluno estiver precisando de meio pontinho e encontrar o professor na cantina, pode aparecer o Caio Castro, a \u00cdsis Valverde, o Ashton Kutcher ou a Megan Fox, que eles N\u00c3O saem de l\u00e1. Oferecem um caf\u00e9, compram sonho de valsa, elogiam a roupa, tudo na maior sinceridade. Como diria Tim Maia, vale tudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>E n\u00e3o podemos esquecer da intermin\u00e1vel ang\u00fastia das faltas. \u201cProfessor, o sistema est\u00e1 marcando 26 faltas, mas eu juuuuuro que s\u00f3 faltei 3 vezes. N\u00e3o sei o que houve.\u201d. Cl\u00e1ssico. Esses sistemas s\u00e3o mesmo uns canalhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mas dentre os surtados, o Pr\u00eamio Nobel do Surto Acad\u00eamico vai para os que v\u00e3o defender o TCC. Esses j\u00e1 nem se recordam que existe um neg\u00f3cio chamado \u201cvida\u201d. Passam na frente da banca de jornal e j\u00e1 t\u00eam dor de barriga s\u00f3 de pensar na palavra \u201cbanca\u201d. O vocabul\u00e1rio se resume a: capa dura, cap\u00edtulo, rodap\u00e9, orientador, espiral e p\u00e2nico. N\u00e3o tem \u00e1gua com a\u00e7\u00facar, suco de maracuj\u00e1 ou calmante que resolva. O \u00fanico rem\u00e9dio para essa dor \u00e9 um composto de 8 letras: a + p + r + o + v + a + d + o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mas, falando s\u00e9rio, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil mesmo. Tem que ter muita for\u00e7a de vontade e compromisso. Provas, trabalhos, fichamentos, est\u00e1gio, emprego, tr\u00e2nsito, \u00f4nibus, metr\u00f4, chuvaradas no fim da tarde, correria para evitar atrasos, choror\u00f4 para justificar atrasos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Tem um ou outro fanfarr\u00e3o, mas a maioria d\u00e1 duro mesmo. Tem conta pra pagar; casa para arrumar; relat\u00f3rio para entregar; filho para cuidar. Desses alunos que t\u00eam filho, por sinal, sou f\u00e3 incondicional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>N\u00e3o vou dizer para voc\u00eas que quando se formarem melhora. Seria mentira. As responsabilidades crescem em uma propor\u00e7\u00e3o bem incompat\u00edvel com a progress\u00e3o do sal\u00e1rio; as horas de sono n\u00e3o aumentam e ainda tem uma p\u00f3s, um mestrado e um futuro te esperando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mas posso dizer: vale a pena. Segurem a onda, for\u00e7a na peruca, inspira, respira, n\u00e3o pira. J\u00e1 j\u00e1 o Natal t\u00e1 a\u00ed. E uma hora o diploma tamb\u00e9m chega. Talvez voc\u00eas j\u00e1 n\u00e3o tenham cabelos, as unhas estejam completamente ro\u00eddas, as olheiras tenham cor de berinjela e a miopia alcance 8 graus em cada olho, mas acreditem gatinhos, voc\u00eas chegam l\u00e1. Palavra de quem chegou (com algum cabelo, alguns dentes e alguma sanidade, at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/vida-estilo.estadao.com.br\/blogs\/ruth-manus\/universitarios-em-fim-de-semestre-sobreviventes\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-serro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os dados do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, de 31\/12\/X1, abaixo. RECEITAST\u00edtulosPrevis\u00e3oExecu\u00e7\u00e3oAliena\u00e7\u00e3o de Bens24.29718.498Dedu\u00e7\u00f5es da Receita-168.306-182.772Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito234.0462.933Outras Receitas Correntes127.811149.269Outras Receitas de Capital714216Receita de Servi\u00e7os208.198197.141Receita Patrimonial67.26842.919Receitas Correntes Intraor\u00e7ament\u00e1ria105.10793.207Receitas de Contribui\u00e7\u00f5es86.21889.507Receitas Tribut\u00e1rias475.433479.259Transfer\u00eancias Correntes1.425.2831.358.673Transfer\u00eancias de Capital38.27433.809DESPESAST\u00edtulosPrevis\u00e3oExecu\u00e7\u00e3oCr\u00e9ditos Especiais176.512116.465Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios\/Suplementares2.584.6422.103.334Com base nesses dados, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":70844,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-serro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 20:08:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2161394,"hashId":"787f9acd42e2b0b0ff3c4f21bd32ac2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os dados do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, de 31\/12\/X1, abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 430px;\"><colgroup><col width=\"275\"><col width=\"79\"><col width=\"76\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>RECEITAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>T\u00edtulos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Previs\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>Execu\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aliena\u00e7\u00e3o de Bens<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.297<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18.498<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dedu\u00e7\u00f5es da Receita<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-168.306<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-182.772<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">234.046<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.933<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras Receitas Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">127.811<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">149.269<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras Receitas de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">714<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">216<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita de Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">208.198<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">197.141<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">67.268<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">42.919<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Correntes Intraor\u00e7ament\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">105.107<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">93.207<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Contribui\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">86.218<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">89.507<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Tribut\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">475.433<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">479.259<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Transfer\u00eancias Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.425.283<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.358.673<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Transfer\u00eancias de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">38.274<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">33.809<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 430px;\"><colgroup><col width=\"275\"><col width=\"79\"><col width=\"76\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>DESPESAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>T\u00edtulos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Previs\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>Execu\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9ditos Especiais<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">176.512<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">116.465<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios\/Suplementares<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.584.642<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.103.334<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesses dados, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":8470659,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve insufici\u00eancia de despesa de R$ 136.811 na previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":8470657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve insufici\u00eancia de despesa de R$ 136.811 na previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Houve excesso de arrecada\u00e7\u00e3o de receitas correntes de R$ 73.443.","id":8470658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve excesso de arrecada\u00e7\u00e3o de receitas correntes de R$ 73.443.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Houve super\u00e1vit na execu\u00e7\u00e3o de R$ 62.860.","id":8470659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve super\u00e1vit na execu\u00e7\u00e3o de R$ 62.860.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Houve d\u00e9ficit de capital de R$ 55.456. ","id":8470660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve d\u00e9ficit de capital de R$ 55.456. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539,"slug":"medico-area-medicina-do-adolescente"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terceiro par\u00e1grafo, o voc\u00e1bulo destacado em \u201cE o amarrar do sapato pode ser mais tranquilo,\u201d deve ser classificado morfologicamente como:","provas":[{"id":71935,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-nefrologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"},{"id":71943,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-homeopatia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2016"},{"id":71931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-oftalmologia-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2016"},{"id":71940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539,"slug":"medico-area-medicina-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-medico-area-medicina-do-adolescente-6","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2200977,"hashId":"319a6c58c9926d73c09b3f67ad7fa1c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro par\u00e1grafo, o voc\u00e1bulo destacado em \u201cE o <u>amarrar<\/u> do sapato pode ser mais tranquilo,\u201d deve ser classificado morfologicamente como:<\/p>","resposta":8641342,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verbo.","id":8641340,"corpo":"<p>verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjetivo.","id":8641341,"corpo":"<p>adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substantivo.","id":8641342,"corpo":"<p>substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":8641343,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome.","id":8641344,"corpo":"<p>pronome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoMinhas maturidadeCircunspec\u00e7\u00e3o, siso, prud\u00eancia.(Mario Prata)\t\u00c9 o que o homem pensa durante anos, enquanto envelhece. J\u00e1 est\u00e1 perto dos 50 e a pergunta ainda martela. Um dia ele vai amadurecer.\tQuando um homem descobre que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio escovar os dentes com tanta rapidez, tenha certeza, ele virou um homem maduro. S\u00f3 sendo mesmo muito imaturo para escovar os dentes com tanta pressa.\tE o amarrar do sapato pode ser mais tranquilo, arrumando-se uma posi\u00e7\u00e3o menos inc\u00f4moda, acertando as pontas.\t[...]\tN\u00e3o sente culpa de nada. Mas, se sente, sofre como nunca. Mas j\u00e1 \u00e9 capaz de assistir \u00e0 sess\u00e3o da tarde sem a culpa a lhe desviar a aten\u00e7\u00e3o.\t\u00c9 um homem mais bonito, n\u00e3o resta a menor d\u00favida.\tHomem maduro n\u00e3o bebe, vai \u00e0 praia.\tN\u00e3o malha: a malha\u00e7\u00e3o denota toda a imaturidade de quem a faz. Curtir o corpo \u00e9 ligeiramente imaturo.\tNada como a maturidade para perceber que os intelectuais de esquerda est\u00e3o, finalmente, acabando. Restam uns cinco.\tSorri tranquilo quando pensa que a pressa \u00e9 coisa daqueles imaturos.\tO homem maduro gosta de mulheres imaturas. Fazer o qu\u00ea?\tMuda muito de opini\u00e3o. Essa coisa de ter sempre a mesma opini\u00e3o, ele j\u00e1 foi assim.\t[...]\tSe ningu\u00e9m segurar, \u00e9 capaz do homem maduro ficar com mania de apagar as luzes da casa.\tO homem maduro faz palavras cruzadas!\tSe voc\u00ea observar bem, ele come\u00e7a a implicar com hor\u00e1rios.\tA maturidade faz com que ele n\u00e3o possa mais fazer algumas coisas. Se pega pensando: sou um homem maduro. Um homem maduro n\u00e3o pode fazer isso.\tO homem maduro come\u00e7a, pouco a pouco, a se irritar com as pessoas imaturas.\tDepois de um tempo, percebe que est\u00e1 come\u00e7ando \u00e9 a sentir inveja dos imaturos.\tSer\u00e1 que os imaturos s\u00e3o mais felizes?, pensa, enquanto come\u00e7a a escovar os dentes depressa, mais depressa, mais depressa ainda.\tO homem maduro \u00e9 de uma imaturidade a toda prova.\tMeu Deus, o que ser\u00e1 de n\u00f3s, os maduros?","id":510273,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Minhas maturidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Circunspec\u00e7\u00e3o, siso, prud\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mario Prata)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 o que o homem pensa durante anos, enquanto envelhece. J\u00e1 est\u00e1 perto dos 50 e a pergunta ainda martela. Um dia ele vai amadurecer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuando um homem descobre que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio escovar os dentes com tanta rapidez, tenha certeza, ele virou um homem maduro. S\u00f3 sendo mesmo muito imaturo para escovar os dentes com tanta pressa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE o amarrar do sapato pode ser mais tranquilo, arrumando-se uma posi\u00e7\u00e3o menos inc\u00f4moda, acertando as pontas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o sente culpa de nada. Mas, se sente, sofre como nunca. Mas j\u00e1 \u00e9 capaz de assistir \u00e0 sess\u00e3o da tarde sem a culpa a lhe desviar a aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 um homem mais bonito, n\u00e3o resta a menor d\u00favida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tHomem maduro n\u00e3o bebe, vai \u00e0 praia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o malha: a malha\u00e7\u00e3o denota toda a imaturidade de quem a faz. Curtir o corpo \u00e9 ligeiramente imaturo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada como a maturidade para perceber que os intelectuais de esquerda est\u00e3o, finalmente, acabando. Restam uns cinco.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSorri tranquilo quando pensa que a pressa \u00e9 coisa daqueles imaturos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO homem maduro gosta de mulheres imaturas. Fazer o qu\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMuda muito de opini\u00e3o. Essa coisa de ter sempre a mesma opini\u00e3o, ele j\u00e1 foi assim.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe ningu\u00e9m segurar, \u00e9 capaz do homem maduro ficar com mania de apagar as luzes da casa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO homem maduro faz palavras cruzadas!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe voc\u00ea observar bem, ele come\u00e7a a implicar com hor\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA maturidade faz com que ele n\u00e3o possa mais fazer algumas coisas. Se pega pensando: sou um homem maduro. Um homem maduro n\u00e3o pode fazer isso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO homem maduro come\u00e7a, pouco a pouco, a se irritar com as pessoas imaturas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDepois de um tempo, percebe que est\u00e1 come\u00e7ando \u00e9 a sentir inveja dos imaturos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSer\u00e1 que os imaturos s\u00e3o mais felizes?, pensa, enquanto come\u00e7a a escovar os dentes depressa, mais depressa, mais depressa ainda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO homem maduro \u00e9 de uma imaturidade a toda prova.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMeu Deus, o que ser\u00e1 de n\u00f3s, os maduros?<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2200977","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se evitar estabelecer ju\u00edzos de valor ou abordar quest\u00f5es pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, uma vez que tal documento deve se restringir \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos meios necess\u00e1rios para que a institui\u00e7\u00e3o educacional atinja os objetivos planejados.","provas":[{"id":24032,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 21:19:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":811551,"hashId":"325c27b98c3f43b7284f1329196c0bb9","enunciado":"Deve-se evitar estabelecer ju\u00edzos de valor ou abordar quest\u00f5es\r\npol\u00edticas e ideol\u00f3gicas no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, uma vez\r\nque tal documento deve se restringir \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos meios\r\nnecess\u00e1rios para que a institui\u00e7\u00e3o educacional atinja\r\nos objetivos planejados.","resposta":2799186,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, documento norteador das atividades de forma\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o educacional, julgue os itens seguintes.","id":335602,"enunciado":"Acerca do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, documento norteador das\r\natividades de forma\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o educacional, julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/811551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, no cen\u00e1rio atual, congrega aspectos formais, n\u00e3o formais e informais, mas, a depender da concep\u00e7\u00e3o do profissional, as pr\u00e1ticas contempladas em projetos sociais tanto podem proporcionar mudan\u00e7as sociais quanto manter a realidade antes existente, n\u00e3o concretizando sua fun\u00e7\u00e3o principal.","provas":[{"id":24032,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 21:21:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":811578,"hashId":"17f64533cf02321e4a356ec1986c38db","enunciado":"A educa\u00e7\u00e3o, no cen\u00e1rio atual, congrega aspectos formais, n\u00e3o\r\nformais e informais, mas, a depender da concep\u00e7\u00e3o do\r\nprofissional, as pr\u00e1ticas contempladas em projetos sociais tanto\r\npodem proporcionar mudan\u00e7as sociais quanto manter a\r\nrealidade antes existente, n\u00e3o concretizando sua fun\u00e7\u00e3o\r\nprincipal.","resposta":2799239,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica em projetos sociais, julgue os itens que se seguem.","id":335609,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica em projetos sociais, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/811578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classe de palavras, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":72032,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs-2016-ms-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Passo Fundo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2201249,"hashId":"a89856f67774ff5f22f96e2aefc46da6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 classe de palavras, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8642579,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anunciaram o acidente dos jogadores da Chapecoense pelos alto-falantes.","id":8642579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anunciaram o acidente dos jogadores da Chapecoense pelos alto-falantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e1-se aulas particulares de portugu\u00eas.","id":8642580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e1-se aulas particulares de portugu\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os guardas-noturnos prenderam os ladr\u00f5es.","id":8642581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os guardas-noturnos prenderam os ladr\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os guarda-chuvas sumiram.","id":8642582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os guarda-chuvas sumiram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2201249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o verbal, leia os itens e assinale a alternativa correta:I - Haja visto os insistentes apelos do povo, o prefeito fez a concess\u00e3o t\u00e3o esperada.II - Como diz o velho ditado, \u201cDeus ajuda quem cedo madruga.\u201dIII - S\u00f3 lhe desejo uma coisa: volte cedo para casa.IV - O jornal anunciou que chover\u00e1 amanh\u00e3.V - Santo Deus! O que est\u00e1 acontecendo aqui?","provas":[{"id":72032,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs-2016-ms-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Passo Fundo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2201257,"hashId":"833d6a36062f76a5b49ef878c6e90081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o verbal, leia os itens e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Haja visto os insistentes apelos do povo, o prefeito fez a concess\u00e3o t\u00e3o esperada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Como diz o velho ditado, \u201cDeus ajuda quem cedo madruga.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - S\u00f3 lhe desejo uma coisa: volte cedo para casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O jornal anunciou que chover\u00e1 amanh\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Santo Deus! O que est\u00e1 acontecendo aqui?<\/p>","resposta":8642616,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I - II - III e V est\u00e3o corretos.","id":8642614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I - II - III e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I - II - III e IV est\u00e3o corretos.","id":8642615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I - II - III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I - III e V est\u00e3o corretos.","id":8642616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I - III e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II - III - IV e V est\u00e3o corretos.","id":8642617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II - III - IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2201257","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s concord\u00e2ncias verbal e nominal, leia os itens abaixo e assinale a alternativa correta:I - Eu, o Pedro e o Lucas andamos a cavalo.II - Mais de um deputado faltou \u00e0 sess\u00e3o.III - Nenhum de n\u00f3s ir\u00e1 \u00e0 festa.IV - Isso s\u00e3o apenas intrigas.V - Eu sabia que o mais eram lorotas.","provas":[{"id":72032,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs-2016-ms-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Passo Fundo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2201267,"hashId":"a55908ec6dcb6950a4580ea2b6c37cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s concord\u00e2ncias verbal e nominal, leia os itens abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Eu, o Pedro e o Lucas andamos a cavalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Mais de um deputado faltou \u00e0 sess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Nenhum de n\u00f3s ir\u00e1 \u00e0 festa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Isso s\u00e3o apenas intrigas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Eu sabia que o mais eram lorotas.<\/p>","resposta":8642661,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":8642659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":8642660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8642661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":8642662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2201267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa onde temos hom\u00f4nimos.","provas":[{"id":72032,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs-2016-ms-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Passo Fundo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2201295,"hashId":"afc421d8ac06b5dc2b6dbc7ee0af1f10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa onde temos hom\u00f4nimos.<\/p>","resposta":8642787,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Absorver - absolver.","id":8642785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Absorver - absolver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Buraco - furo.","id":8642786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buraco - furo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amor - \u00f3dio.","id":8642787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amor - \u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manga (de camisa) - manga (fruta).","id":8642788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manga (de camisa) - manga (fruta).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2201295","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Administrador de Pessoal","id":12262,"slug":"administrador-de-pessoal"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ambulatorial e PSF","id":19424,"slug":"medico-ambulatorial-e-psf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novorizonte","sigla":"","id":5408,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-novorizonte-mg"},{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},{"nome":"Prefeitura de Engenheiro Navarro","sigla":"","id":5404,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-engenheiro-navarro-mg"},{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"},{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as alternativas, os verbos foram usados no singular fazendo a concord\u00e2ncia com o seu sujeito, EXCETO em: ","provas":[{"id":71201,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novorizonte","sigla":"","id":5408,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-novorizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novorizonte-mg-2016-cotec-fadenor-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Novorizonte - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":71178,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-cotec-fadenor-biomedico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - Biom\u00e9dico - 2016"},{"id":71173,"cargo":{"descricao":"Administrador de Pessoal","id":12262,"slug":"administrador-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Engenheiro Navarro","sigla":"","id":5404,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-engenheiro-navarro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-engenheiro-navarro-mg-2016-cotec-fadenor-administrador-de-pessoal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Engenheiro Navarro - Administrador de Pessoal - 2016"},{"id":71183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-cotec-fadenor-medico-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - M\u00e9dico ESF - 2016"},{"id":71180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-cotec-fadenor-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":71504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ambulatorial e PSF","id":19424,"slug":"medico-ambulatorial-e-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg-2016-cotec-fadenor-medico-ambulatorial-e-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Dumont - M\u00e9dico Ambulatorial e PSF - 2016"},{"id":71580,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg-2016-cotec-fadenor-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"},{"id":71578,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg-2016-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 15:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2169006,"hashId":"ed57c04d2721936210d2a989d06a6524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as alternativas, os verbos foram usados no singular fazendo a concord\u00e2ncia com o seu sujeito, <strong>EXCETO <\/strong>em: <\/p>","resposta":8505447,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por dela\u00e7\u00f5es [...]\u201d (Linhas 45-46) ","id":8505444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por dela\u00e7\u00f5es [...]\u201d (Linhas 45-46) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA maior parte desse dinheiro viria do FGTS.\u201d (Linhas 41-42) ","id":8505445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA maior parte desse dinheiro viria do FGTS.\u201d (Linhas 41-42) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?\u201d (Linha 26)","id":8505446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?\u201d (Linha 26)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho.\u201d (Linha 36) ","id":8505447,"corpo":"<p>\u201cN\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho.\u201d (Linha 36) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.A zica do Planalto 1__Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria umacontra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelomosquito Aedes aegypti. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta5 nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, tristeporque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade(OMS).__Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e umconstrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam10 sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela econtra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que adoen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seriaespecializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.__Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar15 enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura ecriador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos noidioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos deempreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da LavaJato e dos delatores premiados.20__Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, oministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). Denada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles osmosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O daSa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres25 gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d aguerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?__Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, dog\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A30 ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilmatamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia daRep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.__Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas dovermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e35 pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmoassim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumentode taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.__Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e40 autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberarR$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maiorparte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade dogoverno para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhorsolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.45__N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por dela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou os\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisamrefinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. Azica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.(Dispon\u00edvel em :&lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de-aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt; . Acesso em: 2 fev. 2016.)","id":506678,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A zica do Planalto <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, triste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">constrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">especializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">criador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">idioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da Lava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jato e dos delatores premiados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). De<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">R$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">governo para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">dela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">zica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em :&lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de-aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt; . Acesso em: 2 fev. 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Administrador de Pessoal","id":12262,"slug":"administrador-de-pessoal"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ambulatorial e PSF","id":19424,"slug":"medico-ambulatorial-e-psf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novorizonte","sigla":"","id":5408,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-novorizonte-mg"},{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},{"nome":"Prefeitura de Engenheiro Navarro","sigla":"","id":5404,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-engenheiro-navarro-mg"},{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"},{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho: \u201cZica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelo mosquito Aedes aegypti. \u201d (Linhas 1-4)Tendo em vista a significa\u00e7\u00e3o das palavras, \u00e9 CORRETO afirmar que as palavras negritadas s\u00e3o:","provas":[{"id":71201,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novorizonte","sigla":"","id":5408,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-novorizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novorizonte-mg-2016-cotec-fadenor-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Novorizonte - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":71178,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-cotec-fadenor-biomedico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - Biom\u00e9dico - 2016"},{"id":71173,"cargo":{"descricao":"Administrador de Pessoal","id":12262,"slug":"administrador-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Engenheiro Navarro","sigla":"","id":5404,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-engenheiro-navarro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-engenheiro-navarro-mg-2016-cotec-fadenor-administrador-de-pessoal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Engenheiro Navarro - Administrador de Pessoal - 2016"},{"id":71183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-cotec-fadenor-medico-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - M\u00e9dico ESF - 2016"},{"id":71180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciama","sigla":"","id":5405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraciama-mg-2016-cotec-fadenor-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guaraciama - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":71504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ambulatorial e PSF","id":19424,"slug":"medico-ambulatorial-e-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg-2016-cotec-fadenor-medico-ambulatorial-e-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Dumont - M\u00e9dico Ambulatorial e PSF - 2016"},{"id":71580,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg-2016-cotec-fadenor-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"},{"id":71578,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua","sigla":"","id":5430,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olhos-d-agua-mg-2016-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Olhos D'\u00c1gua - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 15:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2168998,"hashId":"4a6d325b2ea6961a7cecc1cc0e3c1f30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho: \u201c<strong>Zica<\/strong> com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a <strong>zika,<\/strong> triste doen\u00e7a transmitida pelo mosquito <em>Aedes aegypti.<\/em> \u201d (Linhas 1-4)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a significa\u00e7\u00e3o das palavras, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que as palavras negritadas s\u00e3o:<\/p>","resposta":8505410,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hom\u00f4nimas hom\u00f3grafas.","id":8505408,"corpo":"<p>Hom\u00f4nimas hom\u00f3grafas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Par\u00f4nimas.","id":8505409,"corpo":"<p>Par\u00f4nimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hom\u00f4nimas hom\u00f3fonas.","id":8505410,"corpo":"<p>Hom\u00f4nimas hom\u00f3fonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sin\u00f4nimas.","id":8505411,"corpo":"<p>Sin\u00f4nimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.A zica do Planalto 1__Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria umacontra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelomosquito Aedes aegypti. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta5 nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, tristeporque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade(OMS).__Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e umconstrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam10 sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela econtra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que adoen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seriaespecializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.__Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar15 enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura ecriador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos noidioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos deempreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da LavaJato e dos delatores premiados.20__Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, oministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). Denada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles osmosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O daSa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres25 gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d aguerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?__Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, dog\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A30 ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilmatamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia daRep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.__Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas dovermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e35 pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmoassim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumentode taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.__Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e40 autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberarR$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maiorparte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade dogoverno para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhorsolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.45__N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por dela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou os\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisamrefinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. Azica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.(Dispon\u00edvel em :&lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de-aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt; . Acesso em: 2 fev. 2016.)","id":506678,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A zica do Planalto <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, triste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">constrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">especializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">criador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">idioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da Lava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jato e dos delatores premiados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). De<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">R$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">governo para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">dela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">zica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em :&lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de-aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt; . Acesso em: 2 fev. 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2168998","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o uso do sinal indicativo de crase N\u00c3O pode ser justificado pela regra geral (\u201ca\u201d preposi\u00e7\u00e3o + \u201ca\/as\u201d artigo feminino).","provas":[{"id":70757,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg-2016-cotec-fadenor-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Curral de Dentro - Assistente Social - 2016"},{"id":70759,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Curral de Dentro - Enfermeiro - 2016"},{"id":70758,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg-2016-cotec-fadenor-bioquimico-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Curral de Dentro - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:39:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2158598,"hashId":"a74b71749c4bce52d66fea884537df4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o uso do sinal indicativo de crase <strong>N\u00c3O <\/strong>pode ser justificado pela regra geral (\u201ca\u201d preposi\u00e7\u00e3o + \u201ca\/as\u201d artigo feminino).<\/p>","resposta":8457178,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAlguns estados de depress\u00e3o est\u00e3o relacionados \u00e0 m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o [...]\u201d (Linhas 25-26)","id":8457175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlguns estados de depress\u00e3o est\u00e3o relacionados \u00e0 m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o [...]\u201d (Linhas 25-26)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAlgu\u00e9m predisposto ao medo ou \u00e0 depress\u00e3o, por exemplo, tem mais chances de encarar situa\u00e7\u00f5es com senso de temor [...]\u201d (Linhas 34-36)","id":8457176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlgu\u00e9m predisposto ao medo ou \u00e0 depress\u00e3o, por exemplo, tem mais chances de encarar situa\u00e7\u00f5es com senso de temor [...]\u201d (Linhas 34-36)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cFeliz, acomodava-se na palha macia destinada \u00e0s crian\u00e7as [...]\u201d (Linhas 4-5)","id":8457177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFeliz, acomodava-se na palha macia destinada \u00e0s crian\u00e7as [...]\u201d (Linhas 4-5)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] cidadezinha no interior de S\u00e3o Paulo \u00e0s margens do Rio Ribeira de Iguape.\u201d (Linha 4)","id":8457178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] cidadezinha no interior de S\u00e3o Paulo \u00e0s margens do Rio Ribeira de Iguape.\u201d (Linha 4)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.O PODER DA ALEGRIA 1 undefined As tardes de s\u00e1bado eram ansiosamente esperadas pela pequena Meiry Ito. De vestidinho rosa, ela e asirm\u00e3s, Marilda, M\u00e1rcia, Miltes, Miriam, Marta e Marly, de m\u00e3os dadas com o ca\u00e7ula, Milton, seguiam ospassos r\u00e1pidos do pai rumo ao galp\u00e3o onde eram projetados filmes para os plantadores de ch\u00e1 e comerciantesde Registro, cidadezinha do interior de S\u00e3o Paulo \u00e0s margens do Rio Ribeira de Iguape. Feliz, acomodava-se na5 palha macia destinada \u00e0s crian\u00e7as enquanto a m\u00e3e distribu\u00eda para os filhos os motis, bolinhos de arroz, retiradoscom cuidado da furoshiki, a trouxa multicolorida de pano usada pelos descendentes de japoneses da regi\u00e3o. Eraum instante de sublime contentamento. \u201cN\u00e3o t\u00ednhamos nada, nada, nada, mas a alegria daquele momento \u00e9inesquec\u00edvel\u201d, lembra ela, que completou 84 anos em fevereiro. Naquele cinema improvisado, a fita deceluloide do filme rompia-se constantemente e s\u00f3 era poss\u00edvel sentar onde as goteiras do teto n\u00e3o pingavam. Mas10 Meiry experimentava ali uma plenitude: estarem todos juntos na expectativa do filme, comer as del\u00edciaspreparadas pela m\u00e3e e ser invadida pelo sabor do que era especial e \u00fanico durante toda a semanaproporcionavam um prazer indiz\u00edvel para ela. At\u00e9 hoje, ao lembrar dessa cena, seus olhos brilham e seu rosto seabre num largo sorriso. Por alguns momentos, ela tem novamente 8 anos de idade.\tundefined Quem de n\u00f3s n\u00e3o tem na mem\u00f3ria momentos de infinita alegria na inf\u00e2ncia? Temos uma predisposi\u00e7\u00e3o 15 natural para sermos alegres nesse per\u00edodo. Nossas lembran\u00e7as de momentos felizes s\u00e3o t\u00e3o abundantes e plenas,nos primeiros anos de vida, que \u00e9 f\u00e1cil identificar numerosas imagens que a traduzem: mergulhar na ondapara pegar jacar\u00e9, pular corda, balan\u00e7ar, brincar de pique, viajar... Com a idade, por\u00e9m, os bons momentoscostumam escassear. E s\u00e3o cada vez mais intercalados por emo\u00e7\u00f5es como tristeza, desencanto, amargura. Mas oque ser\u00e1 que temos de t\u00e3o precioso quando crian\u00e7as que perdemos durante a vida? 20 undefined A primeira resposta: vitalidade. \u201cO contr\u00e1rio da alegria n\u00e3o \u00e9 a tristeza. \u00c9 a falta de energia vital\u201d, afirmacategoricamente o pensador e professor ga\u00facho M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortela em suas palestras. \u00c9 muito importantedestacar essa diferen\u00e7a. Quando se est\u00e1 pleno de vigor e disposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel ficar triste e deprimido pormuito tempo. Pode ser at\u00e9 que sejamos atingidos pela melancolia, mas a recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 r\u00e1pida. Porquea alegria est\u00e1 ligada ao prazer de estar vivo. Vida e alegria podem ser interpretadas como sin\u00f4nimos. Portanto, 25 o contentamento tem uma base biol\u00f3gica, vital, e est\u00e1 muito ligado ao corpo. Alguns estados de depress\u00e3oest\u00e3o relacionados \u00e0 m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 falta de exerc\u00edcios, que ativam a energia vital. Ent\u00e3o, para reviver aalegria de uma crian\u00e7a, \u00e9 preciso recobrar o potencial energ\u00e9tico que temos na inf\u00e2ncia, pelo menos emparte (caminhadas, exerc\u00edcios f\u00edsicos [...] s\u00e3o muito bons para come\u00e7ar).undefined Ainda dentro do campo da biologia, temos de entender que os estados emocionais positivos, como a 30 alegria, a gratid\u00e3o e a compaix\u00e3o, criam um padr\u00e3o neuronal positivo. Em outras palavras, quanto maisalegre voc\u00ea for, mais f\u00e1cil ser\u00e1 sentir alegria. Isso porque o c\u00e9rebro, com a repeti\u00e7\u00e3o dos mesmos estadosemocionais, formar\u00e1 um padr\u00e3o, uma rea\u00e7\u00e3o que se repetir\u00e1 at\u00e9 formar uma caracter\u00edstica da personalidade.\u201cAs caracter\u00edsticas emocionais t\u00eam um efeito condicionante na forma como as pessoas olham asexperi\u00eancias cotidianas e reagem a elas. Algu\u00e9m predisposto ao medo ou \u00e0 depress\u00e3o, por exemplo, tem 35 mais chances de encarar situa\u00e7\u00f5es com um senso de temor, enquanto algu\u00e9m predisposto \u00e0 confian\u00e7aencarar\u00e1 a mesma situa\u00e7\u00e3o com mais equil\u00edbrio e seguran\u00e7a\u201d, escreveu o monge tibetano Mingyur Rinpocheem A Alegria de Viver (Elsevier), um livro precioso que pode ser baixado gratuitamente.undefined Ele tem raz\u00e3o. Conheci Mingyur de perto (ele jantou em casa...), e sua alegria \u00e9 realmente contagiante: ri comuma cascata de hahahas cristalinos, assim como subitamente fica s\u00e9rio e atento se o assunto exige. Enfim, uma 40 pessoa alegre n\u00e3o \u00e9 necessariamente um bobo alegre, como alguns podem supor, mas algu\u00e9m capaz de entrar emcontato com suas emo\u00e7\u00f5es e express\u00e1-las com gentileza e intensidade. [...](ALVES, Liane. O poder da alegria. Revista Vida Simples. p. 44, maio de 2016. Adaptado.)","id":550947,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O PODER DA ALEGRIA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">undefined <\/span>As tardes de s\u00e1bado eram ansiosamente esperadas pela pequena Meiry Ito. De vestidinho rosa, ela e as<\/p><p>irm\u00e3s, Marilda, M\u00e1rcia, Miltes, Miriam, Marta e Marly, de m\u00e3os dadas com o ca\u00e7ula, Milton, seguiam os<\/p><p>passos r\u00e1pidos do pai rumo ao galp\u00e3o onde eram projetados filmes para os plantadores de ch\u00e1 e comerciantes<\/p><p>de Registro, cidadezinha do interior de S\u00e3o Paulo \u00e0s margens do Rio Ribeira de Iguape. Feliz, acomodava-se na<\/p><p><em>5<\/em> palha macia destinada \u00e0s crian\u00e7as enquanto a m\u00e3e distribu\u00eda para os filhos os motis, bolinhos de arroz, retirados<\/p><p>com cuidado da <em>furoshiki<\/em>, a trouxa multicolorida de pano usada pelos descendentes de japoneses da regi\u00e3o. Era<\/p><p>um instante de sublime contentamento. \u201cN\u00e3o t\u00ednhamos nada, nada, nada, mas a alegria daquele momento \u00e9<\/p><p>inesquec\u00edvel\u201d, lembra ela, que completou 84 anos em fevereiro. Naquele cinema improvisado, a fita de<\/p><p>celuloide do filme rompia-se constantemente e s\u00f3 era poss\u00edvel sentar onde as goteiras do teto n\u00e3o pingavam. Mas<\/p><p><em>10<\/em> Meiry experimentava ali uma plenitude: estarem todos juntos na expectativa do filme, comer as del\u00edcias<\/p><p>preparadas pela m\u00e3e e ser invadida pelo sabor do que era especial e \u00fanico durante toda a semana<\/p><p>proporcionavam um prazer indiz\u00edvel para ela. At\u00e9 hoje, ao lembrar dessa cena, seus olhos brilham e seu rosto se<\/p><p>abre num largo sorriso. Por alguns momentos, ela tem novamente 8 anos de idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">undefined <\/span>Quem de n\u00f3s n\u00e3o tem na mem\u00f3ria momentos de infinita alegria na inf\u00e2ncia? Temos uma predisposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 15<\/em> natural para sermos alegres nesse per\u00edodo. Nossas lembran\u00e7as de momentos felizes s\u00e3o t\u00e3o abundantes e plenas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos primeiros anos de vida, que \u00e9 f\u00e1cil identificar numerosas imagens que a traduzem: mergulhar na onda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para pegar jacar\u00e9, pular corda, balan\u00e7ar, brincar de pique, viajar... Com a idade, por\u00e9m, os bons momentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">costumam escassear. E s\u00e3o cada vez mais intercalados por emo\u00e7\u00f5es como tristeza, desencanto, amargura. Mas o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que ser\u00e1 que temos de t\u00e3o precioso quando crian\u00e7as que perdemos durante a vida?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 20<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">undefined <\/span>A primeira resposta: vitalidade. \u201cO contr\u00e1rio da alegria n\u00e3o \u00e9 a tristeza. \u00c9 a falta de energia vital\u201d, afirma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">categoricamente o pensador e professor ga\u00facho M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortela em suas palestras. \u00c9 muito importante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">destacar essa diferen\u00e7a. Quando se est\u00e1 pleno de vigor e disposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel ficar triste e deprimido por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">muito tempo. Pode ser at\u00e9 que sejamos atingidos pela melancolia, mas a recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 r\u00e1pida. Porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a alegria est\u00e1 ligada ao prazer de estar vivo. Vida e alegria podem ser interpretadas como sin\u00f4nimos. Portanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 25<\/em> o contentamento tem uma base biol\u00f3gica, vital, e est\u00e1 muito ligado ao corpo. Alguns estados de depress\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o relacionados \u00e0 m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 falta de exerc\u00edcios, que ativam a energia vital. Ent\u00e3o, para reviver a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alegria de uma crian\u00e7a, \u00e9 preciso recobrar o potencial energ\u00e9tico que temos na inf\u00e2ncia, pelo menos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte (caminhadas, exerc\u00edcios f\u00edsicos [...] s\u00e3o muito bons para come\u00e7ar).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">undefined <\/span>Ainda dentro do campo da biologia, temos de entender que os estados emocionais positivos, como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 30<\/em> alegria, a gratid\u00e3o e a compaix\u00e3o, criam um padr\u00e3o neuronal positivo. Em outras palavras, quanto mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alegre voc\u00ea for, mais f\u00e1cil ser\u00e1 sentir alegria. Isso porque o c\u00e9rebro, com a repeti\u00e7\u00e3o dos mesmos estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emocionais, formar\u00e1 um padr\u00e3o, uma rea\u00e7\u00e3o que se repetir\u00e1 at\u00e9 formar uma caracter\u00edstica da personalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs caracter\u00edsticas emocionais t\u00eam um efeito condicionante na forma como as pessoas olham as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experi\u00eancias cotidianas e reagem a elas. Algu\u00e9m predisposto ao medo ou \u00e0 depress\u00e3o, por exemplo, tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 35 <\/em>mais chances de encarar situa\u00e7\u00f5es com um senso de temor, enquanto algu\u00e9m predisposto \u00e0 confian\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encarar\u00e1 a mesma situa\u00e7\u00e3o com mais equil\u00edbrio e seguran\u00e7a\u201d, escreveu o monge tibetano Mingyur Rinpoche<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em <em>A Alegria de Viver<\/em> (Elsevier), um livro precioso que pode ser baixado gratuitamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">undefined <\/span>Ele tem raz\u00e3o. Conheci Mingyur de perto (ele jantou em casa...), e sua alegria \u00e9 realmente contagiante: ri com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma cascata de <em>hahahas <\/em>cristalinos, assim como subitamente fica s\u00e9rio e atento se o assunto exige. Enfim, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 40 <\/em>pessoa alegre n\u00e3o \u00e9 necessariamente um bobo alegre, como alguns podem supor, mas algu\u00e9m capaz de entrar em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contato com suas emo\u00e7\u00f5es e express\u00e1-las com gentileza e intensidade. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(ALVES, Liane. O poder da alegria. Revista Vida Simples. p. 44, maio de 2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2158598","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a autora, a alegria \u00e9 um sentimento vivenciado com mais frequ\u00eancia na ","provas":[{"id":70757,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg-2016-cotec-fadenor-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Curral de Dentro - Assistente Social - 2016"},{"id":70759,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Curral de Dentro - Enfermeiro - 2016"},{"id":70758,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg-2016-cotec-fadenor-bioquimico-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Curral de Dentro - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":70748,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg-2016-cotec-fadenor-professor-i","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Curral de Dentro - Professor I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:39:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2158574,"hashId":"83bf86bea0907be2ac4161940e00ce46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a autora, a alegria \u00e9 um sentimento vivenciado com mais frequ\u00eancia na <\/p>","resposta":8457064,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inf\u00e2ncia.","id":8457064,"corpo":"<p>inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fase adulta. ","id":8457065,"corpo":"<p>fase adulta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"velhice. ","id":8457066,"corpo":"<p>velhice. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adolesc\u00eancia. ","id":8457067,"corpo":"<p>adolesc\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.O PODER DA ALEGRIA 1 As tardes de s\u00e1bado eram ansiosamente esperadas pela pequena Meiry Ito. De vestidinho rosa, ela e asirm\u00e3s, Marilda, M\u00e1rcia, Miltes, Miriam, Marta e Marly, de m\u00e3os dadas com o ca\u00e7ula, Milton, seguiam ospassos r\u00e1pidos do pai rumo ao galp\u00e3o onde eram projetados filmes para os plantadores de ch\u00e1 e comerciantesde Registro, cidadezinha do interior de S\u00e3o Paulo \u00e0s margens do Rio Ribeira de Iguape. Feliz, acomodava-se na5 palha macia destinada \u00e0s crian\u00e7as enquanto a m\u00e3e distribu\u00eda para os filhos os motis, bolinhos de arroz, retiradoscom cuidado da furoshiki, a trouxa multicolorida de pano usada pelos descendentes de japoneses da regi\u00e3o. Eraum instante de sublime contentamento. \u201cN\u00e3o t\u00ednhamos nada, nada, nada, mas a alegria daquele momento \u00e9inesquec\u00edvel\u201d, lembra ela, que completou 84 anos em fevereiro. Naquele cinema improvisado, a fita deceluloide do filme rompia-se constantemente e s\u00f3 era poss\u00edvel sentar onde as goteiras do teto n\u00e3o pingavam. Mas10 Meiry experimentava ali uma plenitude: estarem todos juntos na expectativa do filme, comer as del\u00edciaspreparadas pela m\u00e3e e ser invadida pelo sabor do que era especial e \u00fanico durante toda a semanaproporcionavam um prazer indiz\u00edvel para ela. At\u00e9 hoje, ao lembrar dessa cena, seus olhos brilham e seu rosto seabre num largo sorriso. Por alguns momentos, ela tem novamente 8 anos de idade. Quem de n\u00f3s n\u00e3o tem na mem\u00f3ria momentos de infinita alegria na inf\u00e2ncia? Temos uma predisposi\u00e7\u00e3o 15 natural para sermos alegres nesse per\u00edodo. Nossas lembran\u00e7as de momentos felizes s\u00e3o t\u00e3o abundantes e plenas,nos primeiros anos de vida, que \u00e9 f\u00e1cil identificar numerosas imagens que a traduzem: mergulhar na ondapara pegar jacar\u00e9, pular corda, balan\u00e7ar, brincar de pique, viajar... Com a idade, por\u00e9m, os bons momentoscostumam escassear. E s\u00e3o cada vez mais intercalados por emo\u00e7\u00f5es como tristeza, desencanto, amargura. Mas oque ser\u00e1 que temos de t\u00e3o precioso quando crian\u00e7as que perdemos durante a vida? 20 A primeira resposta: vitalidade. \u201cO contr\u00e1rio da alegria n\u00e3o \u00e9 a tristeza. \u00c9 a falta de energia vital\u201d, afirmacategoricamente o pensador e professor ga\u00facho M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortela em suas palestras. \u00c9 muito importantedestacar essa diferen\u00e7a. Quando se est\u00e1 pleno de vigor e disposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel ficar triste e deprimido pormuito tempo. Pode ser at\u00e9 que sejamos atingidos pela melancolia, mas a recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 r\u00e1pida. Porquea alegria est\u00e1 ligada ao prazer de estar vivo. Vida e alegria podem ser interpretadas como sin\u00f4nimos. Portanto, 25 o contentamento tem uma base biol\u00f3gica, vital, e est\u00e1 muito ligado ao corpo. Alguns estados de depress\u00e3oest\u00e3o relacionados \u00e0 m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 falta de exerc\u00edcios, que ativam a energia vital. Ent\u00e3o, para reviver aalegria de uma crian\u00e7a, \u00e9 preciso recobrar o potencial energ\u00e9tico que temos na inf\u00e2ncia, pelo menos emparte (caminhadas, exerc\u00edcios f\u00edsicos [...] s\u00e3o muito bons para come\u00e7ar). Ainda dentro do campo da biologia, temos de entender que os estados emocionais positivos, como a 30 alegria, a gratid\u00e3o e a compaix\u00e3o, criam um padr\u00e3o neuronal positivo. Em outras palavras, quanto maisalegre voc\u00ea for, mais f\u00e1cil ser\u00e1 sentir alegria. Isso porque o c\u00e9rebro, com a repeti\u00e7\u00e3o dos mesmos estadosemocionais, formar\u00e1 um padr\u00e3o, uma rea\u00e7\u00e3o que se repetir\u00e1 at\u00e9 formar uma caracter\u00edstica da personalidade.\u201cAs caracter\u00edsticas emocionais t\u00eam um efeito condicionante na forma como as pessoas olham asexperi\u00eancias cotidianas e reagem a elas. Algu\u00e9m predisposto ao medo ou \u00e0 depress\u00e3o, por exemplo, tem 35 mais chances de encarar situa\u00e7\u00f5es com um senso de temor, enquanto algu\u00e9m predisposto \u00e0 confian\u00e7aencarar\u00e1 a mesma situa\u00e7\u00e3o com mais equil\u00edbrio e seguran\u00e7a\u201d, escreveu o monge tibetano Mingyur Rinpocheem A Alegria de Viver (Elsevier), um livro precioso que pode ser baixado gratuitamente. Ele tem raz\u00e3o. Conheci Mingyur de perto (ele jantou em casa...), e sua alegria \u00e9 realmente contagiante: ri comuma cascata de hahahas cristalinos, assim como subitamente fica s\u00e9rio e atento se o assunto exige. Enfim, uma 40 pessoa alegre n\u00e3o \u00e9 necessariamente um bobo alegre, como alguns podem supor, mas algu\u00e9m capaz de entrar emcontato com suas emo\u00e7\u00f5es e express\u00e1-las com gentileza e intensidade. [...](ALVES, Liane. O poder da alegria. Revista Vida Simples. p. 44, maio de 2016. Adaptado.)","id":505671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O PODER DA ALEGRIA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> As tardes de s\u00e1bado eram ansiosamente esperadas pela pequena Meiry Ito. De vestidinho rosa, ela e as<\/p><p>irm\u00e3s, Marilda, M\u00e1rcia, Miltes, Miriam, Marta e Marly, de m\u00e3os dadas com o ca\u00e7ula, Milton, seguiam os<\/p><p>passos r\u00e1pidos do pai rumo ao galp\u00e3o onde eram projetados filmes para os plantadores de ch\u00e1 e comerciantes<\/p><p>de Registro, cidadezinha do interior de S\u00e3o Paulo \u00e0s margens do Rio Ribeira de Iguape. Feliz, acomodava-se na<\/p><p><em>5<\/em> palha macia destinada \u00e0s crian\u00e7as enquanto a m\u00e3e distribu\u00eda para os filhos os motis, bolinhos de arroz, retirados<\/p><p>com cuidado da <em>furoshiki<\/em>, a trouxa multicolorida de pano usada pelos descendentes de japoneses da regi\u00e3o. Era<\/p><p>um instante de sublime contentamento. \u201cN\u00e3o t\u00ednhamos nada, nada, nada, mas a alegria daquele momento \u00e9<\/p><p>inesquec\u00edvel\u201d, lembra ela, que completou 84 anos em fevereiro. Naquele cinema improvisado, a fita de<\/p><p>celuloide do filme rompia-se constantemente e s\u00f3 era poss\u00edvel sentar onde as goteiras do teto n\u00e3o pingavam. Mas<\/p><p><em>10<\/em> Meiry experimentava ali uma plenitude: estarem todos juntos na expectativa do filme, comer as del\u00edcias<\/p><p>preparadas pela m\u00e3e e ser invadida pelo sabor do que era especial e \u00fanico durante toda a semana<\/p><p>proporcionavam um prazer indiz\u00edvel para ela. At\u00e9 hoje, ao lembrar dessa cena, seus olhos brilham e seu rosto se<\/p><p>abre num largo sorriso. Por alguns momentos, ela tem novamente 8 anos de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quem de n\u00f3s n\u00e3o tem na mem\u00f3ria momentos de infinita alegria na inf\u00e2ncia? Temos uma predisposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 15<\/em> natural para sermos alegres nesse per\u00edodo. Nossas lembran\u00e7as de momentos felizes s\u00e3o t\u00e3o abundantes e plenas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos primeiros anos de vida, que \u00e9 f\u00e1cil identificar numerosas imagens que a traduzem: mergulhar na onda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para pegar jacar\u00e9, pular corda, balan\u00e7ar, brincar de pique, viajar... Com a idade, por\u00e9m, os bons momentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">costumam escassear. E s\u00e3o cada vez mais intercalados por emo\u00e7\u00f5es como tristeza, desencanto, amargura. Mas o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que ser\u00e1 que temos de t\u00e3o precioso quando crian\u00e7as que perdemos durante a vida?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 20<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A primeira resposta: vitalidade. \u201cO contr\u00e1rio da alegria n\u00e3o \u00e9 a tristeza. \u00c9 a falta de energia vital\u201d, afirma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">categoricamente o pensador e professor ga\u00facho M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortela em suas palestras. \u00c9 muito importante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">destacar essa diferen\u00e7a. Quando se est\u00e1 pleno de vigor e disposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel ficar triste e deprimido por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">muito tempo. Pode ser at\u00e9 que sejamos atingidos pela melancolia, mas a recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 r\u00e1pida. Porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a alegria est\u00e1 ligada ao prazer de estar vivo. Vida e alegria podem ser interpretadas como sin\u00f4nimos. Portanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 25<\/em> o contentamento tem uma base biol\u00f3gica, vital, e est\u00e1 muito ligado ao corpo. Alguns estados de depress\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o relacionados \u00e0 m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 falta de exerc\u00edcios, que ativam a energia vital. Ent\u00e3o, para reviver a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alegria de uma crian\u00e7a, \u00e9 preciso recobrar o potencial energ\u00e9tico que temos na inf\u00e2ncia, pelo menos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte (caminhadas, exerc\u00edcios f\u00edsicos [...] s\u00e3o muito bons para come\u00e7ar).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ainda dentro do campo da biologia, temos de entender que os estados emocionais positivos, como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 30<\/em> alegria, a gratid\u00e3o e a compaix\u00e3o, criam um padr\u00e3o neuronal positivo. Em outras palavras, quanto mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alegre voc\u00ea for, mais f\u00e1cil ser\u00e1 sentir alegria. Isso porque o c\u00e9rebro, com a repeti\u00e7\u00e3o dos mesmos estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emocionais, formar\u00e1 um padr\u00e3o, uma rea\u00e7\u00e3o que se repetir\u00e1 at\u00e9 formar uma caracter\u00edstica da personalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs caracter\u00edsticas emocionais t\u00eam um efeito condicionante na forma como as pessoas olham as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experi\u00eancias cotidianas e reagem a elas. Algu\u00e9m predisposto ao medo ou \u00e0 depress\u00e3o, por exemplo, tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 35 <\/em>mais chances de encarar situa\u00e7\u00f5es com um senso de temor, enquanto algu\u00e9m predisposto \u00e0 confian\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encarar\u00e1 a mesma situa\u00e7\u00e3o com mais equil\u00edbrio e seguran\u00e7a\u201d, escreveu o monge tibetano Mingyur Rinpoche<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em <em>A Alegria de Viver<\/em> (Elsevier), um livro precioso que pode ser baixado gratuitamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ele tem raz\u00e3o. Conheci Mingyur de perto (ele jantou em casa...), e sua alegria \u00e9 realmente contagiante: ri com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma cascata de <em>hahahas <\/em>cristalinos, assim como subitamente fica s\u00e9rio e atento se o assunto exige. Enfim, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 40 <\/em>pessoa alegre n\u00e3o \u00e9 necessariamente um bobo alegre, como alguns podem supor, mas algu\u00e9m capaz de entrar em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contato com suas emo\u00e7\u00f5es e express\u00e1-las com gentileza e intensidade. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(ALVES, Liane. O poder da alegria. Revista Vida Simples. p. 44, maio de 2016. Adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao comprar um produto que custava R$1600,00, Jo\u00e3o obteve um desconto de 15%. O valor que Jo\u00e3o pagou pelo produto foi ","provas":[{"id":70753,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curral de Dentro","sigla":"","id":5387,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curral-de-dentro-mg-2016-cotec-fadenor-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Curral de Dentro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 19:32:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182920,"hashId":"91df2a17a8546b5792adf529ad74318a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comprar um produto que custava R$1600,00, Jo\u00e3o obteve um desconto de 15%. O valor que Jo\u00e3o pagou pelo produto foi <\/p>","resposta":8565702,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$1036,00. ","id":8565701,"corpo":"<p>R$1036,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$1360,00. ","id":8565702,"corpo":"<p>R$1360,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$1306,00. ","id":8565703,"corpo":"<p>R$1306,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$1460,00. ","id":8565704,"corpo":"<p>R$1460,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Simples","oab":false,"nome":"Desconto Simples","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403809,"slug":"matematica-financeira-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a concord\u00e2ncia verbal e nominal segue a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":66206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":66205,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-pedagogo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Pedagogo - 2016"},{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"},{"id":66204,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-analista-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Analista - \u00c1rea Geoprocessamento - 2016"},{"id":73716,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":73609,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2021002,"hashId":"fdc04ae12ce9f79c1b966cda54386e9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a concord\u00e2ncia verbal e nominal segue a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":7871248,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As artificialebas querem receber o beb\u00ea com itens, como nome, n\u00famero de s\u00e9rie e c\u00f3digo de barras j\u00e1 determinada.","id":7871244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As artificialebas querem receber o beb\u00ea com itens, como nome, n\u00famero de s\u00e9rie e c\u00f3digo de barras j\u00e1 determinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protegido no conforto da barriga materna, os beb\u00eas vivem um per\u00edodo prazeroso e sem preocupa\u00e7\u00f5es.","id":7871245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protegido no conforto da barriga materna, os beb\u00eas vivem um per\u00edodo prazeroso e sem preocupa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3licas, fome, sede, pernilongos, decep\u00e7\u00f5es, contas a pagar, tratam-se de aborrecimentos com os quais temos de lidar.","id":7871246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3licas, fome, sede, pernilongos, decep\u00e7\u00f5es, contas a pagar, tratam-se de aborrecimentos com os quais temos de lidar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As religi\u00f5es, os relacionamentos amorosos, a m\u00fasica pop s\u00e3o paliativos que constitui a busca constante pela felicidade incondicional.","id":7871247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As religi\u00f5es, os relacionamentos amorosos, a m\u00fasica pop s\u00e3o paliativos que constitui a busca constante pela felicidade incondicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A anestesia com ch\u00e1 de flor de maca\u00faba e o som de cantigas de roda t\u00eam papel importante no parto idealizado pelas naturebas.","id":7871248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anestesia com ch\u00e1 de flor de maca\u00faba e o som de cantigas de roda t\u00eam papel importante no parto idealizado pelas naturebas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica \u201cN\u00e3o parta\u201d, de Antonio Prata, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tTer trinta e poucos anos significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel reunir cinco casais num jantar sem que haja pelo menos uma gr\u00e1vida. E estar na presen\u00e7a de uma gr\u00e1vida significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel falar de qualquer outro assunto que n\u00e3o daquele rotundo e miraculoso acontecimento, a desenrolar-se do lado de l\u00e1 do umbigo em expans\u00e3o.\tEnquanto a conversa gira em torno dos nomes cogitados, da emo\u00e7\u00e3o do ultrassom, dos diferentes modelos de carrinho, o clima costuma ser agrad\u00e1vel e os convivas se aprazem diante da vida que se aproxima. Mas eis ent\u00e3o que algu\u00e9m pergunta: \u201ce a\u00ed, vai ser parto normal ou ces\u00e1rea?\u201d, e toda poss\u00edvel harmonia vai pra cucuia.\tNum extremo, est\u00e3o as mulheres que querem parir de c\u00f3coras, ao p\u00e9 de um abacateiro, sob os cuidados de uma parteira de cem anos, tendo como anestesia apenas um ch\u00e1 de flor de maca\u00faba e cantigas de roda de 1924. Na outra ponta, est\u00e3o as que t\u00eam tremedeiras s\u00f3 de pensar em parto normal, pretendem ir direto pra ces\u00e1rea, tomar uma inje\u00e7\u00e3o e acordar algumas horas depois, tendo no colo um beb\u00ea devidamente parido, lavado, escovado, penteado e com aquela pulseirinha vip no bra\u00e7o, j\u00e1 com nome, n\u00famero de s\u00e9rie e c\u00f3digo de barras.\tOs dois lados acusam o outro de viol\u00eancia: as naturebas dizem que a ces\u00e1rea \u00e9 um choque; as artificialebas alegam que dar as costas \u00e0 medicina \u00e9 uma irresponsabilidade. Eu, que durante meses ouvi calado as discuss\u00f5es, pesei bastante os argumentos e cheguei, enfim, a uma conclus\u00e3o: abaixo o nascimento! Viva a gravidez!\tImaginem s\u00f3 a situa\u00e7\u00e3o: os primeiros gr\u00e3os de consci\u00eancia germinam em seu c\u00e9rebro. Voc\u00ea boia num l\u00edquido morninho \u2013 nem a gravidade, essa pequena e constante chatea\u00e7\u00e3o, te aborrece. Voc\u00ea recebe alimento pelo umbigo. Voc\u00ea dorme, acorda, dorme, acorda e jamais tem que cortar as unhas dos p\u00e9s. Ent\u00e3o, de repente, o l\u00edquido se vai, as paredes te espremem, a fonte seca, a luz te cega e, da\u00ed pra frente, meu amigo, \u00e9 s\u00f3 decad\u00eancia: c\u00f3licas, fome, sede, pernilongos, decep\u00e7\u00f5es, contas a pagar. Eis um resumo de nossa exist\u00eancia: nove meses no para\u00edso, noventa anos no purgat\u00f3rio.\tFreud diz que todo amor que buscamos \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a m\u00e3e. Discordo. A m\u00e3e j\u00e1 \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a placenta. Tudo, da\u00ed pra frente \u2013 as religi\u00f5es, os relacionamentos amorosos, a m\u00fasica pop, a semi\u00f3tica* e a novela das oito \u2013 \u00e9 apenas uma busca in\u00fatil e desesperada por um novo cord\u00e3o umbilical, aquele cabo USB por onde faz\u00edamos, em banda larga, o download da felicidade. Do parto em diante, meu caro leitor, meu caro companheiro de infort\u00fanio, a vida \u00e9 conex\u00e3o discada, wi-fi mequetrefe, e em v\u00e3o nos arrastamos por a\u00ed, atr\u00e1s daquela imposs\u00edvel protoconex\u00e3o.\tNo pr\u00f3ximo jantar, se estiver do lado de uma gr\u00e1vida, jogarei um talher no ch\u00e3o e, ao abaixar para peg\u00e1-lo, cochicharei bem rente \u00e0 barriga: \u201cte segura, garoto! Quando come\u00e7ar a tremedeira, agarra bem nas paredes, se enrola no cord\u00e3o, carca os p\u00e9s na borda e n\u00e3o sai, mesmo que te cutuquem com um f\u00f3rceps, te estendam uma m\u00e3o falsamente amiga, te sussurrem belas cantigas de roda, de 1924. Te segura, que o neg\u00f3cio aqui \u00e9 roubada!\u201d. (Revista Ser M\u00e9dico. Edi\u00e7\u00e3o 57 \u2013 Outubro\/Novembro\/Dezembro de 2011. www.cremesp.org.br. Adaptado) *semi\u00f3tica: ci\u00eancia dos modos de produ\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de recep\u00e7\u00e3o dos diferentes sistemas de sinais de comunica\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos ou coletividades.","id":489210,"enunciado":"<p>Leia a cr\u00f4nica \u201cN\u00e3o parta\u201d, de Antonio Prata, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a<strong> 09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTer trinta e poucos anos significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel reunir cinco casais num jantar sem que haja pelo menos uma gr\u00e1vida. E estar na presen\u00e7a de uma gr\u00e1vida significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel falar de qualquer outro assunto que n\u00e3o daquele rotundo e miraculoso acontecimento, a desenrolar-se do lado de l\u00e1 do umbigo em expans\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnquanto a conversa gira em torno dos nomes cogitados, da emo\u00e7\u00e3o do ultrassom, dos diferentes modelos de carrinho, o clima costuma ser agrad\u00e1vel e os convivas se aprazem diante da vida que se aproxima. Mas eis ent\u00e3o que algu\u00e9m pergunta: \u201ce a\u00ed, vai ser parto normal ou ces\u00e1rea?\u201d, e toda poss\u00edvel harmonia vai pra cucuia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNum extremo, est\u00e3o as mulheres que querem parir de c\u00f3coras, ao p\u00e9 de um abacateiro, sob os cuidados de uma parteira de cem anos, tendo como anestesia apenas um ch\u00e1 de flor de maca\u00faba e cantigas de roda de 1924. Na outra ponta, est\u00e3o as que t\u00eam tremedeiras s\u00f3 de pensar em parto normal, pretendem ir direto pra ces\u00e1rea, tomar uma inje\u00e7\u00e3o e acordar algumas horas depois, tendo no colo um beb\u00ea devidamente parido, lavado, escovado, penteado e com aquela pulseirinha vip no bra\u00e7o, j\u00e1 com nome, n\u00famero de s\u00e9rie e c\u00f3digo de barras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs dois lados acusam o outro de viol\u00eancia: as naturebas dizem que a ces\u00e1rea \u00e9 um choque; as artificialebas alegam que dar as costas \u00e0 medicina \u00e9 uma irresponsabilidade. Eu, que durante meses ouvi calado as discuss\u00f5es, pesei bastante os argumentos e cheguei, enfim, a uma conclus\u00e3o: abaixo o nascimento! Viva a gravidez!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tImaginem s\u00f3 a situa\u00e7\u00e3o: os primeiros gr\u00e3os de consci\u00eancia germinam em seu c\u00e9rebro. Voc\u00ea boia num l\u00edquido morninho \u2013 nem a gravidade, essa pequena e constante chatea\u00e7\u00e3o, te aborrece. Voc\u00ea recebe alimento pelo umbigo. Voc\u00ea dorme, acorda, dorme, acorda e jamais tem que cortar as unhas dos p\u00e9s. Ent\u00e3o, de repente, o l\u00edquido se vai, as paredes te espremem, a fonte seca, a luz te cega e, da\u00ed pra frente, meu amigo, \u00e9 s\u00f3 decad\u00eancia: c\u00f3licas, fome, sede, pernilongos, decep\u00e7\u00f5es, contas a pagar. Eis um resumo de nossa exist\u00eancia: nove meses no para\u00edso, noventa anos no purgat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFreud diz que todo amor que buscamos \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a m\u00e3e. Discordo. A m\u00e3e j\u00e1 \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a placenta. Tudo, da\u00ed pra frente \u2013 as religi\u00f5es, os relacionamentos amorosos, a m\u00fasica pop, a semi\u00f3tica* e a novela das oito \u2013 \u00e9 apenas uma busca in\u00fatil e desesperada por um novo cord\u00e3o umbilical, aquele cabo USB por onde faz\u00edamos, em banda larga, o download da felicidade. Do parto em diante, meu caro leitor, meu caro companheiro de infort\u00fanio, a vida \u00e9 conex\u00e3o discada, wi-fi mequetrefe, e em v\u00e3o nos arrastamos por a\u00ed, atr\u00e1s daquela imposs\u00edvel protoconex\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo pr\u00f3ximo jantar, se estiver do lado de uma gr\u00e1vida, jogarei um talher no ch\u00e3o e, ao abaixar para peg\u00e1-lo, cochicharei bem rente \u00e0 barriga: \u201cte segura, garoto! Quando come\u00e7ar a tremedeira, agarra bem nas paredes, se enrola no cord\u00e3o, carca os p\u00e9s na borda e n\u00e3o sai, mesmo que te cutuquem com um f\u00f3rceps, te estendam uma m\u00e3o falsamente amiga, te sussurrem belas cantigas de roda, de 1924. Te segura, que o neg\u00f3cio aqui \u00e9 roubada!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Revista<em> Ser M\u00e9dico<\/em>. Edi\u00e7\u00e3o 57 \u2013 Outubro\/Novembro\/Dezembro de 2011. www.cremesp.org.br. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>*semi\u00f3tica:<\/strong> ci\u00eancia dos modos de produ\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de recep\u00e7\u00e3o dos diferentes sistemas de sinais de comunica\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos ou coletividades.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta segunda-feira (05\/10) entra para a hist\u00f3ria como um dia memor\u00e1vel para o com\u00e9rcio exterior. Dois dos pa\u00edses l\u00edderes mundiais e outros dez pa\u00edses selaram um acordo de livre com\u00e9rcio, a Parceria Transpac\u00edfica (TPP, na sigla em ingl\u00eas), que tende a dar o tom das pr\u00f3ximas negocia\u00e7\u00f5es a serem costuradas entre as maiores na\u00e7\u00f5es do globo. Pa\u00edses como Chile e Peru (tamb\u00e9m banhados pelo oceano Pac\u00edfico) devem se beneficiar do acordo. O Brasil, por sua vez, tende a ser marginalizado no com\u00e9rcio internacional.(Veja. http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/economia\/acordo-transpacifico- -marginaliza-o-brasil-no-comercio-internacional\/. Publicado em 05.10.15. Adaptado) Os dois pa\u00edses l\u00edderes que assinaram o Tratado s\u00e3o ","provas":[{"id":66205,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-pedagogo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Pedagogo - 2016"},{"id":73716,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2021791,"hashId":"30e986d00ea3a43bd8d1f8a538ee9d16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta segunda-feira (05\/10) entra para a hist\u00f3ria como um dia memor\u00e1vel para o com\u00e9rcio exterior. Dois dos pa\u00edses l\u00edderes mundiais e outros dez pa\u00edses selaram um acordo de livre com\u00e9rcio, a Parceria Transpac\u00edfica (TPP, na sigla em ingl\u00eas), que tende a dar o tom das pr\u00f3ximas negocia\u00e7\u00f5es a serem costuradas entre as maiores na\u00e7\u00f5es do globo. Pa\u00edses como Chile e Peru (tamb\u00e9m banhados pelo oceano Pac\u00edfico) devem se beneficiar do acordo. O Brasil, por sua vez, tende a ser marginalizado no com\u00e9rcio internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Veja. http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/economia\/acordo-transpacifico- <\/p><p style=\"text-align: right;\">-marginaliza-o-brasil-no-comercio-internacional\/. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Publicado em 05.10.15. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois pa\u00edses l\u00edderes que assinaram o Tratado s\u00e3o <\/p>","resposta":7874982,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coreia do Sul e Argentina.","id":7874978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coreia do Sul e Argentina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Canad\u00e1 e M\u00e9xico.","id":7874979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Canad\u00e1 e M\u00e9xico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"China e Fran\u00e7a.","id":7874980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">China e Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alemanha e \u00cdndia. ","id":7874981,"corpo":"<p>Alemanha e \u00cdndia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estados Unidos e Jap\u00e3o.","id":7874982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estados Unidos e Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cobrir 420 m\u00b2 de um telhado T, 7 oper\u00e1rios, que apresentam a mesma produtividade, gastam 3 horas e 30 minutos. Para cobrir outros 1680 m\u00b2 do telhado T, foram contratados outros 12 oper\u00e1rios, que tamb\u00e9m possuem a mesma produtividade individual dos oper\u00e1rios anteriores. A previs\u00e3o de tempo que esses 12 oper\u00e1rios gastariam para realizar esse trabalho \u00e9 de","provas":[{"id":66205,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-pedagogo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Pedagogo - 2016"},{"id":66204,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-analista-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Analista - \u00c1rea Geoprocessamento - 2016"},{"id":73716,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2021774,"hashId":"4e0b2c39eced172f4ec5460d3d82d233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cobrir 420 m\u00b2 de um telhado T, 7 oper\u00e1rios, que apresentam a mesma produtividade, gastam 3 horas e 30 minutos. Para cobrir outros 1680 m\u00b2 do telhado T, foram contratados outros 12 oper\u00e1rios, que tamb\u00e9m possuem a mesma produtividade individual dos oper\u00e1rios anteriores. A previs\u00e3o de tempo que esses 12 oper\u00e1rios gastariam para realizar esse trabalho \u00e9 de<\/p>","resposta":7874897,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 horas e 20 minutos. ","id":7874893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 horas e 20 minutos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 horas e 12 minutos.","id":7874894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 horas e 12 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 horas.","id":7874895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 horas e 45 minutos.","id":7874896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 horas e 10 minutos.","id":7874897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 horas e 10 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esbo\u00e7o que representa a regi\u00e3o do plano cartesiano, delimitada pelas retas de equa\u00e7\u00f5es y\u22121=0,x\u2212y+1=0 e x+y\u22124=0, \u00e9","provas":[{"id":71034,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:50:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2182888,"hashId":"5cc88fbf1c1503cc08804442513fd2a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esbo\u00e7o que representa a regi\u00e3o do plano cartesiano, delimitada pelas retas de equa\u00e7\u00f5es <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y - 1 = 0, x - y + 1 = 0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x + y - 4 = 0,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9<\/p>","resposta":8565576,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8565573,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71034\/item-questao\/8565573-20220126212212000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8565574,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71034\/item-questao\/8565574-20220126212212000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8565575,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71034\/item-questao\/8565575-20220126212212000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8565576,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71034\/item-questao\/8565576-20220126212212000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Plano Cartesiano","pai":408722,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408724,"slug":"matematica-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/2182888","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o c\u00f3digo Java abaixo.import java.util.*;public class TestMethod1{_public static void main (String args []) {___________int total = 0;___________String str = \"([(ola]))([([oi])] (eu estou))]\";___________Stack&lt;Character&gt; s = new Stack&lt;Character&gt;();___________for(int count = 0; count &lt; str.length(); count++){_____________if ( str.charAt(count) == '(' || str.charAt(count) == '[')______________s.push( str.charAt(count) );_____________else if ( str.charAt(count) == ')' )______________if ( !s.isEmpty() &amp;&amp; s.peek() == '('){____________________s.pop( );____________________total++;______________} else {____________________s.push( str.charAt(count) );______________}_____________else if ( str.charAt(count) == ']' )______________if ( !s.isEmpty() &amp;&amp; s.peek() == '['){____________________s.pop( );____________________total++;______________} else {____________________s.push( str.charAt(count) );______________}___________}___________System.out.println ( total );_}}A sa\u00edda do c\u00f3digo Java acima \u00e9","provas":[{"id":69793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-analista-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:51:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2191331,"hashId":"fb9a6a3a6f53a18495ba744a3bfdbb10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o c\u00f3digo Java abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">import java.util.*;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">public class TestMethod1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">{<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>public static void main (String args []) {<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span>int total = 0;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span>String str = \"([(ola]))([([oi])] (eu estou))]\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span>Stack&lt;Character&gt; s = new Stack&lt;Character&gt;();<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span>for(int count = 0; count &lt; str.length(); count++){<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____________<\/span>if ( str.charAt(count) == '(' || str.charAt(count) == '[')<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span>s.push( str.charAt(count) );<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____________<\/span>else if ( str.charAt(count) == ')' )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span>if ( !s.isEmpty() &amp;&amp; s.peek() == '('){<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________________<\/span>s.pop( );<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________________<\/span>total++;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span>} else {<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________________<\/span>s.push( str.charAt(count) );<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span>}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____________<\/span>else if ( str.charAt(count) == ']' )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span>if ( !s.isEmpty() &amp;&amp; s.peek() == '['){<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________________<\/span>s.pop( );<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________________<\/span>total++;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span>} else {<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________________<\/span>s.push( str.charAt(count) );<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span>}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span>}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span>System.out.println ( total );<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00edda do c\u00f3digo Java acima \u00e9<\/p>","resposta":8602117,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":8602113,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":8602114,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":8602115,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":8602116,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":8602117,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos do Java, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":69793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-analista-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:52:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2191334,"hashId":"96ed526ea74af1a3e441731682db1480","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos do Java, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8602129,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O byte \u00e9 um dos tipos primitivos.","id":8602126,"corpo":"<p>O <em>byte <\/em>\u00e9 um dos tipos primitivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tipos n\u00e3o primitivos do Java s\u00e3o tipos por refer\u00eancia. ","id":8602127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos n\u00e3o primitivos do Java s\u00e3o tipos por refer\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O short \u00e9 um dos tipos primitivos. ","id":8602128,"corpo":"<p>O <em>short <\/em>\u00e9 um dos tipos primitivos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A String \u00e9 um dos tipos primitivos.","id":8602129,"corpo":"<p>A <em>String <\/em>\u00e9 um dos tipos primitivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O int \u00e9 um dos tipos primitivos. ","id":8602130,"corpo":"<p>O <em>int <\/em>\u00e9 um dos tipos primitivos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta. I. A Despesa P\u00fablica classifica-se em dois grandes grupos: Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria e Despesa Extra-or\u00e7ament\u00e1ria. II. Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 aquela paga \u00e0 margem da lei or\u00e7ament\u00e1ria e, portanto, independente de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, pois se constitui em sa\u00eddas do passivo financeiro, compensat\u00f3rias de entradas no ativo financeiro.","provas":[{"id":26110,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pr-pr-2016-ibfc-economista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES PR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:52:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":883233,"hashId":"2b5af0789a3c763758103e5eecc48e57","enunciado":"<p>Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p>\r\nI. A Despesa P\u00fablica classifica-se em dois grandes grupos: Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria e Despesa Extra-or\u00e7ament\u00e1ria.\r\n<\/p><p>II. Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 aquela paga \u00e0 margem da lei or\u00e7ament\u00e1ria e, portanto, independente de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, pois se constitui em sa\u00eddas do passivo financeiro, compensat\u00f3rias de entradas no ativo financeiro.<\/p>","resposta":3083068,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":3083068,"corpo":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":3083069,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":3083070,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":3083071,"corpo":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348295,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405649,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405650,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quantitativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/883233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso.( ) S\u00e3o relatados casos de pr\u00e1tica docente em tr\u00eas estados brasileiros.( ) No Rio Grande do Sul, o projeto contribuiu com a diminui\u00e7\u00e3o de casos de dengue na regi\u00e3o.( ) Em S\u00e3o Paulo, ainda \u00e9 necess\u00e1rio fazer a manuten\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:58:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913037,"hashId":"b069c429da0ec5c1069cc4b74909c62e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o relatados casos de pr\u00e1tica docente em tr\u00eas estados brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Rio Grande do Sul, o projeto contribuiu com a diminui\u00e7\u00e3o de casos de dengue na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em S\u00e3o Paulo, ainda \u00e9 necess\u00e1rio fazer a manuten\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7383598,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V.","id":7383597,"corpo":"<p>V - V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - V.","id":7383598,"corpo":"<p>V - F - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F.","id":7383599,"corpo":"<p>V - V - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - V - V.","id":7383600,"corpo":"<p>F - V - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - F.","id":7383601,"corpo":"<p>V - F - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Pr\u00e1tica docente ____No munic\u00edpio de Campo Bom (RS), alunos da Escola Municipal de Ensino Fundamental Santos Dumondfazem ________ para recolher lixo e plantar mudas de \u00e1rvores nas margens do arroio. Em S\u00e3o Paulo (SP), estudantesdo col\u00e9gio Stance Dual fizeram um levantamento dos problemas do bairro, elegeram prioridades, se organizaram eenviaram uma carta________ subprefeitura respons\u00e1vel pela regi\u00e3o, solicitando a recupera\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a ContosFluminenses. Em Cacoal (RO), alunos da Escola Estadual Cora Coralina est\u00e3o envolvidos numa iniciativa queajuda a controlar a dengue no munic\u00edpio: eles distribuem sementes de crotal\u00e1ria, uma planta que atrai lib\u00e9lulas,predadores naturais das________ e do mosquito que causa a doen\u00e7a. ____Embora diferentes entre si e fortemente vinculadas ________ realidades em que est\u00e3o inseridas, as iniciativasacima descritas possuem algo em comum: foram colocadas em pr\u00e1tica por professores e extrapolaram o ambienteescolar, impactando o entorno de suas escolas. No Rio Grande do Sul, a ________ escolar diminuiu junto com aredu\u00e7\u00e3o das enchentes do arroio Peri. Em Rond\u00f4nia, o projeto Cacoal contra a dengue ganhou f\u00f4lego e escala,resultando numa parceria da escola com as secretarias municipais de Sa\u00fade e do Meio Ambiente. Em S\u00e3o Paulo,a pra\u00e7a foi reformada e, agora, o desafio \u00e9 envolver os comerciantes da regi\u00e3o da Bela Vista para fazer amanuten\u00e7\u00e3o do local. ____Esses exemplos mostram que, apesar de um cotidiano atribulado e permeado de desafios, em todas aspartes do Brasil, muitos docentes transformam problemas e desafios do dia a dia em iniciativas que mudam (paramelhor) a vida dos alunos, das escolas e, muitas vezes, da comunidade. Quais seriam, ent\u00e3o, as caracter\u00edsticasque fazem com que esses profissionais se destaquem em seu grupo? Como eles conseguem superar arealidademuitas vezes desanimadora das escolas brasileiras? O que faz com que eles se tomem professorestransformadores? ____Para Bernadete Gati, pesquisadora da Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas, s\u00e3o muitos os professores que realizama\u00e7\u00f5es transformadoras e inovadoras no Brasil e que, para isso, muitas vezes, superam as dificuldades queencontram no trabalho e, at\u00e9, as falhas de forma\u00e7\u00e3o. Segundo a pesquisadora, o diferencial desses profissionais \u00e9aliar uma insatisfa\u00e7\u00e3o com ________ realidade ao impulso de encontrar solu\u00e7\u00f5es para os problemas. Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/rev istaeducacao.com.britextos\/210\/como-prof essores-de-dif erentes-partes-do-brasil-transf ormaram-a-v ida-327552- 1.asp &gt; (adaptado) Acesso em 06 de abril de 2016. ","id":476921,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pr\u00e1tica docente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No munic\u00edpio de Campo Bom (RS), alunos da Escola Municipal de Ensino Fundamental Santos Dumond<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazem ________ para recolher lixo e plantar mudas de \u00e1rvores nas margens do arroio. Em S\u00e3o Paulo (SP), estudantes<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do col\u00e9gio Stance Dual fizeram um levantamento dos problemas do bairro, elegeram prioridades, se organizaram e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enviaram uma carta________  subprefeitura respons\u00e1vel pela regi\u00e3o, solicitando a recupera\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a Contos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fluminenses. Em Cacoal (RO), alunos da Escola Estadual Cora Coralina est\u00e3o envolvidos numa iniciativa que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ajuda a controlar a dengue no munic\u00edpio: eles distribuem sementes de crotal\u00e1ria, uma planta que atrai lib\u00e9lulas,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>predadores naturais das________ e do mosquito que causa a doen\u00e7a. <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Embora diferentes entre si e fortemente vinculadas ________ realidades em que est\u00e3o inseridas, as iniciativas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acima descritas possuem algo em comum: foram colocadas em pr\u00e1tica por professores e extrapolaram o ambiente<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escolar, impactando o entorno de suas escolas. No Rio Grande do Sul, a ________  escolar diminuiu junto com a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>redu\u00e7\u00e3o das enchentes do arroio Peri. Em Rond\u00f4nia, o projeto Cacoal contra a dengue ganhou f\u00f4lego e escala,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>resultando numa parceria da escola com as secretarias municipais de Sa\u00fade e do Meio Ambiente. Em S\u00e3o Paulo,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a pra\u00e7a foi reformada e, agora, o desafio \u00e9 envolver os comerciantes da regi\u00e3o da Bela Vista para fazer a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manuten\u00e7\u00e3o do local. <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Esses exemplos mostram que, apesar de um cotidiano atribulado e permeado de desafios, em todas as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>partes do Brasil, muitos docentes transformam problemas e desafios do dia a dia em iniciativas que mudam (para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhor) a vida dos alunos, das escolas e, muitas vezes, da comunidade. Quais seriam, ent\u00e3o, as caracter\u00edsticas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que fazem com que esses profissionais se destaquem em seu grupo? Como eles conseguem superar arealidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muitas vezes desanimadora das escolas brasileiras? O que faz com que eles se tomem professores<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transformadores? <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Para Bernadete Gati, pesquisadora da Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas, s\u00e3o muitos os professores que realizam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es transformadoras e inovadoras no Brasil e que, para isso, muitas vezes, superam as dificuldades que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encontram no trabalho e, at\u00e9, as falhas de forma\u00e7\u00e3o. Segundo a pesquisadora, o diferencial desses profissionais \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aliar uma insatisfa\u00e7\u00e3o com ________  realidade ao impulso de encontrar solu\u00e7\u00f5es para os problemas. <\/li><\/ol><p>Dispon\u00edvel em  &lt;http:\/\/rev istaeducacao.com.britextos\/210\/como-prof essores-de-dif erentes-partes-do-brasil-transf ormaram-a-v ida-327552- 1.asp &gt; (adaptado) Acesso em 06 de abril de 2016. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Agente de Epidemologia","id":4948,"slug":"agente-de-epidemologia"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para quitar uma d\u00edvida seu Pedro recebeu a seguinte proposta, 10 parcelas de R$ 250,00 ou desconto de 20% para pagar a vista sua d\u00edvida de R$ 2000,00. Se optou por pagar a vista, quanto desembolsou para quitar a d\u00edvida:","provas":[{"id":46539,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2016-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Assistente Social - 2016"},{"id":46541,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2016-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Advogado - 2016"},{"id":46542,"cargo":{"descricao":"Agente de Epidemologia","id":4948,"slug":"agente-de-epidemologia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2016-fau-unicentro-agente-de-epidemologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Agente de Epidemologia - 2016"},{"id":46546,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2016-fau-unicentro-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Agente de Sa\u00fade - 2016"},{"id":46548,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2016-fau-unicentro-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:57:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1415405,"hashId":"59bb44c64f4d15d909fec367a1f53554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para quitar uma d\u00edvida seu Pedro recebeu a seguinte proposta, 10 parcelas de R$ 250,00 ou desconto de 20% para pagar a vista sua d\u00edvida de R$ 2000,00. Se optou por pagar a vista, quanto desembolsou para quitar a d\u00edvida:<\/p>","resposta":5216564,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2200,00.","id":5216560,"corpo":"<p>R$ 2200,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2000,00.","id":5216561,"corpo":"<p>R$ 2000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1800,00.","id":5216562,"corpo":"<p>R$ 1800,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1700,00.","id":5216563,"corpo":"<p>R$ 1700,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1600,00.","id":5216564,"corpo":"<p>R$ 1600,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de tr\u00eas simples","oab":false,"nome":"Regra de tr\u00eas simples","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425347,"slug":"raciocinio-logico-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/1415405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o em SQL padr\u00e3o abaixo realiza uma consulta em um banco de dados contendo, pelo menos, uma tabela denominada agencia, que, por sua vez, possui pelo menos tr\u00eas atributos: nome_agencia, ativo e cidade_agencia, que armazenam, respectivamente, o nome da ag\u00eancia, a quantidade de ativos e a cidade onde a ag\u00eancia se localiza.select distinct T.nome_agencia from agencia as T, agencia as S where T.ativo &gt; S.ativo and S.cidade_agencia = 'Brooklyn'A descri\u00e7\u00e3o CORRETA da consulta em SQL padr\u00e3o acima \u00e9","provas":[{"id":69793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-analista-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 09:05:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2191337,"hashId":"dec7c60cb3669cd5d458a8f0a89e8c1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o em SQL padr\u00e3o abaixo realiza uma consulta em um banco de dados contendo, pelo menos, uma tabela denominada <em>agencia<\/em>, que, por sua vez, possui pelo menos tr\u00eas atributos: <em>nome_agencia<\/em>, <em>ativo <\/em>e <em>cidade_agencia<\/em>, que armazenam, respectivamente, o nome da ag\u00eancia, a quantidade de ativos e a cidade onde a ag\u00eancia se localiza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>select distinct<\/strong> T.nome_agencia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>from<\/strong> agencia <strong>as <\/strong>T, agencia <strong>as <\/strong>S <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>where <\/strong>T.ativo &gt; S.ativo <strong>and <\/strong>S.cidade_agencia = 'Brooklyn'<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o CORRETA da consulta em SQL padr\u00e3o acima \u00e9<\/p>","resposta":8602142,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias que t\u00eam ativos no Brooklyn.","id":8602141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias que t\u00eam ativos no Brooklyn.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias que t\u00eam ativos maiores do que pelo menos uma ag\u00eancia localizada no Brooklyn.","id":8602142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias que t\u00eam ativos maiores do que pelo menos uma ag\u00eancia localizada no Brooklyn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias que t\u00eam os maiores ativos.","id":8602143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias que t\u00eam os maiores ativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias localizadas no Brooklyn que t\u00eam ativos maiores do que pelo menos uma das ag\u00eancias.","id":8602144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias localizadas no Brooklyn que t\u00eam ativos maiores do que pelo menos uma das ag\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias localizadas no Brooklyn.","id":8602145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontre os nomes de todas as ag\u00eancias localizadas no Brooklyn.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto o Planejamento Estrat\u00e9gico Empresarial (PEE) quanto o planejamento estrat\u00e9gico situacional (PES) consideram a exist\u00eancia de v\u00e1rios atores no processo estrat\u00e9gico. A diferen\u00e7a no modo como o PES e o PEE consideram e analisam as intera\u00e7\u00f5es entre esses atores constitui-se num dos principais diferenciais entre essas duas metodologias. Analise as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. ( ) O m\u00e9todo PES surge como elogio ao planejamento tradicional (PT), abrangendo tanto o planejamento do desenvolvimento econ\u00f4mico e social (PDES) quanto o planejamento estrat\u00e9gico empresarial (PEE). ( ) O PEE \u00e9 um m\u00e9todo que considera as diversas percep\u00e7\u00f5es e explica\u00e7\u00f5es de todos os atores envolvidos na situa\u00e7\u00e3o. ( ) O PES estabelece que o processo de formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia deve ocorrer passo a passo, em momentos preestabelecidos. ( ) O PES \u00e9 um m\u00e9todo que percebe o mundo de forma subjetiva, voltado para o c\u00e1lculo interativo, considerando a explica\u00e7\u00e3o dos diversos atores que participam do jogo em quest\u00e3o. ( ) O PES estabelece que o processo de formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia deve ocorrer continuamente, em momentos preestabelecidos.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":53954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1629821,"hashId":"0ec78d27492d40e24cd48c5ec3f97b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o Planejamento Estrat\u00e9gico Empresarial (PEE) quanto o planejamento estrat\u00e9gico situacional (PES) consideram a exist\u00eancia de v\u00e1rios atores no processo estrat\u00e9gico. A diferen\u00e7a no modo como o PES e o PEE consideram e analisam as intera\u00e7\u00f5es entre esses atores constitui-se num dos principais diferenciais entre essas duas metodologias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00e9todo PES surge como elogio ao planejamento tradicional (PT), abrangendo tanto o planejamento do desenvolvimento econ\u00f4mico e social (PDES) quanto o planejamento estrat\u00e9gico empresarial (PEE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O PEE \u00e9 um m\u00e9todo que considera as diversas percep\u00e7\u00f5es e explica\u00e7\u00f5es de todos os atores envolvidos na situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O PES estabelece que o processo de formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia deve ocorrer passo a passo, em momentos preestabelecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O PES \u00e9 um m\u00e9todo que percebe o mundo de forma subjetiva, voltado para o c\u00e1lculo interativo, considerando a explica\u00e7\u00e3o dos diversos atores que participam do jogo em quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O PES estabelece que o processo de formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia deve ocorrer continuamente, em momentos preestabelecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6127996,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":6127993,"corpo":"<p>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":6127994,"corpo":"<p>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":6127995,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, F.","id":6127996,"corpo":"<p>F, F, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":6127997,"corpo":"<p>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento das Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das Organiza\u00e7\u00f5es","pai":403777,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426419,"slug":"administracao-publica-planejamento-das-organizacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":426419,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426424,"slug":"administracao-publica-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1629821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crmv-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras \u201cn\u00e3o\u201d, \u201ca\u201d e \u201cos\u201d, no primeiro quadrinho, classificam-se, respectivamente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia, como:","provas":[{"id":59834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crmv-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-mt-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:12:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1801197,"hashId":"facbeabd2625ea6e7224ab7f3409220b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cn\u00e3o\u201d, \u201ca\u201d e \u201cos\u201d, no primeiro quadrinho, classificam-se, respectivamente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia, como:<\/p>","resposta":6891279,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o, pronome e preposi\u00e7\u00e3o","id":6891275,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o, pronome e preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome, artigo e pronome.","id":6891276,"corpo":"<p>pronome, artigo e pronome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artigo, preposi\u00e7\u00e3o e preposi\u00e7\u00e3o.","id":6891277,"corpo":"<p>artigo, preposi\u00e7\u00e3o e preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial de nega\u00e7\u00e3o e adjuntos adnominais.","id":6891278,"corpo":"<p>adjunto adverbial de nega\u00e7\u00e3o e adjuntos adnominais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio, preposi\u00e7\u00e3o e artigo.","id":6891279,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio, preposi\u00e7\u00e3o e artigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia a tirinha abaixo.(tirasarmandinho.tumblr.com)","id":465077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 6 a 10<\/strong>, leia a tirinha abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59834\/grupo-questao\/465077-20210716124223000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59834\/grupo-questao\/465077-20210716124223000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(tirasarmandinho.tumblr.com)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras \u201cquil\u00f4metros\u201d, \u201ccorrente\u201d e \u201cquando\u201d apresentam, respectivamente, quantos fonemas?","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:12:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1783355,"hashId":"753b5b87d72db2a4719b3cd78f54ad77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As palavras \u201cquil\u00f4metros\u201d, \u201ccorrente\u201d e \u201cquando\u201d apresentam, respectivamente, quantos fonemas?<\/strong><\/p>","resposta":6809561,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez, seis, cinco.","id":6809561,"corpo":"<p>dez, seis, cinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez, sete, seis.","id":6809562,"corpo":"<p>dez, sete, seis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dez, sete, cinco.","id":6809563,"corpo":"<p>dez, sete, cinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onze, sete, seis.","id":6809564,"corpo":"<p>onze, sete, seis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"onze, oito, seis.","id":6809565,"corpo":"<p>onze, oito, seis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e classifica\u00e7\u00e3o dos fonemas","oab":false,"nome":"Conceito e classifica\u00e7\u00e3o dos fonemas","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403605,"slug":"lingua-portuguesa-conceito-e-classificacao-dos-fonemas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Assistente Social","id":18063,"slug":"agente-fiscal-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS MG","id":3899,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cress-mg-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das quest\u00f5es gramaticais presentes no trecho \u201cUma mulher est\u00e1 com c\u00e2ncer em estado avan\u00e7ado. \u00c9 certo que ela morrer\u00e1. Ela suspeita disso e tem medo. O m\u00e9dico vai visit\u00e1-la. Olhando, do fundo do seu medo, no fundo dos olhos do m\u00e9dico, ela pergunta: \u201cDoutor, ser\u00e1 que eu escapo desta?\u201d (linhas de 13 a 18), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43379,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Assistente Social","id":18063,"slug":"agente-fiscal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS MG","id":3899,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cress-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cress-mg-mg-2016-iades-agente-fiscal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"IADES - CRESS MG - Agente Fiscal - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:20:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1298933,"hashId":"3ccdc1f3be820c8ed27495fc4986af45","enunciado":"<p align=justify>A respeito das quest\u00f5es gramaticais presentes no trecho \u201cUma mulher est\u00e1 com c\u00e2ncer em estado avan\u00e7ado. \u00c9 certo que ela morrer\u00e1. Ela suspeita disso e tem medo. O m\u00e9dico vai visit\u00e1-la. Olhando, do fundo do seu medo, no fundo dos olhos do m\u00e9dico, ela pergunta: \u201cDoutor, ser\u00e1 que eu escapo desta?\u201d (linhas de 13 a 18), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4731458,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na frase \u201cDoutor, ser\u00e1 que eu escapo desta?\u201d, encontra-se uma constru\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da oralidade; e o termo contra\u00eddo \u201cdesta\u201d \u00e9 composto por de e esta.","id":4731458,"corpo":"<p align=\"justify\">Na frase \u201cDoutor, ser\u00e1 que eu escapo desta?\u201d, encontra-se uma constru\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da oralidade; e o termo contra\u00eddo \u201cdesta\u201d \u00e9 composto por <u>de<\/u> e<u> esta<\/u>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201cDoutor, ser\u00e1 que eu escapo desta?\u201d, a v\u00edrgula empregada \u00e9 facultativa, e foi usada para separar o aposto.","id":4731459,"corpo":"<p align=justify>Em \u201cDoutor, ser\u00e1 que eu escapo desta?\u201d, a v\u00edrgula empregada \u00e9 facultativa, e foi usada para separar o aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o \u201cOlhando, do fundo do seu medo, no fundo dos olhos do m\u00e9dico, ela pergunta\u201d, a linguagem empregada \u00e9 denotativa.","id":4731460,"corpo":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o \u201cOlhando, do fundo do seu medo, no fundo dos olhos do m\u00e9dico, ela pergunta\u201d, a linguagem empregada \u00e9 denotativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201cdisso\u201d \u00e9 um complemento da forma verbal \u201csuspeita\u201d e \u00e9 constitu\u00eddo pela contra\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o de e do pronome demonstrativo isso; no contexto, isso significa \u201cUma mulher est\u00e1 com c\u00e2ncer\u201d.","id":4731461,"corpo":"<p align=\"justify\">O termo \u201cdisso\u201d \u00e9 um complemento da forma verbal \u201csuspeita\u201d e \u00e9 constitu\u00eddo pela contra\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o <u>de<\/u> e do pronome demonstrativo <u>isso<\/u>; no contexto, <u>isso<\/u> significa \u201cUma mulher est\u00e1 com c\u00e2ncer\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O final do trecho apresentado poderia ser corretamente escrito da seguinte forma: a mulher pergunta ao doutor se ela conseguir\u00e1 escapar daquela situa\u00e7\u00e3o?","id":4731462,"corpo":"<p align=\"justify\">O final do trecho apresentado poderia ser corretamente escrito da seguinte forma: <b>a mulher pergunta ao doutor se ela conseguir\u00e1 escapar daquela situa\u00e7\u00e3o?<\/b><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para responder as quest\u00f5es de 7 a 11. 1 S\u00e3o duas as \u00e9ticas: a que brota da contempla\u00e7\u00e3o das estrelas perfeitas, imut\u00e1veis e mortas, a que os fil\u00f3sofos d\u00e3o o nome de \u00e9tica de princ\u00edpios; e a \u00e9tica que brota da 4 contempla\u00e7\u00e3o dos jardins imperfeitos e mut\u00e1veis, mas vivos, a que os fil\u00f3sofos d\u00e3o o nome de \u00e9tica contextual. Os jardineiros n\u00e3o olham para as estrelas. Eles nada 7 sabem a respeito das estrelas, que alguns dizem j\u00e1 ter visto por revela\u00e7\u00e3o dos deuses. Como os homens comuns n\u00e3o veem essas estrelas, eles t\u00eam de acreditar na palavra dos que 10 dizem j\u00e1 as ter visto longe, muito longe.... Os jardineiros s\u00f3 acreditam no que os seus olhos veem. Pensam a partir da experi\u00eancia: pegam a terra com as m\u00e3os e a cheiram... 13 Vou aplicar a met\u00e1fora a uma situa\u00e7\u00e3o concreta. Uma mulher est\u00e1 com c\u00e2ncer em estado avan\u00e7ado. \u00c9 certo que ela morrer\u00e1. Ela suspeita disso e tem medo. O m\u00e9dico vai 16 visit\u00e1-la. Olhando, do fundo do seu medo, no fundo dos olhos do m\u00e9dico, ela pergunta: \u201cDoutor, ser\u00e1 que eu escapo desta?\u201d. Est\u00e1 configurada uma situa\u00e7\u00e3o \u00e9tica. Que \u00e9 que o 19 m\u00e9dico vai dizer? Se o m\u00e9dico for um adepto da \u00e9tica estelar de princ\u00edpios, a resposta ser\u00e1 simples. Ele n\u00e3o ter\u00e1 de decidir 22 ou escolher. O princ\u00edpio \u00e9 claro: dizer a verdade sempre. A enferma perguntou, a resposta ter\u00e1 de ser a verdade. E ele, ent\u00e3o, responder\u00e1: \u201cN\u00e3o, a senhora n\u00e3o escapar\u00e1 desta. A 25 senhora vai morrer...\u201d. Respondeu segundo um princ\u00edpio invari\u00e1vel para todas as situa\u00e7\u00f5es. A lealdade a um princ\u00edpio o livra de um pensamento 28 perturbador: o que a verdade ir\u00e1 fazer com o corpo e a alma daquela mulher? O princ\u00edpio, sendo absoluto, n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o potencial destruidor da verdade. Mas, se for um 31 jardineiro, ele n\u00e3o se lembrar\u00e1 de nenhum princ\u00edpio. Ele s\u00f3 pensar\u00e1 nos olhos suplicantes daquela mulher. Pensar\u00e1 que a sua palavra ter\u00e1 de produzir a bondade. E ele se perguntar\u00e1: 34 \u201cQue palavra eu posso dizer que, n\u00e3o sendo um engano (como \u2018A senhora breve estar\u00e1 curada...\u2019), cuidar\u00e1 da mulher como se a palavra fosse um colo que acolhe uma crian\u00e7a?\u201d E ele dir\u00e1: 37 \u201cVoc\u00ea me faz essa pergunta porque voc\u00ea est\u00e1 com medo de morrer. Tamb\u00e9m tenho medo de morrer...\u201d. A\u00ed, ent\u00e3o, os dois conversar\u00e3o longamente \u2014 como se estivessem de m\u00e3os 40 dadas... \u2014 acerca da morte que os dois haver\u00e3o de enfrentar. Como sugeriu o ap\u00f3stolo Paulo, a verdade est\u00e1 subordinada \u00e0 bondade. Duas \u00e9ticas. A \u00fanica pergunta a se fazer \u00e9: \u201cQual 43 delas est\u00e1 mais a servi\u00e7o do amor?\u201d. ALVES, Rubem. Folha de S. Paulo, 4 de mar\u00e7o de 2008, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":407798,"enunciado":"<p align=justify><b>Texto 2 para responder \r\nas quest\u00f5es de 7 a \r\n11. <\/b><div><br><\/div><div>1  \r\n          S\u00e3o \r\nduas as \u00e9ticas: a que brota da \r\ncontempla\u00e7\u00e3o das <\/div><div>  \r\n    estrelas perfeitas, \r\nimut\u00e1veis e mortas, a que os fil\u00f3sofos \r\nd\u00e3o \r\n<\/div><div>      o nome de \r\n\u00e9tica de princ\u00edpios; e a \u00e9tica \r\nque brota da <\/div><div>4  \r\n  contempla\u00e7\u00e3o dos jardins \r\nimperfeitos e mut\u00e1veis, mas vivos, \r\n<\/div><div>      a que \r\nos fil\u00f3sofos d\u00e3o o nome de \u00e9tica \r\ncontextual. <\/div><div>    \r\n          Os \r\njardineiros n\u00e3o olham para as estrelas. \r\nEles nada <\/div><div>7    \r\nsabem a respeito das estrelas, \r\nque alguns dizem j\u00e1 ter visto <\/div>\r\n<div>      por \r\nrevela\u00e7\u00e3o dos deuses. Como os homens \r\ncomuns n\u00e3o <\/div><div>    \r\n  veem essas estrelas, eles t\u00eam \r\nde acreditar na palavra dos que \r\n<\/div><div>10  dizem \r\nj\u00e1 as ter visto longe, muito longe.... Os \r\njardineiros s\u00f3 <\/div><div>  \r\n    acreditam no que os seus \r\nolhos veem. Pensam a partir da \r\n<\/div><div>      \r\nexperi\u00eancia: pegam a terra com as m\u00e3os e a \r\ncheiram... <\/div><div>13    \r\n      Vou aplicar a \r\nmet\u00e1fora a uma situa\u00e7\u00e3o \r\nconcreta. Uma <\/div><div>  \r\n    mulher est\u00e1 com c\u00e2ncer em \r\nestado avan\u00e7ado. \u00c9 certo que ela \r\n<\/div><div>      morrer\u00e1. \r\nEla suspeita disso e tem medo. O m\u00e9dico \r\nvai <\/div><div>16  visit\u00e1-la. \r\nOlhando, do fundo do seu \r\nmedo, no fundo dos <\/div><div>  \r\n    olhos do m\u00e9dico, ela \r\npergunta: \u201cDoutor, ser\u00e1 que eu \r\nescapo \r\n<\/div><div>      desta?\u201d. \r\nEst\u00e1 configurada uma situa\u00e7\u00e3o \r\n\u00e9tica. Que \u00e9 que o <\/div>\r\n<div>19  m\u00e9dico vai dizer? \r\n<\/div><div>        \r\n       Se o m\u00e9dico for \r\num adepto da \u00e9tica estelar \r\nde <\/div><div>      \r\nprinc\u00edpios, a resposta ser\u00e1 simples. \r\nEle n\u00e3o ter\u00e1 de decidir <\/div>\r\n<div>22  ou escolher. O \r\nprinc\u00edpio \u00e9 claro: dizer a verdade sempre. \r\nA <\/div><div>      \r\nenferma perguntou, a resposta ter\u00e1 de \r\nser a verdade. E ele, <\/div>\r\n<div>      ent\u00e3o, \r\nresponder\u00e1: \r\n\u201cN\u00e3o, a senhora n\u00e3o escapar\u00e1 desta. \r\nA <\/div><div>25  senhora vai \r\nmorrer...\u201d. Respondeu segundo \r\num princ\u00edpio <\/div><div>    \r\n  invari\u00e1vel para todas as \r\nsitua\u00e7\u00f5es. <\/div><div>    \r\n           A \r\nlealdade a um princ\u00edpio o livra de um \r\npensamento <\/div><div>28  \r\nperturbador: o que a verdade \r\nir\u00e1 fazer com o corpo e a alma <\/div>\r\n<div>      daquela \r\nmulher? O princ\u00edpio, sendo absoluto, n\u00e3o \r\nleva em <\/div><div>    \r\n  considera\u00e7\u00e3o o potencial \r\ndestruidor da verdade. Mas, se for \r\num <\/div><div>31  jardineiro, \r\nele n\u00e3o se lembrar\u00e1 de nenhum \r\nprinc\u00edpio. Ele s\u00f3 <\/div><div>  \r\n    pensar\u00e1 nos olhos \r\nsuplicantes daquela mulher. Pensar\u00e1 que \r\na \r\n<\/div><div>      sua \r\npalavra ter\u00e1 de produzir a bondade. E \r\nele se perguntar\u00e1: <\/div>\r\n<div>34  \u201cQue palavra eu \r\nposso dizer que, n\u00e3o sendo um engano (como \r\n <\/div><div>     \u2018A \r\nsenhora breve estar\u00e1 curada...\u2019), \r\ncuidar\u00e1 da mulher como se <\/div>\r\n<div>      a palavra fosse \r\num colo que acolhe uma crian\u00e7a?\u201d E ele \r\ndir\u00e1: <\/div><div>37  \u201cVoc\u00ea me \r\nfaz essa pergunta porque \r\nvoc\u00ea est\u00e1 com medo de <\/div>\r\n<div>      morrer. Tamb\u00e9m \r\ntenho \r\nmedo de morrer...\u201d. A\u00ed, ent\u00e3o, os \r\ndois \r\n<\/div><div>      \r\nconversar\u00e3o longamente \u2014 como se \r\nestivessem de m\u00e3os <\/div>\r\n<div>40  dadas... \u2014 acerca da \r\nmorte que os dois haver\u00e3o de \r\nenfrentar. \r\n<\/div><div>      Como \r\nsugeriu o ap\u00f3stolo Paulo, a verdade \r\nest\u00e1 subordinada \u00e0 <\/div><div>  \r\n    bondade. Duas \u00e9ticas. A \r\n\u00fanica pergunta a se fazer \u00e9: \u201cQual \r\n<\/div><div>43  delas est\u00e1 mais a \r\nservi\u00e7o do amor?\u201d.<\/div><div><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: right;\">ALVES, \r\nRubem. <i>Folha de S. Paulo<\/i>, 4 de \r\nmar\u00e7o de 2008, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem oral e linguagem escrita","oab":false,"nome":"Linguagem oral e linguagem escrita","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408995,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-oral-e-linguagem-escrita"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1298933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365,"slug":"tecnico-area-patologia-clinica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade - Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":19067,"slug":"auxiliar-em-saude-auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) pressup\u00f5e v\u00e1rios eixos de a\u00e7\u00e3o que objetivam a institucionaliza\u00e7\u00e3o, a difus\u00e3o dessa estrat\u00e9gia e, principalmente, a apropria\u00e7\u00e3o de seus resultados pela sociedade.Com rela\u00e7\u00e3o aos eixos, correlacione a segunda coluna com a primeira:1\u00aa coluna2\u00aa coluna1 - Institui\u00e7\u00f5es do SUS( )prop\u00f5e-se uma pol\u00edtica incentivadora de a\u00e7\u00f5es integrais, promocionais e intersetoriais de sa\u00fade, inovando nos processos de trabalho que busquem o compartilhamento dos cuidados, resultando em aumento da autonomia e protagonismo dos sujeitos envolvidos2 \u2013 Gest\u00e3o do trabalho( ) prop\u00f5e-se a integra\u00e7\u00e3o de recursos vinculados a programas espec\u00edficos de humaniza\u00e7\u00e3o e outros recursos de subs\u00eddio \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, unificando-os e repassando-os, fundo a fundo, mediante o compromisso dos gestores com a PNH3- Financiamento( ) prop\u00f5e-se a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que assegurem a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos processos de discuss\u00e3o e decis\u00e3o, fortalecendo e valorizando os trabalhadores, sua motiva\u00e7\u00e3o, seu desenvolvimento e seu crescimento profissional4 \u2013 Aten\u00e7\u00e3o( ) prop\u00f5e-se que a PNH fa\u00e7a parte dos planos estaduais e municipais dos governos, como j\u00e1 faz do Plano Nacional de Sa\u00fade e dos Termos de Compromisso do Pacto Pela Sa\u00fadeAssinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365,"slug":"tecnico-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2016"},{"id":49606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":49609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade - Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":19067,"slug":"auxiliar-em-saude-auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:20:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1498559,"hashId":"be7a81e90c8d3a4d7160386a23e3cf57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) pressup\u00f5e v\u00e1rios eixos de a\u00e7\u00e3o que objetivam a institucionaliza\u00e7\u00e3o, a difus\u00e3o dessa estrat\u00e9gia e, principalmente, a apropria\u00e7\u00e3o de seus resultados pela sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos eixos, correlacione a segunda coluna com a primeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 599px;\"><colgroup><col width=\"148.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"451.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-no49\"><td data-row=\"row-no49\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-no49\" data-cell=\"cell-aey8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>1\u00aa coluna<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-no49\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-no49\" data-cell=\"cell-wfv8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2\u00aa coluna<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q3vk\"><td data-row=\"row-q3vk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q3vk\" data-cell=\"cell-rxar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1 - Institui\u00e7\u00f5es do SUS<\/p><\/td><td data-row=\"row-q3vk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q3vk\" data-cell=\"cell-1gb6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )prop\u00f5e-se uma pol\u00edtica incentivadora de a\u00e7\u00f5es integrais, promocionais e intersetoriais de sa\u00fade, inovando nos processos de trabalho que busquem o compartilhamento dos cuidados, resultando em aumento da autonomia e protagonismo dos sujeitos envolvidos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jm2v\"><td data-row=\"row-jm2v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jm2v\" data-cell=\"cell-mvmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Gest\u00e3o do trabalho<\/p><\/td><td data-row=\"row-jm2v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jm2v\" data-cell=\"cell-8ol0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) prop\u00f5e-se a integra\u00e7\u00e3o de recursos vinculados a programas espec\u00edficos de humaniza\u00e7\u00e3o e outros recursos de subs\u00eddio \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, unificando-os e repassando-os, fundo a fundo, mediante o compromisso dos gestores com a PNH<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z8ct\"><td data-row=\"row-z8ct\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8ct\" data-cell=\"cell-x81q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3- Financiamento<\/p><\/td><td data-row=\"row-z8ct\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8ct\" data-cell=\"cell-sddr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) prop\u00f5e-se a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que assegurem a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos processos de discuss\u00e3o e decis\u00e3o, fortalecendo e valorizando os trabalhadores, sua motiva\u00e7\u00e3o, seu desenvolvimento e seu crescimento profissional<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v5bj\"><td data-row=\"row-v5bj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v5bj\" data-cell=\"cell-cst6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Aten\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-v5bj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v5bj\" data-cell=\"cell-9w36\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) prop\u00f5e-se que a PNH fa\u00e7a parte dos planos estaduais e municipais dos governos, como j\u00e1 faz do Plano Nacional de Sa\u00fade e dos Termos de Compromisso do Pacto Pela Sa\u00fade<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5587082,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 2, 1, 3.","id":5587079,"corpo":"<p>4, 2, 1, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":5587080,"corpo":"<p>1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":5587081,"corpo":"<p>4, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1.","id":5587082,"corpo":"<p>4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1498559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a seguinte rede de computadores: Endere\u00e7o IP: 123.1.1.15 Por\u00e7\u00e3o de rede: 123 Por\u00e7\u00e3o de host: 1.1.15 Endere\u00e7amento de Broadcast: 123.255.255.255 Qual a classe da rede acima apresentada?","provas":[{"id":66865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2016-fauel-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:02:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2185613,"hashId":"bfbd5a0bf53cbea453a10c3a1b59f6c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a seguinte rede de computadores: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Endere\u00e7o IP: 123.1.1.15 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e7\u00e3o de rede: 123 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e7\u00e3o de host: 1.1.15 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Endere\u00e7amento de Broadcast: 123.255.255.255 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a classe da rede acima apresentada?<\/p>","resposta":8577711,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe A","id":8577711,"corpo":"<p>Classe A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe B","id":8577712,"corpo":"<p>Classe B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe C","id":8577713,"corpo":"<p>Classe C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe D","id":8577714,"corpo":"<p>Classe D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente sabe-se que existem diversas bases num\u00e9ricas, bin\u00e1rio, octal, decimal, hexadecimal. Sabendo disso, complete a lacuna com a correta representa\u00e7\u00e3o.O n\u00famero 00011011 em bin\u00e1rio refere-se ao n\u00famero ______ em decimal:","provas":[{"id":66865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2016-fauel-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:02:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2185614,"hashId":"0db2e368ffc67a5147a5d6e997cd9a7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente sabe-se que existem diversas bases num\u00e9ricas, bin\u00e1rio, octal, decimal, hexadecimal. Sabendo disso, complete a lacuna com a correta representa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 00011011 em bin\u00e1rio refere-se ao n\u00famero ______ em decimal:<\/p>","resposta":8577716,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":8577715,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27","id":8577716,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11","id":8577717,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23","id":8577718,"corpo":"<p>23<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico decimal","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico decimal","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429597,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-decimal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico bin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico bin\u00e1rio","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429600,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-binario"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2185614","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: I - O hub \u00e9 um dispositivo utilizado para interligar os computadores de uma rede local de computadores. Este equipamento recebe dados vindos de um computador e os transmite a outras m\u00e1quinas da rede. II - O switch \u00e9 utilizado para que os computadores se comuniquem e possam transmitir informa\u00e7\u00f5es entre duas redes diferentes, ou seja, possui o recurso para direcionar o tr\u00e1fego da rede entre redes diferentes. III - O access point fornece acesso sem fio a uma rede com fio. Um ponto de acesso se conecta a um hub, computador ou roteador com fio e envia sinais sem fio. Isso permite que os computadores e dispositivos se conectem a uma rede com fio sem usar fio. IV - O roteador \u00e9 um aparelho muito semelhante ao hub, mas tem uma grande diferen\u00e7a: os dados vindos do computador de origem somente s\u00e3o repassados ao computador de destino.","provas":[{"id":66862,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2016-fauel-analista-de-sistema-junior","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Analista de Sistema J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:46:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2143342,"hashId":"e9d7413f9c820bd6baf2aa257a9fa3d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O hub \u00e9 um dispositivo utilizado para interligar os computadores de uma rede local de computadores. Este equipamento recebe dados vindos de um computador e os transmite a outras m\u00e1quinas da rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O switch \u00e9 utilizado para que os computadores se comuniquem e possam transmitir informa\u00e7\u00f5es entre duas redes diferentes, ou seja, possui o recurso para direcionar o tr\u00e1fego da rede entre redes diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O access point fornece acesso sem fio a uma rede com fio. Um ponto de acesso se conecta a um hub, computador ou roteador com fio e envia sinais sem fio. Isso permite que os computadores e dispositivos se conectem a uma rede com fio sem usar fio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O roteador \u00e9 um aparelho muito semelhante ao hub, mas tem uma grande diferen\u00e7a: os dados vindos do computador de origem somente s\u00e3o repassados ao computador de destino.<\/p>","resposta":8392516,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II s\u00e3o verdadeiras","id":8392515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I e II s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e III s\u00e3o verdadeiras","id":8392516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I e III s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e IV s\u00e3o verdadeiras","id":8392517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II e IV s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III s\u00e3o verdadeiras","id":8392518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II e III s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397515,"slug":"tecnologia-da-informacao-switch-comutador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Router (Roteador)","oab":false,"nome":"Router (Roteador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397516,"slug":"tecnologia-da-informacao-router-roteador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405158,"slug":"informatica-switch-comutador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Access Point (Ponto de Acesso)","oab":false,"nome":"Access Point (Ponto de Acesso)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405159,"slug":"informatica-access-point-ponto-de-acesso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hub (Concentrador)","oab":false,"nome":"Hub (Concentrador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405160,"slug":"informatica-hub-concentrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Router (Roteador)","oab":false,"nome":"Router (Roteador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419897,"slug":"informatica-router-roteador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hub (Concentrador)","oab":false,"nome":"Hub (Concentrador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429310,"slug":"tecnologia-da-informacao-hub-concentrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Access Point (Ponto de Acesso)","oab":false,"nome":"Access Point (Ponto de Acesso)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429312,"slug":"tecnologia-da-informacao-access-point-ponto-de-acesso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao esgotamento sanit\u00e1rio e energia el\u00e9trica, a infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos de solo situados nas Zonas Habitacionais de Interesse Social \u2212 ZHIS, declaradas por lei, de que trata a Lei no 6.766\/1979, sobre o parcelamento do solo urbano, \u00e9 exigido que","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 10:51:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871829,"hashId":"636e507dee6335f43ed7793778675517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao esgotamento sanit\u00e1rio e energia el\u00e9trica, a infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos de solo situados nas Zonas Habitacionais de Interesse Social \u2212 ZHIS, declaradas por lei, de que trata a Lei n<sup>o<\/sup> 6.766\/1979, sobre o parcelamento do solo urbano, \u00e9 exigido que<\/p>","resposta":3033788,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rede de coleta de esgoto e a de energia el\u00e9trica j\u00e1 estejam implantadas e com instala\u00e7\u00e3o domiciliar.","id":3033787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rede de coleta de esgoto e a de energia el\u00e9trica j\u00e1 estejam implantadas e com instala\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o esgotamento sanit\u00e1rio, assim como a energia el\u00e9trica domiciliar, j\u00e1 possuam solu\u00e7\u00f5es.","id":3033788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esgotamento sanit\u00e1rio, assim como a energia el\u00e9trica domiciliar, j\u00e1 possuam solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rede de energia el\u00e9trica esteja implantada e instalada e se tenham solu\u00e7\u00f5es para o esgotamento sanit\u00e1rio.","id":3033789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rede de energia el\u00e9trica esteja implantada e instalada e se tenham solu\u00e7\u00f5es para o esgotamento sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o esgotamento sanit\u00e1rio esteja implantado e instalado e se tenham solu\u00e7\u00f5es para a energia el\u00e9trica domiciliar.","id":3033790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esgotamento sanit\u00e1rio esteja implantado e instalado e se tenham solu\u00e7\u00f5es para a energia el\u00e9trica domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o esgotamento sanit\u00e1rio e a energia el\u00e9trica domiciliar estejam implantados, mesmo sem estarem instalados.","id":3033791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esgotamento sanit\u00e1rio e a energia el\u00e9trica domiciliar estejam implantados, mesmo sem estarem instalados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/871829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no Estado do Maranh\u00e3o, a Lei no 9.279\/2010 estabelece as seguintes compet\u00eancias:","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:51:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871845,"hashId":"4cb5b492c5533f79eb21da7a687b5dc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no Estado do Maranh\u00e3o, a Lei n<sup>o<\/sup> 9.279\/2010 estabelece as seguintes compet\u00eancias:<\/p>","resposta":3033871,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais \u2212 SEMA elaborar, reproduzir e distribuir materiais educacionais regionais e contextualizados ao meio ambiente e culturas locais e revisar os materiais did\u00e1ticos, para que sirvam de refer\u00eancia para a educa\u00e7\u00e3o ambiental nas diversas etapas e modalidades de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":3033867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais \u2212 SEMA elaborar, reproduzir e distribuir materiais educacionais regionais e contextualizados ao meio ambiente e culturas locais e revisar os materiais did\u00e1ticos, para que sirvam de refer\u00eancia para a educa\u00e7\u00e3o ambiental nas diversas etapas e modalidades de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o realizar a educa\u00e7\u00e3o ambiental no processo de licenciamento, assim como no planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras, nas atividades, nos processos produtivos e outras atividades de gest\u00e3o ambiental.","id":3033868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o realizar a educa\u00e7\u00e3o ambiental no processo de licenciamento, assim como no planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras, nas atividades, nos processos produtivos e outras atividades de gest\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o e ao Conselho Estadual de Meio Ambiente desenvolver pesquisas e extens\u00f5es sobre metodologias voltadas ao aprimoramento da abordagem da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, bem como sobre pr\u00e1ticas e tecnologias sustent\u00e1veis.","id":3033869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o e ao Conselho Estadual de Meio Ambiente desenvolver pesquisas e extens\u00f5es sobre metodologias voltadas ao aprimoramento da abordagem da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, bem como sobre pr\u00e1ticas e tecnologias sustent\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es educativas da rede p\u00fablica e privada financiar e participar da negocia\u00e7\u00e3o do financiamento de programas, planos e projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":3033870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es educativas da rede p\u00fablica e privada financiar e participar da negocia\u00e7\u00e3o do financiamento de programas, planos e projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete aos indiv\u00edduos, movimentos sociais, associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, organiza\u00e7\u00f5es, grupos, coletivos e redes participarem do desenvolvimento ou do acompanhamento de programas, planos e projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, em conson\u00e2ncia com esta Pol\u00edtica e participarem dos processos decis\u00f3rios ambientais, exercendo o controle social sobre as a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o p\u00fablica e na prote\u00e7\u00e3o da sadia qualidade de vida ambiental para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.","id":3033871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos indiv\u00edduos, movimentos sociais, associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, organiza\u00e7\u00f5es, grupos, coletivos e redes participarem do desenvolvimento ou do acompanhamento de programas, planos e projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, em conson\u00e2ncia com esta Pol\u00edtica e participarem dos processos decis\u00f3rios ambientais, exercendo o controle social sobre as a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o p\u00fablica e na prote\u00e7\u00e3o da sadia qualidade de vida ambiental para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/871845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas dos processos de produ\u00e7\u00e3o, determinantes nas normas para o licenciamento para implanta\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de estabelecimentos industriais, conforme a Lei no 6.803\/1980 \u2212 Zoneamento industrial em \u00e1reas cr\u00edticas de polui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 10:51:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871827,"hashId":"9acb6b2373f7b217f51745b880aa18cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas dos processos de produ\u00e7\u00e3o, determinantes nas normas para o licenciamento para implanta\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de estabelecimentos industriais, conforme a Lei n<sup>o<\/sup> 6.803\/1980 \u2212 Zoneamento industrial em \u00e1reas cr\u00edticas de polui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3033778,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zonas saturadas; dispor de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental para minimizar os efeitos de polui\u00e7\u00e3o; risco de explos\u00e3o e inc\u00eandios.","id":3033777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zonas saturadas; dispor de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental para minimizar os efeitos de polui\u00e7\u00e3o; risco de explos\u00e3o e inc\u00eandios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de gases, vapores, ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es e radia\u00e7\u00f5es; riscos de explos\u00e3o, inc\u00eandios e vazamentos; hor\u00e1rios de atividade.","id":3033778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emiss\u00e3o de gases, vapores, ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es e radia\u00e7\u00f5es; riscos de explos\u00e3o, inc\u00eandios e vazamentos; hor\u00e1rios de atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zonas n\u00e3o saturadas; emiss\u00e3o de gases, vapores, ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es e radia\u00e7\u00f5es; possuir an\u00e9is verdes no entorno.","id":3033779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zonas n\u00e3o saturadas; emiss\u00e3o de gases, vapores, ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es e radia\u00e7\u00f5es; possuir an\u00e9is verdes no entorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1reas com alta capacidade de assimila\u00e7\u00e3o de efluentes; disponibilidade de redes de energia el\u00e9trica; \u00e1reas verdes.","id":3033780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1reas com alta capacidade de assimila\u00e7\u00e3o de efluentes; disponibilidade de redes de energia el\u00e9trica; \u00e1reas verdes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de zonas de servi\u00e7os permanentes de seguran\u00e7a ao meio ambiente; riscos de explos\u00e3o; vazamento de efluentes.","id":3033781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o de zonas de servi\u00e7os permanentes de seguran\u00e7a ao meio ambiente; riscos de explos\u00e3o; vazamento de efluentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoneamento Industrial - Lei n\u00ba 6.803 de 1980","oab":true,"nome":"Zoneamento Industrial - Lei n\u00ba 6.803 de 1980","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403128,"slug":"direito-ambiental-zoneamento-industrial-lei-no-6-803-de-1980"}],"slug":"direito-ambiental\/871827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um diagn\u00f3stico ambiental realizado em tr\u00eas fragmentos florestais (A, B e C) resultou nas informa\u00e7\u00f5es constantes abaixo.ABC\u00c1rea (hectares)520512100Riqueza de esp\u00e9cie arb\u00f3reas187181163Presen\u00e7a de ex\u00f3ticas arb\u00f3reassimn\u00e3osimGrau de isolamentom\u00e9diobaixoaltoFormaO fragmento mais adequado para o estabelecimento de uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 o","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:51:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871810,"hashId":"d5c40c63554984de4ce6cb9be18b5e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um diagn\u00f3stico ambiental realizado em tr\u00eas fragmentos florestais (A, B e C) resultou nas informa\u00e7\u00f5es constantes abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 628px;\"><colgroup><col width=\"268.9971466064453\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"123.98863220214844\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"130\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"107\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-v4gd\"><td data-row=\"row-v4gd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4gd\" data-cell=\"cell-0e58\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-v4gd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4gd\" data-cell=\"cell-khny\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-v4gd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4gd\" data-cell=\"cell-pmdh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-v4gd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4gd\" data-cell=\"cell-4i4a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>C<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l8ve\"><td data-row=\"row-l8ve\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8ve\" data-cell=\"cell-z52y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00c1rea (hectares)<\/p><\/td><td data-row=\"row-l8ve\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8ve\" data-cell=\"cell-g86l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">520<\/p><\/td><td data-row=\"row-l8ve\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8ve\" data-cell=\"cell-06m3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">512<\/p><\/td><td data-row=\"row-l8ve\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8ve\" data-cell=\"cell-qe8t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n21y\"><td data-row=\"row-n21y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n21y\" data-cell=\"cell-zm5w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Riqueza de esp\u00e9cie arb\u00f3reas<\/p><\/td><td data-row=\"row-n21y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n21y\" data-cell=\"cell-5imy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">187<\/p><\/td><td data-row=\"row-n21y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n21y\" data-cell=\"cell-9msr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">181<\/p><\/td><td data-row=\"row-n21y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n21y\" data-cell=\"cell-izw4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">163<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3tw6\"><td data-row=\"row-3tw6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tw6\" data-cell=\"cell-ft7e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Presen\u00e7a de ex\u00f3ticas arb\u00f3reas<\/p><\/td><td data-row=\"row-3tw6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tw6\" data-cell=\"cell-kc1s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sim<\/p><\/td><td data-row=\"row-3tw6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tw6\" data-cell=\"cell-05mq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-3tw6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tw6\" data-cell=\"cell-mkag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sim<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m25k\"><td data-row=\"row-m25k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m25k\" data-cell=\"cell-3ico\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Grau de isolamento<\/p><\/td><td data-row=\"row-m25k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m25k\" data-cell=\"cell-pub4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m\u00e9dio<\/p><\/td><td data-row=\"row-m25k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m25k\" data-cell=\"cell-o3ys\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">baixo<\/p><\/td><td data-row=\"row-m25k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m25k\" data-cell=\"cell-ucdo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">alto<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9qjr\"><\/tr><tr data-row=\"row-lk6w\"><td data-row=\"row-lk6w\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9qjr\" data-cell=\"cell-09k4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Forma<\/p><\/td><td data-row=\"row-lk6w\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lk6w\" data-cell=\"cell-7b6d\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/25650\/questao\/871810-20220916111401000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-lk6w\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lk6w\" data-cell=\"cell-7b6d\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lk6w\" data-cell=\"cell-oy23\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/25650\/questao\/871810-20220916111401000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"86\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-lk6w\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lk6w\" data-cell=\"cell-ilvu\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/25650\/questao\/871810-20220916111401000000-2.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lk6w\" data-cell=\"cell-ilvu\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nxev\"><\/tr><tr data-row=\"row-6y03\"><\/tr><tr data-row=\"row-unlw\"><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento mais adequado para o estabelecimento de uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 o<\/p>","resposta":3033694,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B devido, preponderantemente, ao fato de n\u00e3o contar com a presen\u00e7a de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas.","id":3033692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>B <\/strong>devido, preponderantemente, ao fato de n\u00e3o contar com a presen\u00e7a de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A devido \u00e0 maior \u00e1rea e n\u00famero de esp\u00e9cies em compara\u00e7\u00e3o aos outros dois fragmentos florestais.","id":3033693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A <\/strong>devido \u00e0 maior \u00e1rea e n\u00famero de esp\u00e9cies em compara\u00e7\u00e3o aos outros dois fragmentos florestais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B devido ao baixo grau de isolamento e menor efeito de borda, apesar da menor \u00e1rea e riqueza que o A.","id":3033694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>B <\/strong>devido ao baixo grau de isolamento e menor efeito de borda, apesar da menor \u00e1rea e riqueza que o <strong>A<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A devido \u00e0 maior \u00e1rea que compensa o fato de ocorrerem esp\u00e9cies ex\u00f3ticas e o grau m\u00e9dio de isolamento.","id":3033695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A <\/strong>devido \u00e0 maior \u00e1rea que compensa o fato de ocorrerem esp\u00e9cies ex\u00f3ticas e o grau m\u00e9dio de isolamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C devido \u00e0 riqueza relativamente alta e ao efeito de borda mais baixo em fun\u00e7\u00e3o de sua forma quase circular.","id":3033696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>C <\/strong>devido \u00e0 riqueza relativamente alta e ao efeito de borda mais baixo em fun\u00e7\u00e3o de sua forma quase circular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/871810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 12.187\/2009, que trata da Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima \u2212 PNMC, prop\u00f5e que o Brasil adotar\u00e1, como compromisso nacional volunt\u00e1rio, a redu\u00e7\u00e3o, at\u00e9 2020, de suas emiss\u00f5es projetadas de gases de efeito estufa, em porcentagem, entre","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 10:51:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871841,"hashId":"c349f3056a0633a1392ddcdf01d152ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup>o<\/sup> 12.187\/2009, que trata da Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima \u2212 PNMC, prop\u00f5e que o Brasil adotar\u00e1, como compromisso nacional volunt\u00e1rio, a redu\u00e7\u00e3o, at\u00e9 2020, de suas emiss\u00f5es projetadas de gases de efeito estufa, em porcentagem, entre<\/p>","resposta":3033848,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25,5 e 30,3.","id":3033847,"corpo":"<p>25,5 e 30,3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36,1 e 38,9.","id":3033848,"corpo":"<p>36,1 e 38,9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15,9 e 25,0.","id":3033849,"corpo":"<p>15,9 e 25,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42,3 e 52,0.","id":3033850,"corpo":"<p>42,3 e 52,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32,6 e 39,1.","id":3033851,"corpo":"<p>32,6 e 39,1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7a do Clima - Lei n\u00ba 12.187 de 2009","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7a do Clima - Lei n\u00ba 12.187 de 2009","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403126,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-mudanca-do-clima-lei-no-12-187-de-2009"}],"slug":"direito-ambiental\/871841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema operacional Windows em suas vers\u00f5es mais recentes (a partir do Windows Vista e Windows Server 2008) possui suporte nativo a 3 sistemas de resolu\u00e7\u00e3o de nomes em redes, sendo eles:","provas":[{"id":66862,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2016-fauel-analista-de-sistema-junior","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Analista de Sistema J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 11:41:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2143344,"hashId":"590dcdb42e4c9761fe354f069cd14c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema operacional Windows em suas vers\u00f5es mais recentes (a partir do Windows Vista e Windows Server 2008) possui suporte nativo a 3 sistemas de resolu\u00e7\u00e3o de nomes em redes, sendo eles:<\/p>","resposta":8392525,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DNS, FTP, HTTP","id":8392523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DNS, FTP, HTTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FTP, LLMNR, WINS","id":8392524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FTP, LLMNR, WINS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DNS, WINS, LLMNR ","id":8392525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DNS, WINS, LLMNR <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LLMR, RNN, WINS","id":8392526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LLMR, RNN, WINS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe no trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo que a forma verbal em destaque foi empregada no futuro do subjuntivo. No pr\u00f3ximo jantar, se estiver do lado de uma gr\u00e1vida, jogarei um talher no ch\u00e3o e, ao abaixar para peg\u00e1-lo... As duas frases que apresentam as formas verbais em destaque tamb\u00e9m empregadas, corretamente, no futuro do subjuntivo est\u00e3o na alternativa:","provas":[{"id":66206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":66205,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-pedagogo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Pedagogo - 2016"},{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"},{"id":66204,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-analista-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Analista - \u00c1rea Geoprocessamento - 2016"},{"id":73716,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":73609,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:09:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2020999,"hashId":"bbe1946b1eb99026b8a54c2223c46fae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe no trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo que a forma verbal em destaque foi empregada no futuro do subjuntivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No pr\u00f3ximo jantar, se <strong>estiver <\/strong>do lado de uma gr\u00e1vida, jogarei um talher no ch\u00e3o e, ao abaixar para peg\u00e1-lo... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As duas frases que apresentam as formas verbais em destaque tamb\u00e9m empregadas, corretamente, no futuro do subjuntivo est\u00e3o na alternativa:<\/p>","resposta":7871231,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o documento caber neste envelope, envie-o hoje mesmo. Se este vestido lhe convier, a loja far\u00e1 um desconto.","id":7871229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o documento <strong>caber <\/strong>neste envelope, envie-o hoje mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se este vestido lhe <strong>convier<\/strong>, a loja far\u00e1 um desconto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o convidado fizer um discurso breve, a cerim\u00f4nia ser\u00e1 menos cansativa. Se ele n\u00e3o p\u00f4r mais combust\u00edvel no ve\u00edculo, n\u00e3o chegar\u00e1 ao destino pretendido.","id":7871230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o convidado <strong>fizer <\/strong>um discurso breve, a cerim\u00f4nia ser\u00e1 menos cansativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se ele n\u00e3o <strong>p\u00f4r<\/strong> mais combust\u00edvel no ve\u00edculo, n\u00e3o chegar\u00e1 ao destino pretendido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o piloto mantiver a calma, terminar\u00e1 a prova em primeiro lugar. Se ela reouver o passaporte extraviado, ter\u00e1 menos transtornos para deixar o pa\u00eds.","id":7871231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o piloto <strong>mantiver <\/strong>a calma, terminar\u00e1 a prova em primeiro lugar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se ela <strong>reouver <\/strong>o passaporte extraviado, ter\u00e1 menos transtornos para deixar o pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o delegado supor que o rapaz mente, dar\u00e1 in\u00edcio a novas investiga\u00e7\u00f5es. Se o dique contiver o avan\u00e7o das \u00e1guas do mar, a cidade estar\u00e1 protegida.","id":7871232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o delegado <strong>supor <\/strong>que o rapaz mente, dar\u00e1 in\u00edcio a novas investiga\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o dique <strong>contiver <\/strong>o avan\u00e7o das \u00e1guas do mar, a cidade estar\u00e1 protegida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o jornalista se ater apenas a boatos, n\u00e3o escrever\u00e1 uma mat\u00e9ria consistente. Se a pol\u00edcia o detiver no aeroporto, o empres\u00e1rio ser\u00e1 encaminhado ao pres\u00eddio da cidade.","id":7871233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o jornalista se <strong>ater <\/strong>apenas a boatos, n\u00e3o escrever\u00e1 uma mat\u00e9ria consistente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a pol\u00edcia o <strong>detiver <\/strong>no aeroporto, o empres\u00e1rio ser\u00e1 encaminhado ao pres\u00eddio da cidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica \u201cN\u00e3o parta\u201d, de Antonio Prata, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tTer trinta e poucos anos significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel reunir cinco casais num jantar sem que haja pelo menos uma gr\u00e1vida. E estar na presen\u00e7a de uma gr\u00e1vida significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel falar de qualquer outro assunto que n\u00e3o daquele rotundo e miraculoso acontecimento, a desenrolar-se do lado de l\u00e1 do umbigo em expans\u00e3o.\tEnquanto a conversa gira em torno dos nomes cogitados, da emo\u00e7\u00e3o do ultrassom, dos diferentes modelos de carrinho, o clima costuma ser agrad\u00e1vel e os convivas se aprazem diante da vida que se aproxima. Mas eis ent\u00e3o que algu\u00e9m pergunta: \u201ce a\u00ed, vai ser parto normal ou ces\u00e1rea?\u201d, e toda poss\u00edvel harmonia vai pra cucuia.\tNum extremo, est\u00e3o as mulheres que querem parir de c\u00f3coras, ao p\u00e9 de um abacateiro, sob os cuidados de uma parteira de cem anos, tendo como anestesia apenas um ch\u00e1 de flor de maca\u00faba e cantigas de roda de 1924. Na outra ponta, est\u00e3o as que t\u00eam tremedeiras s\u00f3 de pensar em parto normal, pretendem ir direto pra ces\u00e1rea, tomar uma inje\u00e7\u00e3o e acordar algumas horas depois, tendo no colo um beb\u00ea devidamente parido, lavado, escovado, penteado e com aquela pulseirinha vip no bra\u00e7o, j\u00e1 com nome, n\u00famero de s\u00e9rie e c\u00f3digo de barras.\tOs dois lados acusam o outro de viol\u00eancia: as naturebas dizem que a ces\u00e1rea \u00e9 um choque; as artificialebas alegam que dar as costas \u00e0 medicina \u00e9 uma irresponsabilidade. Eu, que durante meses ouvi calado as discuss\u00f5es, pesei bastante os argumentos e cheguei, enfim, a uma conclus\u00e3o: abaixo o nascimento! Viva a gravidez!\tImaginem s\u00f3 a situa\u00e7\u00e3o: os primeiros gr\u00e3os de consci\u00eancia germinam em seu c\u00e9rebro. Voc\u00ea boia num l\u00edquido morninho \u2013 nem a gravidade, essa pequena e constante chatea\u00e7\u00e3o, te aborrece. Voc\u00ea recebe alimento pelo umbigo. Voc\u00ea dorme, acorda, dorme, acorda e jamais tem que cortar as unhas dos p\u00e9s. Ent\u00e3o, de repente, o l\u00edquido se vai, as paredes te espremem, a fonte seca, a luz te cega e, da\u00ed pra frente, meu amigo, \u00e9 s\u00f3 decad\u00eancia: c\u00f3licas, fome, sede, pernilongos, decep\u00e7\u00f5es, contas a pagar. Eis um resumo de nossa exist\u00eancia: nove meses no para\u00edso, noventa anos no purgat\u00f3rio.\tFreud diz que todo amor que buscamos \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a m\u00e3e. Discordo. A m\u00e3e j\u00e1 \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a placenta. Tudo, da\u00ed pra frente \u2013 as religi\u00f5es, os relacionamentos amorosos, a m\u00fasica pop, a semi\u00f3tica* e a novela das oito \u2013 \u00e9 apenas uma busca in\u00fatil e desesperada por um novo cord\u00e3o umbilical, aquele cabo USB por onde faz\u00edamos, em banda larga, o download da felicidade. Do parto em diante, meu caro leitor, meu caro companheiro de infort\u00fanio, a vida \u00e9 conex\u00e3o discada, wi-fi mequetrefe, e em v\u00e3o nos arrastamos por a\u00ed, atr\u00e1s daquela imposs\u00edvel protoconex\u00e3o.\tNo pr\u00f3ximo jantar, se estiver do lado de uma gr\u00e1vida, jogarei um talher no ch\u00e3o e, ao abaixar para peg\u00e1-lo, cochicharei bem rente \u00e0 barriga: \u201cte segura, garoto! Quando come\u00e7ar a tremedeira, agarra bem nas paredes, se enrola no cord\u00e3o, carca os p\u00e9s na borda e n\u00e3o sai, mesmo que te cutuquem com um f\u00f3rceps, te estendam uma m\u00e3o falsamente amiga, te sussurrem belas cantigas de roda, de 1924. Te segura, que o neg\u00f3cio aqui \u00e9 roubada!\u201d. (Revista Ser M\u00e9dico. Edi\u00e7\u00e3o 57 \u2013 Outubro\/Novembro\/Dezembro de 2011. www.cremesp.org.br. Adaptado) *semi\u00f3tica: ci\u00eancia dos modos de produ\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de recep\u00e7\u00e3o dos diferentes sistemas de sinais de comunica\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos ou coletividades.","id":489210,"enunciado":"<p>Leia a cr\u00f4nica \u201cN\u00e3o parta\u201d, de Antonio Prata, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a<strong> 09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTer trinta e poucos anos significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel reunir cinco casais num jantar sem que haja pelo menos uma gr\u00e1vida. E estar na presen\u00e7a de uma gr\u00e1vida significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel falar de qualquer outro assunto que n\u00e3o daquele rotundo e miraculoso acontecimento, a desenrolar-se do lado de l\u00e1 do umbigo em expans\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnquanto a conversa gira em torno dos nomes cogitados, da emo\u00e7\u00e3o do ultrassom, dos diferentes modelos de carrinho, o clima costuma ser agrad\u00e1vel e os convivas se aprazem diante da vida que se aproxima. Mas eis ent\u00e3o que algu\u00e9m pergunta: \u201ce a\u00ed, vai ser parto normal ou ces\u00e1rea?\u201d, e toda poss\u00edvel harmonia vai pra cucuia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNum extremo, est\u00e3o as mulheres que querem parir de c\u00f3coras, ao p\u00e9 de um abacateiro, sob os cuidados de uma parteira de cem anos, tendo como anestesia apenas um ch\u00e1 de flor de maca\u00faba e cantigas de roda de 1924. Na outra ponta, est\u00e3o as que t\u00eam tremedeiras s\u00f3 de pensar em parto normal, pretendem ir direto pra ces\u00e1rea, tomar uma inje\u00e7\u00e3o e acordar algumas horas depois, tendo no colo um beb\u00ea devidamente parido, lavado, escovado, penteado e com aquela pulseirinha vip no bra\u00e7o, j\u00e1 com nome, n\u00famero de s\u00e9rie e c\u00f3digo de barras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs dois lados acusam o outro de viol\u00eancia: as naturebas dizem que a ces\u00e1rea \u00e9 um choque; as artificialebas alegam que dar as costas \u00e0 medicina \u00e9 uma irresponsabilidade. Eu, que durante meses ouvi calado as discuss\u00f5es, pesei bastante os argumentos e cheguei, enfim, a uma conclus\u00e3o: abaixo o nascimento! Viva a gravidez!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tImaginem s\u00f3 a situa\u00e7\u00e3o: os primeiros gr\u00e3os de consci\u00eancia germinam em seu c\u00e9rebro. Voc\u00ea boia num l\u00edquido morninho \u2013 nem a gravidade, essa pequena e constante chatea\u00e7\u00e3o, te aborrece. Voc\u00ea recebe alimento pelo umbigo. Voc\u00ea dorme, acorda, dorme, acorda e jamais tem que cortar as unhas dos p\u00e9s. Ent\u00e3o, de repente, o l\u00edquido se vai, as paredes te espremem, a fonte seca, a luz te cega e, da\u00ed pra frente, meu amigo, \u00e9 s\u00f3 decad\u00eancia: c\u00f3licas, fome, sede, pernilongos, decep\u00e7\u00f5es, contas a pagar. Eis um resumo de nossa exist\u00eancia: nove meses no para\u00edso, noventa anos no purgat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFreud diz que todo amor que buscamos \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a m\u00e3e. Discordo. A m\u00e3e j\u00e1 \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a placenta. Tudo, da\u00ed pra frente \u2013 as religi\u00f5es, os relacionamentos amorosos, a m\u00fasica pop, a semi\u00f3tica* e a novela das oito \u2013 \u00e9 apenas uma busca in\u00fatil e desesperada por um novo cord\u00e3o umbilical, aquele cabo USB por onde faz\u00edamos, em banda larga, o download da felicidade. Do parto em diante, meu caro leitor, meu caro companheiro de infort\u00fanio, a vida \u00e9 conex\u00e3o discada, wi-fi mequetrefe, e em v\u00e3o nos arrastamos por a\u00ed, atr\u00e1s daquela imposs\u00edvel protoconex\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo pr\u00f3ximo jantar, se estiver do lado de uma gr\u00e1vida, jogarei um talher no ch\u00e3o e, ao abaixar para peg\u00e1-lo, cochicharei bem rente \u00e0 barriga: \u201cte segura, garoto! Quando come\u00e7ar a tremedeira, agarra bem nas paredes, se enrola no cord\u00e3o, carca os p\u00e9s na borda e n\u00e3o sai, mesmo que te cutuquem com um f\u00f3rceps, te estendam uma m\u00e3o falsamente amiga, te sussurrem belas cantigas de roda, de 1924. Te segura, que o neg\u00f3cio aqui \u00e9 roubada!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Revista<em> Ser M\u00e9dico<\/em>. Edi\u00e7\u00e3o 57 \u2013 Outubro\/Novembro\/Dezembro de 2011. www.cremesp.org.br. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>*semi\u00f3tica:<\/strong> ci\u00eancia dos modos de produ\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de recep\u00e7\u00e3o dos diferentes sistemas de sinais de comunica\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos ou coletividades.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2020999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo em que as express\u00f5es destacadas exprimem, respectivamente, as ideias de tempo e de concess\u00e3o. Quando come\u00e7ar a tremedeira, agarra bem nas paredes, se enrola no cord\u00e3o, carca os p\u00e9s na borda e n\u00e3o sai, mesmo que te cutuquem com um f\u00f3rceps...\tA alternativa em que as express\u00f5es destacadas exprimem, respectivamente, as mesmas ideias presentes no trecho do texto encontra-se em:","provas":[{"id":66206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":66205,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-pedagogo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Pedagogo - 2016"},{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"},{"id":66204,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-analista-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Analista - \u00c1rea Geoprocessamento - 2016"},{"id":73716,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":73609,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:09:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2020972,"hashId":"ef11faddf73e7c4a2bac3814c738bf76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo em que as express\u00f5es destacadas exprimem, respectivamente, as ideias de tempo e de concess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<strong>Quando <\/strong>come\u00e7ar a tremedeira, agarra bem nas paredes, se enrola no cord\u00e3o, carca os p\u00e9s na borda e n\u00e3o sai, <strong>mesmo que<\/strong> te cutuquem com um f\u00f3rceps...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que as express\u00f5es destacadas exprimem, respectivamente, as mesmas ideias presentes no trecho do texto encontra-se em:<\/p>","resposta":7871096,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depois que ele conversou com o m\u00e9dico, ficou mais tranquilo j\u00e1 que os exames n\u00e3o indicaram problemas graves.","id":7871094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Depois que<\/strong> ele conversou com o m\u00e9dico, ficou mais tranquilo<strong> j\u00e1 que<\/strong> os exames n\u00e3o indicaram problemas graves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre que ela viaja a trabalho, pede \u00e0 vizinha que regue as plantas para que elas n\u00e3o morram por falta de \u00e1gua.","id":7871095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sempre que<\/strong> ela viaja a trabalho, pede \u00e0 vizinha que regue as plantas <strong>para que<\/strong> elas n\u00e3o morram por falta de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim que o cliente chegar \u00e0 loja, entregue-lhe a encomenda imediatamente, ainda que ele n\u00e3o fa\u00e7a o pagamento \u00e0 vista.","id":7871096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assim que<\/strong> o cliente chegar \u00e0 loja, entregue-lhe a encomenda imediatamente, <strong>ainda que<\/strong> ele n\u00e3o fa\u00e7a o pagamento \u00e0 vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como alguns funcion\u00e1rios conclu\u00edram o curso, receberam um b\u00f4nus salarial embora o valor tenha sido irris\u00f3rio.","id":7871097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como <\/strong>alguns funcion\u00e1rios conclu\u00edram o curso, receberam um b\u00f4nus salarial <strong>embora <\/strong>o valor tenha sido irris\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visto que o espet\u00e1culo est\u00e1 fazendo sucesso, o diretor quer estender a temporada, por isso est\u00e1 negociando com o propriet\u00e1rio do teatro.","id":7871098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Visto que<\/strong> o espet\u00e1culo est\u00e1 fazendo sucesso, o diretor quer estender a temporada, <strong>por isso<\/strong> est\u00e1 negociando com o propriet\u00e1rio do teatro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica \u201cN\u00e3o parta\u201d, de Antonio Prata, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tTer trinta e poucos anos significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel reunir cinco casais num jantar sem que haja pelo menos uma gr\u00e1vida. E estar na presen\u00e7a de uma gr\u00e1vida significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel falar de qualquer outro assunto que n\u00e3o daquele rotundo e miraculoso acontecimento, a desenrolar-se do lado de l\u00e1 do umbigo em expans\u00e3o.\tEnquanto a conversa gira em torno dos nomes cogitados, da emo\u00e7\u00e3o do ultrassom, dos diferentes modelos de carrinho, o clima costuma ser agrad\u00e1vel e os convivas se aprazem diante da vida que se aproxima. Mas eis ent\u00e3o que algu\u00e9m pergunta: \u201ce a\u00ed, vai ser parto normal ou ces\u00e1rea?\u201d, e toda poss\u00edvel harmonia vai pra cucuia.\tNum extremo, est\u00e3o as mulheres que querem parir de c\u00f3coras, ao p\u00e9 de um abacateiro, sob os cuidados de uma parteira de cem anos, tendo como anestesia apenas um ch\u00e1 de flor de maca\u00faba e cantigas de roda de 1924. Na outra ponta, est\u00e3o as que t\u00eam tremedeiras s\u00f3 de pensar em parto normal, pretendem ir direto pra ces\u00e1rea, tomar uma inje\u00e7\u00e3o e acordar algumas horas depois, tendo no colo um beb\u00ea devidamente parido, lavado, escovado, penteado e com aquela pulseirinha vip no bra\u00e7o, j\u00e1 com nome, n\u00famero de s\u00e9rie e c\u00f3digo de barras.\tOs dois lados acusam o outro de viol\u00eancia: as naturebas dizem que a ces\u00e1rea \u00e9 um choque; as artificialebas alegam que dar as costas \u00e0 medicina \u00e9 uma irresponsabilidade. Eu, que durante meses ouvi calado as discuss\u00f5es, pesei bastante os argumentos e cheguei, enfim, a uma conclus\u00e3o: abaixo o nascimento! Viva a gravidez!\tImaginem s\u00f3 a situa\u00e7\u00e3o: os primeiros gr\u00e3os de consci\u00eancia germinam em seu c\u00e9rebro. Voc\u00ea boia num l\u00edquido morninho \u2013 nem a gravidade, essa pequena e constante chatea\u00e7\u00e3o, te aborrece. Voc\u00ea recebe alimento pelo umbigo. Voc\u00ea dorme, acorda, dorme, acorda e jamais tem que cortar as unhas dos p\u00e9s. Ent\u00e3o, de repente, o l\u00edquido se vai, as paredes te espremem, a fonte seca, a luz te cega e, da\u00ed pra frente, meu amigo, \u00e9 s\u00f3 decad\u00eancia: c\u00f3licas, fome, sede, pernilongos, decep\u00e7\u00f5es, contas a pagar. Eis um resumo de nossa exist\u00eancia: nove meses no para\u00edso, noventa anos no purgat\u00f3rio.\tFreud diz que todo amor que buscamos \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a m\u00e3e. Discordo. A m\u00e3e j\u00e1 \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a placenta. Tudo, da\u00ed pra frente \u2013 as religi\u00f5es, os relacionamentos amorosos, a m\u00fasica pop, a semi\u00f3tica* e a novela das oito \u2013 \u00e9 apenas uma busca in\u00fatil e desesperada por um novo cord\u00e3o umbilical, aquele cabo USB por onde faz\u00edamos, em banda larga, o download da felicidade. Do parto em diante, meu caro leitor, meu caro companheiro de infort\u00fanio, a vida \u00e9 conex\u00e3o discada, wi-fi mequetrefe, e em v\u00e3o nos arrastamos por a\u00ed, atr\u00e1s daquela imposs\u00edvel protoconex\u00e3o.\tNo pr\u00f3ximo jantar, se estiver do lado de uma gr\u00e1vida, jogarei um talher no ch\u00e3o e, ao abaixar para peg\u00e1-lo, cochicharei bem rente \u00e0 barriga: \u201cte segura, garoto! Quando come\u00e7ar a tremedeira, agarra bem nas paredes, se enrola no cord\u00e3o, carca os p\u00e9s na borda e n\u00e3o sai, mesmo que te cutuquem com um f\u00f3rceps, te estendam uma m\u00e3o falsamente amiga, te sussurrem belas cantigas de roda, de 1924. Te segura, que o neg\u00f3cio aqui \u00e9 roubada!\u201d. (Revista Ser M\u00e9dico. Edi\u00e7\u00e3o 57 \u2013 Outubro\/Novembro\/Dezembro de 2011. www.cremesp.org.br. Adaptado) *semi\u00f3tica: ci\u00eancia dos modos de produ\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de recep\u00e7\u00e3o dos diferentes sistemas de sinais de comunica\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos ou coletividades.","id":489210,"enunciado":"<p>Leia a cr\u00f4nica \u201cN\u00e3o parta\u201d, de Antonio Prata, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a<strong> 09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTer trinta e poucos anos significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel reunir cinco casais num jantar sem que haja pelo menos uma gr\u00e1vida. E estar na presen\u00e7a de uma gr\u00e1vida significa, entre outras coisas, que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel falar de qualquer outro assunto que n\u00e3o daquele rotundo e miraculoso acontecimento, a desenrolar-se do lado de l\u00e1 do umbigo em expans\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnquanto a conversa gira em torno dos nomes cogitados, da emo\u00e7\u00e3o do ultrassom, dos diferentes modelos de carrinho, o clima costuma ser agrad\u00e1vel e os convivas se aprazem diante da vida que se aproxima. Mas eis ent\u00e3o que algu\u00e9m pergunta: \u201ce a\u00ed, vai ser parto normal ou ces\u00e1rea?\u201d, e toda poss\u00edvel harmonia vai pra cucuia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNum extremo, est\u00e3o as mulheres que querem parir de c\u00f3coras, ao p\u00e9 de um abacateiro, sob os cuidados de uma parteira de cem anos, tendo como anestesia apenas um ch\u00e1 de flor de maca\u00faba e cantigas de roda de 1924. Na outra ponta, est\u00e3o as que t\u00eam tremedeiras s\u00f3 de pensar em parto normal, pretendem ir direto pra ces\u00e1rea, tomar uma inje\u00e7\u00e3o e acordar algumas horas depois, tendo no colo um beb\u00ea devidamente parido, lavado, escovado, penteado e com aquela pulseirinha vip no bra\u00e7o, j\u00e1 com nome, n\u00famero de s\u00e9rie e c\u00f3digo de barras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs dois lados acusam o outro de viol\u00eancia: as naturebas dizem que a ces\u00e1rea \u00e9 um choque; as artificialebas alegam que dar as costas \u00e0 medicina \u00e9 uma irresponsabilidade. Eu, que durante meses ouvi calado as discuss\u00f5es, pesei bastante os argumentos e cheguei, enfim, a uma conclus\u00e3o: abaixo o nascimento! Viva a gravidez!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tImaginem s\u00f3 a situa\u00e7\u00e3o: os primeiros gr\u00e3os de consci\u00eancia germinam em seu c\u00e9rebro. Voc\u00ea boia num l\u00edquido morninho \u2013 nem a gravidade, essa pequena e constante chatea\u00e7\u00e3o, te aborrece. Voc\u00ea recebe alimento pelo umbigo. Voc\u00ea dorme, acorda, dorme, acorda e jamais tem que cortar as unhas dos p\u00e9s. Ent\u00e3o, de repente, o l\u00edquido se vai, as paredes te espremem, a fonte seca, a luz te cega e, da\u00ed pra frente, meu amigo, \u00e9 s\u00f3 decad\u00eancia: c\u00f3licas, fome, sede, pernilongos, decep\u00e7\u00f5es, contas a pagar. Eis um resumo de nossa exist\u00eancia: nove meses no para\u00edso, noventa anos no purgat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFreud diz que todo amor que buscamos \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a m\u00e3e. Discordo. A m\u00e3e j\u00e1 \u00e9 um p\u00e1lido substituto de nosso primeiro, \u00fanico e grande amor: a placenta. Tudo, da\u00ed pra frente \u2013 as religi\u00f5es, os relacionamentos amorosos, a m\u00fasica pop, a semi\u00f3tica* e a novela das oito \u2013 \u00e9 apenas uma busca in\u00fatil e desesperada por um novo cord\u00e3o umbilical, aquele cabo USB por onde faz\u00edamos, em banda larga, o download da felicidade. Do parto em diante, meu caro leitor, meu caro companheiro de infort\u00fanio, a vida \u00e9 conex\u00e3o discada, wi-fi mequetrefe, e em v\u00e3o nos arrastamos por a\u00ed, atr\u00e1s daquela imposs\u00edvel protoconex\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo pr\u00f3ximo jantar, se estiver do lado de uma gr\u00e1vida, jogarei um talher no ch\u00e3o e, ao abaixar para peg\u00e1-lo, cochicharei bem rente \u00e0 barriga: \u201cte segura, garoto! Quando come\u00e7ar a tremedeira, agarra bem nas paredes, se enrola no cord\u00e3o, carca os p\u00e9s na borda e n\u00e3o sai, mesmo que te cutuquem com um f\u00f3rceps, te estendam uma m\u00e3o falsamente amiga, te sussurrem belas cantigas de roda, de 1924. Te segura, que o neg\u00f3cio aqui \u00e9 roubada!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Revista<em> Ser M\u00e9dico<\/em>. Edi\u00e7\u00e3o 57 \u2013 Outubro\/Novembro\/Dezembro de 2011. www.cremesp.org.br. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>*semi\u00f3tica:<\/strong> ci\u00eancia dos modos de produ\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de recep\u00e7\u00e3o dos diferentes sistemas de sinais de comunica\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos ou coletividades.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2020972","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a e b dois n\u00fameros reais positivos. Entre as alternativas abaixo, a \u00fanica CORRETA \u00e9 ","provas":[{"id":71034,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:45:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2182865,"hashId":"14ab13b36e368b4719e2080dcc0214fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a e b dois n\u00fameros reais positivos. Entre as alternativas abaixo, a \u00fanica <strong>CORRETA<\/strong> \u00e9 <\/p>","resposta":8565483,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(a + b)2 = a2 + b2.","id":8565481,"corpo":"<p>(a + b)<sup>2 <\/sup>= a<sup>2<\/sup> + b<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a2 + b2 \u200b = a + b.","id":8565482,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{a^2\\ +\\ b^2\\ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.126611em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.913389em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87339em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.126611em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = a + b.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a . b \u200b = a\u200b . b\u200b .","id":8565483,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{a\\ .\\ b\\ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.23972em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.80028em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.76028em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23972em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  . <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b1 + ab\u200b = 1 + a.","id":8565484,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1\\ +\\ ab}{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1 + a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades dos Radicais","oab":false,"nome":"Propriedades dos Radicais","pai":408685,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408688,"slug":"matematica-propriedades-dos-radicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA ","provas":[{"id":73695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:53:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2230538,"hashId":"baed6cbab165793a23144c8dcfd6916b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA <\/p>","resposta":8771531,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cbater o recorde\u201d refere-se a uma marca quantitativa que superou outras registradas anteriormente.","id":8771529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cbater o recorde\u201d refere-se a uma marca quantitativa que superou outras registradas anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao dizer que \u00e9 quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes, o pesquisador demonstra certa convic\u00e7\u00e3o diante das estimativas.","id":8771530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao dizer que \u00e9 quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes, o pesquisador demonstra certa convic\u00e7\u00e3o diante das estimativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As marcas lingu\u00edsticas do texto mostram que ele \u00e9 essencialmente injuntivo.","id":8771531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As marcas lingu\u00edsticas do texto mostram que ele \u00e9 essencialmente injuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As marcas lingu\u00edsticas evidenciam que o texto possui um car\u00e1ter expositivo.","id":8771532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As marcas lingu\u00edsticas evidenciam que o texto possui um car\u00e1ter expositivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As marcas lingu\u00edsticas do texto evidenciam que ele tem um car\u00e1ter informativo.","id":8771533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As marcas lingu\u00edsticas do texto evidenciam que ele tem um car\u00e1ter informativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no BrasilO mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias. Segundo previs\u00f5es, o El Ni\u00f1o dever\u00e1 exacerbar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras.Algumas das \u00e1reas mais afetadas est\u00e3o no continente africano, onde a escassez de comida poder\u00e1 atingir seu pico em fevereiro. Partes do Caribe e das Am\u00e9ricas Central e do Sul tamb\u00e9m dever\u00e3o ser atingidas nos pr\u00f3ximos seis meses. Especialistas descrevem o El Ni\u00f1o como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas. Ap\u00f3s analisar imagens de sat\u00e9lite, a Nasa (ag\u00eancia espacial americana) afirma que o El Ni\u00f1o de 2015-2016 poder\u00e1 ser comparado ao que muitos chamaram de \"fen\u00f4meno monstruoso\" de 18 anos atr\u00e1s.\"Sem d\u00favida s\u00e3o muito parecidos. Os fen\u00f4menos (El Ni\u00f1o) de 1982-1983 e 1997-1998 foram os de maior impacto no s\u00e9culo passado, e parece que agora vemos uma repeti\u00e7\u00e3o\",disse William Patzert, especialista em clima do Laborat\u00f3rio de Propuls\u00e3o a Jato da Nasa (JPL, na sigla em ingl\u00eas) e um dos mais importantes estudiosos do El Ni\u00f1o dos EUA. O pesquisador afirmou ainda que \u00e9 \"quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes\".Esse evento peri\u00f3dico, que tende a elevar temperaturas globais e alterar padr\u00f5es clim\u00e1ticos, ajudou 2015 a bater o recorde de ano mais quente da hist\u00f3ria.\"De acordo com certas medi\u00e7\u00f5es, esse j\u00e1 foi o El Ni\u00f1o mais forte registrado. Depende da maneira como voc\u00ea mede\", disse o cientista Nick Klingaman, da Universidade de Reading, na Inglaterra.\"Em v\u00e1rios pa\u00edses tropicais temos observado redu\u00e7\u00f5es entre 20 e 30% nas chuvas. Houve seca severa na Indon\u00e9sia. Na \u00cdndia, as mon\u00e7\u00f5es (chuvas) foram 15% abaixo do normal e as previs\u00f5es para o Brasil e Austr\u00e1lia s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o nas chuvas\".As secas e inunda\u00e7\u00f5es, e o impacto potencial que representam, preocupam as ag\u00eancias de ajuda humanit\u00e1ria. Cerca de 31 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sob risco de escassez de alimentos na \u00c1frica \u2013 um aumento significativo em rela\u00e7\u00e3o a 2014.Cerca de um ter\u00e7o dessas pessoas vive na Eti\u00f3pia, pa\u00eds em que 10,2 milh\u00f5es de pessoas dever\u00e3o demandar assist\u00eancia em 2016, segundo previs\u00f5es.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2016-01-02\/clima-f oi-de-extremos-em-2015-e-cientistas-fazem-alerta-paraeste-ano.html)","id":513629,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias. Segundo previs\u00f5es, o El Ni\u00f1o dever\u00e1 exacerbar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algumas das \u00e1reas mais afetadas est\u00e3o no continente africano, onde a escassez de comida poder\u00e1 atingir seu pico em fevereiro. Partes do Caribe e das Am\u00e9ricas Central e do Sul tamb\u00e9m dever\u00e3o ser atingidas nos pr\u00f3ximos seis meses. Especialistas descrevem o El Ni\u00f1o como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar imagens de sat\u00e9lite, a Nasa (ag\u00eancia espacial americana) afirma que o El Ni\u00f1o de 2015-2016 poder\u00e1 ser comparado ao que muitos chamaram de \"fen\u00f4meno monstruoso\" de 18 anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Sem d\u00favida s\u00e3o muito parecidos. Os fen\u00f4menos (El Ni\u00f1o) de 1982-1983 e 1997-1998 foram os de maior impacto no s\u00e9culo passado, e parece que agora vemos uma repeti\u00e7\u00e3o\",disse William Patzert, especialista em clima do Laborat\u00f3rio de Propuls\u00e3o a Jato da Nasa (JPL, na sigla em ingl\u00eas) e um dos mais importantes estudiosos do El Ni\u00f1o dos EUA. O pesquisador afirmou ainda que \u00e9 \"quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse evento peri\u00f3dico, que tende a elevar temperaturas globais e alterar padr\u00f5es clim\u00e1ticos, ajudou 2015 a bater o recorde de ano mais quente da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"De acordo com certas medi\u00e7\u00f5es, esse j\u00e1 foi o El Ni\u00f1o mais forte registrado. Depende da maneira como voc\u00ea mede\", disse o cientista Nick Klingaman, da Universidade de Reading, na Inglaterra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Em v\u00e1rios pa\u00edses tropicais temos observado redu\u00e7\u00f5es entre 20 e 30% nas chuvas. Houve seca severa na Indon\u00e9sia. Na \u00cdndia, as mon\u00e7\u00f5es (chuvas) foram 15% abaixo do normal e as previs\u00f5es para o Brasil e Austr\u00e1lia s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o nas chuvas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As secas e inunda\u00e7\u00f5es, e o impacto potencial que representam, preocupam as ag\u00eancias de ajuda humanit\u00e1ria. Cerca de 31 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sob risco de escassez de alimentos na \u00c1frica \u2013 um aumento significativo em rela\u00e7\u00e3o a 2014.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cerca de um ter\u00e7o dessas pessoas vive na Eti\u00f3pia, pa\u00eds em que 10,2 milh\u00f5es de pessoas dever\u00e3o demandar assist\u00eancia em 2016, segundo previs\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2016-01-02\/clima-f oi-de-extremos-em-2015-e-cientistas-fazem-alerta-paraeste-ano.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA","provas":[{"id":73695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:53:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2230534,"hashId":"09c6debbc31563eb15821a5faa6a3a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA<\/p>","resposta":8771513,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201cdever\u00e1\u201d \u00e9 ox\u00edtona.","id":8771511,"corpo":"<p>A palavra \u201cdever\u00e1\u201d \u00e9 ox\u00edtona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na palavra \u201cEti\u00f3pia\u201d, h\u00e1 um ditongo.","id":8771512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na palavra \u201cEti\u00f3pia\u201d, h\u00e1 um ditongo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201cperi\u00f3dico\u201d, o acento deve ser suprimido, do mesmo modo que na palavra \u201cheroico\u201d.","id":8771513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cperi\u00f3dico\u201d, o acento deve ser suprimido, do mesmo modo que na palavra \u201cheroico\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201cdever\u00e1\u201d recebe acento pelo mesmo motivo que a palavra \u201cvatap\u00e1\u201d.","id":8771514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cdever\u00e1\u201d recebe acento pelo mesmo motivo que a palavra \u201cvatap\u00e1\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo \u201c\u00c1frica\u201d \u00e9 proparox\u00edtono.","id":8771515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201c\u00c1frica\u201d \u00e9 proparox\u00edtono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no BrasilO mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias. Segundo previs\u00f5es, o El Ni\u00f1o dever\u00e1 exacerbar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras.Algumas das \u00e1reas mais afetadas est\u00e3o no continente africano, onde a escassez de comida poder\u00e1 atingir seu pico em fevereiro. Partes do Caribe e das Am\u00e9ricas Central e do Sul tamb\u00e9m dever\u00e3o ser atingidas nos pr\u00f3ximos seis meses. Especialistas descrevem o El Ni\u00f1o como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas. Ap\u00f3s analisar imagens de sat\u00e9lite, a Nasa (ag\u00eancia espacial americana) afirma que o El Ni\u00f1o de 2015-2016 poder\u00e1 ser comparado ao que muitos chamaram de \"fen\u00f4meno monstruoso\" de 18 anos atr\u00e1s.\"Sem d\u00favida s\u00e3o muito parecidos. Os fen\u00f4menos (El Ni\u00f1o) de 1982-1983 e 1997-1998 foram os de maior impacto no s\u00e9culo passado, e parece que agora vemos uma repeti\u00e7\u00e3o\",disse William Patzert, especialista em clima do Laborat\u00f3rio de Propuls\u00e3o a Jato da Nasa (JPL, na sigla em ingl\u00eas) e um dos mais importantes estudiosos do El Ni\u00f1o dos EUA. O pesquisador afirmou ainda que \u00e9 \"quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes\".Esse evento peri\u00f3dico, que tende a elevar temperaturas globais e alterar padr\u00f5es clim\u00e1ticos, ajudou 2015 a bater o recorde de ano mais quente da hist\u00f3ria.\"De acordo com certas medi\u00e7\u00f5es, esse j\u00e1 foi o El Ni\u00f1o mais forte registrado. Depende da maneira como voc\u00ea mede\", disse o cientista Nick Klingaman, da Universidade de Reading, na Inglaterra.\"Em v\u00e1rios pa\u00edses tropicais temos observado redu\u00e7\u00f5es entre 20 e 30% nas chuvas. Houve seca severa na Indon\u00e9sia. Na \u00cdndia, as mon\u00e7\u00f5es (chuvas) foram 15% abaixo do normal e as previs\u00f5es para o Brasil e Austr\u00e1lia s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o nas chuvas\".As secas e inunda\u00e7\u00f5es, e o impacto potencial que representam, preocupam as ag\u00eancias de ajuda humanit\u00e1ria. Cerca de 31 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sob risco de escassez de alimentos na \u00c1frica \u2013 um aumento significativo em rela\u00e7\u00e3o a 2014.Cerca de um ter\u00e7o dessas pessoas vive na Eti\u00f3pia, pa\u00eds em que 10,2 milh\u00f5es de pessoas dever\u00e3o demandar assist\u00eancia em 2016, segundo previs\u00f5es.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2016-01-02\/clima-f oi-de-extremos-em-2015-e-cientistas-fazem-alerta-paraeste-ano.html)","id":513629,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias. Segundo previs\u00f5es, o El Ni\u00f1o dever\u00e1 exacerbar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algumas das \u00e1reas mais afetadas est\u00e3o no continente africano, onde a escassez de comida poder\u00e1 atingir seu pico em fevereiro. Partes do Caribe e das Am\u00e9ricas Central e do Sul tamb\u00e9m dever\u00e3o ser atingidas nos pr\u00f3ximos seis meses. Especialistas descrevem o El Ni\u00f1o como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar imagens de sat\u00e9lite, a Nasa (ag\u00eancia espacial americana) afirma que o El Ni\u00f1o de 2015-2016 poder\u00e1 ser comparado ao que muitos chamaram de \"fen\u00f4meno monstruoso\" de 18 anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Sem d\u00favida s\u00e3o muito parecidos. Os fen\u00f4menos (El Ni\u00f1o) de 1982-1983 e 1997-1998 foram os de maior impacto no s\u00e9culo passado, e parece que agora vemos uma repeti\u00e7\u00e3o\",disse William Patzert, especialista em clima do Laborat\u00f3rio de Propuls\u00e3o a Jato da Nasa (JPL, na sigla em ingl\u00eas) e um dos mais importantes estudiosos do El Ni\u00f1o dos EUA. O pesquisador afirmou ainda que \u00e9 \"quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse evento peri\u00f3dico, que tende a elevar temperaturas globais e alterar padr\u00f5es clim\u00e1ticos, ajudou 2015 a bater o recorde de ano mais quente da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"De acordo com certas medi\u00e7\u00f5es, esse j\u00e1 foi o El Ni\u00f1o mais forte registrado. Depende da maneira como voc\u00ea mede\", disse o cientista Nick Klingaman, da Universidade de Reading, na Inglaterra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Em v\u00e1rios pa\u00edses tropicais temos observado redu\u00e7\u00f5es entre 20 e 30% nas chuvas. Houve seca severa na Indon\u00e9sia. Na \u00cdndia, as mon\u00e7\u00f5es (chuvas) foram 15% abaixo do normal e as previs\u00f5es para o Brasil e Austr\u00e1lia s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o nas chuvas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As secas e inunda\u00e7\u00f5es, e o impacto potencial que representam, preocupam as ag\u00eancias de ajuda humanit\u00e1ria. Cerca de 31 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sob risco de escassez de alimentos na \u00c1frica \u2013 um aumento significativo em rela\u00e7\u00e3o a 2014.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cerca de um ter\u00e7o dessas pessoas vive na Eti\u00f3pia, pa\u00eds em que 10,2 milh\u00f5es de pessoas dever\u00e3o demandar assist\u00eancia em 2016, segundo previs\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2016-01-02\/clima-f oi-de-extremos-em-2015-e-cientistas-fazem-alerta-paraeste-ano.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mesa cujo pre\u00e7o era R$ 220,00 teve dois aumentos sucessivos de 15% e 20% respectivamente. Em seguida, o valor resultante teve um desconto percentual igual a 10%, resultando num pre\u00e7o final de","provas":[{"id":71032,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Assistente Legislativo - 2016"},{"id":71030,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 09:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2163336,"hashId":"363b8dd4cf86f5bc45e7ed3a2baeefd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mesa cujo pre\u00e7o era R$ 220,00 teve dois aumentos sucessivos de 15% e 20% respectivamente. Em seguida, o valor resultante teve um desconto percentual igual a 10%, resultando num pre\u00e7o final de<\/p>","resposta":8480352,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"273,24.","id":8480352,"corpo":"<p>273,24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"148,15.","id":8480353,"corpo":"<p>148,15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"512,44.","id":8480354,"corpo":"<p>512,44.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"244,00.","id":8480355,"corpo":"<p>244,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"289,20.","id":8480356,"corpo":"<p>289,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 28","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para montar um carro personalizado, 30 funcion\u00e1rios levam 6 dias, trabalhando 8 horas por dia. Para montar o mesmo carro, em iguais condi\u00e7\u00f5es, 20 oper\u00e1rios, trabalhando 9 horas por dia, levar\u00e3o ","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 09:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163325,"hashId":"e49ff50dc554e124f5952df34d33724a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para montar um carro personalizado, 30 funcion\u00e1rios levam 6 dias, trabalhando 8 horas por dia. Para montar o mesmo carro, em iguais condi\u00e7\u00f5es, 20 oper\u00e1rios, trabalhando 9 horas por dia, levar\u00e3o <\/p>","resposta":8480299,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 dias.","id":8480297,"corpo":"<p>4 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 dias.","id":8480298,"corpo":"<p>6 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 dias.","id":8480299,"corpo":"<p>8 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":8480300,"corpo":"<p>10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 dias.","id":8480301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 31","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa apresenta informa\u00e7\u00e3o que deve ser evitada em um atendimento de qualidade ao p\u00fablico externo?","provas":[{"id":57290,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-21-pi-2016-crescer-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - CRP 21 - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:09:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719337,"hashId":"4e2bdc84d252536ce1abb15107d4d52b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa apresenta informa\u00e7\u00e3o que deve ser evitada em um atendimento de qualidade ao p\u00fablico externo?<\/p>","resposta":6522200,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receber o cliente com simpatia e cortesia.","id":6522198,"corpo":"<p>Receber o cliente com simpatia e cortesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstrar disponibilidade para atender o cliente.","id":6522199,"corpo":"<p>Demonstrar disponibilidade para atender o cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresentar ao cliente dados contest\u00e1veis.","id":6522200,"corpo":"<p>Apresentar ao cliente dados contest\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar um atendimento eficaz e confi\u00e1vel.","id":6522201,"corpo":"<p>Realizar um atendimento eficaz e confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sentir-se motivado em resolver o problema do cliente. ","id":6522202,"corpo":"<p>Sentir-se motivado em resolver o problema do cliente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade dos Indicadores","oab":false,"nome":"Qualidade dos Indicadores","pai":417298,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425554,"slug":"administracao-geral-qualidade-dos-indicadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00fanica maneira de mudar a empresa \u00e9 alterando sua cultura, a qual \u00e9 entendida como: sistemas dentro dos quais as pessoas trabalham e vivem; e modos de vida, cren\u00e7as e valores, formas de intera\u00e7\u00e3o e relacionamento. No processo de otimiza\u00e7\u00e3o de uma empresa, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar algumas vari\u00e1veis que influenciam nesse processo, tais como fatores de muta\u00e7\u00e3o, fatores hist\u00f3ricos, fatores estrat\u00e9gicos e fatores comportamentais. Considerando-se essa divis\u00e3o, indique a alternativa que aponta um fator comportamental.I. Necessidades mercadol\u00f3gicas.II. An\u00e1lise dos resultados a partir das experi\u00eancias de mudan\u00e7as organizacionais.III. Baixo n\u00edvel de resist\u00eancia \u00e0s mudan\u00e7as organizacionais.IV. Objetivos e metas definidos para o desempenho da empresa.V. Planos de neg\u00f3cios otimizados e ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas adequadas.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":55916,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pr-pr-2016-quadrix-assistente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF PR - Assistente Administrativo Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:15:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1686183,"hashId":"e70d4500b6124fa3195f562ed8dc2910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica maneira de mudar a empresa \u00e9 alterando sua cultura, a qual \u00e9 entendida como: sistemas dentro dos quais as pessoas trabalham e vivem; e modos de vida, cren\u00e7as e valores, formas de intera\u00e7\u00e3o e relacionamento. No processo de otimiza\u00e7\u00e3o de uma empresa, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar algumas vari\u00e1veis que influenciam nesse processo, tais como fatores de muta\u00e7\u00e3o, fatores hist\u00f3ricos, fatores estrat\u00e9gicos e fatores comportamentais. Considerando-se essa divis\u00e3o, indique a alternativa que aponta um fator comportamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Necessidades mercadol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. An\u00e1lise dos resultados a partir das experi\u00eancias de mudan\u00e7as organizacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Baixo n\u00edvel de resist\u00eancia \u00e0s mudan\u00e7as organizacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Objetivos e metas definidos para o desempenho da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Planos de neg\u00f3cios otimizados e ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas adequadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6370017,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":6370015,"corpo":"<p>somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":6370016,"corpo":"<p>somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta.","id":6370017,"corpo":"<p>somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 somente duas afirmativas corretas.","id":6370018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 somente duas afirmativas corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":6370019,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos, Metas e Planos","oab":false,"nome":"Objetivos, Metas e Planos","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425405,"slug":"administracao-geral-objetivos-metas-e-planos"}],"slug":"administracao-geral\/1686183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temos hoje diversos protocolos que s\u00e3o executados na camada de Aplica\u00e7\u00e3o, dentre esses protocolos podemos citar o SNMP. Este protocolo tem como fun\u00e7\u00e3o principal o uso em:","provas":[{"id":66862,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2016-fauel-analista-de-sistema-junior","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Analista de Sistema J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2143341,"hashId":"915592473f5c6eacfb4bf60e9b81469b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos hoje diversos protocolos que s\u00e3o executados na camada de Aplica\u00e7\u00e3o, dentre esses protocolos podemos citar o SNMP. Este protocolo tem como fun\u00e7\u00e3o principal o uso em:<\/p>","resposta":8392512,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de dados no correio eletr\u00f4nico.","id":8392511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia de dados no correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitoramento e gerenciamento de redes.","id":8392512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoramento e gerenciamento de redes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de arquivos.","id":8392513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia de arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es de tempo real como, por exemplo, entrega de dados \u00e1udio ponto-a-ponto, como Voz sobre IP.","id":8392514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00f5es de tempo real como, por exemplo, entrega de dados \u00e1udio ponto-a-ponto, como Voz sobre IP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419948,"slug":"informatica-snmp-simple-network-management-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429371,"slug":"tecnologia-da-informacao-snmp-simple-network-management-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trato alimentar \u00e9 anat\u00f4mica e funcionalmente dividido em segmentos: cavidade oral, es\u00f4fago, est\u00f4mago, intestino delgado, intestino grosso e reto. Na cavidade oral, podem ocorrer patologias induzidas por v\u00edrus. Sobre estas patologias, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":67158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa-2016-cetap-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Abaetetuba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2153722,"hashId":"c753bed7af15315eadf6e5e5690e19cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trato alimentar \u00e9 anat\u00f4mica e funcionalmente dividido em segmentos: cavidade oral, es\u00f4fago, est\u00f4mago, intestino delgado, intestino grosso e reto. Na cavidade oral, podem ocorrer patologias induzidas por v\u00edrus. Sobre estas patologias, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":8436519,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estas patologias se espalham rapidamente em propor\u00e7\u00f5es epizo\u00f3ticas e t\u00eam um impacto econ\u00f4mico importante na ind\u00fastria da alimenta\u00e7\u00e3o.","id":8436517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estas patologias se espalham rapidamente em propor\u00e7\u00f5es epizo\u00f3ticas e t\u00eam um impacto econ\u00f4mico importante na ind\u00fastria da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro doen\u00e7as distintas causam les\u00f5es vesiculares nos l\u00e1bios, na mucosa bucal e na l\u00edngua: febre aftosa, estamatite vesicular, doen\u00e7a vesicular dos su\u00ednos e exantema vesicular dos su\u00ednos.","id":8436518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro doen\u00e7as distintas causam les\u00f5es vesiculares nos l\u00e1bios, na mucosa bucal e na l\u00edngua: febre aftosa, estamatite vesicular, doen\u00e7a vesicular dos su\u00ednos e exantema vesicular dos su\u00ednos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a febre aftosa ocorre em esp\u00e9cies de casco fendido, ou seja, afeta os bovinos, equinos, ovinos, caprinos e su\u00ednos.","id":8436519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a febre aftosa ocorre em esp\u00e9cies de casco fendido, ou seja, afeta os bovinos, equinos, ovinos, caprinos e su\u00ednos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a doen\u00e7a vesicular dos su\u00ednos e o exantema vesicular s\u00e3o doen\u00e7as limitadas aos su\u00ednos.","id":8436520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a doen\u00e7a vesicular dos su\u00ednos e o exantema vesicular s\u00e3o doen\u00e7as limitadas aos su\u00ednos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sinais cl\u00ednicos das estomatites vesiculares incluem aftas, ves\u00edculas, bolhas, desprendimento do epit\u00e9lio, \u00e1reas ulceradas em \"carne viva\" na l\u00edngua e nos l\u00e1bios, saliva\u00e7\u00e3o, manqueira, febre e anorexia.","id":8436521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sinais cl\u00ednicos das estomatites vesiculares incluem aftas, ves\u00edculas, bolhas, desprendimento do epit\u00e9lio, \u00e1reas ulceradas em \"carne viva\" na l\u00edngua e nos l\u00e1bios, saliva\u00e7\u00e3o, manqueira, febre e anorexia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Interligue as descri\u00e7\u00f5es ao equipamento adequado: 1 - Equipamento onde os dados vindos do computador de origem somente s\u00e3o repassados ao computador de destino. Isso porque estes equipamentos criam uma esp\u00e9cie de canal de comunica\u00e7\u00e3o exclusiva entre a origem e o destino. Dessa forma, a rede n\u00e3o fica \"presa\" a um \u00fanico computador no envio de informa\u00e7\u00f5es. Isso aumenta o desempenho da rede j\u00e1 que a comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre dispon\u00edvel, exceto quando dois ou mais computadores tentam enviar dados simultaneamente \u00e0 mesma m\u00e1quina. Essa caracter\u00edstica tamb\u00e9m diminui a ocorr\u00eancia de erros (colis\u00f5es de pacotes, por exemplo). 2 - Dispositivo que tem a fun\u00e7\u00e3o de interligar os computadores de uma rede local. Este equipamento recebe dados vindos de um computador e os transmite \u00e0s outras m\u00e1quinas. No momento em que isso ocorre, nenhum outro computador consegue enviar sinal. Sua libera\u00e7\u00e3o acontece ap\u00f3s o sinal anterior ter sido completamente distribu\u00eddo.A \u2013 Hub B \u2013 Switch","provas":[{"id":66865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2016-fauel-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:41:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2185630,"hashId":"b6c7b3bdfede1c3cb939f77de25d2f63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Interligue as descri\u00e7\u00f5es ao equipamento adequado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Equipamento onde os dados vindos do computador de origem somente s\u00e3o repassados ao computador de destino. Isso porque estes equipamentos criam uma esp\u00e9cie de canal de comunica\u00e7\u00e3o exclusiva entre a origem e o destino. Dessa forma, a rede n\u00e3o fica \"presa\" a um \u00fanico computador no envio de informa\u00e7\u00f5es. Isso aumenta o desempenho da rede j\u00e1 que a comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre dispon\u00edvel, exceto quando dois ou mais computadores tentam enviar dados simultaneamente \u00e0 mesma m\u00e1quina. Essa caracter\u00edstica tamb\u00e9m diminui a ocorr\u00eancia de erros (colis\u00f5es de pacotes, por exemplo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Dispositivo que tem a fun\u00e7\u00e3o de interligar os computadores de uma rede local. Este equipamento recebe dados vindos de um computador e os transmite \u00e0s outras m\u00e1quinas. No momento em que isso ocorre, nenhum outro computador consegue enviar sinal. Sua libera\u00e7\u00e3o acontece ap\u00f3s o sinal anterior ter sido completamente distribu\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 Hub <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 Switch<\/p>","resposta":8577783,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A; 2B","id":8577782,"corpo":"<p>1A; 2B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1B; 2A","id":8577783,"corpo":"<p>1B; 2A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1A; 2A","id":8577784,"corpo":"<p>1A; 2A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1B; 2B","id":8577785,"corpo":"<p>1B; 2B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397515,"slug":"tecnologia-da-informacao-switch-comutador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405158,"slug":"informatica-switch-comutador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hub (Concentrador)","oab":false,"nome":"Hub (Concentrador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405160,"slug":"informatica-hub-concentrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hub (Concentrador)","oab":false,"nome":"Hub (Concentrador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429310,"slug":"tecnologia-da-informacao-hub-concentrador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Bem-estar dos Animais de Produ\u00e7\u00e3o (Farm Animal Welfare Council - FAWC) definiu que o bem-estar de um animal \u00e9 atendido quando se cumprem os seguintes requisitos: 1. nutri\u00e7\u00e3o adequada. 2. sanidade adequada. 3. aus\u00eancia de desconforto f\u00edsico e t\u00e9rmico. 4. aus\u00eancia de medo, dor e estresse intenso. 5. capacidade de expressar comportamentos t\u00edpicos da esp\u00e9cie. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65228,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2005923,"hashId":"01f33dbc7a60c4b92e3da137585277c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Bem-estar dos Animais de Produ\u00e7\u00e3o (Farm Animal Welfare Council - FAWC) definiu que o bem-estar de um animal \u00e9 atendido quando se cumprem os seguintes requisitos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. nutri\u00e7\u00e3o adequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. sanidade adequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. aus\u00eancia de desconforto f\u00edsico e t\u00e9rmico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. aus\u00eancia de medo, dor e estresse intenso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. capacidade de expressar comportamentos t\u00edpicos da esp\u00e9cie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7802075,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":7802071,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7802072,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.","id":7802073,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":7802074,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":7802075,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bem Estar Animal","oab":false,"nome":"Bem Estar Animal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403315,"slug":"veterinaria-bem-estar-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A velocidade m\u00e1xima que um carro de massa m pode ter para n\u00e3o perder contato com a pista no ponto mais alto de uma eleva\u00e7\u00e3o em forma de um arco de circunfer\u00eancia de raio R \u00e9","provas":[{"id":25392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 11:27:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":861533,"hashId":"2041d7e44de43e95ddb4c26eb1d30a84","enunciado":"A velocidade m\u00e1xima que um carro de massa m pode ter para n\u00e3o perder contato com a pista no ponto mais alto de uma\r\neleva\u00e7\u00e3o em forma de um arco de circunfer\u00eancia de raio R \u00e9","resposta":2988597,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2988597,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25392\/16.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2988598,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25392\/17.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2988599,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25392\/18.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2988600,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25392\/19.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2988601,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25392\/20.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344695,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/861533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Chiavenato (2006) a terceira fun\u00e7\u00e3o do processo administrativo \u00e9:","provas":[{"id":43571,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 11:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1305102,"hashId":"bd547b43c069ca5796cdff0b71c33e62","enunciado":"<p align=justify>Para Chiavenato (2006) a terceira fun\u00e7\u00e3o do processo administrativo \u00e9:<\/p>","resposta":4760359,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar","id":4760357,"corpo":"<p align=justify>Planejar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordenar","id":4760358,"corpo":"<p align=justify>Coordenar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dirigir\/liderar","id":4760359,"corpo":"<p align=justify>Dirigir\/liderar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlar","id":4760360,"corpo":"<p align=justify>Controlar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organizar","id":4760361,"corpo":"<p align=justify>Organizar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1305102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia Socioassistencial, um dos objetivos da assist\u00eancia social (inciso II do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.742\/1993 na reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 12.435\/2011):","provas":[{"id":74017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 12:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2233634,"hashId":"b7f2b9051c0418e0d835e1c0468db56c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vigil\u00e2ncia Socioassistencial, um dos objetivos da assist\u00eancia social (inciso II do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.742\/1993 na reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 12.435\/2011):<\/p>","resposta":8784783,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um \"mecanismo de planejamento, produ\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a realidade socioterritorial, que busca identificar situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidades e risco de fam\u00edlias e indiv\u00edduos e, consequentemente, a interven\u00e7\u00e3o pautada no conhecimento das demandas, necessidades e potencialidades\".","id":8784783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um \"mecanismo de planejamento, produ\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a realidade socioterritorial, que busca identificar situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidades e risco de fam\u00edlias e indiv\u00edduos e, consequentemente, a interven\u00e7\u00e3o pautada no conhecimento das demandas, necessidades e potencialidades\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o acompanhamento e supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es assistenciais de estados e munic\u00edpios pela Uni\u00e3o.","id":8784784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o acompanhamento e supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es assistenciais de estados e munic\u00edpios pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o social da popula\u00e7\u00e3o capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos e intervir nos problemas decorrentes da produ\u00e7\u00e3o e da circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da assist\u00eancia social.","id":8784785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o social da popula\u00e7\u00e3o capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos e intervir nos problemas decorrentes da produ\u00e7\u00e3o e da circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a garantia da qualidade dos servi\u00e7os assistenciais prestados por estados e munic\u00edpios pelo Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social.","id":8784786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a garantia da qualidade dos servi\u00e7os assistenciais prestados por estados e munic\u00edpios pelo Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a fiscaliza\u00e7\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a cargo das Secretarias Estaduais e Municipais de Assist\u00eancia Social pelo Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Social e Combate a Fome.","id":8784787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a fiscaliza\u00e7\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a cargo das Secretarias Estaduais e Municipais de Assist\u00eancia Social pelo Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Social e Combate a Fome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perspectiva de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil denominada por Jos\u00e9 Paulo Neto em \"Ditadura e Servi\u00e7o Social - uma an\u00e1lise do Servi\u00e7o Social no Brasil p\u00f3s-64\" (8. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2005), de \"inten\u00e7\u00e3o de ruptura\" consiste: ","provas":[{"id":74017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 12:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2233630,"hashId":"2edfdb4b418cb3f12810e0b0fb7a73f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil denominada por Jos\u00e9 Paulo Neto em \"Ditadura e Servi\u00e7o Social - uma an\u00e1lise do Servi\u00e7o Social no Brasil p\u00f3s-64\" (8. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2005), de \"inten\u00e7\u00e3o de ruptura\" consiste: <\/p>","resposta":8784767,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Numa s\u00e9rie de debates promovidos pelo Centro Brasileiro de Coopera\u00e7\u00e3o e Interc\u00e2mbio de Servi\u00e7os Sociais - CBCISS realizados em Arax\u00e1 (MG), Teres\u00f3polis (RJ) e Sumar\u00e9 (RJ). ","id":8784763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa s\u00e9rie de debates promovidos pelo Centro Brasileiro de Coopera\u00e7\u00e3o e Interc\u00e2mbio de Servi\u00e7os Sociais - CBCISS realizados em Arax\u00e1 (MG), Teres\u00f3polis (RJ) e Sumar\u00e9 (RJ). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No movimento liderado pelo Centro Brasileiro de Coopera\u00e7\u00e3o e Interc\u00e2mbio de Servi\u00e7os Sociais \u2013 CBCISS, cujas ideias foram expressas nos documentos dos Semin\u00e1rios de Sumar\u00e9 (RJ) e do Alto da Boa Vista (RJ).","id":8784764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No movimento liderado pelo Centro Brasileiro de Coopera\u00e7\u00e3o e Interc\u00e2mbio de Servi\u00e7os Sociais \u2013 CBCISS, cujas ideias foram expressas nos documentos dos Semin\u00e1rios de Sumar\u00e9 (RJ) e do Alto da Boa Vista (RJ).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na introdu\u00e7\u00e3o da fenomenologia no Servi\u00e7o Social.","id":8784765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na introdu\u00e7\u00e3o da fenomenologia no Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No retorno ao neotomismo.","id":8784766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No retorno ao neotomismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na incorpora\u00e7\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o marxista ao Servi\u00e7o Social.","id":8784767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na incorpora\u00e7\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o marxista ao Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O marxismo presente como matriz te\u00f3rica no movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o, conforme Marilda Iamamoto em \"O Servi\u00e7o Social na Contemporaneidade: Trabalho e forma\u00e7\u00e3o Profissional\" (3. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2000) foi:","provas":[{"id":74017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 12:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2233628,"hashId":"f481a509f8a8bbdef06f5987f9558769","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O marxismo presente como matriz te\u00f3rica no movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o, conforme Marilda Iamamoto em \"O Servi\u00e7o Social na Contemporaneidade: Trabalho e forma\u00e7\u00e3o Profissional\" (3. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2000) foi:<\/p>","resposta":8784755,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma \"perspectiva te\u00f3rico-metodol\u00f3gica hegem\u00f4nica no quadro te\u00f3rico-metodol\u00f3gico do Servi\u00e7o Social\".","id":8784753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \"perspectiva te\u00f3rico-metodol\u00f3gica hegem\u00f4nica no quadro te\u00f3rico-metodol\u00f3gico do Servi\u00e7o Social\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitu\u00eddo \"pela produ\u00e7\u00e3o de Marx e por pensadores que constru\u00edram suas elabora\u00e7\u00f5es fi\u00e9is ao esp\u00edrito da an\u00e1lise marxiana, desenvolvendo criativamente suas sugest\u00f5es, preenchendo lacunas e enriquecendo aquela tradi\u00e7\u00e3o com\" as contribui\u00e7\u00f5es, dentre outros de Antonio Gramsci, George Luk\u00e1cs e Nicos Poulantzas.","id":8784754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitu\u00eddo \"pela produ\u00e7\u00e3o de Marx e por pensadores que constru\u00edram suas elabora\u00e7\u00f5es fi\u00e9is ao esp\u00edrito da an\u00e1lise marxiana, desenvolvendo criativamente suas sugest\u00f5es, preenchendo lacunas e enriquecendo aquela tradi\u00e7\u00e3o com\" as contribui\u00e7\u00f5es, dentre outros de Antonio Gramsci, George Luk\u00e1cs e Nicos Poulantzas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcado pelo ecletismo em que manuais de divulga\u00e7\u00e3o do marxismo sovi\u00e9tico juntaram-se \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Vladimir L\u00eanin, Leon Trotsky, Mao Tse Tung, Che Guevara e ao estruturalismo marxista de Louis Althusser.","id":8784755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcado pelo ecletismo em que manuais de divulga\u00e7\u00e3o do marxismo sovi\u00e9tico juntaram-se \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Vladimir L\u00eanin, Leon Trotsky, Mao Tse Tung, Che Guevara e ao estruturalismo marxista de Louis Althusser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitu\u00eddo unicamente pela produ\u00e7\u00e3o de Karl Marx e Vladimir L\u00eanin.","id":8784756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitu\u00eddo unicamente pela produ\u00e7\u00e3o de Karl Marx e Vladimir L\u00eanin.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Influenciado pelas elabora\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de George Luk\u00e1cs e Nicos Poulantzas.","id":8784757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Influenciado pelas elabora\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de George Luk\u00e1cs e Nicos Poulantzas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social realizou em 2007, atrav\u00e9s do Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional - Cedeplar\/UFMG, a pesquisa \"Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto do Programa Bolsa Fam\u00edlia em que os sujeitos, escolhidos de forma n\u00e3o aleat\u00f3ria, constitu\u00edam tr\u00eas grupos: o grupo 1, formado pelas fam\u00edlias benefici\u00e1rias (\"casos\"); o grupo 2, com as inscritas no Cadastro \u00danico, mas ainda benefici\u00e1rias do programa (\"controle 1\") e o grupo 3 pelas que n\u00e3o eram nem benefici\u00e1rias do Programa Bolsa Fam\u00edlia nem eram cadastradas no Cadastro \u00danico (\"controle 2\"). Essa metodologia de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":74017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 12:25:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2233638,"hashId":"1d060948d7af43ba0bc82a7ed282cfa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social realizou em 2007, atrav\u00e9s do Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional - Cedeplar\/UFMG, a pesquisa \"Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto do Programa Bolsa Fam\u00edlia em que os sujeitos, escolhidos de forma n\u00e3o aleat\u00f3ria, constitu\u00edam tr\u00eas grupos: o grupo 1, formado pelas fam\u00edlias benefici\u00e1rias (\"casos\"); o grupo 2, com as inscritas no Cadastro \u00danico, mas ainda benefici\u00e1rias do programa (\"controle 1\") e o grupo 3 pelas que n\u00e3o eram nem benefici\u00e1rias do Programa Bolsa Fam\u00edlia nem eram cadastradas no Cadastro \u00danico (\"controle 2\"). Essa metodologia de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 do tipo:<\/p>","resposta":8784807,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicativa.","id":8784803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explorat\u00f3ria.","id":8784804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explorat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descritiva.","id":8784805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descritiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Experimental.","id":8784806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experimental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quase experimental.","id":8784807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quase experimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9:","provas":[{"id":74017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 12:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2233667,"hashId":"68b19ef4958ebdec32304d28c5d3f70b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9:<\/p>","resposta":8784948,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade p\u00fablica municipal, de base territorial, localizada em \u00e1reas com maiores \u00edndices de vulnerabilidade e risco social, destinada \u00e0 articula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os socioassistenciais no seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, programas e projetos socioassistenciais de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica \u00e0s fam\u00edlias.","id":8784948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade p\u00fablica municipal, de base territorial, localizada em \u00e1reas com maiores \u00edndices de vulnerabilidade e risco social, destinada \u00e0 articula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os socioassistenciais no seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, programas e projetos socioassistenciais de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica \u00e0s fam\u00edlias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade p\u00fablica de abrang\u00eancia e gest\u00e3o municipal, estadual ou regional destinada \u00e0 articula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os socioassistenciais no seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, programas e projetos socioassistenciais de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica \u00e0s fam\u00edlias. ","id":8784949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade p\u00fablica de abrang\u00eancia e gest\u00e3o municipal, estadual ou regional destinada \u00e0 articula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os socioassistenciais no seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, programas e projetos socioassistenciais de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica \u00e0s fam\u00edlias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidade p\u00fablica municipal, destinada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a indiv\u00edduos e fam\u00edlias que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social, por viola\u00e7\u00e3o de direitos ou conting\u00eancia, que demandam interven\u00e7\u00f5es especializadas da prote\u00e7\u00e3o social especial.","id":8784950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade p\u00fablica municipal, destinada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a indiv\u00edduos e fam\u00edlias que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social, por viola\u00e7\u00e3o de direitos ou conting\u00eancia, que demandam interven\u00e7\u00f5es especializadas da prote\u00e7\u00e3o social especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade p\u00fablica estatal em que s\u00e3o prestados servi\u00e7os que garantem prote\u00e7\u00e3o integral \u2013 moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, higieniza\u00e7\u00e3o e trabalho protegido para fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram sem refer\u00eancia e, ou, em situa\u00e7\u00e3o de amea\u00e7a, necessitando ser retirados de seu n\u00facleo familiar e, ou, comunit\u00e1rio.","id":8784951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade p\u00fablica estatal em que s\u00e3o prestados servi\u00e7os que garantem prote\u00e7\u00e3o integral \u2013 moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, higieniza\u00e7\u00e3o e trabalho protegido para fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram sem refer\u00eancia e, ou, em situa\u00e7\u00e3o de amea\u00e7a, necessitando ser retirados de seu n\u00facleo familiar e, ou, comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unidade p\u00fablica municipal em que s\u00e3o atendidos fam\u00edlias e indiv\u00edduos com seus direitos violados, mas cujos v\u00ednculos familiar e comunit\u00e1rio n\u00e3o foram rompidos. ","id":8784952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade p\u00fablica municipal em que s\u00e3o atendidos fam\u00edlias e indiv\u00edduos com seus direitos violados, mas cujos v\u00ednculos familiar e comunit\u00e1rio n\u00e3o foram rompidos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253,"slug":"analista-de-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gravata\u00ed","sigla":"","id":5433,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-gravatai-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o f\u00edsica: ","provas":[{"id":71611,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253,"slug":"analista-de-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gravata\u00ed","sigla":"","id":5433,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-gravatai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-gravatai-rs-2016-fundatec-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Gravata\u00ed - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2187534,"hashId":"d623c6151a7b6e05cfc622f68fdb5631","enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o f\u00edsica: <\/p>","resposta":8585563,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antiv\u00edrus, firewall e leitura biom\u00e9trica.","id":8585559,"corpo":"<p>Antiv\u00edrus, firewall e leitura biom\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cofres, IDS e honeypot.","id":8585560,"corpo":"<p>Cofres, IDS e honeypot.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Firewall, monitora\u00e7\u00e3o por v\u00eddeo e cofres.","id":8585561,"corpo":"<p>Firewall, monitora\u00e7\u00e3o por v\u00eddeo e cofres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Honeypot, antiv\u00edrus e engenharia social.","id":8585562,"corpo":"<p>Honeypot, antiv\u00edrus e engenharia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitora\u00e7\u00e3o por v\u00eddeo, fatores humanos e engenharia social.","id":8585563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitora\u00e7\u00e3o por v\u00eddeo, fatores humanos e engenharia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429567,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-deteccao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere f:IR\u2192IR e g:IR\u2192IR duas fun\u00e7\u00f5es definidas por f(x)=a1\u200bx+b1\u200b e g(x)=a2\u200bx, nas quais a1\u200b,a2\u200b e b1\u200b s\u00e3o n\u00fameros reais tais que a1\u200b&lt;a2\u200b. Nessas condi\u00e7\u00f5es, f(x)\u2265g(x) quando ","provas":[{"id":71041,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:36:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2164254,"hashId":"120381b59df9d637ef2d79645e0b50c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f :  IR \u2192 IR\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"g :  IR \u2192 IR\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> duas fun\u00e7\u00f5es definidas por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=a_1x+b_1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.73333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"g(x)=a_2x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, nas quais <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a_1, a_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"b_1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o n\u00fameros reais tais que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a_1 < a_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.6891em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Nessas condi\u00e7\u00f5es, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x) \\ge g(x)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> quando <\/p>","resposta":8484795,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x&gt;a?1\u200b\u2212a2\u200b\u2212b1\u200b\u200b.","id":8484794,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x>\\frac{-b_1}{a?_1-a_2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.34131em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896208em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mclose mtight\"><span class=\"mclose mtight\">?<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x\u2264a2\u2212a1\u200b\u200bb1\u200b\u200b.","id":8484795,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\\le\\frac{b_1}{a_{2^{-a_1}}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49521em; vertical-align: -0.599em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896208em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3448em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.70766em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.99072em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.99072em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.58333em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3448em; margin-left: 0em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29964em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.362857em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.599em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x\u2264a2\u2212a1\u200b\u200b\u2212b1\u200b\u200b.","id":8484796,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\\le\\frac{-b_1}{a_{2^{-a_1}}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49521em; vertical-align: -0.599em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896208em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3448em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.70766em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.99072em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.99072em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.58333em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3448em; margin-left: 0em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29964em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.362857em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.599em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x&gt;a2\u2212a1\u200b\u200b\u2212b1\u200b\u200b.","id":8484797,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x>\\frac{-b_1}{a_{2^{-a_1}}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49521em; vertical-align: -0.599em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896208em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3448em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.70766em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.99072em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.99072em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.58333em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3448em; margin-left: 0em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29964em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.362857em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.599em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/2164254","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma palavra em que ocorre encontro consonantal:","provas":[{"id":73232,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr-2016-fafipa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Uniflor - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:43:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2238703,"hashId":"7a226ebe271dd3ea3bd2695a6ed8c039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma palavra em que ocorre encontro consonantal:<\/p>","resposta":8808788,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ator.","id":8808787,"corpo":"<p>Ator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pneu.","id":8808788,"corpo":"<p>Pneu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacote.","id":8808789,"corpo":"<p>Pacote.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Girafa.","id":8808790,"corpo":"<p>Girafa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a ora\u00e7\u00e3o \u201cQuando a luz solar chega \u00e0 percep\u00e7\u00e3o humana, ocorre um fen\u00f4meno f\u00edsico nomeado espalhamento Rayleigh\u201d e assinale a alternativa que menciona um sin\u00f4nimo para a palavra \u201cnomeado\u201d, sem que ocorra mudan\u00e7a de sua significa\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":73232,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr-2016-fafipa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Uniflor - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:43:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2238689,"hashId":"ac083893fc91d50cb898fd89991a1524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a ora\u00e7\u00e3o \u201cQuando a luz solar chega \u00e0 percep\u00e7\u00e3o humana, ocorre um fen\u00f4meno f\u00edsico nomeado espalhamento Rayleigh\u201d e assinale a alternativa que menciona um sin\u00f4nimo para a palavra \u201cnomeado\u201d, sem que ocorra mudan\u00e7a de sua significa\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8808724,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determinado.","id":8808722,"corpo":"<p>Determinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerado.","id":8808723,"corpo":"<p>Considerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denominado.","id":8808724,"corpo":"<p>Denominado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Composto.","id":8808725,"corpo":"<p>Composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que o c\u00e9u \u00e9 azul? Eliene A luz do Sol, ao chegar \u00e0 atmosfera, possui colora\u00e7\u00e3o branca, por\u00e9m, essa luz se movimenta por meio de ondas que permanecem espalhadas de maneira impercept\u00edvel aos olhos. Por causa do oxig\u00eanio e do nitrog\u00eanio presentes na atmosfera, a luz solar sofre algumas altera\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 cor, pois, apesar de ser branca aos olhos, \u00e9, na verdade, um misto de v\u00e1rias cores, que podem ser vistas, por exemplo, quando ocorre a forma\u00e7\u00e3o de um arco-\u00edris. Cada cor possui uma onda com tamanho diferente. A onda correspondente \u00e0 cor azul possui um dos menores comprimentos vis\u00edveis, e o maior pertence \u00e0 cor vermelha. Quando a luz solar, influenciada pelos gases atmosf\u00e9ricos, chega \u00e0 percep\u00e7\u00e3o humana, ocorre um fen\u00f4meno f\u00edsico nomeado espalhamento Rayleigh, que provoca a dispers\u00e3o dessa luz ao passar por determinadas part\u00edculas de ar. Esse cruzamento entre a luz e as part\u00edculas de ar apresenta um reflexo da luz que possui absor\u00e7\u00e3o de parte de sua energia, de modo que suas cargas vibrem, emitindo mais radia\u00e7\u00e3o. Como a cor azul possui menor comprimento, as pequenas part\u00edculas de ar presentes na atmosfera encontram compatibilidade com elas, absorvendo-a. Ao absorver o azul, as part\u00edculas de ar liberam essa colora\u00e7\u00e3o por todo o espa\u00e7o, dando a impress\u00e3o de que o c\u00e9u \u00e9 azul. Quando o Sol chega ao ocaso, sua luz se distancia da atmosfera, fazendo com que o azul seja dilu\u00eddo. A partir da\u00ed, consegue-se perceber o tom avermelhado no c\u00e9u por causa da onda de maior comprimento dessa cor. O aparecimento do vermelho se deve \u00e0 necessidade de uma onda se espalhar menos pela atmosfera por causa da dist\u00e2ncia entre ela e o astro. Adaptado de: &lt;http:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/curiosidades\/por-que-ceu-azul.htm&gt;.","id":514429,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que o c\u00e9u \u00e9 azul? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Eliene <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A luz do Sol, ao chegar \u00e0 atmosfera, possui colora\u00e7\u00e3o branca, por\u00e9m, essa luz se movimenta por meio de ondas que permanecem espalhadas de maneira impercept\u00edvel aos olhos. Por causa do oxig\u00eanio e do nitrog\u00eanio presentes na atmosfera, a luz solar sofre algumas altera\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 cor, pois, apesar de ser branca aos olhos, \u00e9, na verdade, um misto de v\u00e1rias cores, que podem ser vistas, por exemplo, quando ocorre a forma\u00e7\u00e3o de um arco-\u00edris. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada cor possui uma onda com tamanho diferente. A onda correspondente \u00e0 cor azul possui um dos menores comprimentos vis\u00edveis, e o maior pertence \u00e0 cor vermelha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a luz solar, influenciada pelos gases atmosf\u00e9ricos, chega \u00e0 percep\u00e7\u00e3o humana, ocorre um fen\u00f4meno f\u00edsico nomeado espalhamento Rayleigh, que provoca a dispers\u00e3o dessa luz ao passar por determinadas part\u00edculas de ar. Esse cruzamento entre a luz e as part\u00edculas de ar apresenta um reflexo da luz que possui absor\u00e7\u00e3o de parte de sua energia, de modo que suas cargas vibrem, emitindo mais radia\u00e7\u00e3o. Como a cor azul possui menor comprimento, as pequenas part\u00edculas de ar presentes na atmosfera encontram compatibilidade com elas, absorvendo-a. Ao absorver o azul, as part\u00edculas de ar liberam essa colora\u00e7\u00e3o por todo o espa\u00e7o, dando a impress\u00e3o de que o c\u00e9u \u00e9 azul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o Sol chega ao ocaso, sua luz se distancia da atmosfera, fazendo com que o azul seja dilu\u00eddo. A partir da\u00ed, consegue-se perceber o tom avermelhado no c\u00e9u por causa da onda de maior comprimento dessa cor. O aparecimento do vermelho se deve \u00e0 necessidade de uma onda se espalhar menos pela atmosfera por causa da dist\u00e2ncia entre ela e o astro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: &lt;http:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/curiosidades\/por-que-ceu-azul.htm&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das palavras abaixo o acento agudo foi empregado INCORRETAMENTE:","provas":[{"id":73232,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr-2016-fafipa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Uniflor - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:43:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2238705,"hashId":"caa362196444363c98c9f3a395e35963","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das palavras abaixo o acento agudo foi empregado INCORRETAMENTE:<\/p>","resposta":8808796,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pan\u00e9la.","id":8808796,"corpo":"<p>Pan\u00e9la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dif\u00edcil.","id":8808797,"corpo":"<p>Dif\u00edcil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cip\u00f3.","id":8808798,"corpo":"<p>Cip\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00facar.","id":8808799,"corpo":"<p>A\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o s\u00f3lido sombreado abaixo representa o tronco de um cone, ent\u00e3o o seu volume \u00e9, em cm3 , igual a ","provas":[{"id":71041,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2164407,"hashId":"069f9961f9966d75f7e046559b2e1da2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o s\u00f3lido sombreado abaixo representa o tronco de um cone, ent\u00e3o o seu volume \u00e9, em <em>cm<\/em><sup>3<\/sup> , igual a <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71041\/questao\/2164407-20220119143954000000-0.png\"><\/p>","resposta":8485539,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18\u03c0 .","id":8485536,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"18\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16\u03c0 .","id":8485537,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"16\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32\u03c0 .","id":8485538,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"32\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28\u03c0 .","id":8485539,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"28\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cone","oab":false,"nome":"Cone","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403899,"slug":"matematica-cone"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2164407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desejo pavimentar um quarto de 33 m\u00b2 com cer\u00e2mica de 30 cm x 30 cm. Para realizar este trabalho, preciso adquirir um n\u00famero de cer\u00e2micas, aproximadamente, igual a ","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 08:55:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163306,"hashId":"99ae9d98f7e0f52f3ad8a2cab8fa4fa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desejo pavimentar um quarto de 33 m\u00b2 com cer\u00e2mica de 30 cm x 30 cm. Para realizar este trabalho, preciso adquirir um n\u00famero de cer\u00e2micas, aproximadamente, igual a <\/p>","resposta":8480202,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"367.","id":8480202,"corpo":"<p>367.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"305.","id":8480203,"corpo":"<p>305.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"348.","id":8480204,"corpo":"<p>348.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"319.","id":8480205,"corpo":"<p>319.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"327.","id":8480206,"corpo":"<p>327.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 31","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura b\u00e1sica de uma express\u00e3o de consulta SQL consiste em tr\u00eas cl\u00e1usulas: select, from e where. Em rela\u00e7\u00e3o a outros comandos de consulta SQL que podem ser usados na estrutura b\u00e1sica, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":69793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-analista-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 09:06:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2191340,"hashId":"da63263f640a784d60d2c155aed16c67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura b\u00e1sica de uma express\u00e3o de consulta SQL consiste em tr\u00eas cl\u00e1usulas: <em>select<\/em>, <em>from <\/em>e <em>where<\/em>. Em rela\u00e7\u00e3o a outros comandos de consulta SQL que podem ser usados na estrutura b\u00e1sica, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8602157,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o except \u00e9 um exemplo de fun\u00e7\u00e3o agregada.","id":8602155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o <em>except <\/em>\u00e9 um exemplo de fun\u00e7\u00e3o agregada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as fun\u00e7\u00f5es agregadas podem operar em cole\u00e7\u00f5es de dados n\u00e3o num\u00e9ricos.","id":8602156,"corpo":"<p>Todas as fun\u00e7\u00f5es agregadas podem operar em cole\u00e7\u00f5es de dados n\u00e3o num\u00e9ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o union elimina automaticamente as duplicatas, ao contr\u00e1rio da cl\u00e1usula select.","id":8602157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o <em>union <\/em>elimina automaticamente as duplicatas, ao contr\u00e1rio da cl\u00e1usula <em>select<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O predicado is not null define um valor como nulo.","id":8602158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O predicado <em>is not null<\/em> define um valor como nulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o agregada avg permite detectar a presen\u00e7a de v\u00edrus nos dados.","id":8602159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o agregada <em>avg <\/em>permite detectar a presen\u00e7a de v\u00edrus nos dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as seguintes perguntas: I - Qual a conclus\u00e3o apresentada pelo texto? II - Que compara\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecida em rela\u00e7\u00e3o a 50 anos atr\u00e1s? III - Quantas horas dorme o brasileiro? Das perguntas acima, qual(is) \u00e9(s\u00e3o) respondida(s) pelo texto?","provas":[{"id":43571,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:14:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1304978,"hashId":"7f18f05c0c85a327acc7be63254076cc","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Observe as seguintes perguntas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Qual a conclus\u00e3o apresentada pelo texto? <\/p><p align=\"justify\">II - Que compara\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecida em rela\u00e7\u00e3o a 50 anos atr\u00e1s? <\/p><p align=\"justify\">III - Quantas horas dorme o brasileiro? <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das perguntas acima, qual(is) \u00e9(s\u00e3o) respondida(s) pelo texto?<\/p><\/p>","resposta":4759756,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":4759755,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4759756,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4759757,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4759758,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4759759,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. De olhos bem fechados 01 O estilo de vida urbano acelerado, artificialmente iluminado e instigante dos dias de hoje _____ tirando 02 o sono de muita gente. Queremos sempre estar conectados 24 horas nos sete dias da semana, produzir 03 mais, experimentar mais e curtir mais a vida. Deixamos, assim, o descanso para o post- mortem, seguindo a 04 m\u00e1xima do \"quando eu morrer, terei muito tempo para dormir\". 05 Conclus\u00e3o: as galinhas ___ ido dormir sozinhas. Mas o desaforado despertador, a vers\u00e3o moderna 06 da fun\u00e7\u00e3o do galo, continua tirando as pessoas cedo da cama, .................... nas cidades \u00e9 preciso se 07 deslocar por dist\u00e2ncias cada vez maiores e mais congestionadas para se chegar ao trabalho ou ___ 08 escola. 09 Em compara\u00e7\u00e3o com 50 anos atr\u00e1s, o tempo de sono foi reduzido em cerca de duas horas por noite 10 nos centros urbanos. Entre os seis pa\u00edses pesquisados pela associa\u00e7\u00e3o norte-americana National Sleep 11 Foundation, americanos e japoneses ____ as piores m\u00e9dias, em torno de 6h30min por noite. Mas, quanto 12 mais se relega o descanso ___ segundo plano, mais a medicina descobre seu papel de protagonista na 13 regula\u00e7\u00e3o do bem-estar do corpo e da mente. 14 A medicina do sono \u00e9 uma \u00e1rea rec\u00e9m-nascida (no Brasil, foi reconhecida pelo Conselho Federal de 15 Medicina em 2011 ), .................... os meios para pesquisar o que acontece nos nossos circuitos internos 16 tiveram seus prim\u00f3rdios apenas em 1929, com a inven\u00e7\u00e3o do eletroencefalograma (EEG). O equipamento 17 permitiu ver ____ atividade el\u00e9trica do c\u00e9rebro sem precisar abrir, literalmente, nossas cabe\u00e7as. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.revistaplaneta.eom.br\/de-olhos- bem-fechados\/ &gt; (adaptado) Acesso em 03 abril de 2016.","id":408522,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">As \r\nquest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao \r\ntexto abaixo. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center; \"><b>De olhos bem \r\nfechados  <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">01    \r\n      O estilo de vida urbano \r\nacelerado, artificialmente iluminado e \r\ninstigante dos dias de hoje _____ \r\ntirando <\/p><p align=\"justify\">02  \r\n  o sono de muita gente. Queremos \r\nsempre estar conectados 24 horas nos sete \r\ndias da semana, produzir <\/p><p \r\nalign=\"justify\">03    mais, \r\nexperimentar mais e curtir mais a vida. \r\nDeixamos, assim, o descanso para o post-\r\nmortem, seguindo a <\/p><p \r\nalign=\"justify\">04    m\u00e1xima do \r\n\"quando eu morrer, terei muito tempo para \r\ndormir\". <\/p><p \r\nalign=\"justify\">05      \r\n    Conclus\u00e3o: as galinhas ___ ido \r\ndormir sozinhas. Mas o desaforado \r\ndespertador, a vers\u00e3o moderna <\/p><p \r\nalign=\"justify\">06    da fun\u00e7\u00e3o do \r\ngalo, continua tirando as pessoas cedo da \r\ncama, .................... nas cidades \u00e9 \r\npreciso se <\/p><p \r\nalign=\"justify\">07    deslocar por \r\ndist\u00e2ncias cada vez maiores e mais \r\ncongestionadas para se chegar ao trabalho ou \r\n___ <\/p><p align=\"justify\">08  \r\n  escola. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">09      \r\n    Em compara\u00e7\u00e3o com 50 anos \r\natr\u00e1s, o tempo de sono foi reduzido em cerca \r\nde duas horas por noite <\/p><p \r\nalign=\"justify\">10    nos centros \r\nurbanos. Entre os seis pa\u00edses pesquisados \r\npela associa\u00e7\u00e3o norte-americana National \r\nSleep <\/p><p align=\"justify\">11  \r\n  Foundation, americanos e japoneses \r\n____ as piores m\u00e9dias, em torno de 6h30min \r\npor noite. Mas, quanto <\/p><p \r\nalign=\"justify\">12    mais se \r\nrelega o descanso ___ segundo plano, mais a \r\nmedicina descobre seu papel de protagonista \r\nna <\/p><p align=\"justify\">13  \r\n  regula\u00e7\u00e3o do bem-estar do corpo e da \r\nmente. <\/p><p align=\"justify\">14  \r\n        A medicina do \r\nsono \u00e9 uma \u00e1rea rec\u00e9m-nascida (no Brasil, \r\nfoi reconhecida pelo Conselho Federal \r\nde <\/p><p align=\"justify\">15  \r\n  Medicina em 2011 ), \r\n.................... os meios para pesquisar \r\no que acontece nos nossos circuitos \r\ninternos <\/p><p \r\nalign=\"justify\">16    tiveram seus \r\nprim\u00f3rdios apenas em 1929, com a inven\u00e7\u00e3o do \r\neletroencefalograma (EEG). O \r\nequipamento <\/p><p \r\nalign=\"justify\">17    permitiu ver \r\n____ atividade el\u00e9trica do c\u00e9rebro sem \r\nprecisar abrir, literalmente, nossas \r\ncabe\u00e7as. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel \r\nem &lt; \r\nhttp:\/\/www.revistaplaneta.eom.br\/de-olhos-\r\nbem-fechados\/ &gt; (<http: \r\nwww.revistaplaneta.eom.br=\"\" de-olhos-bem-\r\n=\"\" fechados=\"\">adaptado) Acesso em 03 abril \r\nde \r\n2016.<\/http:><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1304978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os comandos de um sistema operacional com n\u00facleo GNU\/Linux, como o Ubuntu 14.04 LTS, que podem ser usados para criar um diret\u00f3rio, renomear um arquivo, apagar um diret\u00f3rio, listar arquivos e copiar um arquivo s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":67688,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2016-ufv-assistente-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 09:44:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2175823,"hashId":"911d167533a752f343c6f7d8e70a6aa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os comandos de um sistema operacional com n\u00facleo GNU\/Linux, como o Ubuntu 14.04 LTS, que podem ser usados para criar um diret\u00f3rio, renomear um arquivo, apagar um diret\u00f3rio, listar arquivos e copiar um arquivo s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8533987,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mkdir, mv, rm, ls e cp.","id":8533987,"corpo":"<p>mkdir, mv, rm, ls e cp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crtdir, mv, delete, list e cp.","id":8533988,"corpo":"<p>crtdir, mv, delete, list e cp.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mkdir, rename, rm, list e copy.","id":8533989,"corpo":"<p>mkdir, rename, rm, list e copy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crtdir, rename, delete, ls e copy.","id":8533990,"corpo":"<p>crtdir, rename, delete, ls e copy.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente as redes de computadores em sua grande maioria utilizam-se de diversas arquiteturas e protocolos para trocarem informa\u00e7\u00f5es entre si. Dentre eles os mais conhecidos s\u00e3o as arquiteturas TCP\/IP e OSI. Ambas possuem v\u00e1rias camadas com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas cada uma delas. Sabendo disso assinale a alternativa abaixo que contenha somente camadas que encontramos na arquitetura TCP\/IP.","provas":[{"id":66865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2016-fauel-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 09:46:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2185609,"hashId":"4fca6ec295eedff4bd9a34a774f1124d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente as redes de computadores em sua grande maioria utilizam-se de diversas arquiteturas e protocolos para trocarem informa\u00e7\u00f5es entre si. Dentre eles os mais conhecidos s\u00e3o as arquiteturas TCP\/IP e OSI. Ambas possuem v\u00e1rias camadas com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas cada uma delas. Sabendo disso assinale a alternativa abaixo que contenha somente camadas que encontramos na arquitetura TCP\/IP.<\/p>","resposta":8577696,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsica, Servidores, Rede, Aplica\u00e7\u00e3o.","id":8577694,"corpo":"<p>F\u00edsica, Servidores, Rede, Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rede, Roteamento, Transporte, Comunica\u00e7\u00e3o.","id":8577695,"corpo":"<p>Rede, Roteamento, Transporte, Comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o, Transporte, Inter-rede, Rede.","id":8577696,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o, Transporte, Inter-rede, Rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sess\u00e3o, Enlace, Intra-rede, Transfer\u00eancia.","id":8577697,"corpo":"<p>Sess\u00e3o, Enlace, Intra-rede, Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos processos de tratamento de esgoto \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:51:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871821,"hashId":"aa1e01cda44ffd211fd9ce0de694847d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos processos de tratamento de esgoto \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3033750,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o retorno de lodo, no sistema de lodo ativados, diminui a carga microbiana no reator.","id":3033747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o retorno de lodo, no sistema de lodo ativados, diminui a carga microbiana no reator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de flocos ocorre na fase logar\u00edtmica de crescimento das bact\u00e9rias.","id":3033748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o de flocos ocorre na fase logar\u00edtmica de crescimento das bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema de lodos ativados, por ser compacto, consome menos energia el\u00e9trica.","id":3033749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de lodos ativados, por ser compacto, consome menos energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fotoss\u00edntese \u00e9 a principal fonte de oxig\u00eanio em lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o facultativas.","id":3033750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fotoss\u00edntese \u00e9 a principal fonte de oxig\u00eanio em lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o facultativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fase final do tratamento secund\u00e1rio de esgoto consiste na remo\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos.","id":3033751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fase final do tratamento secund\u00e1rio de esgoto consiste na remo\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/871821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado do Maranh\u00e3o autoriza a explora\u00e7\u00e3o florestal em seu territ\u00f3rio, mediante as seguintes condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias:","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:51:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871846,"hashId":"4c59eec236092b92e6279c6a7daeca96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado do Maranh\u00e3o autoriza a explora\u00e7\u00e3o florestal em seu territ\u00f3rio, mediante as seguintes condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias:<\/p>","resposta":3033875,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empreendedor de estabelecimentos miner\u00e1rios causadores de significativos impactos ambientais, como supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, deslocamento de popula\u00e7\u00f5es, utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, cavidades subterr\u00e2neas, dever\u00e1 adotar medida compensat\u00f3ria em \u00e1rea n\u00e3o inferior \u00e0 75% \u00e0quela utilizada pelo empreendimento para extra\u00e7\u00e3o do bem mineral.","id":3033872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empreendedor de estabelecimentos miner\u00e1rios causadores de significativos impactos ambientais, como supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, deslocamento de popula\u00e7\u00f5es, utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, cavidades subterr\u00e2neas, dever\u00e1 adotar medida compensat\u00f3ria em \u00e1rea n\u00e3o inferior \u00e0 75% \u00e0quela utilizada pelo empreendimento para extra\u00e7\u00e3o do bem mineral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fica obrigada ao registro e \u00e0 renova\u00e7\u00e3o anual do cadastro, no \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que explore, produza, utilize, consuma, transforme, industrialize ou comercialize, sob qualquer forma, produtos e subprodutos da flora nativa e plantada, inclusive a pessoa f\u00edsica que utilize produtos ou subprodutos da flora para uso dom\u00e9stico ou trabalhos artesanais.","id":3033873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica obrigada ao registro e \u00e0 renova\u00e7\u00e3o anual do cadastro, no \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que explore, produza, utilize, consuma, transforme, industrialize ou comercialize, sob qualquer forma, produtos e subprodutos da flora nativa e plantada, inclusive a pessoa f\u00edsica que utilize produtos ou subprodutos da flora para uso dom\u00e9stico ou trabalhos artesanais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais de forma\u00e7\u00e3o nativa, oriundos de desmatamento ou limpeza de terrenos, por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas.","id":3033874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais de forma\u00e7\u00e3o nativa, oriundos de desmatamento ou limpeza de terrenos, por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica visando exclusivamente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de suprimento industrial, \u00e0s atividades de carvoejamento, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de lenha, madeira e de outros produtos e subprodutos florestais, somente ser\u00e1 realizada por meio de plano de manejo analisado e aprovado pelo \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado competente, que fiscalizar\u00e1 e monitorar\u00e1 sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":3033875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A explora\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica visando exclusivamente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de suprimento industrial, \u00e0s atividades de carvoejamento, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de lenha, madeira e de outros produtos e subprodutos florestais, somente ser\u00e1 realizada por meio de plano de manejo analisado e aprovado pelo \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado competente, que fiscalizar\u00e1 e monitorar\u00e1 sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O interessado pelo uso alternativo do solo que contratar, \u00e0s suas pr\u00f3prias expensas, profissional ou entidade legalmente habilitados, credenciados e conveniados com o \u00f3rg\u00e3o competente para elaborar e executar o projeto t\u00e9cnico correspondente, ficar\u00e1 dispensado de recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 biodiversidade, bem como de vistoria e fiscaliza\u00e7\u00f5es futuras pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","id":3033876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O interessado pelo uso alternativo do solo que contratar, \u00e0s suas pr\u00f3prias expensas, profissional ou entidade legalmente habilitados, credenciados e conveniados com o \u00f3rg\u00e3o competente para elaborar e executar o projeto t\u00e9cnico correspondente, ficar\u00e1 dispensado de recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 biodiversidade, bem como de vistoria e fiscaliza\u00e7\u00f5es futuras pelo \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/871846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a lei que instituiu o Sistema Estadual de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza do Maranh\u00e3o:","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:51:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871847,"hashId":"f9bd988543ab18ebf35931bdb019bf3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que disp\u00f5e a lei que instituiu o Sistema Estadual de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza do Maranh\u00e3o:<\/p>","resposta":3033879,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integram o grupo de Unidades de Prote\u00e7\u00e3o Integral as seguintes categorias de unidades de conserva\u00e7\u00e3o: Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica, Reserva Biol\u00f3gica, Parque Nacional, Monumento Natural, \u00c1reas de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico e a \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":3033877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integram o grupo de Unidades de Prote\u00e7\u00e3o Integral as seguintes categorias de unidades de conserva\u00e7\u00e3o: Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica, Reserva Biol\u00f3gica, Parque Nacional, Monumento Natural, \u00c1reas de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico e a \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo b\u00e1sico das Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral \u00e9 compatibilizar a conserva\u00e7\u00e3o da natureza com o uso sustent\u00e1vel de parcela de seus recursos naturais.","id":3033878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo b\u00e1sico das Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral \u00e9 compatibilizar a conserva\u00e7\u00e3o da natureza com o uso sustent\u00e1vel de parcela de seus recursos naturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em se tratando de unidade de conserva\u00e7\u00e3o deve ser elaborado um Plano de Manejo que abranja a \u00e1rea correspondente \u00e0 unidade de conserva\u00e7\u00e3o, sua zona de amortecimento e os corredores ecol\u00f3gicos, incluindo medidas com o fim de promover sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade econ\u00f4mica e social do entorno.","id":3033879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de unidade de conserva\u00e7\u00e3o deve ser elaborado um Plano de Manejo que abranja a \u00e1rea correspondente \u00e0 unidade de conserva\u00e7\u00e3o, sua zona de amortecimento e os corredores ecol\u00f3gicos, incluindo medidas com o fim de promover sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade econ\u00f4mica e social do entorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Plano de Manejo deve ser elaborado no prazo de dois anos a partir da data de cria\u00e7\u00e3o da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel promover altera\u00e7\u00f5es sobre as atividades ou modalidades de utiliza\u00e7\u00e3o constante no plano somente ap\u00f3s mais dois anos de vig\u00eancia do mesmo.","id":3033880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Manejo deve ser elaborado no prazo de dois anos a partir da data de cria\u00e7\u00e3o da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel promover altera\u00e7\u00f5es sobre as atividades ou modalidades de utiliza\u00e7\u00e3o constante no plano somente ap\u00f3s mais dois anos de vig\u00eancia do mesmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica, como Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral, tem como objetivo a preserva\u00e7\u00e3o da natureza e a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas, sendo p\u00fablicos a posse e o dom\u00ednio de sua \u00e1rea. Havendo \u00e1reas particulares inclu\u00eddas em seus limites, estas dever\u00e3o ser cedidas, a t\u00edtulo gratuito, ao Poder P\u00fablico, constitu\u00eddo uma restri\u00e7\u00e3o legal ao direito de propriedade.","id":3033881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica, como Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral, tem como objetivo a preserva\u00e7\u00e3o da natureza e a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas, sendo p\u00fablicos a posse e o dom\u00ednio de sua \u00e1rea. Havendo \u00e1reas particulares inclu\u00eddas em seus limites, estas dever\u00e3o ser cedidas, a t\u00edtulo gratuito, ao Poder P\u00fablico, constitu\u00eddo uma restri\u00e7\u00e3o legal ao direito de propriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/871847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A liga\u00e7\u00e3o de um fragmento de DNA (inserto) com outra mol\u00e9cula de DNA (vetor) formando uma mol\u00e9cula de DNA recombinante \u00e9 uma das fases da t\u00e9cnica de","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 10:51:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871808,"hashId":"fb74a009d6a56bbcc1890271ee4dd1dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A liga\u00e7\u00e3o de um fragmento de DNA (inserto) com outra mol\u00e9cula de DNA (vetor) formando uma mol\u00e9cula de DNA recombinante \u00e9 uma das fases da t\u00e9cnica de<\/p>","resposta":3033684,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de enzimas de restri\u00e7\u00e3o.","id":3033682,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o de enzimas de restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase.","id":3033683,"corpo":"<p>rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clonagem molecular.","id":3033684,"corpo":"<p>clonagem molecular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eletroforese em gel de agarose.","id":3033685,"corpo":"<p>eletroforese em gel de agarose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o celular.","id":3033686,"corpo":"<p>transforma\u00e7\u00e3o celular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/871808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para medir a acelera\u00e7\u00e3o de um avi\u00e3o enquanto corre na pista para a decolagem, um passageiro segurou a extremidade de um peda\u00e7o de fio dental que sustenta uma porca de parafuso na outra extremidade. Verificou, ent\u00e3o, que o fio permanece inclinado de um \u00e2ngulo &#952; em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vertical. Nestas condi\u00e7\u00f5es, o passageiro concluiu corretamente que a acelera\u00e7\u00e3o do avi\u00e3o tem intensidade","provas":[{"id":25392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 11:28:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":861531,"hashId":"aacf6435d44e46927c74f1d88aae7975","enunciado":"Para medir a acelera\u00e7\u00e3o de um avi\u00e3o enquanto corre na pista para a decolagem, um passageiro segurou a extremidade de um\r\npeda\u00e7o de fio dental que sustenta uma porca de parafuso na outra extremidade. Verificou, ent\u00e3o, que o fio permanece inclinado\r\nde um \u00e2ngulo &#952; em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vertical. Nestas condi\u00e7\u00f5es, o passageiro concluiu corretamente que a acelera\u00e7\u00e3o do avi\u00e3o tem\r\nintensidade","resposta":2988590,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g","id":2988587,"corpo":"g","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g sen &#952;","id":2988588,"corpo":"g sen &#952;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"g cos &#952;","id":2988589,"corpo":"g cos &#952;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"g tg &#952;","id":2988590,"corpo":"g tg &#952;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"g cotg &#952;","id":2988591,"corpo":"g cotg &#952;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344695,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aerodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Aerodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400966,"slug":"fisica-aerodinamica"}],"slug":"fisica\/861531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no solo, s\u00e3o determinadas v\u00e1rias regi\u00f5es; a zona que compreende uma pequena regi\u00e3o na qual existe um grande gradiente hidr\u00e1ulico, havendo uma varia\u00e7\u00e3o bastante abrupta da umidade \u00e9 denominada de","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:02:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872404,"hashId":"b4a1807e30a4d843c3ba5470c777a7b7","enunciado":"No processo de infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no solo, s\u00e3o determinadas v\u00e1rias regi\u00f5es; a zona que compreende uma pequena regi\u00e3o na\r\nqual existe um grande gradiente hidr\u00e1ulico, havendo uma varia\u00e7\u00e3o bastante abrupta da umidade \u00e9 denominada de","resposta":3036493,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zona de satura\u00e7\u00e3o.","id":3036492,"corpo":"Zona de satura\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zona de umedecimento.","id":3036493,"corpo":"Zona de umedecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zona de transi\u00e7\u00e3o.","id":3036494,"corpo":"Zona de transi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zona de transmiss\u00e3o.","id":3036495,"corpo":"Zona de transmiss\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frente de umedecimento.","id":3036496,"corpo":"Frente de umedecimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346479,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/872404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Zona Costeira e Estuarina do Maranh\u00e3o &#8722; ZCEM apresenta 5 setores com caracter\u00edsticas fisiogr\u00e1ficas e antr\u00f3picas bem diferenciadas. A zona caracterizada por possuir uma popula\u00e7\u00e3o de 155.215 habitantes (13,12 hab\/km2), marcada por uma linha de costa retil\u00ednea, recortando restingas, cord\u00f5es de dunas fixas e m\u00f3veis, manguezais, praias, ba\u00edas, ilhas, enseadas e sistemas delt\u00e1icos, estuarinos \u00e9 denominada de","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:02:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872857,"hashId":"5ccf448dd1536e383f311b10cf768315","enunciado":"A Zona Costeira e Estuarina do Maranh\u00e3o &#8722; ZCEM apresenta 5 setores com caracter\u00edsticas fisiogr\u00e1ficas e antr\u00f3picas bem\r\ndiferenciadas. A zona caracterizada por possuir uma popula\u00e7\u00e3o de 155.215 habitantes (13,12 hab\/km2), marcada por uma linha\r\nde costa retil\u00ednea, recortando restingas, cord\u00f5es de dunas fixas e m\u00f3veis, manguezais, praias, ba\u00edas, ilhas, enseadas e sistemas\r\ndelt\u00e1icos, estuarinos \u00e9 denominada de","resposta":3038758,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"golf\u00e3o maranhense.","id":3038757,"corpo":"golf\u00e3o maranhense.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"litoral oriental.","id":3038758,"corpo":"litoral oriental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parcel Manuel Lu\u00eds.","id":3038759,"corpo":"parcel Manuel Lu\u00eds.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baixada maranhense.","id":3038760,"corpo":"baixada maranhense.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"litoral ocidental.","id":3038761,"corpo":"litoral ocidental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346555,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversidade do Litoral Brasileiro","oab":false,"nome":"Diversidade do Litoral Brasileiro","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403138,"slug":"oceanografia-diversidade-do-litoral-brasileiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecossistema","oab":false,"nome":"Ecossistema","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403139,"slug":"oceanografia-ecossistema"}],"slug":"oceanografia\/872857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o vedada ao servidor p\u00fablico civil federal, constante no texto atual do anexo ao Decreto n\u00b0 1.171\/1994, \u00e9","provas":[{"id":56666,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:10:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1966374,"hashId":"673e8e0b639ada1532d58935deff1dc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o vedada ao servidor p\u00fablico civil federal, constante no texto atual do anexo ao Decreto n\u00b0 1.171\/1994, \u00e9<\/p>","resposta":7622365,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o.","id":7622364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desviar servidor p\u00fablico para atendimento a interesse particular.","id":7622365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desviar servidor p\u00fablico para atendimento a interesse particular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter sob sua chefia imediata, em cargo ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, c\u00f4njuge, companheiro ou parente at\u00e9 o segundo grau civil.","id":7622366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter sob sua chefia imediata, em cargo ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, c\u00f4njuge, companheiro ou parente at\u00e9 o segundo grau civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticar usura sob qualquer de suas formas.","id":7622367,"corpo":"<p>praticar usura sob qualquer de suas formas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recusar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos.","id":7622368,"corpo":"<p>recusar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O capital de R$ 28.000,00 aplicado a taxa de juros simples de 48% a.a. produz um montante de 38.080,00 no per\u00edodo de:","provas":[{"id":72978,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:54:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2220695,"hashId":"3384bef8bcfed9ba3586aa377e078de1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O capital de R$ 28.000,00 aplicado a taxa de juros simples de 48% a.a. produz um montante de 38.080,00 no per\u00edodo de:<\/p>","resposta":8728581,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 meses.","id":8728580,"corpo":"<p>10 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 meses.","id":8728581,"corpo":"<p>9 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 meses.","id":8728582,"corpo":"<p>8 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 meses.","id":8728583,"corpo":"<p>7 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 meses.","id":8728584,"corpo":"<p>12 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","oab":false,"nome":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403801,"slug":"matematica-financeira-juros-simples-ordinarios-comerciais-e-exatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 discretiza\u00e7\u00e3o espacial de uma bacia hidrogr\u00e1fica, os modelos s\u00e3o classificados como","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872399,"hashId":"7606b06c9fcc12e7a8f58670760ca0b7","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 discretiza\u00e7\u00e3o espacial de uma bacia hidrogr\u00e1fica, os modelos s\u00e3o classificados como<\/p>","resposta":3036468,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concentrados e aleat\u00f3rios.","id":3036467,"corpo":"<p>concentrados e aleat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concentrados e distribu\u00eddos.","id":3036468,"corpo":"<p>concentrados e distribu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aleat\u00f3rios e distribu\u00eddos.","id":3036469,"corpo":"<p>aleat\u00f3rios e distribu\u00eddos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"completos e incompletos.","id":3036470,"corpo":"<p>completos e incompletos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"completos e distribu\u00eddos.","id":3036471,"corpo":"<p>completos e distribu\u00eddos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346478,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397308,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/872399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nuvens, o tipo de nuvem que tem a caracter\u00edstica de ser de cristais de gelo, fina, branca, na forma de ondas ou massas globulares em linhas, sendo a menos comum das nuvens altas \u00e9:","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872389,"hashId":"a5ad313f28bf3e4ddaf79150b2cd7d8b","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nuvens, o tipo de nuvem que tem a caracter\u00edstica de ser de cristais de gelo, fina, branca, na forma de ondas ou\r\nmassas globulares em linhas, sendo a menos comum das nuvens altas \u00e9:","resposta":3036417,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirrocumulus.","id":3036417,"corpo":"Cirrocumulus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirrus.","id":3036418,"corpo":"Cirrus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirrostratus.","id":3036419,"corpo":"Cirrostratus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altocumulus.","id":3036420,"corpo":"Altocumulus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altostratus.","id":3036421,"corpo":"Altostratus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346477,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":"meteorologia\/872389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Pessoas - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":22242,"slug":"analista-de-gestao-de-pessoas-area-departamento-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Maria Sylvia Zanella di Pietro, pode-se definir o ato administrativo como a declara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita a controle pelo Poder Judici\u00e1rio (In: Direito Administrativo, Atlas, 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 188). A doutrina indica atributos espec\u00edficos do ato administrativo que o distinguem dos atos de direito privado, entre os quais aquele presente em atos unilaterais e que importa a sua imposi\u00e7\u00e3o a terceiros, independentemente da concord\u00e2ncia destes. Tal atributo \u00e9 denominado","provas":[{"id":56170,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Pessoas - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":22242,"slug":"analista-de-gestao-de-pessoas-area-departamento-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-de-gestao-de-pessoas-area-departamento-pessoal","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista de Gest\u00e3o de Pessoas - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 16:40:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1688882,"hashId":"d946fbeedba349cd186158b2d7a57591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Maria Sylvia Zanella di Pietro, <em>pode-se definir o ato administrativo como a declara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita a controle pelo Poder Judici\u00e1rio<\/em> (In: Direito Administrativo, Atlas, 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 188). A doutrina indica atributos espec\u00edficos do ato administrativo que o distinguem dos atos de direito privado, entre os quais aquele presente em atos unilaterais e que importa a sua imposi\u00e7\u00e3o a terceiros, independentemente da concord\u00e2ncia destes. Tal atributo \u00e9 denominado<\/p>","resposta":6381751,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imperatividade.","id":6381751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imperatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia.","id":6381752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder de Pol\u00edcia.","id":6381753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hierarquia.","id":6381754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hierarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Supremacia do interesse p\u00fablico.","id":6381755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremacia do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"}],"slug":"direito-administrativo\/1688882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A zona costeira constitui parte essencial de bacias exorr\u00e9icas e sua sustentabilidade depende, em parte, da gest\u00e3o adotada no \u00e2mbito dessas bacias hidrogr\u00e1ficas. Desse modo, a sa\u00fade dos subsistemas costeiros demanda a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias integradoras. O novo paradigma de gest\u00e3o integrada de bacias hidrogr\u00e1ficas e zona costeira apresenta vantagens em diferentes escalas de integra\u00e7\u00e3o: local, nacional e internacional. Como escala de integra\u00e7\u00e3o nacional h\u00e1 a seguinte vantagem:","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:04:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872876,"hashId":"2379b467ad67284f40ed985ba75352af","enunciado":"A zona costeira constitui parte essencial de bacias exorr\u00e9icas e sua sustentabilidade depende, em parte, da gest\u00e3o adotada no\r\n\u00e2mbito dessas bacias hidrogr\u00e1ficas. Desse modo, a sa\u00fade dos subsistemas costeiros demanda a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias\r\nintegradoras. O novo paradigma de gest\u00e3o integrada de bacias hidrogr\u00e1ficas e zona costeira apresenta vantagens em diferentes\r\nescalas de integra\u00e7\u00e3o: local, nacional e internacional. Como escala de integra\u00e7\u00e3o nacional h\u00e1 a seguinte vantagem:","resposta":3038856,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle de poluentes e res\u00edduos.","id":3038852,"corpo":"controle de poluentes e res\u00edduos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico de m\u00fatuo interesse como as \u00e1reas alag\u00e1veis\/inund\u00e1veis (deltas fluviais, estu\u00e1rios).","id":3038853,"corpo":"prote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico de m\u00fatuo interesse como as \u00e1reas alag\u00e1veis\/inund\u00e1veis (deltas fluviais,\r\nestu\u00e1rios).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerenciamento de temas cr\u00edticos.","id":3038854,"corpo":"gerenciamento de temas cr\u00edticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecimento de esquemas de gerenciamento de grandes ecossistemas.","id":3038855,"corpo":"estabelecimento de esquemas de gerenciamento de grandes ecossistemas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecimento de mecanismo para metas e tomada de decis\u00e3o coordenado com todos os atores sociais.","id":3038856,"corpo":"estabelecimento de mecanismo para metas e tomada de decis\u00e3o coordenado com todos os atores sociais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346557,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planos de Conting\u00eancia","oab":false,"nome":"Planos de Conting\u00eancia","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403143,"slug":"oceanografia-planos-de-contingencia"}],"slug":"oceanografia\/872876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento da temperatura dos oceanos pode causar s\u00e9rios impactos no meio bi\u00f3tico, dentre eles:","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872869,"hashId":"43433764ca2484ffa4e00d0312a7f284","enunciado":"O aumento da temperatura dos oceanos pode causar s\u00e9rios impactos no meio bi\u00f3tico, dentre eles:","resposta":3038817,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o dos fluxos migrat\u00f3rios de recursos pesqueiros.","id":3038817,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o dos fluxos migrat\u00f3rios de recursos pesqueiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do tempo de perman\u00eancia de nutrientes e contaminantes.","id":3038818,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o do tempo de perman\u00eancia de nutrientes e contaminantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afogamento de ecossistemas de recifes de corais.","id":3038819,"corpo":"afogamento de ecossistemas de recifes de corais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa da morte de plantas por estresse salino em habitats de manguezal.","id":3038820,"corpo":"causa da morte de plantas por estresse salino em habitats de manguezal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de redes alimentares nos estu\u00e1rios.","id":3038821,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o de redes alimentares nos estu\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346557,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":"oceanografia\/872869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um po\u00e7o tubular profundo de 120 metros de extens\u00e3o foi perfurado em uma sequ\u00eancia de rochas sedimentares. Durante a perfura\u00e7\u00e3o por m\u00e9todos rotativos foi identificada inicialmente a presen\u00e7a de \u00e1gua a 80 metros de profundidade. Ap\u00f3s a conclus\u00e3o dos trabalhos de perfura\u00e7\u00e3o o N\u00edvel d\u2019\u00c1gua (NA) se estabilizou a 50 metros. Diante do cen\u00e1rio hidrogeol\u00f3gico encontrado trata-se de","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872373,"hashId":"c3a41cc6d79de4268731c7bb5028d6ea","enunciado":"Um po\u00e7o tubular profundo de 120 metros de extens\u00e3o foi perfurado em uma sequ\u00eancia de rochas sedimentares. Durante a perfura\u00e7\u00e3o\r\npor m\u00e9todos rotativos foi identificada inicialmente a presen\u00e7a de \u00e1gua a 80 metros de profundidade. Ap\u00f3s a conclus\u00e3o\r\ndos trabalhos de perfura\u00e7\u00e3o o N\u00edvel d\u2019\u00c1gua (NA) se estabilizou a 50 metros. Diante do cen\u00e1rio hidrogeol\u00f3gico encontrado\r\ntrata-se de","resposta":3036340,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um aqu\u00edfero livre.","id":3036337,"corpo":"um aqu\u00edfero livre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artesianismo.","id":3036338,"corpo":"artesianismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um aqu\u00edfero suspenso.","id":3036339,"corpo":"um aqu\u00edfero suspenso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um aqu\u00edfero semiconfinado.","id":3036340,"corpo":"um aqu\u00edfero semiconfinado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rebaixamento da superf\u00edcie piezom\u00e9trica.","id":3036341,"corpo":"rebaixamento da superf\u00edcie piezom\u00e9trica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/872373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o excerto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872849,"hashId":"44dee0fa61df542645bcb819cb51e46f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25695\/55.gif\"><\/p><p>De acordo com o excerto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3038717,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem o apoio das comunidades costeiras o Projeto TAMAR n\u00e3o teria alcan\u00e7ado o sucesso que \u00e9 hoje.","id":3038717,"corpo":"sem o apoio das comunidades costeiras o Projeto TAMAR n\u00e3o teria alcan\u00e7ado o sucesso que \u00e9 hoje.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sucesso do Projeto TAMAR independe da participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","id":3038718,"corpo":"o sucesso do Projeto TAMAR independe da participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as comunidades costeiras n\u00e3o tiram nenhum proveito econ\u00f4mico sob influ\u00eancia do Projeto TAMAR.","id":3038719,"corpo":"as comunidades costeiras n\u00e3o tiram nenhum proveito econ\u00f4mico sob influ\u00eancia do Projeto TAMAR.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as comunidades costeiras continuam sistematicamente a aproveitar de maneira econ\u00f4mica as tartarugas marinhas selvagens.","id":3038720,"corpo":"as comunidades costeiras continuam sistematicamente a aproveitar de maneira econ\u00f4mica as tartarugas marinhas\r\nselvagens.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Projeto TAMAR n\u00e3o tem base comunit\u00e1ria e seu sucesso se deve exclusivamente aos esfor\u00e7os do pessoal t\u00e9cnico.","id":3038721,"corpo":"o Projeto TAMAR n\u00e3o tem base comunit\u00e1ria e seu sucesso se deve exclusivamente aos esfor\u00e7os do pessoal t\u00e9cnico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346555,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversidade do Litoral Brasileiro","oab":false,"nome":"Diversidade do Litoral Brasileiro","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403138,"slug":"oceanografia-diversidade-do-litoral-brasileiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecossistema","oab":false,"nome":"Ecossistema","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403139,"slug":"oceanografia-ecossistema"}],"slug":"oceanografia\/872849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}