{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11689,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba tenente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23133,"slug":"2o-tenente-area-administracao"},{"descricao":"2\u00ba tenente - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":23132,"slug":"2o-tenente-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diversas ferramentas de gest\u00e3o utilizadas na avalia\u00e7\u00e3o e melhoria de processos. Qual \u00e9 a ferramenta utilizada para a prioriza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es quando n\u00e3o h\u00e1 dados num\u00e9ricos?","provas":[{"id":59114,"cargo":{"descricao":"2\u00ba tenente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23133,"slug":"2o-tenente-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-2o-tenente-area-administracao-unico-gabarito-encontrado-7","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba tenente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":59115,"cargo":{"descricao":"2\u00ba tenente - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":23132,"slug":"2o-tenente-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-2o-tenente-area-ciencias-contabeis-7","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba tenente - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:43:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1782497,"hashId":"f822b7b4c009022bbfe83c5f3b73eb9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diversas ferramentas de gest\u00e3o utilizadas na avalia\u00e7\u00e3o e melhoria de processos. Qual \u00e9 a ferramenta utilizada para a prioriza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es quando n\u00e3o h\u00e1 dados num\u00e9ricos?<\/p>","resposta":6805800,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Pareto.","id":6805796,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Pareto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carta de controle.","id":6805797,"corpo":"<p>Carta de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diagrama de causa e efeito.","id":6805798,"corpo":"<p>Diagrama de causa e efeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Histograma.","id":6805799,"corpo":"<p>Histograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo GUI.","id":6805800,"corpo":"<p>M\u00e9todo GUI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matriz GUT","oab":false,"nome":"Matriz GUT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404615,"slug":"administracao-geral-matriz-gut"}],"slug":"administracao-geral\/1782497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba tenente - M\u00e1quinas - \u00c1rea: Engenharia","id":23137,"slug":"2o-tenente-maquinas-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o valor da integral \u222b1e\u200bxlnx\u200b dx e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":59118,"cargo":{"descricao":"2\u00ba tenente - M\u00e1quinas - \u00c1rea: Engenharia","id":23137,"slug":"2o-tenente-maquinas-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-2o-tenente-maquinas-area-engenharia-unico-gabarito-encontrado-8","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba tenente - M\u00e1quinas - \u00c1rea: Engenharia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:43:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1782834,"hashId":"c1cefe8ac0f96daf9091b7f9eb85ebf0","enunciado":"<p>Calcule o valor da integral <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_1^e\\frac{\\ln x}{x}\\ dx\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23593em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.859292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">l<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\" style=\"margin-right: 0.195167em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":6807211,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/4","id":6807210,"corpo":"<p>1\/4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/2","id":6807211,"corpo":"<p>1\/2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1","id":6807212,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":6807213,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3","id":6807214,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integrais","oab":false,"nome":"Integrais","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403908,"slug":"matematica-integrais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1782834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a respeito de reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias e marque V para as verdadeiras e F, para as falsas. ( ) O produto de arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS \u00e9 repartido pelos Estados com os Munic\u00edpios ( ) A Uni\u00e3o reparte o produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o com Imposto sobre a Renda Pessoa F\u00edsica incidente na fonte com os Estados e Munic\u00edpios. ( ) Os Munic\u00edpios repartem o produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o com Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza com os Estados. ( ) O ente federado que institui empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio tem que repartir 1\/3 do produto da arrecada\u00e7\u00e3o com os demais entes. ( ) A Uni\u00e3o reparte com os Estados e Distrito Federal o produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o com imposto residual.A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":59162,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-procurador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:43:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1782907,"hashId":"b3e32fd81ee974aa8e819efe535ee65e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a respeito de reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias e marque <strong>V <\/strong>para as verdadeiras e <strong>F<\/strong>, para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O produto de arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS \u00e9 repartido pelos Estados com os Munic\u00edpios <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Uni\u00e3o reparte o produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o com Imposto sobre a Renda Pessoa F\u00edsica incidente na fonte com os Estados e Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Munic\u00edpios repartem o produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o com Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza com os Estados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ente federado que institui empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio tem que repartir 1\/3 do produto da arrecada\u00e7\u00e3o com os demais entes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Uni\u00e3o reparte com os Estados e Distrito Federal o produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o com imposto residual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":6807552,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V F","id":6807548,"corpo":"<p>V F F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V V F F F","id":6807549,"corpo":"<p>V V F F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V V V F","id":6807550,"corpo":"<p>F V V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F V V V","id":6807551,"corpo":"<p>F F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V F F F V","id":6807552,"corpo":"<p>V F F F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"}],"slug":"direito-tributario\/1782907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se alternar entre janelas abertas, no Windows 7, utiliza-se, para selecionar a janela, a barra de tarefas ou as teclas de atalho","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:43:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1783429,"hashId":"80ad316db2810cebcbc2e6494f7da438","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para se alternar entre janelas abertas, no Windows 7, utiliza-se, para selecionar a janela, a barra de tarefas ou as teclas de atalho<\/strong><\/p>","resposta":6809785,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" CTRL + J","id":6809785,"corpo":"<p> CTRL + J<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ALT + TAB","id":6809786,"corpo":"<p>ALT + TAB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CTRL + SHIFT","id":6809787,"corpo":"<p>CTRL + SHIFT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ALT + J","id":6809788,"corpo":"<p>ALT + J<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SHIFT + TAB","id":6809789,"corpo":"<p>SHIFT + TAB<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"}],"slug":"informatica\/1783429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do texto.","provas":[{"id":59198,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Agente de Tributos - 2016"},{"id":59242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":59248,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"},{"id":59245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Postura - 2016"},{"id":59247,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783432,"hashId":"747912b4fe4033956a5806b742c5978c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","resposta":6809801,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autor utiliza linguagem formal, n\u00e3o se refere ao leitor e mant\u00e9m uma an\u00e1lise bastante objetiva. Ele tamb\u00e9m evita conota\u00e7\u00f5es e exemplos","id":6809800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autor utiliza linguagem formal, n\u00e3o se refere ao leitor e mant\u00e9m uma an\u00e1lise bastante objetiva. Ele tamb\u00e9m evita conota\u00e7\u00f5es e exemplos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O autor busca embasar seu texto por meio de exemplos, dados, testemunhos de autoridade e pesquisas.","id":6809801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor busca embasar seu texto por meio de exemplos, dados, testemunhos de autoridade e pesquisas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O autor traz o testemunho de v\u00e1rias autoridades para o texto, a fim de provar que o medo em excesso ainda n\u00e3o tem cura.","id":6809802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor traz o testemunho de v\u00e1rias autoridades para o texto, a fim de provar que o medo em excesso ainda n\u00e3o tem cura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para explicar a divis\u00e3o da mente em Sistema 1 e Sistema 2, o autor traz dados estat\u00edsticos e o testemunho do publicit\u00e1rio Martin Lindstrom.","id":6809803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para explicar a divis\u00e3o da mente em Sistema 1 e Sistema 2, o autor traz dados estat\u00edsticos e o testemunho do publicit\u00e1rio Martin Lindstrom.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os exemplos dados no primeiro par\u00e1grafo s\u00e3o reais, espec\u00edficos de pessoas que t\u00eam medo em excesso e transtorno de ansiedade.","id":6809804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exemplos dados no primeiro par\u00e1grafo s\u00e3o reais, espec\u00edficos de pessoas que t\u00eam medo em excesso e transtorno de ansiedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estudos comprovam: sentimos dez vezes mais medo do que nossos pais. O mundo est\u00e1 mergulhado nele. Saiba como chegamos a esse ponto.\tVoc\u00ea acorda, escova os dentes, se veste, sai para a rua. Pode ser atropelado, assaltado, empurrado no metr\u00f4. Se estiver de carro, pode sofrer um acidente de tr\u00e2nsito - ou ficar preso no meio de uma enchente. Ao chegar ao escrit\u00f3rio, seu chefe olha estranho... Pode estar pensando em demiti-lo. Pode pegar gripe su\u00edna e morrer em dias. Os agrot\u00f3xicos da comida podem estar envenenando voc\u00ea. O seu avi\u00e3o pode cair. Voc\u00ea pode ser rejeitado.\tNunca houve tantos motivos para sentir medo. E isso est\u00e1 nos afetando. Segundo dados do Instituto Nacional de Sa\u00fade Mental dos EUA, 20,8% das pessoas t\u00eam transtorno de ansiedade, ou seja, passam o tempo inteiro com medo de alguma coisa (pois a ansiedade nada mais \u00e9 do que medo antecipado, de algo que pode ou n\u00e3o ocorrer). \u00c9 dez vezes mais do que na d\u00e9cada de 1980. Mesmo que voc\u00ea n\u00e3o seja uma delas, certamente j\u00e1 se sentiu incomodado por algum tipo de medo. Ele se tornou o maior problema psicol\u00f3gico do nosso tempo - e virou parte do dia a dia de todo mundo.\tTer medo n\u00e3o \u00e9 ruim. N\u00f3s s\u00f3 estamos aqui, afinal, porque nossos antepassados eram medrosos e viviam fugindo do perigo. O c\u00e9rebro humano evoluiu para ser extremamente sens\u00edvel a ele. Mas isso aconteceu h\u00e1 milhares de anos, quando a vida era muito diferente. Hoje, a quantidade de situa\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos que podem nos causar receio \u00e9 incalculavelmente maior. Da\u00ed a explos\u00e3o de medo na cabe\u00e7a das pessoas.\tQuando voc\u00ea anda pela rua pensando nas f\u00e9rias, o seu c\u00e9rebro avan\u00e7ado est\u00e1 decidindo para onde quer viajar. Mas o c\u00e9rebro instintivo, sem que voc\u00ea perceba, tamb\u00e9m est\u00e1 a todo o vapor, de olho nas amea\u00e7as imediatas (um buraco no ch\u00e3o, por exemplo). Os dois s\u00e3o interligados, se comunicam, influenciam um ao outro. Por isso, os psic\u00f3logos preferem dividir a mente em dois sistemas: o Sistema 1 e o Sistema 2. Cada um \u00e9 um conjunto de processos mentais envolvendo v\u00e1rias regi\u00f5es do c\u00e9rebro.\tO Sistema 1 \u00e9 essencial para a sobreviv\u00eancia. \u00c9 o instinto que nos permite reagir rapidamente a amea\u00e7as - seja uma cobra ou um \u00f4nibus que avan\u00e7a sobre a faixa de pedestres bem na hora que voc\u00ea est\u00e1 atravessando. J\u00e1 o Sistema 2 \u00e9 o contr\u00e1rio: ele \u00e9 o pensamento lento, consciente, racional. A sua consci\u00eancia mora dentro dele. O problema \u00e9 que o Sistema 1 usa regras rudimentares, muitas vezes erradas, para dosar o medo que vamos sentir das coisas. Por exemplo: quanto mais voc\u00ea se lembra (ou \u00e9 lembrado) de uma amea\u00e7a, mais medo o Sistema 1 produzir\u00e1, independente do real perigo envolvido. E ele tamb\u00e9m \u00e9 fortemente influenciado pelo medo que outras pessoas sentem (medo \u00e9 contagioso). Tudo isso nos leva a receios exagerados e errados.\tH\u00e1 in\u00fameros exemplos assim, de medo irracional. Como a m\u00e3e que tem medo que seu filho fume maconha, mas n\u00e3o v\u00ea problema se ele \u201cencher a cara\u201d, sendo que o \u00e1lcool \u00e9 comprovadamente mais prejudicial \u00e0 sa\u00fade. A pessoa que tem medo de usina nuclear, mas adora ir \u00e0 praia se expor \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar, algo muito mais arriscado (s\u00f3 o Brasil registra 120 mil casos de c\u00e2ncer de pele por ano).\t\u00c9 por isso que existem tantos programas policiais e not\u00edcias sobre viol\u00eancia. \u201cVivemos num mundo onde somos convocados a sentir medo. Na m\u00eddia, \u00e9 como se estiv\u00e9ssemos em perigo constante, podendo ser assaltados em cada esquina\u201d, diz Lu\u00eds Fernando Saraiva, do Conselho Regional de Psicologia (CRP) de S\u00e3o Paulo.\tTodo mundo propaga o medo. Mas n\u00e3o faz isso s\u00f3 por maldade ou interesse pr\u00f3prio. \u201cSe eu disser que h\u00e1 uma doen\u00e7a mortal se espalhando na sala onde voc\u00ea est\u00e1, voc\u00ea sair\u00e1 dela mesmo sem saber se \u00e9 verdade. E vai avisar as outras pessoas\u201d, diz o publicit\u00e1rio dinamarqu\u00eas Martin Lindstrom, autor de cinco livros sobre as t\u00e1ticas de manipula\u00e7\u00e3o usadas pelas empresas. \u201cMilhares de anos atr\u00e1s, tamb\u00e9m espalh\u00e1vamos a not\u00edcia de uma planta venenosa, porque isso aumentava a chance de sobreviv\u00eancia do grupo.\u201d Ou seja: conforme cada pessoa absorve mais medo, ela tamb\u00e9m se torna propagadora, espalha esse medo para os outros. \u00c9 uma rea\u00e7\u00e3o instintiva.[...](Eduardo Szklarz, Revista Super Interessante, Ed. 331, abril de 2014. Texto adaptado, dispon\u00edvel em: http:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/medo-como-vencer-os-seus)","id":463555,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudos comprovam: sentimos dez vezes mais medo do que nossos pais. O mundo est\u00e1 mergulhado nele. Saiba como chegamos a esse ponto.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea acorda, escova os dentes, se veste, sai para a rua. Pode ser atropelado, assaltado, empurrado no metr\u00f4. Se estiver de carro, pode sofrer um acidente de tr\u00e2nsito - ou ficar preso no meio de uma enchente. Ao chegar ao escrit\u00f3rio, seu chefe olha estranho... Pode estar pensando em demiti-lo. Pode pegar gripe su\u00edna e morrer em dias. Os agrot\u00f3xicos da comida podem estar envenenando voc\u00ea. O seu avi\u00e3o pode cair. Voc\u00ea pode ser rejeitado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNunca houve tantos motivos para sentir medo. E isso est\u00e1 nos afetando. Segundo dados do Instituto Nacional de Sa\u00fade Mental dos EUA, 20,8% das pessoas t\u00eam transtorno de ansiedade, ou seja, passam o tempo inteiro com medo de alguma coisa (pois a ansiedade nada mais \u00e9 do que medo antecipado, de algo que pode ou n\u00e3o ocorrer). \u00c9 dez vezes mais do que na d\u00e9cada de 1980. Mesmo que voc\u00ea n\u00e3o seja uma delas, certamente j\u00e1 se sentiu incomodado por algum tipo de medo. Ele se tornou o maior problema psicol\u00f3gico do nosso tempo - e virou parte do dia a dia de todo mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTer medo n\u00e3o \u00e9 ruim. N\u00f3s s\u00f3 estamos aqui, afinal, porque nossos antepassados eram medrosos e viviam fugindo do perigo. O c\u00e9rebro humano evoluiu para ser extremamente sens\u00edvel a ele. Mas isso aconteceu h\u00e1 milhares de anos, quando a vida era muito diferente. Hoje, a quantidade de situa\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos que podem nos causar receio \u00e9 incalculavelmente maior. Da\u00ed a explos\u00e3o de medo na cabe\u00e7a das pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tQuando voc\u00ea anda pela rua pensando nas f\u00e9rias, o seu c\u00e9rebro avan\u00e7ado est\u00e1 decidindo para onde quer viajar. Mas o c\u00e9rebro instintivo, sem que voc\u00ea perceba, tamb\u00e9m est\u00e1 a todo o vapor, de olho nas amea\u00e7as imediatas (um buraco no ch\u00e3o, por exemplo). Os dois s\u00e3o interligados, se comunicam, influenciam um ao outro. Por isso, os psic\u00f3logos preferem dividir a mente em dois sistemas: o Sistema 1 e o Sistema 2. Cada um \u00e9 um conjunto de processos mentais envolvendo v\u00e1rias regi\u00f5es do c\u00e9rebro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO Sistema 1 \u00e9 essencial para a sobreviv\u00eancia. \u00c9 o instinto que nos permite reagir rapidamente a amea\u00e7as - seja uma cobra ou um \u00f4nibus que avan\u00e7a sobre a faixa de pedestres bem na hora que voc\u00ea est\u00e1 atravessando. J\u00e1 o Sistema 2 \u00e9 o contr\u00e1rio: ele \u00e9 o pensamento lento, consciente, racional. A sua consci\u00eancia mora dentro dele. O problema \u00e9 que o Sistema 1 usa regras rudimentares, muitas vezes erradas, para dosar o medo que vamos sentir das coisas. Por exemplo: quanto mais voc\u00ea se lembra (ou \u00e9 lembrado) de uma amea\u00e7a, mais medo o Sistema 1 produzir\u00e1, independente do real perigo envolvido. E ele tamb\u00e9m \u00e9 fortemente influenciado pelo medo que outras pessoas sentem (medo \u00e9 contagioso). Tudo isso nos leva a receios exagerados e errados.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 in\u00fameros exemplos assim, de medo irracional. Como a m\u00e3e que tem medo que seu filho fume maconha, mas n\u00e3o v\u00ea problema se ele \u201cencher a cara\u201d, sendo que o \u00e1lcool \u00e9 comprovadamente mais prejudicial \u00e0 sa\u00fade. A pessoa que tem medo de usina nuclear, mas adora ir \u00e0 praia se expor \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar, algo muito mais arriscado (s\u00f3 o Brasil registra 120 mil casos de c\u00e2ncer de pele por ano).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 por isso que existem tantos programas policiais e not\u00edcias sobre viol\u00eancia. \u201cVivemos num mundo onde somos convocados a sentir medo. Na m\u00eddia, \u00e9 como se estiv\u00e9ssemos em perigo constante, podendo ser assaltados em cada esquina\u201d, diz Lu\u00eds Fernando Saraiva, do Conselho Regional de Psicologia (CRP) de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTodo mundo propaga o medo. Mas n\u00e3o faz isso s\u00f3 por maldade ou interesse pr\u00f3prio. \u201cSe eu disser que h\u00e1 uma doen\u00e7a mortal se espalhando na sala onde voc\u00ea est\u00e1, voc\u00ea sair\u00e1 dela mesmo sem saber se \u00e9 verdade. E vai avisar as outras pessoas\u201d, diz o publicit\u00e1rio dinamarqu\u00eas Martin Lindstrom, autor de cinco livros sobre as t\u00e1ticas de manipula\u00e7\u00e3o usadas pelas empresas. \u201cMilhares de anos atr\u00e1s, tamb\u00e9m espalh\u00e1vamos a not\u00edcia de uma planta venenosa, porque isso aumentava a chance de sobreviv\u00eancia do grupo.\u201d Ou seja: conforme cada pessoa absorve mais medo, ela tamb\u00e9m se torna propagadora, espalha esse medo para os outros. \u00c9 uma rea\u00e7\u00e3o instintiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Eduardo Szklarz, Revista Super Interessante, Ed. 331, abril de 2014. Texto adaptado, dispon\u00edvel em: http:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/medo-como-vencer-os-seus)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1783432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre duas cidades \u00e9 120 Km. Se uma pessoa percorreu 52\u200b dessa dist\u00e2ncia, ent\u00e3o ela j\u00e1 percorreu","provas":[{"id":59248,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"},{"id":59247,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Saneamento - 2016"},{"id":59245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Postura - 2016"},{"id":59198,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Agente de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1783509,"hashId":"37f9d1e6ed841f60085e4700e42596b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia entre duas cidades \u00e9 120 Km. Se uma pessoa percorreu <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dessa dist\u00e2ncia, ent\u00e3o ela j\u00e1 percorreu<\/p>","resposta":6810047,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 Km.","id":6810044,"corpo":"<p>24 Km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100 Km","id":6810045,"corpo":"<p>100 Km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72 Km.","id":6810046,"corpo":"<p>72 Km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"48 Km.","id":6810047,"corpo":"<p>48 Km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"37 Km.","id":6810048,"corpo":"<p>37 Km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1783509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Polival\u00eancia","id":6081,"slug":"professor-de-polivalencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriti dos Lopes","sigla":"","id":5751,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-buriti-dos-lopes-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio ao digitar os dados no MS Excel 2010, decidiu digitar uma f\u00f3rmula na c\u00e9lula B7 para obter o somat\u00f3rio das c\u00e9lulas A5, B5 e C5. Por\u00e9m, ao digitar as refer\u00eancias, equivocadamente, trocou a c\u00e9lula A5 pela A4 conforme mostra a figura abaixo:SOMA \u25bc=SOMA(C5+B5+A4)\u25e2ABCD123Prefeitura de Buriti dos Lopes - PI42010201120125R$ 250,00R$ 300,00R$ 480,0067Valor Total:=SOMA(C5+B5+A4)8Quando o usu\u00e1rio confirmar a opera\u00e7\u00e3o com o Enter, ele obter\u00e1 o resultado:","provas":[{"id":79313,"cargo":{"descricao":"Professor de Polival\u00eancia","id":6081,"slug":"professor-de-polivalencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriti dos Lopes","sigla":"","id":5751,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-buriti-dos-lopes-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriti-dos-lopes-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-de-polivalencia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Buriti dos Lopes - Professor de Polival\u00eancia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:06:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2493689,"hashId":"9d23753e3682872f31c5f046c5d70098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio ao digitar os dados no MS Excel 2010, decidiu digitar uma f\u00f3rmula na c\u00e9lula B7 para obter o somat\u00f3rio das c\u00e9lulas A5, B5 e C5. Por\u00e9m, ao digitar as refer\u00eancias, equivocadamente, trocou a c\u00e9lula A5 pela A4 conforme mostra a figura abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 564px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"106\"><col width=\"145\"><col width=\"113\"><col width=\"100\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\">SOMA <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u25bc\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u25bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79313\/questao\/2493689-20221227093812000000-0.png\" width=\"99\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\">=SOMA(C5+B5+A4)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u25e2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u25e2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 217, 102)\" style=\"background-color: rgb(255, 217, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 217, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">C<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">D<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Prefeitura de Buriti dos Lopes - PI<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(216, 190, 236)\" style=\"background-color: rgb(216, 190, 236);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(216, 190, 236)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">2010<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2011<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2012<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 250,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(185, 218, 162)\" style=\"background-color: rgb(185, 218, 162);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(185, 218, 162)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">R$ 300,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(21, 155, 255)\" style=\"background-color: rgb(21, 155, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(21, 155, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">R$ 480,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 217, 102)\" style=\"background-color: rgb(255, 217, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 217, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valor Total:<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">=SOMA(<span style=\"color: rgb(13, 151, 255);\">C5<\/span>+<span style=\"color: rgb(146, 208, 80);\">B5<\/span>+<span style=\"color: rgb(165, 104, 210);\">A4<\/span>)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o usu\u00e1rio confirmar a opera\u00e7\u00e3o com o Enter, ele obter\u00e1 o resultado:<\/p>","resposta":9912583,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2790","id":9912583,"corpo":"<p>R$ 2790<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 0","id":9912584,"corpo":"<p>R$ 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"#VALOR!","id":9912585,"corpo":"<p>#VALOR!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 780","id":9912586,"corpo":"<p>R$ 780<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2493689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Polival\u00eancia","id":6081,"slug":"professor-de-polivalencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriti dos Lopes","sigla":"","id":5751,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-buriti-dos-lopes-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fator fundamental do trabalho docente trata da rela\u00e7\u00e3o entre o aluno e o professor, da forma de se comunicar, se relacionar afetivamente, as din\u00e2micas e observa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais para a organiza\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o do trabalho docente. Considerando os aspectos s\u00f3cio-emocionais pode-se afirmar que:","provas":[{"id":79313,"cargo":{"descricao":"Professor de Polival\u00eancia","id":6081,"slug":"professor-de-polivalencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriti dos Lopes","sigla":"","id":5751,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-buriti-dos-lopes-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriti-dos-lopes-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-de-polivalencia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Buriti dos Lopes - Professor de Polival\u00eancia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:06:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2493772,"hashId":"ba5aeab6f40c5195632bf11dca6d6dfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fator fundamental do trabalho docente trata da rela\u00e7\u00e3o entre o aluno e o professor, da forma de se comunicar, se relacionar afetivamente, as din\u00e2micas e observa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais para a organiza\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o do trabalho docente. Considerando os aspectos s\u00f3cio-emocionais pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9912959,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 preciso manter a severidade como meio de obten\u00e7\u00e3o do respeito.","id":9912956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso manter a severidade como meio de obten\u00e7\u00e3o do respeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve-se entender que neste processo pedag\u00f3gico a autoridade deve sobressair, deve ser o foco, mantendo-se constante.","id":9912957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se entender que neste processo pedag\u00f3gico a autoridade deve sobressair, deve ser o foco, mantendo-se constante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A autoridade do professor e a autonomia do aluno s\u00e3o formas e atitudes contradit\u00f3ria comum no conv\u00edvio entre professor e alunos.","id":9912958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade do professor e a autonomia do aluno s\u00e3o formas e atitudes contradit\u00f3ria comum no conv\u00edvio entre professor e alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A disciplina na classe est\u00e1 t\u00e3o diretamente ligada \u00e0 pr\u00e1tica docente, quanto \u00e0 autoridade profissional, moral e t\u00e9cnica do professor.","id":9912959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disciplina na classe est\u00e1 t\u00e3o diretamente ligada \u00e0 pr\u00e1tica docente, quanto \u00e0 autoridade profissional, moral e t\u00e9cnica do professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2493772","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5914,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-de-goias-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVamos comer f\u00edgado cozido.\u201dA palavra cozido classifica-se como:","provas":[{"id":84048,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5914,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-de-goias-go-2016-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa Terezinha de Goi\u00e1s - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:06:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494232,"hashId":"4074d772ce9ebb3bab49b4eeb90c75af","enunciado":"<p>\u201cVamos comer f\u00edgado <strong>cozido<\/strong>.\u201d<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra <strong>cozido<\/strong> classifica-se como:<\/p>","resposta":9914939,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantivo","id":9914936,"corpo":"<p>substantivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pronome","id":9914937,"corpo":"<p>pronome<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio","id":9914938,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adjetivo","id":9914939,"corpo":"<p>adjetivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1, 2, 3, 4, 5 e 6 \u201cSuspirando, o marido aproxima-se daesposa e diz desanimado: _Hoje \u00e9 segunda-feira, ent\u00e3o sei quecomeremos f\u00edgado frito. A mulher responde calmamente: _ N\u00e3o, decidi que f\u00edgado frito n\u00e3o \u00e9 bompra voc\u00ea. O marido grita na maior felicidade: _Oba! Ele nem acaba de comemorar e a esposaafirma: _ Vamos comer f\u00edgado cozido.\u201d","id":542885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; line-height: 2;\">Texto para as quest\u00f5es 1, 2, 3, 4, 5 e 6<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 2;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify; line-height: 2;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cSuspirando, o marido aproxima-se da<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 2;\">esposa e diz desanimado:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify; line-height: 2;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> _Hoje \u00e9 segunda-feira, ent\u00e3o sei que<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 2;\">comeremos f\u00edgado frito.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify; line-height: 2;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A mulher responde calmamente:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify; line-height: 2;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> _ N\u00e3o, decidi que f\u00edgado frito n\u00e3o \u00e9 bom<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 2;\">pra voc\u00ea.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify; line-height: 2;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O marido grita na maior felicidade:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify; line-height: 2;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> _Oba!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify; line-height: 2;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ele nem acaba de comemorar e a esposa<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 2;\">afirma:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify; line-height: 2;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> _ Vamos comer f\u00edgado cozido.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2494232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Financeiro","id":23937,"slug":"analista-tecnico-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirassununga","sigla":"","id":5935,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pirassununga-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Assembleia Nacional da Fran\u00e7a aprovou nesta quinta-feira (19 de novembro) o prolongamento do estado de emerg\u00eancia por tr\u00eas meses. A proposta foi feita pelo governo ap\u00f3s os atentados que deixaram 129 mortos e 352 feridos em Paris. O estado de emerg\u00eancia come\u00e7ou no s\u00e1bado (14 de novembro), com dura\u00e7\u00e3o inicial de 12 dias. Antes de entrar em vigor, a extens\u00e3o do prazo ser\u00e1 apresentada ao Senado, nesta sexta-feira (20 de novembro). O primeiro-ministro franc\u00eas, Manuel Valls, advertiu para o risco de um atentado com \u201carmas qu\u00edmicas ou bacteriol\u00f3gicas\u201d ao solicitar \u00e0 Assembleia Nacional a prorroga\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia.(G1, 19.11.15. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/SBAqHk&gt;. Adaptado)O estado de emerg\u00eancia prev\u00ea medidas para assegurar a ordem p\u00fablica, dentre as quais","provas":[{"id":80963,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirassununga","sigla":"","id":5935,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pirassununga-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirassununga-sp-2016-vunesp-analista-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Pirassununga - Analista Legislativo - \u00c1rea Contador - 2016"},{"id":80959,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Financeiro","id":23937,"slug":"analista-tecnico-financeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirassununga","sigla":"","id":5935,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pirassununga-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirassununga-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Pirassununga - Analista T\u00e9cnico Financeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:06:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2454612,"hashId":"0ef1bf7398567a54684aefb42ebf0b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assembleia Nacional da Fran\u00e7a aprovou nesta quinta-feira (19 de novembro) o prolongamento do estado de emerg\u00eancia por tr\u00eas meses. A proposta foi feita pelo governo ap\u00f3s os atentados que deixaram 129 mortos e 352 feridos em Paris. O estado de emerg\u00eancia come\u00e7ou no s\u00e1bado (14 de novembro), com dura\u00e7\u00e3o inicial de 12 dias. Antes de entrar em vigor, a extens\u00e3o do prazo ser\u00e1 apresentada ao Senado, nesta sexta-feira (20 de novembro). O primeiro-ministro franc\u00eas, Manuel Valls, advertiu para o risco de um atentado com \u201carmas qu\u00edmicas ou bacteriol\u00f3gicas\u201d ao solicitar \u00e0 Assembleia Nacional a prorroga\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(G1, 19.11.15. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/SBAqHk&gt;. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estado de emerg\u00eancia prev\u00ea medidas para assegurar a ordem p\u00fablica, dentre as quais<\/p>","resposta":9739481,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a extin\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do direito ao habeas corpus.","id":9739477,"corpo":"<p>a extin\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do direito ao <em>habeas corpus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a revoga\u00e7\u00e3o da liberdade provis\u00f3ria mediante pagamento de fian\u00e7a.","id":9739478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revoga\u00e7\u00e3o da liberdade provis\u00f3ria mediante pagamento de fian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a para utiliza\u00e7\u00e3o de \u201ct\u00e9cnicas refor\u00e7adas\u201d de interrogat\u00f3rio.","id":9739479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licen\u00e7a para utiliza\u00e7\u00e3o de \u201ct\u00e9cnicas refor\u00e7adas\u201d de interrogat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o fechamento total de fronteiras por meio do bloqueio de ferrovias e estradas.","id":9739480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fechamento total de fronteiras por meio do bloqueio de ferrovias e estradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es que possam provocar dist\u00farbio.","id":9739481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proibi\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es que possam provocar dist\u00farbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2454612","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Financeiro","id":23937,"slug":"analista-tecnico-financeiro"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirassununga","sigla":"","id":5935,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pirassununga-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a planilha do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, apresentada parcialmente na figura.\u25e2ABCDEF1.2Folha de Pagamento3FuncC\u00f3digoCargoDeptoGratifica\u00e7\u00e3oSal\u00e1rio4Scarlet300Advogado JRJur\u00eddico5Jolie200RecrutadorRH6Phoebe400Ger MarketMarketing7Monica100Ger VendasVendas8......9Benef\u00edcio10Abr CargoGratifica\u00e7\u00e3o11AdvLaptop12RecVale13GerCarroAssinale a alternativa que cont\u00e9m a Gratifica\u00e7\u00e3o e o Sal\u00e1rio da funcion\u00e1ria Phoebe, sabendo que o conte\u00fado dessas c\u00e9lulas \u00e9 resultado das f\u00f3rmulas descritas a seguir, respectivamente I e II:I. =PROCV(ESQUERDA(C6;3);$A$9:$B$13;2;FALSO)II. =SE(C6=\"Ger Market\"; 20000; SE(C6=\"Ger Vendas\"; 25000;10000))","provas":[{"id":80959,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Financeiro","id":23937,"slug":"analista-tecnico-financeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirassununga","sigla":"","id":5935,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pirassununga-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirassununga-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Pirassununga - Analista T\u00e9cnico Financeiro - 2016"},{"id":80963,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirassununga","sigla":"","id":5935,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pirassununga-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirassununga-sp-2016-vunesp-analista-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Pirassununga - Analista Legislativo - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:06:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2454615,"hashId":"e85fbf5e1c5d7426ec9cc8fd5d49b49a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a planilha do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, apresentada parcialmente na figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 680px;\"><colgroup><col width=\"26\"><col width=\"109\"><col width=\"109\"><col width=\"109\"><col width=\"109\"><col width=\"109\"><col width=\"109\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(102, 102, 102);\">\u25e2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Folha de Pagamento<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Func<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">C\u00f3digo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Cargo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Depto<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Gratifica\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Sal\u00e1rio<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Scarlet<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Advogado JR<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Jur\u00eddico<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Jolie<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Recrutador<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">RH<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Phoebe<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ger Market<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Marketing<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Monica<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ger Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"6\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"6\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.....<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Benef\u00edcio<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Abr Cargo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Gratifica\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Adv<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Laptop<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Rec<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Vale<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ger<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Carro<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a Gratifica\u00e7\u00e3o e o Sal\u00e1rio da funcion\u00e1ria Phoebe, sabendo que o conte\u00fado dessas c\u00e9lulas \u00e9 resultado das f\u00f3rmulas descritas a seguir, respectivamente I e II:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. =PROCV(ESQUERDA(C6;3);$A$9:$B$13;2;FALSO)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. =SE(C6=\"Ger Market\"; 20000; SE(C6=\"Ger Vendas\"; 25000;10000))<\/p>","resposta":9739493,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Carro, II. 25000","id":9739492,"corpo":"<p>I. Carro, II. 25000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I. Carro, II. 20000","id":9739493,"corpo":"<p>I. Carro, II. 20000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I. Carro, II. 10000","id":9739494,"corpo":"<p>I. Carro, II. 10000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I. Laptop, II. 25000","id":9739495,"corpo":"<p>I. Laptop, II. 25000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I. Laptop, II. 10000","id":9739496,"corpo":"<p>I. Laptop, II. 10000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2454615","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A largura m\u00ednima das sa\u00eddas de emerg\u00eancia no grupo H \u2013 Servi\u00e7os de sa\u00fade e institucionais, divis\u00e3o H-3 \u2013 Hospitais e assemelhados, deve ser de:","provas":[{"id":76195,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2307129,"hashId":"6b9ea702d28283b035a4d604dafad90a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A largura m\u00ednima das sa\u00eddas de emerg\u00eancia no grupo H \u2013 Servi\u00e7os de sa\u00fade e institucionais, divis\u00e3o H-3 \u2013 Hospitais e assemelhados, deve ser de:<\/p>","resposta":9101811,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,80m.","id":9101807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,80m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,00m.","id":9101808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,00m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,10m.","id":9101809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,10m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,80m.","id":9101810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,80m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,20m.","id":9101811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,20m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2307129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais atividades da administra\u00e7\u00e3o consistem no planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle. No que se refere ao planejamento, essa atividade corresponde a: I. liderar, de maneira adequada, os esfor\u00e7os organizacionais para o alcance dos objetivos propostos; II. criar uma atmosfera adequada para que os colaboradores deem o melhor de si para o alcance dos objetivos; III. pensar antecipadamente nos objetivos a serem alcan\u00e7ados e nas respectivas a\u00e7\u00f5es para o alcance desses objetivos;IV. arrumar e alocar o trabalho, a autoridade e os recursos entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o para o alcance dos objetivos. Dados os itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas","provas":[{"id":75807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2297919,"hashId":"8c3f89930b34ca6d9c03dc644385a376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais atividades da administra\u00e7\u00e3o consistem no planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle. No que se refere ao planejamento, essa atividade corresponde a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. liderar, de maneira adequada, os esfor\u00e7os organizacionais para o alcance dos objetivos propostos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. criar uma atmosfera adequada para que os colaboradores deem o melhor de si para o alcance dos objetivos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. pensar antecipadamente nos objetivos a serem alcan\u00e7ados e nas respectivas a\u00e7\u00f5es para o alcance desses objetivos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. arrumar e alocar o trabalho, a autoridade e os recursos entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o para o alcance dos objetivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados os itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas<\/p>","resposta":9058633,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":9058633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV.","id":9058634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9058635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9058636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9058637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2297919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os argumentos l\u00f3gicos I, II e III a seguir:I. Se caminho pela manh\u00e3, ent\u00e3o n\u00e3o fa\u00e7o dieta. Se n\u00e3o corro, jogo v\u00f4lei. Fa\u00e7o dieta. Logo, jogo v\u00f4lei.II. Se gosto de \u00e1lgebra, entendo o teorema. Eu gosto de \u00e1lgebra ou vou viajar. Se n\u00e3o entendo o teorema, ent\u00e3o vou viajar.III. Se o funcion\u00e1rio contratado \u00e9 experiente, n\u00e3o \u00e9 incompetente. O funcion\u00e1rio contratado comete muitos erros. Um indiv\u00edduo competente n\u00e3o comete muitos erros. Logo, o funcion\u00e1rio contratado n\u00e3o \u00e9 experiente.\u00c9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":75760,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2297925,"hashId":"2c2c638f8748646f2685723048dabffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os argumentos l\u00f3gicos I, II e III a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se caminho pela manh\u00e3, ent\u00e3o n\u00e3o fa\u00e7o dieta. Se n\u00e3o corro, jogo v\u00f4lei. Fa\u00e7o dieta. Logo, jogo v\u00f4lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se gosto de \u00e1lgebra, entendo o teorema. Eu gosto de \u00e1lgebra ou vou viajar. Se n\u00e3o entendo o teorema, ent\u00e3o vou viajar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se o funcion\u00e1rio contratado \u00e9 experiente, n\u00e3o \u00e9 incompetente. O funcion\u00e1rio contratado comete muitos erros. Um indiv\u00edduo competente n\u00e3o comete muitos erros. Logo, o funcion\u00e1rio contratado n\u00e3o \u00e9 experiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":9058664,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.","id":9058661,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.","id":9058662,"corpo":"<p>I e III s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.","id":9058663,"corpo":"<p>II e III s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas o argumento II \u00e9 v\u00e1lido.","id":9058664,"corpo":"<p>apenas o argumento II \u00e9 v\u00e1lido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2297925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas quanto \u00e0 influ\u00eancia das caracter\u00edsticas e propriedades da madeira sobre suas propriedades mec\u00e2nicas, I. A massa espec\u00edfica da madeira se correlaciona de forma positiva com as propriedades de resist\u00eancia mec\u00e2nica; isso significa que, quanto maior for a massa espec\u00edfica da madeira, maiores ser\u00e3o suas propriedades mec\u00e2nicas e el\u00e1sticas. II. As propriedades de resist\u00eancia mec\u00e2nica da madeira apresentam varia\u00e7\u00e3o entre esp\u00e9cies, no sentido radial (medula-casca) e no sentido longitudinal (base-topo) do fuste da \u00e1rvore. III. As propriedades de resist\u00eancia mec\u00e2nica da madeira s\u00e3o inversamente correlacionadas com a umidade. IV. As madeiras que apresentam gr\u00e3 irregular ou reversa possuem elevadas propriedades de resist\u00eancia. verifica-se que est\u00e1 (\u00e3o) correta(s).","provas":[{"id":75798,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-florestal-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Engenheiro Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2298530,"hashId":"3f3ada82001220f49d17e0a987e15c85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas quanto \u00e0 influ\u00eancia das caracter\u00edsticas e propriedades da madeira sobre suas propriedades mec\u00e2nicas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A massa espec\u00edfica da madeira se correlaciona de forma positiva com as propriedades de resist\u00eancia mec\u00e2nica; isso significa que, quanto maior for a massa espec\u00edfica da madeira, maiores ser\u00e3o suas propriedades mec\u00e2nicas e el\u00e1sticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As propriedades de resist\u00eancia mec\u00e2nica da madeira apresentam varia\u00e7\u00e3o entre esp\u00e9cies, no sentido radial (medula-casca) e no sentido longitudinal (base-topo) do fuste da \u00e1rvore. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As propriedades de resist\u00eancia mec\u00e2nica da madeira s\u00e3o inversamente correlacionadas com a umidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As madeiras que apresentam gr\u00e3 irregular ou reversa possuem elevadas propriedades de resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1 (\u00e3o) correta(s).<\/p>","resposta":9061519,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":9061518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas. ","id":9061519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":9061520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9061521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":9061522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades Mec\u00e2nicas e Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Propriedades Mec\u00e2nicas e Estruturas de Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402683,"slug":"engenharia-florestal-propriedades-mecanicas-e-estruturas-de-madeira"}],"slug":"engenharia-florestal\/2298530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condutor que exercer servi\u00e7o remunerado de transporte de pessoas e bens, na renova\u00e7\u00e3o da sua CNH dever\u00e1 repetir:","provas":[{"id":76164,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299759,"hashId":"9e5751262091fd5b5215c17c9c23f18f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor que exercer servi\u00e7o remunerado de transporte de pessoas e bens, na renova\u00e7\u00e3o da sua CNH dever\u00e1 repetir:<\/p>","resposta":9067151,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exame card\u00edaco e auditivo.","id":9067149,"corpo":"<p>Exame card\u00edaco e auditivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exame m\u00e9dico e f\u00edsico.","id":9067150,"corpo":"<p>Exame m\u00e9dico e f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exame m\u00e9dico e psicol\u00f3gico.","id":9067151,"corpo":"<p>Exame m\u00e9dico e psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exame de vista e auditivo.","id":9067152,"corpo":"<p>Exame de vista e auditivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2299759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o","id":25059,"slug":"tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE as lacunas do texto abaixo - tamb\u00e9m adaptado de Gazeta do Povo, em 13\/04\/2016 \u2013 na ordem em que aparecem:\u201cA perda do controle sobre at\u00e9 ____ podemos buscar vantagens ____ representem uma distin\u00e7\u00e3o perante ____ demais pessoas \u00e9 uma patologia de comportamento de consequ\u00eancias que podem ser extremamente s\u00e9rias.\u201d","provas":[{"id":72813,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Guarda Civil Municipal - 2016"},{"id":72837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":72836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":72838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o","id":25059,"slug":"tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":72814,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Int\u00e9rprete de Libras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:53:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2234651,"hashId":"8410df2c1fd2c4f4e9c9f13456320a9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE as lacunas do texto abaixo - tamb\u00e9m adaptado de Gazeta do Povo, em 13\/04\/2016 \u2013 na ordem em que aparecem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA perda do controle sobre at\u00e9 ____ podemos buscar vantagens ____ representem uma distin\u00e7\u00e3o perante ____ demais pessoas \u00e9 uma patologia de comportamento de consequ\u00eancias que podem ser extremamente s\u00e9rias.\u201d<\/em><\/p>","resposta":8789759,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aonde; as quais; as","id":8789756,"corpo":"<p>aonde; as quais; as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"onde; que; \u00e0s","id":8789757,"corpo":"<p>onde; que; \u00e0s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aonde; que; \u00e0s","id":8789758,"corpo":"<p>aonde; que; \u00e0s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"onde; as quais; as.","id":8789759,"corpo":"<p>onde; as quais; as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"onde; que; \u00e0s","id":8789760,"corpo":"<p>onde; que; \u00e0s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Onde\/aonde","oab":false,"nome":"Onde\/aonde","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403685,"slug":"lingua-portuguesa-onde-aonde"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2234651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes ocorr\u00eancias s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata (em menos de 24 horas) ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:53:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919585,"hashId":"49e4e0b7a880f6b2b4e0707d394b343a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As seguintes ocorr\u00eancias s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata (em menos de 24 horas) ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:<\/p>","resposta":7412598,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3lera; doen\u00e7a de Chagas; antraz pneum\u00f4nico; hantavirose; doen\u00e7a pelo v\u00edrus Zika ","id":7412595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3lera; doen\u00e7a de Chagas; antraz pneum\u00f4nico; hantavirose; doen\u00e7a pelo v\u00edrus Zika <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" c\u00f3lera; botulismo; dengue; var\u00edola; s\u00edfilis ","id":7412596,"corpo":"<p> c\u00f3lera; botulismo; dengue; var\u00edola; s\u00edfilis <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"c\u00f3lera; febre amarela; poliomielite; HIV-Aids; t\u00e9tano ","id":7412597,"corpo":"<p>c\u00f3lera; febre amarela; poliomielite; HIV-Aids; t\u00e9tano <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ebola; var\u00edola; raiva humana; \u00f3bito por dengue ","id":7412598,"corpo":"<p>ebola; var\u00edola; raiva humana; \u00f3bito por dengue <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"febre amarela; hansen\u00edase; coqueluche; leptospirose; t\u00e9tano","id":7412599,"corpo":"<p>febre amarela; hansen\u00edase; coqueluche; leptospirose; t\u00e9tano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"medicina\/1919585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicadores de sa\u00fade s\u00e3o utilizados para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de grupos populacionais e acompanhar sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. Um dos indicadores mais largamente utilizados como \u201cresumo\u201d dessas condi\u00e7\u00f5es tem sido a taxa de mortalidade infantil, que se encontra dividida em dois componentes de acordo com a idade na qual tenha ocorrido o \u00f3bito. Um componente, que \u00e9 mais tardio, \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0s condi\u00e7\u00f5es socioambientais. O outro componente \u00e9 mais precoce e mais dependente das condi\u00e7\u00f5es associadas ao parto e aos cuidados prestados ao rec\u00e9m-nato. Esses componentes s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:53:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919595,"hashId":"bc94299a348bf4a33f8c39c82289aec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores de sa\u00fade s\u00e3o utilizados para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de grupos populacionais e acompanhar sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. Um dos indicadores mais largamente utilizados como \u201cresumo\u201d dessas condi\u00e7\u00f5es tem sido a taxa de mortalidade infantil, que se encontra dividida em dois componentes de acordo com a idade na qual tenha ocorrido o \u00f3bito. Um componente, que \u00e9 mais tardio, \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0s condi\u00e7\u00f5es socioambientais. O outro componente \u00e9 mais precoce e mais dependente das condi\u00e7\u00f5es associadas ao parto e aos cuidados prestados ao rec\u00e9m-nato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses componentes s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7412643,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neonatal precoce; perinatal ","id":7412642,"corpo":"<p>neonatal precoce; perinatal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" posneonatal; neonatal ","id":7412643,"corpo":"<p> posneonatal; neonatal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" perinatal; posneonatal ","id":7412644,"corpo":"<p> perinatal; posneonatal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"posneonatal; perinatal ","id":7412645,"corpo":"<p>posneonatal; perinatal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"neonatal; posneonatal","id":7412646,"corpo":"<p>neonatal; posneonatal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/1919595","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"ueg-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias trazidas ao texto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"ueg-pr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:53:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919657,"hashId":"e9c0e02172a3eb5ab8d045ce8fea52b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as ideias trazidas ao texto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7412937,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 um posicionamento definido proveniente do especialista citado no texto na condi\u00e7\u00e3o de autoridade acerca do assunto apresentado.","id":7412935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 um posicionamento definido proveniente do especialista citado no texto na condi\u00e7\u00e3o de autoridade acerca do assunto apresentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A reforma do C\u00f3digo de Processo Civil teve por principais objetivos agilidade nos processos jur\u00eddicos e mudan\u00e7as do vocabul\u00e1rio referente a tal mat\u00e9ria.","id":7412936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma do C\u00f3digo de Processo Civil teve por principais objetivos agilidade nos processos jur\u00eddicos e mudan\u00e7as do vocabul\u00e1rio referente a tal mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um dos argumentos apresentados pelo especialista Carlos Andr\u00e9 Nunes diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o do real benef\u00edcio dos trabalhos jur\u00eddicos e consequente presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os realizada.","id":7412937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos argumentos apresentados pelo especialista Carlos Andr\u00e9 Nunes diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o do real benef\u00edcio dos trabalhos jur\u00eddicos e consequente presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os realizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No primeiro par\u00e1grafo do texto h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o comparativa de equival\u00eancia estabelecida entre \u201cpoesia\u201d e \u201cforma rebuscada\u201d determinando a aproxima\u00e7\u00e3o das duas formas quanto aos aspectos lingu\u00edstico e tem\u00e1tico.","id":7412938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo do texto h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o comparativa de equival\u00eancia estabelecida entre <em>\u201cpoesia\u201d<\/em> e <em>\u201cforma rebuscada\u201d<\/em> determinando a aproxima\u00e7\u00e3o das duas formas quanto aos aspectos lingu\u00edstico e tem\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10. \u201cJuridiqu\u00eas\u201d \u00e9 alvo de discuss\u00e3o em todo o Pa\u00eds Entre as maneiras de se escrever uma a\u00e7\u00e3o ou uma decis\u00e3o judicial n\u00e3o s\u00f3 a poesia \u00e9 vista de forma diferente. A forma rebuscada tamb\u00e9m. A recente reforma do C\u00f3digo de Processo Civil trouxe al\u00e9m da busca por agilidade nos processos jur\u00eddicos um debate acerca do vocabul\u00e1rio jur\u00eddico.\t\u201cConsorte sup\u00e9rstite\u201d, por exemplo, significa vi\u00favo. Pior, \u201cerg\u00e1stulo p\u00fablico\u201d \u00e9 sin\u00f4nimo de cadeia. Esse excesso de preciosismo \u00e9 considerado pelo advogado especialista em reda\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, Carlos Andr\u00e9 Nunes, dispens\u00e1vel em determinadas situa\u00e7\u00f5es, como na busca do Latim. \u201cExiste ainda quem utilize uma linguagem rebuscada, como em s\u00e9culos passados, e em muitas vezes desnecess\u00e1rias. H\u00e1 ainda a redund\u00e2ncia dispens\u00e1vel, como em termos em Latim. Aquele que recebe a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os jurisdicionais n\u00e3o consegue entender o que est\u00e1 acontecendo\u201d, salientou. \u201cNesse processo de reforma a grande discuss\u00e3o \u00e9 de como o direito vai se expor diante do p\u00fablico em termos de texto\u201d, complementou.\tH\u00e1, inclusive, uma recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) para a simplifica\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais. \u201cEu j\u00e1 pratico isso h\u00e1 muito tempo. N\u00e3o sou adepto de uma linguagem t\u00e3o rebuscada. Sou a favor das decis\u00f5es de forma clara e mais objetiva\u201d, afirmou o desembargador Walter Carlos Lemes, presidente do TRE-GO.\tH\u00e1, por\u00e9m, uma quest\u00e3o a ser considerada, segundo Carlos Andr\u00e9 Nunes, em rela\u00e7\u00e3o aos termos t\u00e9cnicos no Direito, outra quest\u00e3o tamb\u00e9m criticada. Para ele, alguns t\u00eam que ser mantidos.\t\u201cN\u00f3s temos que fazer uma diferencia\u00e7\u00e3o daquilo que chamamos de \u2018juridiqu\u00eas\u2019 e a necessidade de se usar os termos t\u00e9cnicos. Precisamos saber o momento ideal de utilizar. Existem termos espec\u00edficos em toda profiss\u00e3o, como engenheiros e m\u00e9dicos. Toda ci\u00eancia utiliza-se disso. \u00c9 o caso do direito tamb\u00e9m. S\u00e3o termos necess\u00e1rios para o bom processo de comunica\u00e7\u00e3o na peti\u00e7\u00e3o inicial\u201d, defendeu. \u201cMesmo que haja uma simplifica\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vejo com bons olhos retirar os termos t\u00e9cnicos\u201d, pontuou.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.opopular.com.br\/editorias\/cidade\/juridiqu%C3%AAs-%C3%A9-alvo-de-discuss%C3%A3o-em-todo-o-pa%C3%ADs1.896833 12\/07\/2015. Adaptado.)","id":477658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>06<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>\u201cJuridiqu\u00eas\u201d \u00e9 alvo de discuss\u00e3o em todo o Pa\u00eds<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntre as maneiras de se escrever uma a\u00e7\u00e3o ou uma decis\u00e3o judicial n\u00e3o s\u00f3 a poesia \u00e9 vista de forma diferente. A forma rebuscada tamb\u00e9m. A recente reforma do C\u00f3digo de Processo Civil trouxe al\u00e9m da busca por agilidade nos processos jur\u00eddicos um debate acerca do vocabul\u00e1rio jur\u00eddico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cConsorte sup\u00e9rstite\u201d, por exemplo, significa vi\u00favo. Pior, \u201cerg\u00e1stulo p\u00fablico\u201d \u00e9 sin\u00f4nimo de cadeia. Esse excesso de preciosismo \u00e9 considerado pelo advogado especialista em reda\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, Carlos Andr\u00e9 Nunes, dispens\u00e1vel em determinadas situa\u00e7\u00f5es, como na busca do Latim. \u201cExiste ainda quem utilize uma linguagem rebuscada, como em s\u00e9culos passados, e em muitas vezes desnecess\u00e1rias. H\u00e1 ainda a redund\u00e2ncia dispens\u00e1vel, como em termos em Latim. Aquele que recebe a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os jurisdicionais n\u00e3o consegue entender o que est\u00e1 acontecendo\u201d, salientou. \u201cNesse processo de reforma a grande discuss\u00e3o \u00e9 de como o direito vai se expor diante do p\u00fablico em termos de texto\u201d, complementou.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1, inclusive, uma recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) para a simplifica\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais. \u201cEu j\u00e1 pratico isso h\u00e1 muito tempo. N\u00e3o sou adepto de uma linguagem t\u00e3o rebuscada. Sou a favor das decis\u00f5es de forma clara e mais objetiva\u201d, afirmou o desembargador Walter Carlos Lemes, presidente do TRE-GO.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1, por\u00e9m, uma quest\u00e3o a ser considerada, segundo Carlos Andr\u00e9 Nunes, em rela\u00e7\u00e3o aos termos t\u00e9cnicos no Direito, outra quest\u00e3o tamb\u00e9m criticada. Para ele, alguns t\u00eam que ser mantidos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cN\u00f3s temos que fazer uma diferencia\u00e7\u00e3o daquilo que chamamos de \u2018juridiqu\u00eas\u2019 e a necessidade de se usar os termos t\u00e9cnicos. Precisamos saber o momento ideal de utilizar. Existem termos espec\u00edficos em toda profiss\u00e3o, como engenheiros e m\u00e9dicos. Toda ci\u00eancia utiliza-se disso. \u00c9 o caso do direito tamb\u00e9m. S\u00e3o termos necess\u00e1rios para o bom processo de comunica\u00e7\u00e3o na peti\u00e7\u00e3o inicial\u201d, defendeu. \u201cMesmo que haja uma simplifica\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vejo com bons olhos retirar os termos t\u00e9cnicos\u201d, pontuou.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.opopular.com.br\/editorias\/cidade\/juridiqu%C3%AAs-%C3%A9-alvo-de-discuss%C3%A3o-em-todo-o-pa%C3%ADs1.896833 12\/07\/2015. Adaptado.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 08","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1919657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrada Real foi constru\u00edda pelos africanos escravizados ligando as terras mineiras ao litoral brasileiro. Inicialmente essa estrada ligava a antiga Vila Rica ao porto de Paraty no Rio de Janeiro. Com a necessidade de ter um caminho mais r\u00e1pido e seguro foi constru\u00edda uma nova estrada que dessa vez passou a ligar Vila Rica ao ent\u00e3o porto do Rio de Janeiro. Em qual munic\u00edpio h\u00e1 o encontro do Caminho Velho com o Caminho Novo da Estrada Real?","provas":[{"id":62905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":52880,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":62887,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Endocrinologista - 2016"},{"id":62871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:53:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1920494,"hashId":"7292ba48bc620915530fbbed965c3986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrada Real foi constru\u00edda pelos africanos escravizados ligando as terras mineiras ao litoral brasileiro. Inicialmente essa estrada ligava a antiga Vila Rica ao porto de Paraty no Rio de Janeiro. Com a necessidade de ter um caminho mais r\u00e1pido e seguro foi constru\u00edda uma nova estrada que dessa vez passou a ligar Vila Rica ao ent\u00e3o porto do Rio de Janeiro. Em qual munic\u00edpio h\u00e1 o encontro do Caminho Velho com o Caminho Novo da Estrada Real?<\/p>","resposta":7416732,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Petr\u00f3polis. ","id":7416731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Petr\u00f3polis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ouro Preto.","id":7416732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ouro Preto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diamantina.","id":7416733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diamantina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei.","id":7416734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2nsito e Transporte","oab":false,"nome":"Tr\u00e2nsito e Transporte","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427835,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-transito-e-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1920494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O canga\u00e7o tem suas origens hist\u00f3ricas por volta do s\u00e9culo XVIII; se constituiu num movimento social relacionado \u00e0 quest\u00e3o fundi\u00e1ria do Nordeste e teve seu auge entre os anos de 1919 e 1927. S\u00e3o nomes relacionados ao Canga\u00e7o, EXCETO:","provas":[{"id":62905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":52880,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":62887,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Endocrinologista - 2016"},{"id":62871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:53:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1920504,"hashId":"94ffbdd163c982b3836e3d4d3783f7b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O canga\u00e7o tem suas origens hist\u00f3ricas por volta do s\u00e9culo XVIII; se constituiu num movimento social relacionado \u00e0 quest\u00e3o fundi\u00e1ria do Nordeste e teve seu auge entre os anos de 1919 e 1927. S\u00e3o nomes relacionados ao Canga\u00e7o, EXCETO:<\/p>","resposta":7416780,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Virgulino Ferreira da Silva, o Lampi\u00e3o.","id":7416777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Virgulino Ferreira da Silva, o Lampi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cristiano Gomes da Silva Cleto, o Corisco.","id":7416778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristiano Gomes da Silva Cleto, o Corisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manuel Batista de Morais, o Ant\u00f4nio Silvino.","id":7416779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuel Batista de Morais, o Ant\u00f4nio Silvino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Vicente Maciel, o Ant\u00f4nio Conselheiro.","id":7416780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio Vicente Maciel, o Ant\u00f4nio Conselheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nordeste","oab":false,"nome":"Nordeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407427,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nordeste"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1920504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte do Acre \u00e9 formada por florestas e reservas ind\u00edgenas e extrativistas. Ele s\u00f3 passou a ser considerado um estado brasileiro em 1962, mesmo tendo sido integrado ao territ\u00f3rio nacional em 1903 ap\u00f3s anos de disputa. Antes de pertencer ao territ\u00f3rio brasileiro, o Acre era uma possess\u00e3o de qual pa\u00eds sul-americano?","provas":[{"id":62905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":52880,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":62887,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Endocrinologista - 2016"},{"id":62871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:53:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1920530,"hashId":"2869811ea0554931948fc96d459ade0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte do Acre \u00e9 formada por florestas e reservas ind\u00edgenas e extrativistas. Ele s\u00f3 passou a ser considerado um estado brasileiro em 1962, mesmo tendo sido integrado ao territ\u00f3rio nacional em 1903 ap\u00f3s anos de disputa. Antes de pertencer ao territ\u00f3rio brasileiro, o Acre era uma possess\u00e3o de qual pa\u00eds sul-americano?<\/p>","resposta":7416905,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peru.","id":7416904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peru.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Bol\u00edvia.","id":7416905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Col\u00f4mbia.","id":7416906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Col\u00f4mbia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Venezuela.","id":7416907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Venezuela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre","oab":false,"nome":"Acre","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407432,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-acre"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1920530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado mais novo do Brasil surgiu ap\u00f3s um movimento emancipacionista que se fortaleceu em 1988 e se concretizou com a cria\u00e7\u00e3o do estado do(de)","provas":[{"id":62905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":52880,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":62887,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Endocrinologista - 2016"},{"id":62871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:53:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1920538,"hashId":"4fadd3c4426590958b75812e3478a06a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado mais novo do Brasil surgiu ap\u00f3s um movimento emancipacionista que se fortaleceu em 1988 e se concretizou com a cria\u00e7\u00e3o do estado do(de)<\/p>","resposta":7416945,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e1.","id":7416942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acre.","id":7416943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Goi\u00e1s.","id":7416944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Goi\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tocantins.","id":7416945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tocantins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1920538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil estabelece em seu Artigo 198 tr\u00eas diretrizes segundo as quais devem ser organizadas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. As diretrizes s\u00e3o as seguintes:","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:53:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920674,"hashId":"46950d7a071151a400664d890a263f43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil estabelece em seu Artigo 198 tr\u00eas diretrizes segundo as quais devem ser organizadas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes s\u00e3o as seguintes:<\/p>","resposta":7417586,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade ","id":7417586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o \u00fanica; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; regionaliza\u00e7\u00e3o do sistema ","id":7417587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dire\u00e7\u00e3o \u00fanica; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; regionaliza\u00e7\u00e3o do sistema  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rede regionalizada e hierarquizada; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade ","id":7417588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rede regionalizada e hierarquizada; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o tripartite em cada esfera de governo; descentraliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, participa\u00e7\u00e3o da comunidade ","id":7417589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dire\u00e7\u00e3o tripartite em cada esfera de governo; descentraliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, participa\u00e7\u00e3o da comunidade <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; servi\u00e7os organizados em redes assistenciais","id":7417590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; servi\u00e7os organizados em redes assistenciais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/1920674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicadores de sa\u00fade s\u00e3o utilizados para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de grupos populacionais e acompanhar sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. Um dos indicadores mais largamente utilizados como \u201cresumo\u201d dessas condi\u00e7\u00f5es tem sido a taxa de mortalidade infantil, que se encontra dividida em dois componentes de acordo com a idade na qual tenha ocorrido o \u00f3bito. Um componente, que \u00e9 mais tardio, \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0s condi\u00e7\u00f5es socioambientais. O outro componente \u00e9 mais precoce e mais dependente das condi\u00e7\u00f5es associadas ao parto e aos cuidados prestados ao rec\u00e9m-nato. Esses componentes s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:53:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920687,"hashId":"5f83dbf5795af87be87988e60f81e129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores de sa\u00fade s\u00e3o utilizados para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de grupos populacionais e acompanhar sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. Um dos indicadores mais largamente utilizados como \u201cresumo\u201d dessas condi\u00e7\u00f5es tem sido a taxa de mortalidade infantil, que se encontra dividida em dois componentes de acordo com a idade na qual tenha ocorrido o \u00f3bito. Um componente, que \u00e9 mais tardio, \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0s condi\u00e7\u00f5es socioambientais. O outro componente \u00e9 mais precoce e mais dependente das condi\u00e7\u00f5es associadas ao parto e aos cuidados prestados ao rec\u00e9m-nato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses componentes s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7417650,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neonatal precoce; perinatal ","id":7417649,"corpo":"<p>neonatal precoce; perinatal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"posneonatal; neonatal ","id":7417650,"corpo":"<p>posneonatal; neonatal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perinatal; posneonatal ","id":7417651,"corpo":"<p>perinatal; posneonatal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"posneonatal; perinatal ","id":7417652,"corpo":"<p>posneonatal; perinatal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"neonatal; posneonatal","id":7417653,"corpo":"<p>neonatal; posneonatal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/1920687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670,"slug":"agente-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Ainda sobre o quarto par\u00e1grafo, N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel afirmar apenas que","provas":[{"id":73994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr-2016-unioeste-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":73997,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr-2016-unioeste-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques - Fiscal de Tributos - 2016"},{"id":73996,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670,"slug":"agente-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr-2016-unioeste-agente-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques - Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:53:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2245427,"hashId":"9c883bbd3fff08322498290aa86e2d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ainda sobre o quarto par\u00e1grafo, N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel afirmar apenas que<\/p>","resposta":8835540,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso das aspas indica a fala do endocrinologista.","id":8835539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso das aspas indica a fala do endocrinologista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o novo medicamento reduz a absor\u00e7\u00e3o de gordura em 30%.","id":8835540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o novo medicamento reduz a absor\u00e7\u00e3o de gordura em 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os exerc\u00edcios f\u00edsicos s\u00e3o indicados para a perda de peso.","id":8835541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os exerc\u00edcios f\u00edsicos s\u00e3o indicados para a perda de peso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a reeduca\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 fundamental para perda de peso.","id":8835542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reeduca\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 fundamental para perda de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sobre a import\u00e2ncia da chegada de um novo medicamento.","id":8835543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre a import\u00e2ncia da chegada de um novo medicamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ANVISA APROVA NOVO MEDICAMENTO PARA TRATAR OBESIDADE EM ADULTOS A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) aprovou, nesta segunda-feira (29) um novo medicamento para tratar a obesidade em adultos. O Saxenda tem como princ\u00edpio ativo a liraglutida, mesmo do Victoza, j\u00e1 usado no pa\u00eds para tratamento de diabetes tipo 2. Ambos s\u00e3o produzidos pelo laborat\u00f3rio dinamarqu\u00eas Novo Nordisk.\tAt\u00e9 ent\u00e3o, s\u00f3 havia dois rem\u00e9dios aprovados no Brasil para tratamento de obesidade - a sibutramina e o orlistat - e m\u00e9dicos criticavam a limita\u00e7\u00e3o do arsenal terap\u00eautico para lidar com o problema.\tMedicamento Saxenda ser\u00e1 indicado para pessoas com IMC maior que 30 ou IMC maior que 27 associado a outros problemas de sa\u00fade relacionados \u00e0 obesidade.\t\u201cA chegada de um novo medicamento para tratamento de obesidade \u00e9 extremamente bem-vinda, mas isso n\u00e3o modifica em nada a recomenda\u00e7\u00e3o de que qualquer perda de peso seja baseada em mudan\u00e7as na alimenta\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas\u201d, diz o endocrinologista Alexandre Hohl, Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (Sbem).\tO Saxenda ser\u00e1 indicado para adultos com IMC maior que 30 ou maior do que 27 no caso dos que t\u00eam ao menos um problema de sa\u00fade relacionado ao peso, como pr\u00e9-diabetes, diabetes tipo 2, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia ou apneia obstrutiva do sono. Como funciona Hohl explica que o medicamento imita a a\u00e7\u00e3o do GLP1, subst\u00e2ncia produzida pelo corpo que reduz o apetite. Entre os efeitos colaterais que podem ocorrer est\u00e3o n\u00e1useas e v\u00f4mitos. \u201cOs efeitos adversos em geral s\u00e3o transit\u00f3rios. Um grupo muito pequeno em que o efeito n\u00e3o passa vai ter contraindica\u00e7\u00e3o para o uso.\u201d\tMesmo antes da aprova\u00e7\u00e3o da liraglutida para tratar obesidade, o medicamento Victoza, com o mesmo princ\u00edpio ativo, j\u00e1 era usado irregularmente com esse fim. \u201cTanto o Victoza quanto o Saxenda s\u00e3o vendidos sem reten\u00e7\u00e3o de receita, o que significa que qualquer um pode comprar sem receita. Infelizmente, o Brasil \u00e9 campe\u00e3o mundial de automedica\u00e7\u00e3o e existe um erro cultural em achar que \u00e9 simples usar um rem\u00e9dio sem acompanhamento\u201d, diz Hohl.\tApesar de Victoza e Saxenda terem o mesmo princ\u00edpio ativo, a dosagem \u00e9 diferente. Hohl enfatiza que o uso do Saxenda deve ocorrer apenas a partir de uma indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Rem\u00e9dios j\u00e1 existentes para obesidade J\u00e1 aprovado para controle de peso, o orlistat, mais conhecido pelo nome comercial Xenical, reduz a absor\u00e7\u00e3o de gordura em 30% e a elimina nas fezes, mas n\u00e3o deve ser usado por quem tem dificuldade para absorver nutrientes.\tJ\u00e1 a sibutramina age sobre a serotonina, d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, mas seu uso foi restrito pela Anvisa pelo risco cardiovascular. A sibutramina n\u00e3o funciona para todo mundo. Cerca de 30% das pessoas respondem muito bem, 40% respondem razoavelmente bem, e 30% n\u00e3o respondem bem. (Mariana Lenharo - do G1, em S\u00e3o Paulo, 01\/03\/2016 17h08 - Atualizado em 01\/03\/2016, 17h10)","id":514939,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>ANVISA APROVA NOVO MEDICAMENTO PARA TRATAR OBESIDADE EM ADULTOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) aprovou, nesta segunda-feira (29) um novo medicamento para tratar a obesidade em adultos. O Saxenda tem como princ\u00edpio ativo a liraglutida, mesmo do Victoza, j\u00e1 usado no pa\u00eds para tratamento de diabetes tipo 2. Ambos s\u00e3o produzidos pelo laborat\u00f3rio dinamarqu\u00eas Novo Nordisk.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 ent\u00e3o, s\u00f3 havia dois rem\u00e9dios aprovados no Brasil para tratamento de obesidade - a sibutramina e o orlistat - e m\u00e9dicos criticavam a limita\u00e7\u00e3o do arsenal terap\u00eautico para lidar com o problema.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMedicamento Saxenda ser\u00e1 indicado para pessoas com IMC maior que 30 ou IMC maior que 27 associado a outros problemas de sa\u00fade relacionados \u00e0 obesidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cA chegada de um novo medicamento para tratamento de obesidade \u00e9 extremamente bem-vinda, mas isso n\u00e3o modifica em nada a recomenda\u00e7\u00e3o de que qualquer perda de peso seja baseada em mudan\u00e7as na alimenta\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas\u201d, diz o endocrinologista Alexandre Hohl, Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (Sbem).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO Saxenda ser\u00e1 indicado para adultos com IMC maior que 30 ou maior do que 27 no caso dos que t\u00eam ao menos um problema de sa\u00fade relacionado ao peso, como pr\u00e9-diabetes, diabetes tipo 2, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia ou apneia obstrutiva do sono.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Como funciona <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tHohl explica que o medicamento imita a a\u00e7\u00e3o do GLP1, subst\u00e2ncia produzida pelo corpo que reduz o apetite. Entre os efeitos colaterais que podem ocorrer est\u00e3o n\u00e1useas e v\u00f4mitos. \u201cOs efeitos adversos em geral s\u00e3o transit\u00f3rios. Um grupo muito pequeno em que o efeito n\u00e3o passa vai ter contraindica\u00e7\u00e3o para o uso.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMesmo antes da aprova\u00e7\u00e3o da liraglutida para tratar obesidade, o medicamento Victoza, com o mesmo princ\u00edpio ativo, j\u00e1 era usado irregularmente com esse fim. \u201cTanto o Victoza quanto o Saxenda s\u00e3o vendidos sem reten\u00e7\u00e3o de receita, o que significa que qualquer um pode comprar sem receita. Infelizmente, o Brasil \u00e9 campe\u00e3o mundial de automedica\u00e7\u00e3o e existe um erro cultural em achar que \u00e9 simples usar um rem\u00e9dio sem acompanhamento\u201d, diz Hohl.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tApesar de Victoza e Saxenda terem o mesmo princ\u00edpio ativo, a dosagem \u00e9 diferente. Hohl enfatiza que o uso do Saxenda deve ocorrer apenas a partir de uma indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Rem\u00e9dios j\u00e1 existentes para obesidade <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 aprovado para controle de peso, o orlistat, mais conhecido pelo nome comercial Xenical, reduz a absor\u00e7\u00e3o de gordura em 30% e a elimina nas fezes, mas n\u00e3o deve ser usado por quem tem dificuldade para absorver nutrientes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 a sibutramina age sobre a serotonina, d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, mas seu uso foi restrito pela Anvisa pelo risco cardiovascular. A sibutramina n\u00e3o funciona para todo mundo. Cerca de 30% das pessoas respondem muito bem, 40% respondem razoavelmente bem, e 30% n\u00e3o respondem bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mariana Lenharo - do G1, em S\u00e3o Paulo, 01\/03\/2016 17h08 - Atualizado em 01\/03\/2016, 17h10)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2245427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pediatra","id":11877,"slug":"enfermeiro-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao destacar, entre par\u00eanteses, no primeiro par\u00e1grafo, que \u201c(as pancadarias de antes e de depois do golpe n\u00e3o contam, claro)\u201d, o autor pretendeu: ","provas":[{"id":70846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pediatra","id":11877,"slug":"enfermeiro-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-enfermeiro-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Enfermeiro - \u00c1rea Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:54:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2451644,"hashId":"eaa9e95b2172e393762024827ce57f9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao destacar, entre par\u00eanteses, no primeiro par\u00e1grafo, que \u201c(as pancadarias de antes e de depois do golpe n\u00e3o contam, claro)\u201d, o autor pretendeu: <\/p>","resposta":9725782,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frisar que os atos de viol\u00eancia ocorridos durante as manifesta\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram considerados, porque, na verdade, foram praticados pelos dois lados.","id":9725781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frisar que os atos de viol\u00eancia ocorridos durante as manifesta\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram considerados, porque, na verdade, foram praticados pelos dois lados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apontar, com ironia, a rela\u00e7\u00e3o \u2013 negada \u2013 de autoridades e dos demais setores pr\u00f3-impeachment com os atos de viol\u00eancia praticados por civis e policiais contra manifestantes que se opunham ao golpe.","id":9725782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apontar, com ironia, a rela\u00e7\u00e3o \u2013 negada \u2013 de autoridades e dos demais setores pr\u00f3-<em>impeachment <\/em>com os atos de viol\u00eancia praticados por civis e policiais contra manifestantes que se opunham ao golpe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"isentar de responsabilidades pela viol\u00eancia contra manifestantes as autoridades e setores da m\u00eddia engajados na defesa do mandato da Presidenta da Rep\u00fablica.","id":9725783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isentar de responsabilidades pela viol\u00eancia contra manifestantes as autoridades e setores da m\u00eddia engajados na defesa do mandato da Presidenta da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lembrar que, tanto aqui quanto no Paraguai, os epis\u00f3dios de viol\u00eancia contra manifestantes de direita s\u00e3o sempre ignorados pela m\u00eddia anti-governamental.","id":9725784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lembrar que, tanto aqui quanto no Paraguai, os epis\u00f3dios de viol\u00eancia contra manifestantes de direita s\u00e3o sempre ignorados pela m\u00eddia anti-governamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ressalvar que os confrontos ocorridos entre manifestantes golpistas e legalistas n\u00e3o contaram para definir a vota\u00e7\u00e3o do impeachment da Presidenta da Rep\u00fablica.","id":9725785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressalvar que os confrontos ocorridos entre manifestantes golpistas e legalistas n\u00e3o contaram para definir a vota\u00e7\u00e3o do <em>impeachment<\/em> da Presidenta da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 A IDADE M\u00c9DIA NACIONAL __O Brasil desencaixou. Desencaixou e passou a rodar no fuso paraguaio. L\u00e1, como se sabe, depois de peculiar processo, o presidente Fernando Lugo foi impedido, assumindo o vice-presidente. Tamb\u00e9m n\u00e3o amputaram a Lugo os direitos pol\u00edticos. Dizem os golpistas de l\u00e1, como os daqui, que o processo de impedimento seguiu os tr\u00e2mites legais, que n\u00e3o houve atentado \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o nem viol\u00eancia f\u00edsica. Aqui, como tamb\u00e9m se sabe, os golpistas mantiveram os ritos, n\u00e3o promoveram viol\u00eancia (as pancadarias de antes e de depois do golpe n\u00e3o contam, claro) e garantiram direitos pol\u00edticos \u00e0 presidente impedida. __Dizia o Carlos Marx que a hist\u00f3ria s\u00f3 se repete como farsa; bela frase, mas um erro rotundo. A Segunda Guerra Mundial reencenou tragicamente a Primeira, as duas resultando da est\u00fapida competi\u00e7\u00e3o por mercados entre imperialismos expansionistas. A guerra do Vietn\u00e3 \u00e9 a da Cor\u00e9ia, s\u00f3 que com inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica: a bomba de napalm, despejada sobre popula\u00e7\u00f5es civis. O golpe brasileiro de 2016 n\u00e3o reprisa 1964, mas o paraguaio de 2002, em sua mais pura ess\u00eancia pol\u00edtica: uma condena\u00e7\u00e3o sem provas, os legisladores maculando o mandato que detinham; uma concess\u00e3o de direitos pol\u00edticos que n\u00e3o possu\u00edam autoridade constitucional para outorgar. Garantir os direitos pol\u00edticos de Dilma Rousseff \u00e9 tanto ind\u00edcio de golpe de Estado quanto cassar seu mandato: o de reescrever a Constitui\u00e7\u00e3o pela for\u00e7a tir\u00e2nica de maioria institucional. __O pa\u00eds ingressa em sua Idade M\u00e9dia. Os conservadores dominam as institui\u00e7\u00f5es do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio com base em ineg\u00e1vel maioria ocasional. N\u00e3o \u00e9 por isso, apenas, que s\u00e3o golpistas, mas pelo uso soberbo do poder. Assim como a Idade M\u00e9dia e o absolutismo s\u00f3 foram un\u00e2nimes pela repress\u00e3o, o conservadorismo hegem\u00f4nico s\u00f3 se sustenta pela asfixia da diverg\u00eancia. Asfixia de que n\u00e3o est\u00e1 ausente a chantagem da vida privada de alguns, como bem a conhecem ilustres membros do Judici\u00e1rio e do Legislativo, e viol\u00eancia nas ruas, com a brutalidade que for necess\u00e1ria. __S\u00f3 entregar\u00e3o o poder por via democr\u00e1tica se, multiplicando fogueiras, n\u00e3o puderem evit\u00e1-lo. Wanderley Guilherme dos Santos. Cientista Pol\u00edtico, Professor aposentado da UFRJ. Segunda Opini\u00e3o, 16 de setembro de 2016 http:\/\/insightnet.com.br\/segundaopiniao\/,","id":538245,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A IDADE M\u00c9DIA NACIONAL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O Brasil desencaixou. Desencaixou e passou a rodar no fuso paraguaio. L\u00e1, como se sabe, depois de peculiar processo, o presidente Fernando Lugo foi impedido, assumindo o vice-presidente. Tamb\u00e9m n\u00e3o amputaram a Lugo os direitos pol\u00edticos. Dizem os golpistas de l\u00e1, como os daqui, que o processo de impedimento seguiu os tr\u00e2mites legais, que n\u00e3o houve atentado \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o nem viol\u00eancia f\u00edsica. Aqui, como tamb\u00e9m se sabe, os golpistas mantiveram os ritos, n\u00e3o promoveram viol\u00eancia (as pancadarias de antes e de depois do golpe n\u00e3o contam, claro) e garantiram direitos pol\u00edticos \u00e0 presidente impedida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Dizia o Carlos Marx que a hist\u00f3ria s\u00f3 se repete como farsa; bela frase, mas um erro rotundo. A Segunda Guerra Mundial reencenou tragicamente a Primeira, as duas resultando da est\u00fapida competi\u00e7\u00e3o por mercados entre imperialismos expansionistas. A guerra do Vietn\u00e3 \u00e9 a da Cor\u00e9ia, s\u00f3 que com inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica: a bomba de napalm, despejada sobre popula\u00e7\u00f5es civis. O golpe brasileiro de 2016 n\u00e3o reprisa 1964, mas o paraguaio de 2002, em sua mais pura ess\u00eancia pol\u00edtica: uma condena\u00e7\u00e3o sem provas, os legisladores maculando o mandato que detinham; uma concess\u00e3o de direitos pol\u00edticos que n\u00e3o possu\u00edam autoridade constitucional para outorgar. Garantir os direitos pol\u00edticos de Dilma Rousseff \u00e9 tanto ind\u00edcio de golpe de Estado quanto cassar seu mandato: o de reescrever a Constitui\u00e7\u00e3o pela for\u00e7a tir\u00e2nica de maioria institucional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O pa\u00eds ingressa em sua Idade M\u00e9dia. Os conservadores dominam as institui\u00e7\u00f5es do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio com base em ineg\u00e1vel maioria ocasional. N\u00e3o \u00e9 por isso, apenas, que s\u00e3o golpistas, mas pelo uso soberbo do poder. Assim como a Idade M\u00e9dia e o absolutismo s\u00f3 foram un\u00e2nimes pela repress\u00e3o, o conservadorismo hegem\u00f4nico s\u00f3 se sustenta pela asfixia da diverg\u00eancia. Asfixia de que n\u00e3o est\u00e1 ausente a chantagem da vida privada de alguns, como bem a conhecem ilustres membros do Judici\u00e1rio e do Legislativo, e viol\u00eancia nas ruas, com a brutalidade que for necess\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>S\u00f3 entregar\u00e3o o poder por via democr\u00e1tica se, multiplicando fogueiras, n\u00e3o puderem evit\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Wanderley Guilherme dos Santos. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Cientista Pol\u00edtico, Professor aposentado da UFRJ. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Segunda Opini\u00e3o<\/strong>, 16 de setembro de 2016 <\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>http:\/\/insightnet.com.br\/segundaopiniao\/,<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2451644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A camada de transporte \u00e9 o n\u00facleo do modelo da Internet. Os protocolos dessa camada supervisionam o fluxo de dados entre processos finais, e s\u00e3o divididos em dois tipos.Assinale a alternativa que cont\u00e9m esses dois tipos.","provas":[{"id":77798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2016-unifap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2337724,"hashId":"d78832f86f0c62fd08574b3d6f34b23c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada de transporte \u00e9 o n\u00facleo do modelo da Internet. Os protocolos dessa camada supervisionam o fluxo de dados entre processos finais, e s\u00e3o divididos em dois tipos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m esses dois tipos.<\/p>","resposta":9239213,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientados \u00e0 conex\u00e3o e orientados a servi\u00e7os.","id":9239209,"corpo":"<p>Orientados \u00e0 conex\u00e3o e orientados a servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sem conex\u00e3o e orientados a fluxos.","id":9239210,"corpo":"<p>Sem conex\u00e3o e orientados a fluxos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orientados \u00e0 conex\u00e3o e orientados a endere\u00e7os.","id":9239211,"corpo":"<p>Orientados \u00e0 conex\u00e3o e orientados a endere\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orientados a servi\u00e7os e orientados a fluxos.","id":9239212,"corpo":"<p>Orientados a servi\u00e7os e orientados a fluxos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sem conex\u00e3o e orientados \u00e0 conex\u00e3o.","id":9239213,"corpo":"<p>Sem conex\u00e3o e orientados \u00e0 conex\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2337724","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, existem compet\u00eancias privativas do Munic\u00edpio e compet\u00eancias comuns ao Munic\u00edpio, ao Estado e \u00e0 Uni\u00e3o. Assinale, abaixo, alternativa que indica hip\u00f3tese de compet\u00eancia COMUM:","provas":[{"id":77810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2338220,"hashId":"53d169b02db84f2370384defb1abc2a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, existem compet\u00eancias privativas do Munic\u00edpio e compet\u00eancias comuns ao Munic\u00edpio, ao Estado e \u00e0 Uni\u00e3o. Assinale, abaixo, alternativa que indica hip\u00f3tese de compet\u00eancia COMUM:<\/p>","resposta":9241546,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar e executar o plano diretor.","id":9241545,"corpo":"<p>Elaborar e executar o plano diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zelar pela seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":9241546,"corpo":"<p>Zelar pela seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dispor sobre loteamentos e arruamentos.","id":9241547,"corpo":"<p>Dispor sobre loteamentos e arruamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sinalizar as vias urbanas.","id":9241548,"corpo":"<p>Sinalizar as vias urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338220","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os bens municipais, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77805,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2338386,"hashId":"4f0fb1ad476f4775f4ea07296810a4d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os bens municipais, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9242269,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio o cadastramento de todos os bens m\u00f3veis do Munic\u00edpio, por se tratar de medida irrazo\u00e1vel.","id":9242268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio o cadastramento de todos os bens m\u00f3veis do Munic\u00edpio, por se tratar de medida irrazo\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A municipalidade dever\u00e1 dar prefer\u00eancia \u00e0 concess\u00e3o de direito real de uso de bens im\u00f3veis, em detrimento da doa\u00e7\u00e3o.","id":9242269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A municipalidade dever\u00e1 dar prefer\u00eancia \u00e0 concess\u00e3o de direito real de uso de bens im\u00f3veis, em detrimento da doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso de bens municipais por terceiros \u00e9 terminantemente proibido, ainda que feito mediante concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o.","id":9242270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de bens municipais por terceiros \u00e9 terminantemente proibido, ainda que feito mediante concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A afeta\u00e7\u00e3o e a desafeta\u00e7\u00e3o de bens municipais independe de lei.","id":9242271,"corpo":"<p>A afeta\u00e7\u00e3o e a desafeta\u00e7\u00e3o de bens municipais independe de lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338386","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":77805,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2338387,"hashId":"b3923b7a2a414379654d2d5f6d658cbc","enunciado":"<p>O processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9242274,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":9242272,"corpo":"<p>Emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leis federais.","id":9242273,"corpo":"<p>Leis federais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Decretos legislativos.","id":9242274,"corpo":"<p>Decretos legislativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portarias.","id":9242275,"corpo":"<p>Portarias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, existem compet\u00eancias privativas do Munic\u00edpio e compet\u00eancias comuns ao Munic\u00edpio, ao Estado e \u00e0 Uni\u00e3o. Assinale, abaixo, alternativa que indica hip\u00f3tese de compet\u00eancia COMUM:","provas":[{"id":77805,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2338391,"hashId":"b69fb5a5679e8bf6b7a08cb2a6b3305a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, existem compet\u00eancias privativas do Munic\u00edpio e compet\u00eancias comuns ao Munic\u00edpio, ao Estado e \u00e0 Uni\u00e3o. Assinale, abaixo, alternativa que indica hip\u00f3tese de compet\u00eancia COMUM:<\/p>","resposta":9242290,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar e executar o plano diretor.","id":9242289,"corpo":"<p>Elaborar e executar o plano diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zelar pela seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":9242290,"corpo":"<p>Zelar pela seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dispor sobre loteamentos e arruamentos.","id":9242291,"corpo":"<p>Dispor sobre loteamentos e arruamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sinalizar as vias urbanas.","id":9242292,"corpo":"<p>Sinalizar as vias urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o or\u00e7amento municipal, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":77812,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2338402,"hashId":"c9d4328c7f9241353a955297194fcdf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o or\u00e7amento municipal, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9242334,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leis de iniciativa da C\u00e2mara de Vereadores estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","id":9242334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis de iniciativa da C\u00e2mara de Vereadores estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os planos e programas municipais de execu\u00e7\u00e3o plurianual ou anual ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e com as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, respectivamente, e apreciados pela C\u00e2mara Municipal.","id":9242335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos e programas municipais de execu\u00e7\u00e3o plurianual ou anual ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e com as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, respectivamente, e apreciados pela C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os projetos de lei relativos ao plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual e aos cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais ser\u00e3o apreciados pela C\u00e2mara Municipal, na forma do Regimento Interno.","id":9242336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de lei relativos ao plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual e aos cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais ser\u00e3o apreciados pela C\u00e2mara Municipal, na forma do Regimento Interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Munic\u00edpio se refletir\u00e1 na obten\u00e7\u00e3o das suas receitas pr\u00f3prias, transferidas e outras, bem como na utiliza\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es consignadas \u00e0s despesas para a execu\u00e7\u00e3o dos programas nele determinados, observando sempre o princ\u00edpio de equil\u00edbrio.","id":9242337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Munic\u00edpio se refletir\u00e1 na obten\u00e7\u00e3o das suas receitas pr\u00f3prias, transferidas e outras, bem como na utiliza\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es consignadas \u00e0s despesas para a execu\u00e7\u00e3o dos programas nele determinados, observando sempre o princ\u00edpio de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338402","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura","id":25305,"slug":"tecnico-municipal-area-artes-e-cultura"},{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990,"slug":"terapia-ocupacional"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},{"descricao":"Odontologia","id":18991,"slug":"odontologia"},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do fragmento do conto \u201c\u2014 Agora, s\u00f3 agora, sou cego que n\u00e3o v\u00ea\u201d, a ora\u00e7\u00e3o subordinada presente classifica-se corretamente como:","provas":[{"id":77824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura","id":25305,"slug":"tecnico-municipal-area-artes-e-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-tecnico-municipal-area-artes-e-cultura","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: Artes e Cultura - 2016"},{"id":77709,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-psicologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Psicologia - 2016"},{"id":77774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"},{"id":77736,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":77758,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990,"slug":"terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":77772,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2016"},{"id":77775,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"},{"id":77754,"cargo":{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-fisioterapia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Fisioterapia - 2016"},{"id":77746,"cargo":{"descricao":"Odontologia","id":18991,"slug":"odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-odontologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Odontologia - 2016"},{"id":77756,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-farmacia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":77773,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-arquivologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Arquivologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2338627,"hashId":"1ddd22157569fc580b2d30539863417a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo par\u00e1grafo do fragmento do conto \u201c\u2014 Agora, s\u00f3 agora, sou cego que n\u00e3o v\u00ea\u201d, a ora\u00e7\u00e3o subordinada presente classifica-se corretamente como:<\/p>","resposta":9243366,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva","id":9243366,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Causal","id":9243367,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Causal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva","id":9243368,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Explicativa","id":9243369,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Explicativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa","id":9243370,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cO cego Estrelinho\u201d Mia Couto O cego Estrelinho era pessoa de nenhuma vez: sua hist\u00f3ria poderia ser contada e descontada n\u00e3o fosse seu guia, Gigito Efraim. A m\u00e3o de Gigito conduziu o desvistado por tempos e idades. Aquela m\u00e3o era repartidamente comum, extens\u00e3o de um no outro, siamensal. E assim era quase de nascen\u00e7a. Mem\u00f3ria de Estrelinho tinha cinco dedos e eram os de Gigito postos, em aperto, na sua pr\u00f3pria m\u00e3o.\tO cego, curioso, queria saber de tudo. Ele n\u00e3o fazia cerim\u00f3nia no viver. O sempre lhe era pouco e o tudo insuficiente. Dizia, deste modo:\t\u2014 Tenho que viver j\u00e1, sen\u00e3o esque\u00e7o-me.\tGigitinho, por\u00e9m, o que descrevia era o que n\u00e3o havia. O mundo que ele minuciava eram fantasias e rendilhados. A imagina\u00e7\u00e3o do guia era mais prof\u00edcua que papaeira. O cego enchia a boca de \u00e1guas:\t\u2014 Que maravilha\u00e7\u00e3o esse mundo. Me conte tudo, Gigito!\tA m\u00e3o do guia era, afinal, o manuscrito da mentira. Gigito Efraim estava como nunca esteve S. Tom\u00e9: via para n\u00e3o crer. O condutor falava pela ponta dos dedos. Desfolhava o universo, aberto em folhas. A idea\u00e7\u00e3o dele era tal que mesmo o cego, por vezes, acreditava ver. O outro lhe encorajava esses breves enganos:\t\u2014 Desbengale-se, voc\u00ea est\u00e1 escolhendo a boa proced\u00eancia!\tMentira: Estrelinho continuava sem ver uma palmeira \u00e0 frente do nariz. Contudo, o cego n\u00e3o se conformava em suas escurezas. Ele cumpria o ditado: n\u00e3o tinha perna e queria dar o pontap\u00e9. S\u00f3 \u00e0 noite, ele desalentava, sofrendo medos mais antigos que a humanidade. Entendia aquilo que, na ra\u00e7a humana, \u00e9 menos primitivo: o animal.\t\u2014 Na noite aflige n\u00e3o haver luz?\t\u2014 Afli\u00e7\u00e3o \u00e9 ter um p\u00e1ssaro branco esvoando dentro do sono.\tP\u00e1ssaro branco? No sono? Lugar de ave \u00e9 nas alturas. Dizem at\u00e9 que Deus fez o c\u00e9u para justificar os p\u00e1ssaros. Estrelinho disfar\u00e7ava o medo dos vatic\u00ednios, subterfugindo:\t\u2014 E agora, Gigitinho? Agora, olhando assim para cima, estou face ao c\u00e9u?\tQue podia o outro responder? O c\u00e9u do cego fica em toda a parte. Estrelinho perdia o p\u00e9 era quando a noite chegava e seu mestre adormecia. Era como se um novo escuro nele se estreasse em n\u00f3 cego. Devagaroso e sorrateiro ele aninhava sua m\u00e3o na m\u00e3o do guia. S\u00f3 assim adormecia. A raz\u00e3o da concha \u00e9 a timidez da am\u00eaijoa? Na manh\u00e3 seguinte, o cego lhe confessava: se voc\u00ea morrer, tenho que morrer logo no imediato. Sen\u00e3o-me: como acerto o caminho para o c\u00e9u?\tFoi no m\u00eas de dezembro que levaram Gigitinho. Lhe tiraram do mundo para p\u00f4r na guerra: obrigavam os servi\u00e7os militares. O cego reclamou: que o mo\u00e7o inatingia a idade. E que o servi\u00e7o que ele a si prestava era vital e vital\u00edcio. O guia chamou Estrelinho \u00e0 parte e lhe tranquilizou:\t\u2014 N\u00e3o vai ficar sozinhando por a\u00ed. Minha mana j\u00e1 mandei para ficar no meu lugar.\tO cego estendeu o bra\u00e7o a querer tocar uma despedida. Mas o outro j\u00e1 n\u00e3o estava l\u00e1. Ou estava e se desviara, propositado? E sem \u00e1gua ida nem vinda, Estrelinho escutou o amigo se afastar, engolido, espong\u00ednquo, inevis\u00edvel. Pela pimeira vez, Estrelinho se sentiu invalidado.\t\u2014 Agora, s\u00f3 agora, sou cego que n\u00e3o v\u00ea.\t(...)COUTO, Mia. Est\u00f3rias abensonhadas. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1996. (P\u00e1g 23 e 24).","id":525138,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u201cO cego Estrelinho\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mia Couto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO cego Estrelinho era pessoa de nenhuma vez: sua hist\u00f3ria poderia ser contada e descontada n\u00e3o fosse seu guia, Gigito Efraim. A m\u00e3o de Gigito conduziu o desvistado por tempos e idades. Aquela m\u00e3o era repartidamente comum, extens\u00e3o de um no outro, siamensal. E assim era quase de nascen\u00e7a. Mem\u00f3ria de Estrelinho tinha cinco dedos e eram os de Gigito postos, em aperto, na sua pr\u00f3pria m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO cego, curioso, queria saber de tudo. Ele n\u00e3o fazia cerim\u00f3nia no viver. O sempre lhe era pouco e o tudo insuficiente. Dizia, deste modo:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Tenho que viver j\u00e1, sen\u00e3o esque\u00e7o-me.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGigitinho, por\u00e9m, o que descrevia era o que n\u00e3o havia. O mundo que ele minuciava eram fantasias e rendilhados. A imagina\u00e7\u00e3o do guia era mais prof\u00edcua que papaeira. O cego enchia a boca de \u00e1guas:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Que maravilha\u00e7\u00e3o esse mundo. Me conte tudo, Gigito!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA m\u00e3o do guia era, afinal, o manuscrito da mentira. Gigito Efraim estava como nunca esteve S. Tom\u00e9: via para n\u00e3o crer. O condutor falava pela ponta dos dedos. Desfolhava o universo, aberto em folhas. A idea\u00e7\u00e3o dele era tal que mesmo o cego, por vezes, acreditava ver. O outro lhe encorajava esses breves enganos:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Desbengale-se, voc\u00ea est\u00e1 escolhendo a boa proced\u00eancia!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMentira: Estrelinho continuava sem ver uma palmeira \u00e0 frente do nariz. Contudo, o cego n\u00e3o se conformava em suas escurezas. Ele cumpria o ditado: n\u00e3o tinha perna e queria dar o pontap\u00e9. S\u00f3 \u00e0 noite, ele desalentava, sofrendo medos mais antigos que a humanidade. Entendia aquilo que, na ra\u00e7a humana, \u00e9 menos primitivo: o animal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Na noite aflige n\u00e3o haver luz?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Afli\u00e7\u00e3o \u00e9 ter um p\u00e1ssaro branco esvoando dentro do sono.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tP\u00e1ssaro branco? No sono? Lugar de ave \u00e9 nas alturas. Dizem at\u00e9 que Deus fez o c\u00e9u para justificar os p\u00e1ssaros. Estrelinho disfar\u00e7ava o medo dos vatic\u00ednios, subterfugindo:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 E agora, Gigitinho? Agora, olhando assim para cima, estou face ao c\u00e9u?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQue podia o outro responder? O c\u00e9u do cego fica em toda a parte. Estrelinho perdia o p\u00e9 era quando a noite chegava e seu mestre adormecia. Era como se um novo escuro nele se estreasse em n\u00f3 cego. Devagaroso e sorrateiro ele aninhava sua m\u00e3o na m\u00e3o do guia. S\u00f3 assim adormecia. A raz\u00e3o da concha \u00e9 a timidez da am\u00eaijoa? Na manh\u00e3 seguinte, o cego lhe confessava: se voc\u00ea morrer, tenho que morrer logo no imediato. Sen\u00e3o-me: como acerto o caminho para o c\u00e9u?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFoi no m\u00eas de dezembro que levaram Gigitinho. Lhe tiraram do mundo para p\u00f4r na guerra: obrigavam os servi\u00e7os militares. O cego reclamou: que o mo\u00e7o inatingia a idade. E que o servi\u00e7o que ele a si prestava era vital e vital\u00edcio. O guia chamou Estrelinho \u00e0 parte e lhe tranquilizou:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o vai ficar sozinhando por a\u00ed. Minha mana j\u00e1 mandei para ficar no meu lugar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO cego estendeu o bra\u00e7o a querer tocar uma despedida. Mas o outro j\u00e1 n\u00e3o estava l\u00e1. Ou estava e se desviara, propositado? E sem \u00e1gua ida nem vinda, Estrelinho escutou o amigo se afastar, engolido, espong\u00ednquo, inevis\u00edvel. Pela pimeira vez, Estrelinho se sentiu invalidado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Agora, s\u00f3 agora, sou cego que n\u00e3o v\u00ea.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: right;\">COUTO, Mia. Est\u00f3rias abensonhadas. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1996. (P\u00e1g 23 e 24).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas","pai":403662,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409417,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas-restritivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2338627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alckmin critica proposta de Dilma de plebiscito por novas elei\u00e7\u00f5es \u201cEle criticou a proposta da presidente afastada, Dilma Rousseff, de promover um plebiscito por novas elei\u00e7\u00f5es. \u2018\u00c9 inconstitucional. Eu sou contra\u2019, disse Alckmin.\u201d(Dispon\u00edvel em: http:\/\/noticias.uol.com.br\/ultimas-noticias\/agencia-estado\/2016\/06\/11\/alckmin-critica-proposta-de-dilma-rousseff-de-plebiscito-por-novas-eleicoes.htm.) Os plebiscitos n\u00e3o s\u00e3o novidade na hist\u00f3ria pol\u00edtica do Brasil. O \u00faltimo que tivemos a n\u00edvel nacional foi em 1993. Sobre os plebiscitos no Brasil, assinale a \u00fanica alternativa correta.","provas":[{"id":77747,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":77753,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2338736,"hashId":"568d325e0773978c3fc88acf7ab47436","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Alckmin critica proposta de Dilma de plebiscito por novas elei\u00e7\u00f5es <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEle criticou a proposta da presidente afastada, Dilma <em>Rousseff<\/em>, de promover um plebiscito por novas elei\u00e7\u00f5es. \u2018\u00c9 inconstitucional. Eu sou contra\u2019, disse Alckmin.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/noticias.uol.com.br\/ultimas-noticias\/agencia-estado\/2016\/06\/11\/alckmin-critica-proposta-de-dilma-rousseff-de-<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">plebiscito-por-novas-eleicoes.htm.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os plebiscitos n\u00e3o s\u00e3o novidade na hist\u00f3ria pol\u00edtica do Brasil. O \u00faltimo que tivemos a n\u00edvel nacional foi em 1993. Sobre os plebiscitos no Brasil, assinale a \u00fanica alternativa correta.<\/p>","resposta":9243851,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plebiscito, cujo nome vem do latim, significa decreto da plebe (no caso, do povo), \u00e9 convocado antes da cria\u00e7\u00e3o da norma \u2013 seja ato legislativo ou administrativo.","id":9243851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plebiscito, cujo nome vem do latim, significa decreto da plebe (no caso, do povo), \u00e9 convocado antes da cria\u00e7\u00e3o da norma \u2013 seja ato legislativo ou administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em 1993, os eleitores brasileiros foram consultados atrav\u00e9s de um plebiscito sobre a proibi\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es. A vota\u00e7\u00e3o em massa aprovou o fim da proibi\u00e7\u00e3o.","id":9243852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1993, os eleitores brasileiros foram consultados atrav\u00e9s de um plebiscito sobre a proibi\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es. A vota\u00e7\u00e3o em massa aprovou o fim da proibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Plebiscito e referendo s\u00e3o sin\u00f4nimos. Referem-se \u00e0s consultas ao povo para decidir sobre mat\u00e9ria de relev\u00e2ncia para a na\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es de natureza constitucional, legislativa ou administrativa.","id":9243853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plebiscito e referendo s\u00e3o sin\u00f4nimos. Referem-se \u00e0s consultas ao povo para decidir sobre mat\u00e9ria de relev\u00e2ncia para a na\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es de natureza constitucional, legislativa ou administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O plebiscito \u00e9 um instrumento, por meio do qual os eleitores devem se posicionar sobre um assunto j\u00e1 definido. Ele \u00e9 convocado depois da aprova\u00e7\u00e3o da norma, no caso os eleitores s\u00e3o consultados se devem ratific\u00e1-la.","id":9243854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plebiscito \u00e9 um instrumento, por meio do qual os eleitores devem se posicionar sobre um assunto j\u00e1 definido. Ele \u00e9 convocado depois da aprova\u00e7\u00e3o da norma, no caso os eleitores s\u00e3o consultados se devem ratific\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2338736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO ministro da Sa\u00fade, Ricardo Barros, afirmou nesta sexta-feira (10\/06\/16) que espera que atletas que est\u00e3o em d\u00favida sobre a participa\u00e7\u00e3o nos Jogos Ol\u00edmpicos por medo de infec\u00e7\u00e3o pelo virus da Zika \u2018reavaliem sua posi\u00e7\u00e3o\u2019. \u2018O risco de Zika \u00e9 m\u00ednimo nesse per\u00edodo. Temos gr\u00e1ficos que mostram queda dr\u00e1stica das infec\u00e7\u00f5es\u2019, afirmou o ministro.\u201d(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/esporte\/olimpiada-no-rio\/2016\/06\/1780265-ministro-da-saude-apela-a-atletas-que-nao-deixem-de-vir-ao-rio-por-medo-de-zika.shtml.) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afirmativa do ministro da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77747,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":77753,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2338754,"hashId":"3d7c2091ce2991b70a130a27f396e521","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO ministro da Sa\u00fade, Ricardo Barros, afirmou nesta sexta-feira (10\/06\/16) que espera que atletas que est\u00e3o em d\u00favida sobre a participa\u00e7\u00e3o nos Jogos Ol\u00edmpicos por medo de infec\u00e7\u00e3o pelo virus da <em>Zika<\/em> \u2018reavaliem sua posi\u00e7\u00e3o\u2019. \u2018O risco de <em>Zika<\/em> \u00e9 m\u00ednimo nesse per\u00edodo. Temos gr\u00e1ficos que mostram queda dr\u00e1stica das infec\u00e7\u00f5es\u2019, afirmou o ministro.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/esporte\/olimpiada-no-rio\/2016\/06\/1780265-ministro-da-saude-apela-a-atletas-que-nao-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">deixem-de-vir-ao-rio-por-medo-de-zika.shtml.) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afirmativa do ministro da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9243933,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 equivocada, pois \u00e9 no inverno que ocorre o maior \u00edndice de prolifera\u00e7\u00e3o dos mosquitos da Zika","id":9243931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>\u00c9 equivocada<\/u>, pois \u00e9 no inverno que ocorre o maior \u00edndice de prolifera\u00e7\u00e3o dos mosquitos da <em>Zika<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 enganosa, pois especificamente no Rio de Janeiro o frio ainda vai ser quente e chuvoso, ou seja, a popula\u00e7\u00e3o do mosquito \u00e9 maior que no ver\u00e3o.","id":9243932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>\u00c9 enganosa<\/u>, pois especificamente no Rio de Janeiro o frio ainda vai ser quente e chuvoso, ou seja, a popula\u00e7\u00e3o do mosquito \u00e9 maior que no ver\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 verdadeira, uma vez que estatisticamente pode-se dizer que a possibilidade de contrair a doen\u00e7a nesta \u00e9poca \u00e9 menor, embora n\u00e3o seja imposs\u00edvel.","id":9243933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>\u00c9 verdadeira<\/u>, uma vez que estatisticamente pode-se dizer que a possibilidade de contrair a doen\u00e7a nesta \u00e9poca \u00e9 menor, embora n\u00e3o seja imposs\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 acertada, pois, no outono, e at\u00e9 mesmo no inverno, quando a popula\u00e7\u00e3o do mosquito est\u00e1 relativamente mais baixa, os cuidados devem ser cessados.","id":9243934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>\u00c9 acertada<\/u>, pois, no outono, e at\u00e9 mesmo no inverno, quando a popula\u00e7\u00e3o do mosquito est\u00e1 relativamente mais baixa, os cuidados devem ser cessados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","oab":false,"nome":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427828,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-dengue-zika-chikungunya"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2338754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bloqueio a partir das 14h desta segunda foi determinado pela Justi\u00e7a de SE. Pedido faz parte da investiga\u00e7\u00e3o criminal que prendeu executivo do Facebook. \u201cA Justi\u00e7a de Sergipe mandou as maiores operadoras de telefonia do pa\u00eds bloquearem o acesso dos brasileiros ao aplicativo de mensagem instant\u00e2nea WhatsApp por 72 horas a partir das 14h desta segunda-feira (02\/05\/16).\u201d(Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/tecnologia\/noticia\/2016\/05\/justica-do-sergipe-manda-operadoras-bloquearem-whatsapp.html.)\u201cA medida cautelar emitida pelo juiz \u00e9 baseada na principal lei que estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil atualmente.\u201d Trata-se","provas":[{"id":77747,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":77753,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2338768,"hashId":"ec2e1f5bd8dbc3cbda3d96b7d0512faa","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>Bloqueio a partir das 14h desta segunda foi determinado pela Justi\u00e7a de SE. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Pedido faz parte da investiga\u00e7\u00e3o criminal que prendeu executivo do Facebook. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Justi\u00e7a de Sergipe mandou as maiores operadoras de telefonia do pa\u00eds bloquearem o acesso dos brasileiros ao aplicativo de mensagem instant\u00e2nea WhatsApp por 72 horas a partir das 14h desta segunda-feira (02\/05\/16).\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/tecnologia\/noticia\/2016\/05\/justica-do-sergipe-manda-operadoras-bloquearem-whatsapp.html.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA medida cautelar emitida pelo juiz \u00e9 baseada na principal lei que estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil atualmente.\u201d Trata-se<\/p>","resposta":9243996,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Marco Civil.","id":9243996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Marco Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da Lei Carolina Dieckmann.","id":9243997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Lei Carolina <em>Dieckmann<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da Lei dos Crimes Cibern\u00e9ticos.","id":9243998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Lei dos Crimes Cibern\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Do Decreto sobre Invas\u00e3o de Dispositivo Inform\u00e1tico.","id":9243999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Decreto sobre Invas\u00e3o de Dispositivo Inform\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2338768","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO interesse da hist\u00f3ria pela inf\u00e2ncia tem se apresentado recente, como afirma Ari\u00e8s (1981), sa\u00edmos da inexist\u00eancia do sentimento da inf\u00e2ncia para uma imagem desta como um ser em devir.\u201d Com base no exposto, analise as afirmativas a seguir.I. A consci\u00eancia da ideia de crian\u00e7a e a complexidade social permanecem presentes durante um longo per\u00edodo da hist\u00f3ria.II. Com o pensamento moderno temos um processo de diferencia\u00e7\u00e3o entre a crian\u00e7a e o adulto. Esse processo foi gradativamente constitu\u00eddo.III.A inf\u00e2ncia tem sofrido um processo de oculta\u00e7\u00e3o que transcorre das concep\u00e7\u00f5es historicamente constru\u00eddas sobre as crian\u00e7as e de como elas foram inscritas nas imagens sociais que ocultam a realidade dos mundos sociais e culturais das crian\u00e7as.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":77753,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2338836,"hashId":"bbab196d7bd352a40cd916dd07963463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO interesse da hist\u00f3ria pela inf\u00e2ncia tem se apresentado recente, como afirma <em>Ari\u00e8s<\/em> (1981), sa\u00edmos da inexist\u00eancia do sentimento da inf\u00e2ncia para uma imagem desta como um ser em devir.\u201d Com base no exposto, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A consci\u00eancia da ideia de crian\u00e7a e a complexidade social permanecem presentes durante um longo per\u00edodo da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com o pensamento moderno temos um processo de diferencia\u00e7\u00e3o entre a crian\u00e7a e o adulto. Esse processo foi gradativamente constitu\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A inf\u00e2ncia tem sofrido um processo de oculta\u00e7\u00e3o que transcorre das concep\u00e7\u00f5es historicamente constru\u00eddas sobre as crian\u00e7as e de como elas foram inscritas nas imagens sociais que ocultam a realidade dos mundos sociais e culturais das crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":9244325,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9244322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9244323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9244324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9244325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2338836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEntendemos que as l\u00ednguas falada e escrita s\u00e3o dois aspectos intimamente ligados ao homem e que, entre essas duas modalidades, h\u00e1 mais afinidade do que alterca\u00e7\u00e3o.\u201d Sendo assim, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":77753,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2338847,"hashId":"66883c3942f335a23c66cc3643d39708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEntendemos que as l\u00ednguas falada e escrita s\u00e3o dois aspectos intimamente ligados ao homem e que, entre essas duas modalidades, h\u00e1 mais afinidade do que alterca\u00e7\u00e3o.\u201d Sendo assim, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9244375,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a linguagem escrita \u00e9 descontextualizada.","id":9244373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a <u>linguagem escrita<\/u> \u00e9 descontextualizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a linguagem oral depende quase que exclusivamente do contexto.","id":9244374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a <u>linguagem oral<\/u> depende quase que exclusivamente do contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as linguagens falada e escrita ocupam os limites de uma linha reta; s\u00e3o dicot\u00f4micas.","id":9244375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as <u>linguagens falada e escrita<\/u> ocupam os limites de uma linha reta; s\u00e3o dicot\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as estrat\u00e9gias da l\u00edngua oral podem ser encontradas num texto escrito, da mesma forma em que podem ser encontradas estrat\u00e9gias da escrita num texto oral.","id":9244376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as <u>estrat\u00e9gias da l\u00edngua oral<\/u> podem ser encontradas num texto escrito, da mesma forma em que podem ser encontradas estrat\u00e9gias da escrita num texto oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2338847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o or\u00e7amento municipal, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":77807,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2338904,"hashId":"bf4e2b3940902a55cc66a51a3f69162d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o or\u00e7amento municipal, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9244640,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leis de iniciativa da C\u00e2mara de Vereadores estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","id":9244640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis de iniciativa da C\u00e2mara de Vereadores estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os planos e programas municipais de execu\u00e7\u00e3o plurianual ou anual ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e com as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, respectivamente, e apreciados pela C\u00e2mara Municipal.","id":9244641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos e programas municipais de execu\u00e7\u00e3o plurianual ou anual ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e com as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, respectivamente, e apreciados pela C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os projetos de lei relativos ao plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual e aos cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais ser\u00e3o apreciados pela C\u00e2mara Municipal, na forma do Regimento Interno.","id":9244642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de lei relativos ao plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual e aos cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais ser\u00e3o apreciados pela C\u00e2mara Municipal, na forma do Regimento Interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Munic\u00edpio se refletir\u00e1 na obten\u00e7\u00e3o das suas receitas pr\u00f3prias, transferidas e outras, bem como na utiliza\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es consignadas \u00e0s despesas para a execu\u00e7\u00e3o dos programas nele determinados, observando sempre o princ\u00edpio de equil\u00edbrio.","id":9244643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Munic\u00edpio se refletir\u00e1 na obten\u00e7\u00e3o das suas receitas pr\u00f3prias, transferidas e outras, bem como na utiliza\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es consignadas \u00e0s despesas para a execu\u00e7\u00e3o dos programas nele determinados, observando sempre o princ\u00edpio de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338904","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabuna","sigla":"","id":6205,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-itabuna-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, traduz-se corretamente o sentido de um segmento em:","provas":[{"id":90105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabuna","sigla":"","id":6205,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-itabuna-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabuna-ba-2016-funcab-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Itabuna - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:01:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2596039,"hashId":"453a929260ef33520d10d272b8b05aca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o contexto, traduz-se corretamente o sentido de um segmento em:<\/p>","resposta":10358139,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTinha ent\u00e3o dezoito anos, e, como era vivo\u201d = Tinha neste momento dezoito anos, e ainda existia.","id":10358137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTinha ent\u00e3o dezoito anos, e, como era vivo\u201d = Tinha neste momento dezoito anos, e ainda existia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201clhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna.\u201d = lhe trouxessem os h\u00e1bitos da casa paterna.","id":10358138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201clhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna.\u201d = lhe trouxessem os h\u00e1bitos da casa paterna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cCont\u00e9m Chernoviz, dizem os entendidos, muitos erros, muita lacuna\u201d = Cont\u00e9m Chernoviz, dizem os especialistas, muitos erros, muita lacuna.","id":10358139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCont\u00e9m Chernoviz, dizem os entendidos, muitos erros, muita lacuna\u201d = Cont\u00e9m Chernoviz, dizem os especialistas, muitos erros, muita lacuna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cAfastava-se em todo caso, ainda assim com os seus defeitos\u201d =Afastava-se incondicionalmente, ainda assim com os seus defeitos, do comum dos m\u00e9dicos ambulantes do sert\u00e3o.","id":10358140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAfastava-se em todo caso, ainda assim com os seus defeitos\u201d =Afastava-se incondicionalmente, ainda assim com os seus defeitos, do comum dos m\u00e9dicos ambulantes do sert\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cBem formado era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o\u201d = Bem proporcionado geneticamente era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o.","id":10358141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cBem formado era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o\u201d = Bem proporcionado geneticamente era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.O doutor\tTinha ent\u00e3o dezoito anos, e, como era vivo, conseguiu, [...] ir servir de caixeiro numa botica velha e manhosa, onde entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna. [...]\tEm localidade pequena, de simples botic\u00e1rio a m\u00e9dico n\u00e3o h\u00e1 mais que um passo. Cirino, pois, foi aos poucos, e com o tempo, criando tal ou qual pr\u00e1tica de receitar e, agarrando-se a um Chernoviz, j\u00e1 seboso de tanto uso, entrou a percorrer, com alguns medicamentos no bolso e na mala da garupa, as vizinhan\u00e7as da cidade \u00e0 procura de quem se utilizasse dos seus servi\u00e7os.\tNessas curtas digress\u00f5es principiou a receber o tratamento de doutor. [...]\tCont\u00e9m Chernoviz, dizem os entendidos, muitos erros, muita lacuna, muita coisa in\u00fatil e at\u00e9 disparatada. Entretanto no interior do Brasil \u00e9 obra que incontestavelmente presta bons servi\u00e7os, e cujas indica\u00e7\u00f5es t\u00eam for\u00e7a de evangelho.Conhecia Cirino o seu exemplar de cor e salteado [...]\tCurandeiro, simples curandeiro, ia por toda a parte granjeando o tratamento de doutor, que gradualmente lhe foi parecendo, a si pr\u00f3prio, t\u00edtulo inerente a sua pessoa e a que tinha incontest\u00e1vel direito.\tBem formado era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o, sua alma elevada e incapaz de pensamentos menos dignos. Entretanto no \u00edntimo do seu car\u00e1ter se haviam insensivelmente enraizado certos h\u00e1bitos de orgulho, repassado de tal ou qual charlatanismo, oriundo n\u00e3o s\u00f3 da flagrante insufici\u00eancia cient\u00edfica, como da roda em que sempre vivera.\tAfastava-se em todo caso, ainda assim com os seus defeitos, do comum dos m\u00e9dicos ambulantes do sert\u00e3o, tipos que se encontram frequentemente naquelas paragens, eivados de todos os atributos da mais crassa ignor\u00e2ncia, mas rodeados de regalias completamente excepcionais.\tPor toda a parte entra, com efeito, o doutor: penetra no interior das fam\u00edlias, verdadeiros gineceus. Tem o melhor lugar \u00e0 mesa dos h\u00f3spedes, a mais macia cama; \u00e9, enfim, um personagem ca\u00eddo do c\u00e9u e junto ao qual acodem logo, de muitas l\u00e9guas em torno, n\u00e3o j\u00e1 enfermos, mas fanatizados crentes, que durante largos anos se haviam medicado ou por conselhos de vizinhos ou por suas pr\u00f3prias inspira\u00e7\u00f5es e que na chegada desse Messias depositam todas as ardentes esperan\u00e7as do almejado restabelecimento. TAUNAY, Alfredo d'Escragnolle (Visconde de). Inoc\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Ediouro. p. 33-35. (Fragmento)Vocabul\u00e1rio:Eivados: contaminados.Gineceus: parte da habita\u00e7\u00e3o que, na Gr\u00e9cia antiga, era reservada \u00e0s mulheres.","id":554569,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O doutor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinha ent\u00e3o dezoito anos, e, como era vivo, conseguiu, [...] ir servir de caixeiro numa botica velha e manhosa, onde entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm localidade pequena, de simples botic\u00e1rio a m\u00e9dico n\u00e3o h\u00e1 mais que um passo. Cirino, pois, foi aos poucos, e com o tempo, criando tal ou qual pr\u00e1tica de receitar e, agarrando-se a um Chernoviz, j\u00e1 seboso de tanto uso, entrou a percorrer, com alguns medicamentos no bolso e na mala da garupa, as vizinhan\u00e7as da cidade \u00e0 procura de quem se utilizasse dos seus servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNessas curtas digress\u00f5es principiou a receber o tratamento de doutor. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCont\u00e9m Chernoviz, dizem os entendidos, muitos erros, muita lacuna, muita coisa in\u00fatil e at\u00e9 disparatada. Entretanto no interior do Brasil \u00e9 obra que incontestavelmente presta bons servi\u00e7os, e cujas indica\u00e7\u00f5es t\u00eam for\u00e7a de evangelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhecia Cirino o seu exemplar de cor e salteado [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCurandeiro, simples curandeiro, ia por toda a parte granjeando o tratamento de doutor, que gradualmente lhe foi parecendo, a si pr\u00f3prio, t\u00edtulo inerente a sua pessoa e a que tinha incontest\u00e1vel direito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tBem formado era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o, sua alma elevada e incapaz de pensamentos menos dignos. Entretanto no \u00edntimo do seu car\u00e1ter se haviam insensivelmente enraizado certos h\u00e1bitos de orgulho, repassado de tal ou qual charlatanismo, oriundo n\u00e3o s\u00f3 da flagrante insufici\u00eancia cient\u00edfica, como da roda em que sempre vivera.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAfastava-se em todo caso, ainda assim com os seus defeitos, do comum dos m\u00e9dicos ambulantes do sert\u00e3o, tipos que se encontram frequentemente naquelas paragens, eivados de todos os atributos da mais crassa ignor\u00e2ncia, mas rodeados de regalias completamente excepcionais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor toda a parte entra, com efeito, o doutor: penetra no interior das fam\u00edlias, verdadeiros gineceus. Tem o melhor lugar \u00e0 mesa dos h\u00f3spedes, a mais macia cama; \u00e9, enfim, um personagem ca\u00eddo do c\u00e9u e junto ao qual acodem logo, de muitas l\u00e9guas em torno, n\u00e3o j\u00e1 enfermos, mas fanatizados crentes, que durante largos anos se haviam medicado ou por conselhos de vizinhos ou por suas pr\u00f3prias inspira\u00e7\u00f5es e que na chegada desse Messias depositam todas as ardentes esperan\u00e7as do almejado restabelecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">TAUNAY, Alfredo d'Escragnolle (Visconde de). <em>Inoc\u00eancia<\/em>. S\u00e3o Paulo: Ediouro. p. 33-35. (Fragmento)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Vocabul\u00e1rio:<\/p><p><strong>Eivados<\/strong>: contaminados.<\/p><p><strong>Gineceus<\/strong>: parte da habita\u00e7\u00e3o que, na Gr\u00e9cia antiga, era reservada \u00e0s mulheres.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o novo calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do SUS para crian\u00e7as de at\u00e9 5 anos, alterado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 5\/1\/2016, as mudan\u00e7as foram nas seguintes vacinas: ","provas":[{"id":71370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg-2016-unimontes-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2176974,"hashId":"0b0632c81c72d4a646794ba3568d71d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o novo calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do SUS para crian\u00e7as de at\u00e9 5 anos, alterado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 5\/1\/2016, as mudan\u00e7as foram nas seguintes vacinas: <\/p>","resposta":8539117,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3lio, hepatite B, tr\u00edplice bacteriana e HPV.","id":8539114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f3lio, hepatite B, tr\u00edplice bacteriana e HPV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Meningite, HPV, pentavalente e tr\u00edplice viral.","id":8539115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meningite, HPV, pentavalente e tr\u00edplice viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pneumonia, hepatite B, hepatite A e rotav\u00edrus humano.","id":8539116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia, hepatite B, hepatite A e rotav\u00edrus humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HPV, p\u00f3lio, meningite e pneumonia.","id":8539117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HPV, p\u00f3lio, meningite e pneumonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2176974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, Se at\u00e9 o dia____ de janeiro, o Prefeito ou o Vice-Prefeito, salvo motivo de for\u00e7a maior, devidamente comprovado e aceito pela C\u00e2mara Municipal, n\u00e3o tiver assumido o cargo, este ser\u00e1 declarado vago. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-medico-plantonista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2139537,"hashId":"f731b0ba09211498b93ee0322ea62c27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, Se at\u00e9 o dia____ de janeiro, o Prefeito ou o Vice-Prefeito, salvo motivo de for\u00e7a maior, devidamente comprovado e aceito pela C\u00e2mara Municipal, n\u00e3o tiver assumido o cargo, este ser\u00e1 declarado vago. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8377285,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":8377283,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5","id":8377284,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10","id":8377285,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas","id":8377286,"corpo":"<p>nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2139537","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, O Prefeito e o Vice-Prefeito n\u00e3o poder\u00e3o, desde a posse, sob pena de perda de mandato? Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-medico-plantonista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2139539,"hashId":"98eb736604ed59f64d0e258ea1ee62c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, O Prefeito e o Vice-Prefeito n\u00e3o poder\u00e3o, desde a posse, sob pena de perda de mandato? Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8377295,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firmar ou manter contrato com o Munic\u00edpio ou com suas autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, funda\u00e7\u00f5es ou empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico municipal;","id":8377292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firmar ou manter contrato com o Munic\u00edpio ou com suas autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, funda\u00e7\u00f5es ou empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico municipal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favorecimento decorrente de contrato celebrado com o Munic\u00edpio ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada;","id":8377293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favorecimento decorrente de contrato celebrado com o Munic\u00edpio ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Patrocinar causas em que seja interessada qualquer entidade mencionada no inciso I deste Artigo;","id":8377294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrocinar causas em que seja interessada qualquer entidade mencionada no inciso I deste Artigo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":8377295,"corpo":"<p>todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2139539","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-matozinhos-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade n\u00ba 8.080\/1990, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No Art. 6\u00ba est\u00e3o inclu\u00eddas, ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade-SUS, a execu\u00e7\u00e3o das seguintes a\u00e7\u00f5es: I- Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica II- Sa\u00fade do trabalhador. III- Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. IV- Assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":67442,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-matozinhos-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matozinhos-mg-2016-fumarc-enfermeiro-caps","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Matozinhos - Enfermeiro CAPS - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:52:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2067162,"hashId":"f4d9492f4586d968fdd1b8aed0a8da1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade n\u00ba 8.080\/1990, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No Art. 6\u00ba est\u00e3o inclu\u00eddas, ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade-SUS, a execu\u00e7\u00e3o das seguintes a\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Sa\u00fade do trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":8073125,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8073123,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas. ","id":8073124,"corpo":"<p>I, II e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8073125,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8073126,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2067162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-matozinhos-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu titulo VIII, cap\u00edtulo II, se\u00e7\u00e3o II Art. 198, \u201cAs a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes...\u201d. Dentre as diretrizes a que se refere o artigo citado encontram-se, EXCETO:","provas":[{"id":67442,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-matozinhos-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matozinhos-mg-2016-fumarc-enfermeiro-caps","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Matozinhos - Enfermeiro CAPS - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:52:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2067218,"hashId":"65d605181ef46deff7f104cbdb949d73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu titulo VIII, cap\u00edtulo II, se\u00e7\u00e3o II Art. 198, \u201cAs a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes...\u201d. Dentre as diretrizes a que se refere o artigo citado encontram-se, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8073369,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais.","id":8073366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, em cada esfera de governo.","id":8073367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":8073368,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas sem fins lucrativos. ","id":8073369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas sem fins lucrativos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2067218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 comum a ocorr\u00eancia de diarreia. Nesta situa\u00e7\u00e3o, antes de acrescentar um agente constipante \u00e0 f\u00f3rmula, deve-se excluir a presen\u00e7a de microrganismos. Dentre os abaixo relacionados, o agente mais implicado \u00e9","provas":[{"id":76458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2308074,"hashId":"470a8bebe1f15364431f12563b8c641c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 comum a ocorr\u00eancia de diarreia. Nesta situa\u00e7\u00e3o, antes de acrescentar um agente constipante \u00e0 f\u00f3rmula, deve-se excluir a presen\u00e7a de microrganismos. Dentre os abaixo relacionados, o agente mais implicado \u00e9<\/p>","resposta":9106293,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clostridium difficile.","id":9106293,"corpo":"<p><em>Clostridium difficile.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S. epidermidis.","id":9106294,"corpo":"<p><em>S. epidermidis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e2ndida albicans.","id":9106295,"corpo":"<p><em>C\u00e2ndida albicans.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E. coli.","id":9106296,"corpo":"<p><em>E. coli.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mycobacterium-avium.","id":9106297,"corpo":"<p><em>Mycobacterium-avium.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2308074","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 48 anos, sem comorbidade alguma, \u00e9 encaminhado a servi\u00e7o de emerg\u00eancia devido \u00e0 febre (38,7 \u00b0C), tosse produtiva e condensa\u00e7\u00e3o em ter\u00e7o inferior direito do pulm\u00e3o. FC: 100 bpm; FR: 26 irpm; PA: 120\/80 mmHg. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a conduta mais indicada \u00e9:","provas":[{"id":76458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2308089,"hashId":"f3f1bed6986f92487cdf3dd377c1263f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 48 anos, sem comorbidade alguma, \u00e9 encaminhado a servi\u00e7o de emerg\u00eancia devido \u00e0 febre (38,7 \u00b0C), tosse produtiva e condensa\u00e7\u00e3o em ter\u00e7o inferior direito do pulm\u00e3o. FC: 100 bpm; FR: 26 irpm; PA: 120\/80 mmHg. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a conduta mais indicada \u00e9:<\/p>","resposta":9106365,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ceftriaxone 2g EV\/dia.","id":9106363,"corpo":"<p>ceftriaxone 2g EV\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gemifloxacin 320mg\/dia VO.","id":9106364,"corpo":"<p>gemifloxacin 320mg\/dia VO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"claritromicina 500 mg\/ 2xdia VO.","id":9106365,"corpo":"<p>claritromicina 500 mg\/ 2xdia VO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ampicilina+sulbactam 750mg\/dia VO.","id":9106366,"corpo":"<p>ampicilina+sulbactam 750mg\/dia VO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"clindamicina 800mg\/dia VO.","id":9106367,"corpo":"<p>clindamicina 800mg\/dia VO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2308089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro e Marcos participaram de um sorteio no qual eles recebiam um bilhete com um n\u00famero de quatro (4) d\u00edgitos. A premia\u00e7\u00e3o funcionaria da seguinte maneira:O ganhador do bilhete premiado recebe R$ 1.000,00;Os bilhetes cujos n\u00fameros contenham a centena, a dezena ou a unidade do bilhete premiado recebem da seguinte forma:___________\u25cb Centena: R$ 400,00___________\u25cb Dezena: R$ 80,00___________\u25cb Unidade: R$ 5,00Sabendo que o bilhete de Pedro era o n\u00famero 1435 e o bilhete de Marcos era o n\u00famero 2438, e que o bilhete premiado era o n\u00famero 3438, pode-se afirmar que as premia\u00e7\u00f5es de Pedro e Marcos foram respectivamente:","provas":[{"id":67129,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:51:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2045167,"hashId":"896d0898e5dd8a191bf8739e150fa33d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro e Marcos participaram de um sorteio no qual eles recebiam um bilhete com um n\u00famero de quatro (4) d\u00edgitos. A premia\u00e7\u00e3o funcionaria da seguinte maneira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O ganhador do bilhete premiado recebe R$ 1.000,00;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os bilhetes cujos n\u00fameros contenham a centena, a dezena ou a unidade do bilhete premiado recebem da seguinte forma:<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span>\u25cb Centena: R$ 400,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span>\u25cb Dezena: R$ 80,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span>\u25cb Unidade: R$ 5,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o bilhete de Pedro era o n\u00famero 1435 e o bilhete de Marcos era o n\u00famero 2438, e que o bilhete premiado era o n\u00famero 3438, pode-se afirmar que as premia\u00e7\u00f5es de Pedro e Marcos foram respectivamente:<\/p>","resposta":7975537,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5,00 e R$ 80,00","id":7975536,"corpo":"<p>R$ 5,00 e R$ 80,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 0,00 e R$ 400,00","id":7975537,"corpo":"<p>R$ 0,00 e R$ 400,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 80,00 e R$ 0,00","id":7975538,"corpo":"<p>R$ 80,00 e R$ 0,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 80,00 e R$ 80,00","id":7975539,"corpo":"<p>R$ 80,00 e R$ 80,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 400,00 e R$ 0,00","id":7975540,"corpo":"<p>R$ 400,00 e R$ 0,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2045167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Complementar Municipal n\u00ba 002\/02 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo: I - Os vales-transportes n\u00e3o t\u00eam natureza remunerat\u00f3ria e n\u00e3o incorporam para quaisquer efeitos a remunera\u00e7\u00e3o do servidor. II - A ajuda de custo destina-se a cobrir as despesas de viagem e instala\u00e7\u00e3o do servidor que for designado para exercer miss\u00e3o ou estudo fora do Munic\u00edpio, por tempo que justifique a mudan\u00e7a tempor\u00e1ria de resid\u00eancia. III - Entende-se por revers\u00e3o o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":84227,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acegua-rs-2016-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Acegu\u00e1 - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2476766,"hashId":"3fc1bd2a18e8915bc5e487f4416a7060","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Complementar Municipal n\u00ba 002\/02 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os vales-transportes n\u00e3o t\u00eam natureza remunerat\u00f3ria e n\u00e3o incorporam para quaisquer efeitos a remunera\u00e7\u00e3o do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A ajuda de custo destina-se a cobrir as despesas de viagem e instala\u00e7\u00e3o do servidor que for designado para exercer miss\u00e3o ou estudo fora do Munic\u00edpio, por tempo que justifique a mudan\u00e7a tempor\u00e1ria de resid\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Entende-se por revers\u00e3o o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9835794,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9835794,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9835795,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9835796,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9835797,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2476766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Hardware","id":2342,"slug":"tecnico-em-informatica-area-hardware"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizarmos, numa intranet, o endere\u00e7o IP (Internet Protocol) privado de n\u00famero 172.31.110.10 estamos escolhendo um IP da:","provas":[{"id":69520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Hardware","id":2342,"slug":"tecnico-em-informatica-area-hardware"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-franca-sp-2016-ibfc-tecnico-em-informatica-area-hardware","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Franca - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2117329,"hashId":"00643ae4b0b038da24da0efea1eacc09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizarmos, numa intranet, o endere\u00e7o IP (<em>Internet Protocol<\/em>) privado de n\u00famero 172.31.110.10 estamos escolhendo um IP da:<\/p>","resposta":8278119,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classe C","id":8278116,"corpo":"<p>classe <strong>C<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"classe A","id":8278117,"corpo":"<p>classe <strong>A<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"classe D","id":8278118,"corpo":"<p>classe <strong>D<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"classe B","id":8278119,"corpo":"<p>classe <strong>B<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419966,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2117329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das provas no processo civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2117506,"hashId":"81c13ca074a15350e8a4c91d58bf6d40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das provas no processo civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8278932,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo para o r\u00e9u se manifestar sobre documento anexado na inicial n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado pelo juiz.","id":8278928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para o r\u00e9u se manifestar sobre documento anexado na inicial n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado pelo juiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 admitir a utiliza\u00e7\u00e3o de prova produzida em outro processo, mas dever\u00e1 conferir-lhe o valor atribu\u00eddo no CPC.","id":8278929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz poder\u00e1 admitir a utiliza\u00e7\u00e3o de prova produzida em outro processo, mas dever\u00e1 conferir-lhe o valor atribu\u00eddo no CPC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao terceiro que n\u00e3o seja parte no processo nem testemunha o juiz poder\u00e1 requerer informa\u00e7\u00f5es sobre fatos, mas n\u00e3o poder\u00e1 adotar contra ele medidas coercitivas em caso de descumprimento da determina\u00e7\u00e3o.","id":8278930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao terceiro que n\u00e3o seja parte no processo nem testemunha o juiz poder\u00e1 requerer informa\u00e7\u00f5es sobre fatos, mas n\u00e3o poder\u00e1 adotar contra ele medidas coercitivas em caso de descumprimento da determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Depois de requerida a produ\u00e7\u00e3o antecipada de provas, se houver tempo h\u00e1bil, o juiz poder\u00e1 abrir prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o do contradit\u00f3rio.","id":8278931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de requerida a produ\u00e7\u00e3o antecipada de provas, se houver tempo h\u00e1bil, o juiz poder\u00e1 abrir prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o do contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o sobre a falsidade de documento juntado como prova dos fatos poder\u00e1 alcan\u00e7ar a autoridade da coisa julgada.","id":8278932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o sobre a falsidade de documento juntado como prova dos fatos poder\u00e1 alcan\u00e7ar a autoridade da coisa julgada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 100 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova Documental","oab":false,"nome":"Prova Documental","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423777,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Prova","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Prova","pai":415773,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423696,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-especies-de-prova"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o da Prova Documental","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o da Prova Documental","pai":423777,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423800,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-producao-da-prova-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2117506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das fases do iter criminis, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2117537,"hashId":"39338abac40c2ffd3f5f6014372430d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das fases do<em> iter criminis<\/em>, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8279081,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime de concuss\u00e3o \u00e9 classificado pela doutrina como material, n\u00e3o bastando, portanto, para sua consuma\u00e7\u00e3o, a mera exig\u00eancia de vantagem indevida para si ou para outrem, direta ou indiretamente.","id":8279079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de concuss\u00e3o \u00e9 classificado pela doutrina como material, n\u00e3o bastando, portanto, para sua consuma\u00e7\u00e3o, a mera exig\u00eancia de vantagem indevida para si ou para outrem, direta ou indiretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Configura-se tentativa imperfeita ou crime falho se o agente esgota todos os atos execut\u00f3rios e, por circunst\u00e2ncias alheias a sua vontade, o crime n\u00e3o se consuma.","id":8279080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura-se tentativa imperfeita ou crime falho se o agente esgota todos os atos execut\u00f3rios e, por circunst\u00e2ncias alheias a sua vontade, o crime n\u00e3o se consuma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dado o princ\u00edpio da alteridade, a atitude meramente interna do agente n\u00e3o pode ser incriminada, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o se pune a cogita\u00e7\u00e3o.","id":8279081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o princ\u00edpio da alteridade, a atitude meramente interna do agente n\u00e3o pode ser incriminada, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o se pune a cogita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No direito brasileiro, os atos preparat\u00f3rios n\u00e3o s\u00e3o pun\u00edveis em nenhuma circunst\u00e2ncia, nem mesmo como tipo penal aut\u00f4nomo.","id":8279082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No direito brasileiro, os atos preparat\u00f3rios n\u00e3o s\u00e3o pun\u00edveis em nenhuma circunst\u00e2ncia, nem mesmo como tipo penal aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico \u00e9 crime material e, portanto, somente se consuma por ocasi\u00e3o do dano provocado pela aludida falsifica\u00e7\u00e3o.","id":8279083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico \u00e9 crime material e, portanto, somente se consuma por ocasi\u00e3o do dano provocado pela aludida falsifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 100 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Alteridade ou da Transcedentalidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Alteridade ou da Transcedentalidade","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413518,"slug":"direito-penal-principio-da-alteridade-ou-da-transcedentalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fases do Iter Criminis","oab":false,"nome":"Fases do Iter Criminis","pai":413795,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413796,"slug":"direito-penal-fases-do-iter-criminis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iter Criminis","oab":false,"nome":"Iter Criminis","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413795,"slug":"direito-penal-iter-criminis"}],"slug":"direito-penal\/2117537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos institutos da desist\u00eancia volunt\u00e1ria, do arrependimento eficaz e do arrependimento posterior.","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2117557,"hashId":"56131ba3397fc3e7561a8acb500d80b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos institutos da desist\u00eancia volunt\u00e1ria, do arrependimento eficaz e do arrependimento posterior.<\/p>","resposta":8279175,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A voluntariedade e a espontaneidade da interrup\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do crime s\u00e3o requisitos caracterizadores fundamentais das hip\u00f3teses de desist\u00eancia volunt\u00e1ria.","id":8279173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A voluntariedade e a espontaneidade da interrup\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do crime s\u00e3o requisitos caracterizadores fundamentais das hip\u00f3teses de desist\u00eancia volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conforme previsto no CP, a consequ\u00eancia penal do arrependimento eficaz \u00e9 a mesma do arrependimento posterior.","id":8279174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previsto no CP, a consequ\u00eancia penal do arrependimento eficaz \u00e9 a mesma do arrependimento posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso a restitui\u00e7\u00e3o da coisa ou a repara\u00e7\u00e3o do dano se d\u00ea at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia, configurar-se-\u00e1 o arrependimento posterior. Caso se d\u00ea ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia e at\u00e9 a senten\u00e7a, a restitui\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada circunst\u00e2ncia atenuante.","id":8279175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a restitui\u00e7\u00e3o da coisa ou a repara\u00e7\u00e3o do dano se d\u00ea at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia, configurar-se-\u00e1 o arrependimento posterior. Caso se d\u00ea ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia e at\u00e9 a senten\u00e7a, a restitui\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada circunst\u00e2ncia atenuante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No arrependimento posterior, o agente pratica todos os atos execut\u00f3rios, e, arrependido, assume nova conduta, visando impedir que o resultado inicialmente almejado se concretize.","id":8279176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No arrependimento posterior, o agente pratica todos os atos execut\u00f3rios, e, arrependido, assume nova conduta, visando impedir que o resultado inicialmente almejado se concretize.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De acordo com o artigo pertinente do CP, a restitui\u00e7\u00e3o da coisa, quando cab\u00edvel e desde que feita at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para a redu\u00e7\u00e3o da pena em raz\u00e3o do arrependimento posterior, mas a recusa do ofendido em receber a coisa de volta inviabilizar\u00e1 a referida causa de diminui\u00e7\u00e3o da pena.","id":8279177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo pertinente do CP, a restitui\u00e7\u00e3o da coisa, quando cab\u00edvel e desde que feita at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para a redu\u00e7\u00e3o da pena em raz\u00e3o do arrependimento posterior, mas a recusa do ofendido em receber a coisa de volta inviabilizar\u00e1 a referida causa de diminui\u00e7\u00e3o da pena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 100 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrependimento Eficaz","oab":false,"nome":"Arrependimento Eficaz","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":422505,"slug":"direito-penal-arrependimento-eficaz"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrependimento Posterior","oab":false,"nome":"Arrependimento Posterior","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418653,"slug":"direito-penal-arrependimento-posterior"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desist\u00eancia Volunt\u00e1ria","oab":false,"nome":"Desist\u00eancia Volunt\u00e1ria","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418649,"slug":"direito-penal-desistencia-voluntaria"}],"slug":"direito-penal\/2117557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da natureza, dos princ\u00edpios, das regras e do hist\u00f3rico da seguridade social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2117580,"hashId":"84e8cf2347cae8a2339d732bae453f0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da natureza, dos princ\u00edpios, das regras e do hist\u00f3rico da seguridade social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8279289,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O STJ admite tanto a desaposenta\u00e7\u00e3o quanto o despensionamento, esp\u00e9cies de ren\u00fancia ao gozo de benef\u00edcio vigente em proveito de benef\u00edcio mais vantajoso, sem que haja ofensa ao princ\u00edpio da solidariedade.","id":8279286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O STJ admite tanto a <em>desaposenta\u00e7\u00e3o <\/em>quanto o <em>despensionamento<\/em>, esp\u00e9cies de ren\u00fancia ao gozo de benef\u00edcio vigente em proveito de benef\u00edcio mais vantajoso, sem que haja ofensa ao princ\u00edpio da solidariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As conting\u00eancias sociais que interessam \u00e0 previd\u00eancia social s\u00e3o aquelas que repercutem negativamente na vida econ\u00f4mica do trabalhador e decorrem de fatores involunt\u00e1rios, como a invalidez, a idade e a doen\u00e7a.","id":8279287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conting\u00eancias sociais que interessam \u00e0 previd\u00eancia social s\u00e3o aquelas que repercutem negativamente na vida econ\u00f4mica do trabalhador e decorrem de fatores involunt\u00e1rios, como a invalidez, a idade e a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A seguridade social caracteriza-se pela contribui\u00e7\u00e3o direta do benefici\u00e1rio do seguro social, embora se admitam benef\u00edcios assistenciais como o seguro-desemprego.","id":8279288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguridade social caracteriza-se pela contribui\u00e7\u00e3o direta do benefici\u00e1rio do seguro social, embora se admitam benef\u00edcios assistenciais como o seguro-desemprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da previd\u00eancia social que visa conciliar a universaliza\u00e7\u00e3o, objetiva e subjetiva, do seguro social com a capacidade econ\u00f4mica do Estado, de modo a cobrir os riscos sociais reputados mais relevantes, \u00e9 o da seletividade.","id":8279289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da previd\u00eancia social que visa conciliar a universaliza\u00e7\u00e3o, objetiva e subjetiva, do seguro social com a capacidade econ\u00f4mica do Estado, de modo a cobrir os riscos sociais reputados mais relevantes, \u00e9 o da seletividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A CF veda peremptoriamente a concess\u00e3o de anistia e remiss\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.","id":8279290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF veda peremptoriamente a concess\u00e3o de anistia e remiss\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 100 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406991,"slug":"direito-previdenciario-principios-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/2117580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670,"slug":"agente-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Marta gastou dois ter\u00e7os de duas d\u00fazias de ovos para fazer um bolo para os funcion\u00e1rios da prefeitura municipal de Porto Uni\u00e3o. Quantos ovos ela gastou? ","provas":[{"id":66614,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670,"slug":"agente-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-agente-de-servicos-publicos-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2033591,"hashId":"800e41827984b20dbd73454d7bd4c961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Marta gastou dois ter\u00e7os de duas d\u00fazias de ovos para fazer um bolo para os funcion\u00e1rios da prefeitura municipal de Porto Uni\u00e3o. Quantos ovos ela gastou? <\/p>","resposta":7925083,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 ovos;","id":7925080,"corpo":"<p>8 ovos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 ovos; ","id":7925081,"corpo":"<p>12 ovos; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14 ovos; ","id":7925082,"corpo":"<p>14 ovos; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 ovos;","id":7925083,"corpo":"<p>16 ovos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/2033591","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670,"slug":"agente-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, Um percentual n\u00e3o inferior a ____ por cento dos cargos e empregos do Munic\u00edpio ser\u00e1 destinado a pessoas portadoras de defici\u00eancia, devendo os crit\u00e9rios para seu preenchimento serem definidos em lei municipal. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":66614,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670,"slug":"agente-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-agente-de-servicos-publicos-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2033611,"hashId":"75748613b887e5595e7ddd6c8771d976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, Um percentual n\u00e3o inferior a ____ por cento dos cargos e empregos do Munic\u00edpio ser\u00e1 destinado a pessoas portadoras de defici\u00eancia, devendo os crit\u00e9rios para seu preenchimento serem definidos em lei municipal. Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7925161,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":7925160,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":7925161,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":7925162,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":7925163,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2033611","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m palavras retiradas do texto que seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66465,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista de Suporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2034036,"hashId":"297c1a380ba3869e928516bdffcb535f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m palavras retiradas do texto que seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7927003,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cv\u00ea\u201d \u2013 \u201cav\u00f4\u201d \u2013 \u201ctr\u00eas\u201d.","id":7927002,"corpo":"<p>\u201cv\u00ea\u201d \u2013 \u201cav\u00f4\u201d \u2013 \u201ctr\u00eas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cautom\u00f3veis\u201d \u2013 \u201cefici\u00eancia\u201d \u2013 \u201ccombust\u00edvel\u201d.","id":7927003,"corpo":"<p>\u201cautom\u00f3veis\u201d \u2013 \u201cefici\u00eancia\u201d \u2013 \u201ccombust\u00edvel\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cest\u00e1\u201d \u2013 \u201cat\u00e9\u201d \u2013 \u201ctr\u00e2nsito\u201d.","id":7927004,"corpo":"<p>\u201cest\u00e1\u201d \u2013 \u201cat\u00e9\u201d \u2013 \u201ctr\u00e2nsito\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cr\u00edspido\u201d \u2013 \u201cabor\u00edgenes\u201d \u2013 \u201csa\u00edmos\u201d.","id":7927005,"corpo":"<p>\u201cr\u00edspido\u201d \u2013 \u201cabor\u00edgenes\u201d \u2013 \u201csa\u00edmos\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 hora de pensar diferente\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.","id":490736,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9 hora de pensar diferente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409062,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-paroxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2034036","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o reponsabilidades comuns a todas as esferas de governo, EXCETO:","provas":[{"id":66465,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista de Suporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2034053,"hashId":"8a976e24f87f1b04117c6614bc390de3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o reponsabilidades comuns a todas as esferas de governo, EXCETO:<\/p>","resposta":7927075,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia pelos servi\u00e7os municipais de sa\u00fade como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade.","id":7927074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia pelos servi\u00e7os municipais de sa\u00fade como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio","id":7927075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecer, nos respectivos planos de sa\u00fade, prioridades, estrat\u00e9gias e metas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":7927076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer, nos respectivos planos de sa\u00fade, prioridades, estrat\u00e9gias e metas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"planejar, apoiar, monitorar e avaliar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":7927077,"corpo":"<p>planejar, apoiar, monitorar e avaliar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os prop\u00f3sitos da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":66465,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista de Suporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2034055,"hashId":"3ce1dee6703a06203e7901bd43110045","enunciado":"<p>Entre os prop\u00f3sitos da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, <u>n\u00e3o<\/u> se inclui:<\/p>","resposta":7927084,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contagiar trabalhadores, gestores e usu\u00e1rios do SUS com os princ\u00edpios e as diretrizes da humaniza\u00e7\u00e3o.","id":7927082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contagiar trabalhadores, gestores e usu\u00e1rios do SUS com os princ\u00edpios e as diretrizes da humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desenvolver tecnologias relacionais e de compartilhamento das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.","id":7927083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver tecnologias relacionais e de compartilhamento das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"substituir as iniciativas de humaniza\u00e7\u00e3o existentes por processos inovadores e participativos.","id":7927084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir as iniciativas de humaniza\u00e7\u00e3o existentes por processos inovadores e participativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aprimorar, ofertar e divulgar estrat\u00e9gias e metodologias de apoio a mudan\u00e7as sustent\u00e1veis dos modelos de aten\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o.","id":7927085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprimorar, ofertar e divulgar estrat\u00e9gias e metodologias de apoio a mudan\u00e7as sustent\u00e1veis dos modelos de aten\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos pares de palavras abaixo, aquele em que a segunda N\u00c3O se escreve com a mesma letra sublinhada na primeira \u00e9:","provas":[{"id":66472,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034146,"hashId":"4f6f8592da5d52443a78ab4e571eb060","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos pares de palavras abaixo, aquele em que a segunda <u>N\u00c3O<\/u> se escreve com a mesma letra sublinhada na primeira \u00e9:<\/p>","resposta":7927506,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vezes \/ brave __ a.","id":7927503,"corpo":"<p>ve<u>z<\/u>es \/ brave __ a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coisas \/ ra __ ura.","id":7927504,"corpo":"<p>coi<u>s<\/u>as \/ ra __ ura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eficientes \/ te __ er.","id":7927505,"corpo":"<p>efi<u>c<\/u>ientes \/ te __ er.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"insano\/ in__is\u00e3o.","id":7927506,"corpo":"<p>in<u>s<\/u>ano\/ in__is\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 hora de pensar diferente\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.","id":490743,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9 hora de pensar diferente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2034146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m palavras retiradas do texto que seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66472,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034148,"hashId":"232c742814886d86ccd882533b39c84e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m palavras retiradas do texto que seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7927512,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cautom\u00f3veis\u201d \u2013 \u201cefici\u00eancia\u201d \u2013 \u201ccombust\u00edvel\u201d.","id":7927512,"corpo":"<p>\u201cautom\u00f3veis\u201d \u2013 \u201cefici\u00eancia\u201d \u2013 \u201ccombust\u00edvel\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cv\u00ea\u201d \u2013 \u201cav\u00f4\u201d \u2013 \u201ctr\u00eas\u201d.","id":7927513,"corpo":"<p>\u201cv\u00ea\u201d \u2013 \u201cav\u00f4\u201d \u2013 \u201ctr\u00eas\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cest\u00e1\u201d \u2013 \u201cat\u00e9\u201d \u2013 \u201ctr\u00e2nsito\u201d.","id":7927514,"corpo":"<p>\u201cest\u00e1\u201d \u2013 \u201cat\u00e9\u201d \u2013 \u201ctr\u00e2nsito\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cr\u00edspido\u201d \u2013 \u201cabor\u00edgenes\u201d \u2013 \u201csa\u00edmos\u201d.","id":7927515,"corpo":"<p>\u201cr\u00edspido\u201d \u2013 \u201cabor\u00edgenes\u201d \u2013 \u201csa\u00edmos\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 hora de pensar diferente\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.","id":490743,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9 hora de pensar diferente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409062,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-paroxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2034148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gestor estadual de sa\u00fade prop\u00f5e aumentar os investimentos para a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em munic\u00edpios com elevada mortalidade perinatal, extrapolando a l\u00f3gica da distribui\u00e7\u00e3o per capita. Pode-se dizer que essa proposta:","provas":[{"id":66472,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034162,"hashId":"f7fd8ba486bdc3fc1ad6f3321cef10ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gestor estadual de sa\u00fade prop\u00f5e aumentar os investimentos para a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em munic\u00edpios com elevada mortalidade perinatal, extrapolando a l\u00f3gica da distribui\u00e7\u00e3o <em>per capita<\/em>. Pode-se dizer que essa proposta:<\/p>","resposta":7927578,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desrespeita o princ\u00edpio da igualdade, do SUS.","id":7927575,"corpo":"<p>desrespeita o princ\u00edpio da igualdade, do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desrespeita o princ\u00edpio da universalidade do SUS.","id":7927576,"corpo":"<p>desrespeita o princ\u00edpio da universalidade do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 coerente com o princ\u00edpio da organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.","id":7927577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 coerente com o princ\u00edpio da organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 coerente com o princ\u00edpio da equidade, do SUS.","id":7927578,"corpo":"<p>\u00e9 coerente com o princ\u00edpio da equidade, do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as doen\u00e7as ou agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":66472,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034167,"hashId":"65458411c12fc4fa2cca79d5d94ffbb7","enunciado":"<p>Entre as doen\u00e7as ou agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil n\u00e3o se inclui:<\/p>","resposta":7927598,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toxoplasmose na gravidez","id":7927598,"corpo":"<p>Toxoplasmose na gravidez<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efeitos adversos graves de vacinas.","id":7927599,"corpo":"<p>Efeitos adversos graves de vacinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xico.","id":7927600,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hepatite D","id":7927601,"corpo":"<p>Hepatite D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034167","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as doen\u00e7as ou agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":66475,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-so-localizei-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034281,"hashId":"da8af0b4d1efbb028387de747fc42ace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as doen\u00e7as ou agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil n\u00e3o se inclui:<\/p>","resposta":7928121,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeitos adversos graves de vacinas.","id":7928118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeitos adversos graves de vacinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xico.","id":7928119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intoxica\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hepatite D","id":7928120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Toxoplasmose na gravidez","id":7928121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxoplasmose na gravidez<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034281","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m palavras retiradas do texto que seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66473,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034287,"hashId":"95c32931f5a6d06522b01b882acb671f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m palavras retiradas do texto que seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7928145,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cv\u00ea\u201d \u2013 \u201cav\u00f4\u201d \u2013 \u201ctr\u00eas\u201d.","id":7928142,"corpo":"<p>\u201cv\u00ea\u201d \u2013 \u201cav\u00f4\u201d \u2013 \u201ctr\u00eas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cest\u00e1\u201d \u2013 \u201cat\u00e9\u201d \u2013 \u201ctr\u00e2nsito\u201d.","id":7928143,"corpo":"<p>\u201cest\u00e1\u201d \u2013 \u201cat\u00e9\u201d \u2013 \u201ctr\u00e2nsito\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cr\u00edspido\u201d \u2013 \u201cabor\u00edgenes\u201d \u2013 \u201csa\u00edmos\u201d.","id":7928144,"corpo":"<p>\u201cr\u00edspido\u201d \u2013 \u201cabor\u00edgenes\u201d \u2013 \u201csa\u00edmos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cautom\u00f3veis\u201d \u2013 \u201cefici\u00eancia\u201d \u2013 \u201ccombust\u00edvel\u201d.","id":7928145,"corpo":"<p>\u201cautom\u00f3veis\u201d \u2013 \u201cefici\u00eancia\u201d \u2013 \u201ccombust\u00edvel\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 hora de pensar diferente\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.","id":490753,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9 hora de pensar diferente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2034287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os itens abaixo e coloque (C) para correto e (I) para incorreto.( ) A divis\u00e3o sil\u00e1bica est\u00e1 correta em todas as palavras retiradas do texto.\u201cpo-lu-i-\u00e7\u00e3o\u201d \u2013 \u201cro-do-vi-\u00e1-rio\u201d \u2013 \u201cso-ou\u201d \u2013 \u201char-mo-ni-a\u201d.( ) Os encontros destacados nas palavras retiradas do texto s\u00e3o encontros consonantais.\u201cbuscando\u201d \u2013 \u201cengarrafamento\u201d \u2013 \u201calgo\u201d \u2013 \u201cpensei\u201d.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":66473,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034289,"hashId":"316960c8fe66a8b68b92ceae21f15b8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Observe os itens abaixo e coloque (C) para correto e (I) para incorreto.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">( ) A divis\u00e3o sil\u00e1bica est\u00e1 correta em todas as palavras retiradas do texto.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cpo-lu-i-\u00e7\u00e3o\u201d \u2013 \u201cro-do-vi-\u00e1-rio\u201d \u2013 \u201cso-ou\u201d \u2013 \u201char-mo-ni-a\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">( ) Os encontros destacados nas palavras retiradas do texto s\u00e3o encontros consonantais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cbu<\/span><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">sc<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ando\u201d \u2013 \u201cenga<\/span><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">rr<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">afamento\u201d \u2013 \u201ca<\/span><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">lg<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">o\u201d \u2013 \u201cp<\/span><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">en<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">sei\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7928150,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 I.","id":7928150,"corpo":"<p>I \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 C.","id":7928151,"corpo":"<p>I \u2013 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C \u2013 I.","id":7928152,"corpo":"<p>C \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C \u2013 C.","id":7928153,"corpo":"<p>C \u2013 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 hora de pensar diferente\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.","id":490753,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9 hora de pensar diferente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2034289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram seis as prioridades pactuadas no Pacto pela Vida, em 2006, dentre as quais n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":66475,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-so-localizei-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034294,"hashId":"7f52cf2739b63aea7d6f401bb2d49d0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram seis as prioridades pactuadas no Pacto pela Vida, em 2006, dentre as quais <u>n\u00e3o<\/u> se inclui:<\/p>","resposta":7928171,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":7928170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Erradica\u00e7\u00e3o da dengue ","id":7928171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erradica\u00e7\u00e3o da dengue <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fortalecimento da capacidade de resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias.","id":7928172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecimento da capacidade de resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sa\u00fade do Idoso.","id":7928173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade do Idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma comunidade houve no ano de 2014, 1450 nascidos vivos, havendo o registro dos seguintes \u00f3bitos:5 \u00f3bitos nos primeiros 5 dias de vida.12 \u00f3bitos entre o 8\u00ba e o 20\u00ba dia de vida.3 \u00f3bitos entre o 21\u00ba e o 26\u00ba dia de vida.12 \u00f3bitos entre o 31\u00ba dia at\u00e9 um ano de vida.Considerando os dados acima, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":66473,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034299,"hashId":"8f13a669d7b6bad0ce85c47aee303091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma comunidade houve no ano de 2014, 1450 nascidos vivos, havendo o registro dos seguintes \u00f3bitos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>5 \u00f3bitos nos primeiros 5 dias de vida.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>12 \u00f3bitos entre o 8\u00ba e o 20\u00ba dia de vida.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>3 \u00f3bitos entre o 21\u00ba e o 26\u00ba dia de vida.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>12 \u00f3bitos entre o 31\u00ba dia at\u00e9 um ano de vida.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dados acima, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":7928193,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o coeficiente de mortalidade infantil foi de 22,1 por 1000 nascidos vivos","id":7928192,"corpo":"<p>o coeficiente de mortalidade infantil foi de 22,1 por 1000 nascidos vivos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o coeficiente de mortalidade perinatal foi de 3,4 por 1000 nascidos vivos","id":7928193,"corpo":"<p>o coeficiente de mortalidade perinatal foi de 3,4 por 1000 nascidos vivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o coeficiente de mortalidade neonatal tardia foi de 10,3 por 1000 nascidos vivos","id":7928194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o coeficiente de mortalidade neonatal tardia foi de 10,3 por 1000 nascidos vivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o coeficiente de mortalidade neonatal foi de 13,8 por 1000 nascidos vivos","id":7928195,"corpo":"<p>o coeficiente de mortalidade neonatal foi de 13,8 por 1000 nascidos vivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034299","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 \u00fanica, de acordo com o inciso I do artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sendo exercida no \u00e2mbito estadual pelo:","provas":[{"id":66473,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034303,"hashId":"4da047513e0854a0ebcdefcd0483f038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 \u00fanica, de acordo com o inciso I do artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sendo exercida no \u00e2mbito estadual pelo:<\/p>","resposta":7928211,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Estadual de Sa\u00fade.","id":7928209,"corpo":"<p>Conselho Estadual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conselho intergestores Bipartite (CIT)","id":7928210,"corpo":"<p>Conselho intergestores Bipartite (CIT)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio da Sa\u00fade.","id":7928211,"corpo":"<p>Secret\u00e1rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conselho Estadual dos Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CESEMS)","id":7928212,"corpo":"<p>Conselho Estadual dos Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CESEMS)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o reponsabilidades comuns a todas as esferas de governo, EXCETO:","provas":[{"id":66473,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034310,"hashId":"fbcaaa526dce54bfa5c51ae36ddb1e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o reponsabilidades comuns a todas as esferas de governo, EXCETO:<\/p>","resposta":7928242,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia pelos servi\u00e7os municipais de sa\u00fade como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade.","id":7928239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia pelos servi\u00e7os municipais de sa\u00fade como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecer, nos respectivos planos de sa\u00fade, prioridades, estrat\u00e9gias e metas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":7928240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer, nos respectivos planos de sa\u00fade, prioridades, estrat\u00e9gias e metas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"planejar, apoiar, monitorar e avaliar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":7928241,"corpo":"<p>planejar, apoiar, monitorar e avaliar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio","id":7928242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia priorizar\u00e1 as seguintes a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso e da qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, EXCETO:","provas":[{"id":66473,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034318,"hashId":"7c44ddc182070e9f5eeab3b33116186e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia priorizar\u00e1 as seguintes a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso e da qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, EXCETO:<\/p>","resposta":7928276,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acompanhamento dos rec\u00e9m-nascidos de alto risco at\u00e9 os dois anos de vida, tratamento adequado das crian\u00e7as diagnosticadas e o suporte \u00e0s fam\u00edlias conforme as necessidades.","id":7928274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhamento dos rec\u00e9m-nascidos de alto risco at\u00e9 os dois anos de vida, tratamento adequado das crian\u00e7as diagnosticadas e o suporte \u00e0s fam\u00edlias conforme as necessidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, com foco na preven\u00e7\u00e3o de acidentes e quedas.","id":7928275,"corpo":"<p>educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, com foco na preven\u00e7\u00e3o de acidentes e quedas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ampliar o acesso regulado da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade para pessoas com defici\u00eancia em hospitais de reabilita\u00e7\u00e3o","id":7928276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar o acesso regulado da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade para pessoas com defici\u00eancia em hospitais de reabilita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incentivo e desenvolvimento de programas articulados com recursos da pr\u00f3pria comunidade, que promovam a inclus\u00e3o e a qualidade de vida de pessoas com defici\u00eancia.","id":7928277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivo e desenvolvimento de programas articulados com recursos da pr\u00f3pria comunidade, que promovam a inclus\u00e3o e a qualidade de vida de pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407334,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria","id":1698,"slug":"dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram seis as prioridades pactuadas no Pacto pela Vida, em 2006, dentre as quais n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":66474,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria","id":1698,"slug":"dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2034437,"hashId":"10f51a6864fdb74cca16d9bb077a5a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram seis as prioridades pactuadas no Pacto pela Vida, em 2006, dentre as quais <u>n\u00e3o<\/u> se inclui:<\/p>","resposta":7928784,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erradica\u00e7\u00e3o da dengue","id":7928784,"corpo":"<p>Erradica\u00e7\u00e3o da dengue<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":7928785,"corpo":"<p>Fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fortalecimento da capacidade de resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias.","id":7928786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecimento da capacidade de resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sa\u00fade do Idoso.","id":7928787,"corpo":"<p>Sa\u00fade do Idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria","id":1698,"slug":"dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os prop\u00f3sitos da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":66474,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria","id":1698,"slug":"dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2034441,"hashId":"306c948c8697027387e3455abc72c5e0","enunciado":"<p>Entre os prop\u00f3sitos da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, <u>n\u00e3o<\/u> se inclui:<\/p>","resposta":7928800,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substituir as iniciativas de humaniza\u00e7\u00e3o existentes por processos inovadores e participativos.","id":7928800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir as iniciativas de humaniza\u00e7\u00e3o existentes por processos inovadores e participativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contagiar trabalhadores, gestores e usu\u00e1rios do SUS com os princ\u00edpios e as diretrizes da humaniza\u00e7\u00e3o.","id":7928801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contagiar trabalhadores, gestores e usu\u00e1rios do SUS com os princ\u00edpios e as diretrizes da humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desenvolver tecnologias relacionais e de compartilhamento das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.","id":7928802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver tecnologias relacionais e de compartilhamento das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aprimorar, ofertar e divulgar estrat\u00e9gias e metodologias de apoio a mudan\u00e7as sustent\u00e1veis dos modelos de aten\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o.","id":7928803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprimorar, ofertar e divulgar estrat\u00e9gias e metodologias de apoio a mudan\u00e7as sustent\u00e1veis dos modelos de aten\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista","id":7724,"slug":"medico-clinico-geral-emergencista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos pares de palavras abaixo, aquele em que a segunda N\u00c3O se escreve com a mesma letra sublinhada na primeira \u00e9:","provas":[{"id":66482,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista","id":7724,"slug":"medico-clinico-geral-emergencista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-clinico-geral-emergencista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2034506,"hashId":"79255c78641f1e9cb52cc9cb541dab00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos pares de palavras abaixo, aquele em que a segunda <u>N\u00c3O<\/u> se escreve com a mesma letra sublinhada na primeira \u00e9:<\/p>","resposta":7929084,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vezes \/ brave __ a.","id":7929081,"corpo":"<p>ve<u>z<\/u>es \/ brave __ a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coisas \/ ra __ ura.","id":7929082,"corpo":"<p>coi<u>s<\/u>as \/ ra __ ura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eficientes \/ te __ er.","id":7929083,"corpo":"<p>efi<u>c<\/u>ientes \/ te __ er.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"insano\/ in__is\u00e3o.","id":7929084,"corpo":"<p>in<u>s<\/u>ano\/ in__is\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 hora de pensar diferente\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.","id":490756,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9 hora de pensar diferente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2034506","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista","id":7724,"slug":"medico-clinico-geral-emergencista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gestor estadual de sa\u00fade prop\u00f5e aumentar os investimentos para a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em munic\u00edpios com elevada mortalidade perinatal, extrapolando a l\u00f3gica da distribui\u00e7\u00e3o per capita. Pode-se dizer que essa proposta:","provas":[{"id":66482,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista","id":7724,"slug":"medico-clinico-geral-emergencista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-clinico-geral-emergencista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2034530,"hashId":"dd4755c44fe5179aa5b690bf80e881c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gestor estadual de sa\u00fade prop\u00f5e aumentar os investimentos para a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em munic\u00edpios com elevada mortalidade perinatal, extrapolando a l\u00f3gica da distribui\u00e7\u00e3o <em>per capita<\/em>. Pode-se dizer que essa proposta:<\/p>","resposta":7929192,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desrespeita o princ\u00edpio da igualdade, do SUS.","id":7929191,"corpo":"<p>desrespeita o princ\u00edpio da igualdade, do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 coerente com o princ\u00edpio da equidade, do SUS.","id":7929192,"corpo":"<p>\u00e9 coerente com o princ\u00edpio da equidade, do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desrespeita o princ\u00edpio da universalidade do SUS.","id":7929193,"corpo":"<p>desrespeita o princ\u00edpio da universalidade do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 coerente com o princ\u00edpio da organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.","id":7929194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 coerente com o princ\u00edpio da organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 38","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista","id":7724,"slug":"medico-clinico-geral-emergencista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as doen\u00e7as ou agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":66482,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista","id":7724,"slug":"medico-clinico-geral-emergencista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-clinico-geral-emergencista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2034550,"hashId":"35c1eb2e160acba48f9681f5c8eefa74","enunciado":"<p>Entre as doen\u00e7as ou agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil n\u00e3o se inclui:<\/p>","resposta":7929287,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeitos adversos graves de vacinas.","id":7929285,"corpo":"<p>Efeitos adversos graves de vacinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xico.","id":7929286,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Toxoplasmose na gravidez","id":7929287,"corpo":"<p>Toxoplasmose na gravidez<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hepatite D","id":7929288,"corpo":"<p>Hepatite D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 38","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034550","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista","id":7724,"slug":"medico-clinico-geral-emergencista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o reponsabilidades comuns a todas as esferas de governo, EXCETO:","provas":[{"id":66482,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista","id":7724,"slug":"medico-clinico-geral-emergencista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-clinico-geral-emergencista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Emergencista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2034559,"hashId":"70e20d7a8bbb2474c5bd700016e4695e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o reponsabilidades comuns a todas as esferas de governo, EXCETO:<\/p>","resposta":7929326,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia pelos servi\u00e7os municipais de sa\u00fade como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade.","id":7929324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia pelos servi\u00e7os municipais de sa\u00fade como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecer, nos respectivos planos de sa\u00fade, prioridades, estrat\u00e9gias e metas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":7929325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer, nos respectivos planos de sa\u00fade, prioridades, estrat\u00e9gias e metas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio","id":7929326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"planejar, apoiar, monitorar e avaliar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":7929327,"corpo":"<p>planejar, apoiar, monitorar e avaliar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 38","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2034559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta sobre a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME), de acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/11 :","provas":[{"id":75749,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2016-legalle-concursos-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:50:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2287246,"hashId":"a17165aae62d651653ab551a0a477bbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta sobre a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME), de acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/11 :<\/p>","resposta":9012392,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado, o Distrito Federal e o Munic\u00edpio poder\u00e3o adotar rela\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e complementares de medicamentos, em conson\u00e2ncia com a RENAME, respeitadas as responsabilidades dos entres pelo financiamento de medicamentos, de acordo com o pactuado nas Comiss\u00f5es intergestores.","id":9012388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado, o Distrito Federal e o Munic\u00edpio poder\u00e3o adotar rela\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e complementares de medicamentos, em conson\u00e2ncia com a RENAME, respeitadas as responsabilidades dos entres pelo financiamento de medicamentos, de acordo com o pactuado nas Comiss\u00f5es intergestores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a cada dois anos, consolidar\u00e1 e publicar\u00e1 as atualiza\u00e7\u00f5es da RENAME, do Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional (FTN) e dos Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas.","id":9012389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a cada dois anos, consolidar\u00e1 e publicar\u00e1 as atualiza\u00e7\u00f5es da RENAME, do Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional (FTN) e dos Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o competente para dispor sobre a RENAME e os Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas em \u00e2mbito nacional, observadas as diretrizes pactuadas pela CIT.","id":9012390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o competente para dispor sobre a RENAME e os Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas em \u00e2mbito nacional, observadas as diretrizes pactuadas pela CIT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A RENAME ser\u00e1 acompanhada do Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional (FTN), que subsidiar\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o, a dispensa\u00e7\u00e3o e o uso dos seus medicamentos.","id":9012391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RENAME ser\u00e1 acompanhada do Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional (FTN), que subsidiar\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o, a dispensa\u00e7\u00e3o e o uso dos seus medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A RENAME compreende a sele\u00e7\u00e3o e a padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos indicados para o atendimento de doen\u00e7as ou de agravos no \u00e2mbito p\u00fablico e privado.","id":9012392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RENAME compreende a sele\u00e7\u00e3o e a padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos indicados para o atendimento de doen\u00e7as ou de agravos no \u00e2mbito p\u00fablico e privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"legislacao-federal\/2287246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs consumidores compartilham uma forte necessidade que n\u00e3o pode ser satisfeita por nenhum produto existente no mercado.\u201dKOTLER, Philip. Administra\u00e7\u00e3o de Marketing: 14\u00ba Edi\u00e7\u00e3o; tradu\u00e7\u00e3o S\u00f4nia Midori Yamamoto. Revis\u00e3o t\u00e9cnica Edson Crescitelli. In\u00e1 Futino Barreto. S\u00e3o Paulo \u2013 Pearson Prentice Hall, 2012. p.6.Esta demanda de marketing \u00e9 chamada de","provas":[{"id":60690,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2016-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1845233,"hashId":"3846de0773c9dfaed0e37dbde0215c8b","enunciado":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 353px;\"><colgroup><col width=\"353\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fcz5\"><td data-row=\"row-fcz5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fcz5\" data-cell=\"cell-qwve\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cOs consumidores compartilham uma forte necessidade que n\u00e3o pode ser satisfeita por nenhum produto existente no mercado.\u201d<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">KOTLER, Philip.<em> Administra\u00e7\u00e3o de Marketing<\/em>: 14\u00ba Edi\u00e7\u00e3o; tradu\u00e7\u00e3o S\u00f4nia Midori Yamamoto. Revis\u00e3o t\u00e9cnica Edson Crescitelli. In\u00e1 Futino Barreto. S\u00e3o Paulo \u2013 Pearson Prentice Hall, 2012. p.6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta demanda de marketing \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":7089873,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plena.","id":7089872,"corpo":"<p>Plena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Latente.","id":7089873,"corpo":"<p>Latente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Irregular.","id":7089874,"corpo":"<p>Irregular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Excessiva.","id":7089875,"corpo":"<p>Excessiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indesejada.","id":7089876,"corpo":"<p>Indesejada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1845233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soberania popular \u00e9 primado republicano e deve ser observada por todos os entes federativos, sendo seu exerc\u00edcio mais claro a garantia constitucional de voto secreto e direto, com valor igual para todos. Al\u00e9m do exerc\u00edcio do voto, segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Arapongas, o exerc\u00edcio direto da soberania popular ocorrer\u00e1, nos termos da lei, mediante:","provas":[{"id":75562,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2016-fauel-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Arapongas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2284867,"hashId":"e266d66e6aa4132a1b48e138331e1783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania popular \u00e9 primado republicano e deve ser observada por todos os entes federativos, sendo seu exerc\u00edcio mais claro a garantia constitucional de voto secreto e direto, com valor igual para todos. Al\u00e9m do exerc\u00edcio do voto, segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Arapongas, o exerc\u00edcio direto da soberania popular ocorrer\u00e1, nos termos da lei, mediante:<\/p>","resposta":9001976,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"referendo, plebiscito, iniciativa popular e coopera\u00e7\u00e3o no planejamento municipal. ","id":9001976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referendo, plebiscito, iniciativa popular e coopera\u00e7\u00e3o no planejamento municipal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"referendo e plebiscito, apenas.","id":9001977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referendo e plebiscito, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"plebiscito, iniciativa popular e coopera\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de planejamento fiscal apenas.","id":9001978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plebiscito, iniciativa popular e coopera\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de planejamento fiscal apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"plebiscito, referendo e coopera\u00e7\u00e3o no planejamento municipal, apenas.","id":9001979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plebiscito, referendo e coopera\u00e7\u00e3o no planejamento municipal, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2284867","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva (EPC) analise as afirmativas a seguir. I. A responsabilidade em evitar acidentes \u00e9 exclusiva do empregador e as medidas de prote\u00e7\u00e3o individual devem ter prioridade. II. S\u00e3o considerados equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva: o enclausuramento, o comando bimanual (a prova de burla) e os sistemas de exaust\u00e3o. III. O limite de ru\u00eddo ao qual um trabalhador que cumpre uma jornada de 8 horas di\u00e1rias deve estar exposto \u00e9 de 85 dB(A). IV. Capacete, \u00f3culos de seguran\u00e7a e protetor auricular s\u00e3o exemplos de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva. V. Os EPCs contribuem com o aumento da produtividade e minimizam as perdas, pois promovem melhorias no ambiente de trabalho. Nesse sentido, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o do empregador garantir um espa\u00e7o livre de trabalho para cada trabalhador de no m\u00ednimo 2 m\u00b2 e instalar um bebedouro para cada grupo de 10 trabalhadores. Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":75496,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:49:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2284939,"hashId":"14467eb7526fec0b74ccddfd52a7d0b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva (EPC) analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A responsabilidade em evitar acidentes \u00e9 exclusiva do empregador e as medidas de prote\u00e7\u00e3o individual devem ter prioridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o considerados equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva: o enclausuramento, o comando bimanual (a prova de burla) e os sistemas de exaust\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O limite de ru\u00eddo ao qual um trabalhador que cumpre uma jornada de 8 horas di\u00e1rias deve estar exposto \u00e9 de 85 dB(A). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Capacete, \u00f3culos de seguran\u00e7a e protetor auricular s\u00e3o exemplos de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os EPCs contribuem com o aumento da produtividade e minimizam as perdas, pois promovem melhorias no ambiente de trabalho. Nesse sentido, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o do empregador garantir um espa\u00e7o livre de trabalho para cada trabalhador de no m\u00ednimo 2 m\u00b2 e instalar um bebedouro para cada grupo de 10 trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":9002299,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. ","id":9002296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e V est\u00e3o corretas. ","id":9002297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas. ","id":9002298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas. ","id":9002299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9002300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2284939","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":".(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.google.com.br\/#tbm=isch&amp;q=charge+educa%C3%A7%C3%A3o+inclusiva&amp;imgrc=hCmSNcT-3xAM8M%3\u00aa.)A charge chama a aten\u00e7\u00e3o de uma forma bem humorada e cr\u00edtica:","provas":[{"id":84435,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":84428,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Fiscal de Postura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2455830,"hashId":"03ebad8e3b5b66951df096bd732e0609","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84435\/questao\/2455830-20220630121806000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.google.com.br\/#tbm=isch&amp;q=charge+educa%C3%A7%C3%A3o+inclusiva&amp;imgrc=hCmSNcT-3xAM8M%3\u00aa.)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A charge chama a aten\u00e7\u00e3o de uma forma bem humorada e cr\u00edtica:<\/p>","resposta":9743366,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acerca do uso indiscriminado e abusivo de tecnologias que banalizam, muitas vezes, a import\u00e2ncia da leitura e da escrita, gerando nos estudantes uma acomoda\u00e7\u00e3o e prejudicando a aprendizagem.","id":9743366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do uso indiscriminado e abusivo de tecnologias que banalizam, muitas vezes, a import\u00e2ncia da leitura e da escrita, gerando nos estudantes uma acomoda\u00e7\u00e3o e prejudicando a aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a escola das massas, que nega mudan\u00e7as em seus projetos educativos. Hoje a diversidade dos estudantes gera a heterogeneidade e a necessidade de novas propostas educativas de escolas e professores.","id":9743367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a escola das massas, que nega mudan\u00e7as em seus projetos educativos. Hoje a diversidade dos estudantes gera a heterogeneidade e a necessidade de novas propostas educativas de escolas e professores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para a perda de tempo, e a emiss\u00e3o e recebimento de informa\u00e7\u00f5es antiquadas, preconizando o uso das formas tradicionais e das formas mecanicistas de transmitir conte\u00fados dispon\u00edveis no cotidiano do ser humano.","id":9743368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a perda de tempo, e a emiss\u00e3o e recebimento de informa\u00e7\u00f5es antiquadas, preconizando o uso das formas tradicionais e das formas mecanicistas de transmitir conte\u00fados dispon\u00edveis no cotidiano do ser humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a chamada \u201ctecnologia assistiva\u201d, uma \u00e1rea do conhecimento, de caracter\u00edstica interdisciplinar, que engloba produtos, recursos, metodologias, estrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que objetivam promover a funcionalidade na educa\u00e7\u00e3o.","id":9743369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a chamada \u201ctecnologia assistiva\u201d, uma \u00e1rea do conhecimento, de caracter\u00edstica interdisciplinar, que engloba produtos, recursos, metodologias, estrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que objetivam promover a funcionalidade na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2455830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUltimamente, uma palavra tem se destacado nos notici\u00e1rios e redes sociais. Ela representa uma forma de viol\u00eancia que pode ocorrer em qualquer contexto social como escolas, fam\u00edlias ou locais de trabalho com abusos que, apesar de parecerem simples e inofensivas brincadeiras, possuem a capacidade de afetar emocional e fisicamente o alvo das ofensas.\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":84203,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494762,"hashId":"5993403ee567ed783639accfe1d7acdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUltimamente, uma palavra tem se destacado nos notici\u00e1rios e redes sociais. Ela representa uma forma de viol\u00eancia que pode ocorrer em qualquer contexto social como escolas, fam\u00edlias ou locais de trabalho com abusos que, apesar de parecerem simples e inofensivas brincadeiras, possuem a capacidade de afetar emocional e fisicamente o alvo das ofensas.\u201d Trata-se de:<\/p>","resposta":9917288,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bullying.","id":9917288,"corpo":"<p><em>Bullying.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Skinhead. ","id":9917289,"corpo":"<p><em>Skinhead. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Black bloc.","id":9917290,"corpo":"<p><em>Black bloc.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Terrorismo.","id":9917291,"corpo":"<p>Terrorismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2494762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo esc\u00e2ndalo das investiga\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, v\u00e1rios pol\u00edticos conseguiram ter penas amenizadas no crime tendo o mesmo grau de culpabilidade dos demais infratores. Eles se utilizaram de um recurso que permite a colabora\u00e7\u00e3o com as investiga\u00e7\u00f5es informando esquemas e entregando seus companheiros pela troca de benef\u00edcios em suas penas.\u201d Esse processo \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":84203,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494766,"hashId":"501a866b9a54bb3c2fef1a052af089db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo esc\u00e2ndalo das investiga\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, v\u00e1rios pol\u00edticos conseguiram ter penas amenizadas no crime tendo o mesmo grau de culpabilidade dos demais infratores. Eles se utilizaram de um recurso que permite a colabora\u00e7\u00e3o com as investiga\u00e7\u00f5es informando esquemas e entregando seus companheiros pela troca de benef\u00edcios em suas penas.\u201d Esse processo \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":9917306,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habeas corpus.","id":9917304,"corpo":"<p><em>Habeas corpus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Colarinho branco.","id":9917305,"corpo":"<p>Colarinho branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dela\u00e7\u00e3o premiada.","id":9917306,"corpo":"<p>Dela\u00e7\u00e3o premiada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Programa de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 testemunha.","id":9917307,"corpo":"<p>Programa de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 testemunha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2494766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coluna da esquerda apresenta modalidades de licita\u00e7\u00e3o e a da direita, a caracteriza\u00e7\u00e3o de cada uma. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.1 - Concorr\u00eancia 2 - Tomada de pre\u00e7os 3 - Convite 4 - Concurso( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas. ( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias. ( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto. ( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.Marque a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":75377,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2274944,"hashId":"e1a708879daa9c6e01148f0244e1ffec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coluna da esquerda apresenta modalidades de licita\u00e7\u00e3o e a da direita, a caracteriza\u00e7\u00e3o de cada uma. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Concorr\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Tomada de pre\u00e7os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Convite <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Concurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8956987,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3","id":8956986,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2","id":8956987,"corpo":"<p>3, 4, 1, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4","id":8956988,"corpo":"<p>1, 3, 2, 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1","id":8956989,"corpo":"<p>4, 2, 3, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":426455,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426457,"slug":"administracao-publica-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"administracao-publica\/2274944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC), com a perda progressiva da capacidade excret\u00f3ria renal, ou seja, com a redu\u00e7\u00e3o da filtra\u00e7\u00e3o glomerular, uma variedade de solutos t\u00f3xicos, sobretudo provenientes do metabolismo de prote\u00ednas e amino\u00e1cidos, acumulam-se no soro ou no plasma. Os mais importantes quantitativamente s\u00e3o a ur\u00e9ia e a creatinina. Sendo assim, a quantidade de creatinina depende de:","provas":[{"id":76324,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2303151,"hashId":"3b893dd7e8968a77bdd21863e5ca3a27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC), com a perda progressiva da capacidade excret\u00f3ria renal, ou seja, com a redu\u00e7\u00e3o da filtra\u00e7\u00e3o glomerular, uma variedade de solutos t\u00f3xicos, sobretudo provenientes do metabolismo de prote\u00ednas e amino\u00e1cidos, acumulam-se no soro ou no plasma. Os mais importantes quantitativamente s\u00e3o a ur\u00e9ia e a creatinina. Sendo assim, a quantidade de creatinina depende de:<\/p>","resposta":9083318,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gordura corporal;","id":9083317,"corpo":"<p>Gordura corporal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Massa muscular;","id":9083318,"corpo":"<p>Massa muscular;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o de prote\u00ednas;","id":9083319,"corpo":"<p>Ingest\u00e3o de prote\u00ednas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o corporal.","id":9083320,"corpo":"<p>Hidrata\u00e7\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2303151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a cada ano o c\u00e2ncer atinge pelo menos 9 milh\u00f5es de pessoas e mata cerca de 5 milh\u00f5es, sendo atualmente a segunda causa de morte por doen\u00e7a na maioria dos pa\u00edses, inclusive no Brasil. A desnutri\u00e7\u00e3o em c\u00e2ncer apresenta uma incid\u00eancia entre 30 e 50% dos casos, sendo conhecida como caquexia. S\u00e3o algumas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da caquexia:","provas":[{"id":76324,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2303154,"hashId":"67791628fc35275f4a85f36559b094a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a cada ano o c\u00e2ncer atinge pelo menos 9 milh\u00f5es de pessoas e mata cerca de 5 milh\u00f5es, sendo atualmente a segunda causa de morte por doen\u00e7a na maioria dos pa\u00edses, inclusive no Brasil. A desnutri\u00e7\u00e3o em c\u00e2ncer apresenta uma incid\u00eancia entre 30 e 50% dos casos, sendo conhecida como caquexia. S\u00e3o algumas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da caquexia:<\/p>","resposta":9083331,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ortorexia, anergia e atrofia de \u00f3rg\u00e3os viscerais;","id":9083330,"corpo":"<p>Ortorexia, anergia e atrofia de \u00f3rg\u00e3os viscerais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anorexia, perda tecidual e atrofia da musculatura","id":9083331,"corpo":"<p>Anorexia, perda tecidual e atrofia da musculatura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vigorexia, perda tecidual e atrofia da musculatura;","id":9083332,"corpo":"<p>Vigorexia, perda tecidual e atrofia da musculatura;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anorexia, ganho r\u00e1pido de tecido gorduroso e atrofia da musculatura.","id":9083333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anorexia, ganho r\u00e1pido de tecido gorduroso e atrofia da musculatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/2303154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Onde est\u00e1 o narrador no in\u00edcio do texto?","provas":[{"id":76328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":76324,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2303240,"hashId":"9eed782fb56497d06147e8244139bd34","enunciado":"<p>Onde est\u00e1 o narrador no in\u00edcio do texto?<\/p>","resposta":9083727,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O narrador est\u00e1 sozinho em um barco no oceano Atl\u00e2ntico.","id":9083727,"corpo":"<p>O narrador est\u00e1 sozinho em um barco no oceano Atl\u00e2ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O narrador est\u00e1 no Brasil preparando para partir.","id":9083728,"corpo":"<p>O narrador est\u00e1 no Brasil preparando para partir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O narrador est\u00e1 em casa antes de embarcar.","id":9083729,"corpo":"<p>O narrador est\u00e1 em casa antes de embarcar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O narrador est\u00e1 na Ilha de Santa Helena.","id":9083730,"corpo":"<p>O narrador est\u00e1 na Ilha de Santa Helena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Partir Amyr Klink A situa\u00e7\u00e3o a bordo era desoladora. O vento ensurdecedor, o mar dif\u00edcil, roupas encharcadas, muito frio e alguns estragos. Pela frente, uma eternidade at\u00e9 o Brasil. Para tr\u00e1s, uma costa in\u00f3spita, desolada e perigosamente pr\u00f3xima. Sabia melhor que ningu\u00e9m avaliar as dificuldades que teria daquele momento em diante. Eu estava saindo na pior \u00e9poca do ano, final de outono, e teria pela frente um inverno inteiro no mar. A fria e dif\u00edcil corrente de Benguela, meu caminho obrigat\u00f3rio at\u00e9 as proximidades da Ilha de Santa Helena, \u00e9 particularmente perigosa no m\u00eas de junho. Sempre planejei partir no ver\u00e3o, quando as \u00e1guas do Atl\u00e2ntico Sul s\u00e3o mais clementes, e estabeleci uma data limite para a partida, al\u00e9m da qual eu deveria reconsiderar seriamente a decis\u00e3o de me fazer ao mar. Essa data era o final do m\u00eas de maio, e j\u00e1 estava queimada. Uma colossal avalanche de problemas contribuiu para isso. Mas, se tomara essa decis\u00e3o, n\u00e3o fora sem avaliar os riscos. Eu havia trabalhado nesse projeto durante mais de dois anos, sem jamais fazer uma \u00fanica concess\u00e3o que lhe comprometesse a seguran\u00e7a. Tinha um barco e um equipamento como sempre sonhei \u2013 perfeitos. Estava preparado para o pior, e por um per\u00edodo t\u00e3o longo no mar seria imposs\u00edvel, cedo ou tarde, evitar o pior. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o partir? Pelo simples fato de estar ali onde estava, debatendo-me entre decis\u00f5es minhas e n\u00e3o de terceiros, e eu me sentia suficientemente capaz de solucionar todos os problemas que surgissem, de encontrar sa\u00eddas para os apuros em que porventura me metesse. Se estava com medo? Mais que a espuma das ondas, estava branco, completamente branco de medo. Mas, ao me encontrar afinal s\u00f3, s\u00f3 e independente, senti uma s\u00fabita calma. Era preciso come\u00e7ar a trabalhar r\u00e1pido, deixar a \u00c1frica para tr\u00e1s, e era exatamente o que eu estava fazendo. Era preciso vencer o medo: e o grande medo, meu maior medo na viagem, eu vencera ali, naquele mesmo instante, em meio \u00e0 desordem dos elementos e \u00e0 bagun\u00e7a daquela situa\u00e7\u00e3o. Era o medo de nunca partir. Sem d\u00favida, este foi o maior risco que corri: n\u00e3o partir. N\u00e3o estava obstinado de maneira cega pela ideia da travessia, como poderia parecer \u2013 estava simplesmente encantado. Trabalhara nela com os p\u00e9s no ch\u00e3o, e, se em algum momento, por raz\u00f5es de seguran\u00e7a, tivesse que voltar atr\u00e1s e recome\u00e7ar, n\u00e3o teria a menor hesita\u00e7\u00e3o. Confiava por completo no meu projeto e n\u00e3o estava disposto a me lan\u00e7ar em cegas aventuras. Mas n\u00e3o poder pelo menos tentar teria sido muito triste. N\u00e3o pretendia desafiar o Atl\u00e2ntico \u2013 a natureza \u00e9 infinitamente mais forte do que o homem \u2013 mas sim conhecer seus segredos, de um lado ao outro. Para isso era preciso conviver com os caprichos do mar e deles saber tirar proveito. E eu sabia como. Pelo simples fato de estar ali onde estava, debatendo-me entre os remos, xingando as ondas e maldizendo a sorte, me sentia profundamente aliviado. Feliz por ter partido. (Cem dias entre o c\u00e9u e o mar, Rio de Janeiro, Jos\u00e9 Olympio, 1985. P. 11-12.)","id":521504,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Partir <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Amyr Klink <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A situa\u00e7\u00e3o a bordo era desoladora. O vento ensurdecedor, o mar dif\u00edcil, roupas encharcadas, muito frio e alguns estragos. Pela frente, uma eternidade at\u00e9 o Brasil. Para tr\u00e1s, uma costa in\u00f3spita, desolada e perigosamente pr\u00f3xima. Sabia melhor que ningu\u00e9m avaliar as dificuldades que teria daquele momento em diante. Eu estava saindo na pior \u00e9poca do ano, final de outono, e teria pela frente um inverno inteiro no mar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A fria e dif\u00edcil corrente de Benguela, meu caminho obrigat\u00f3rio at\u00e9 as proximidades da Ilha de Santa Helena, \u00e9 particularmente perigosa no m\u00eas de junho. Sempre planejei partir no ver\u00e3o, quando as \u00e1guas do Atl\u00e2ntico Sul s\u00e3o mais clementes, e estabeleci uma data limite para a partida, al\u00e9m da qual eu deveria reconsiderar seriamente a decis\u00e3o de me fazer ao mar. Essa data era o final do m\u00eas de maio, e j\u00e1 estava queimada. Uma colossal avalanche de problemas contribuiu para isso. Mas, se tomara essa decis\u00e3o, n\u00e3o fora sem avaliar os riscos. Eu havia trabalhado nesse projeto durante mais de dois anos, sem jamais fazer uma \u00fanica concess\u00e3o que lhe comprometesse a seguran\u00e7a. Tinha um barco e um equipamento como sempre sonhei \u2013 perfeitos. Estava preparado para o pior, e por um per\u00edodo t\u00e3o longo no mar seria imposs\u00edvel, cedo ou tarde, evitar o pior. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o partir? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pelo simples fato de estar ali onde estava, debatendo-me entre decis\u00f5es minhas e n\u00e3o de terceiros, e eu me sentia suficientemente capaz de solucionar todos os problemas que surgissem, de encontrar sa\u00eddas para os apuros em que porventura me metesse. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se estava com medo? Mais que a espuma das ondas, estava branco, completamente branco de medo. Mas, ao me encontrar afinal s\u00f3, s\u00f3 e independente, senti uma s\u00fabita calma. Era preciso come\u00e7ar a trabalhar r\u00e1pido, deixar a \u00c1frica para tr\u00e1s, e era exatamente o que eu estava fazendo. Era preciso vencer o medo: e o grande medo, meu maior medo na viagem, eu vencera ali, naquele mesmo instante, em meio \u00e0 desordem dos elementos e \u00e0 bagun\u00e7a daquela situa\u00e7\u00e3o. Era o medo de nunca partir. Sem d\u00favida, este foi o maior risco que corri: n\u00e3o partir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o estava obstinado de maneira cega pela ideia da travessia, como poderia parecer \u2013 estava simplesmente encantado. Trabalhara nela com os p\u00e9s no ch\u00e3o, e, se em algum momento, por raz\u00f5es de seguran\u00e7a, tivesse que voltar atr\u00e1s e recome\u00e7ar, n\u00e3o teria a menor hesita\u00e7\u00e3o. Confiava por completo no meu projeto e n\u00e3o estava disposto a me lan\u00e7ar em cegas aventuras. Mas n\u00e3o poder pelo menos tentar teria sido muito triste. N\u00e3o pretendia desafiar o Atl\u00e2ntico \u2013 a natureza \u00e9 infinitamente mais forte do que o homem \u2013 mas sim conhecer seus segredos, de um lado ao outro. Para isso era preciso conviver com os caprichos do mar e deles saber tirar proveito. E eu sabia como. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pelo simples fato de estar ali onde estava, debatendo-me entre os remos, xingando as ondas e maldizendo a sorte, me sentia profundamente aliviado. Feliz por ter partido. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Cem dias entre o c\u00e9u e o mar, Rio de Janeiro, Jos\u00e9 Olympio, 1985. P. 11-12.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2303240","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posse do Papa Francisco marca uma altera\u00e7\u00e3o na Igreja Cat\u00f3lica, ap\u00f3s dois mandatos de papas com um perfil mais conservador: Jo\u00e3o Paulo II (1978-2005) e Bento XVI (2005-2013). S\u00e3o algumas das a\u00e7\u00f5es implementadas pelo Papa Francisco. EXCETO:","provas":[{"id":76328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":76324,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2303293,"hashId":"9ae5a5b49f6564302ae617369e9810f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse do Papa Francisco marca uma altera\u00e7\u00e3o na Igreja Cat\u00f3lica, ap\u00f3s dois mandatos de papas com um perfil mais conservador: Jo\u00e3o Paulo II (1978-2005) e Bento XVI (2005-2013). S\u00e3o algumas das a\u00e7\u00f5es implementadas pelo Papa Francisco. <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9083978,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A busca do di\u00e1logo com outras religi\u00f5es (e at\u00e9 com os ateus).","id":9083976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca do di\u00e1logo com outras religi\u00f5es (e at\u00e9 com os ateus).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um olhar mais voltado para os pobres e os pa\u00edses perif\u00e9ricos.","id":9083977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um olhar mais voltado para os pobres e os pa\u00edses perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A centraliza\u00e7\u00e3o da Igreja e a quebra de hierarquias do catolicismo.","id":9083978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A centraliza\u00e7\u00e3o da Igreja e a quebra de hierarquias do catolicismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Severa apura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o e pedofilia por parte dos sacerdotes.","id":9083979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Severa apura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o e pedofilia por parte dos sacerdotes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2303293","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O v\u00edrus HIV \u00e9 transmitido atrav\u00e9s de, EXCETO:","provas":[{"id":76326,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Vigilante - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2303665,"hashId":"35e7e4e563918f76849648ad7f44cd11","enunciado":"<p>O v\u00edrus HIV \u00e9 transmitido atrav\u00e9s de, EXCETO:<\/p>","resposta":9085787,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es sexuais desprotegidas.","id":9085784,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es sexuais desprotegidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compartilhamento de seringas.","id":9085785,"corpo":"<p>Compartilhamento de seringas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transfus\u00e3o de sangue.","id":9085786,"corpo":"<p>Transfus\u00e3o de sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Beijos lascivos.","id":9085787,"corpo":"<p>Beijos lascivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/2303665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esc\u00e1pula desempenha importante papel no controle posicional da articula\u00e7\u00e3o glen\u00f3ide. As observa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas sugerem que altera\u00e7\u00f5es relativas a cronologia e ao controle dos movimentos da esc\u00e1pula afetam o ombro. \u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":76328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2303787,"hashId":"83daddf786a286a49805e11ae8f71dc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esc\u00e1pula desempenha importante papel no controle posicional da articula\u00e7\u00e3o glen\u00f3ide. As observa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas sugerem que altera\u00e7\u00f5es relativas a cronologia e ao controle dos movimentos da esc\u00e1pula afetam o ombro. \u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9086345,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na rota\u00e7\u00e3o inferior da esc\u00e1pula, na maioria dos casos existe encurtamento dos romb\u00f3ides e elevador da esc\u00e1pula e alongamento da por\u00e7\u00e3o superior do trap\u00e9zio.","id":9086342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rota\u00e7\u00e3o inferior da esc\u00e1pula, na maioria dos casos existe encurtamento dos romb\u00f3ides e elevador da esc\u00e1pula e alongamento da por\u00e7\u00e3o superior do trap\u00e9zio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na esc\u00e1pula alada, frequentemente h\u00e1 fraqueza do m\u00fasculo serr\u00e1til anterior.","id":9086343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na esc\u00e1pula alada, frequentemente h\u00e1 fraqueza do m\u00fasculo serr\u00e1til anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na depress\u00e3o da esc\u00e1pula, a manuten\u00e7\u00e3o dessa postura se d\u00e1 pelos m\u00fasculos peitoral maior e grande dorsal. Esse alinhamento contribui para estresse nas articula\u00e7\u00f5es glenoumeral e acromioclavicular.","id":9086344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na depress\u00e3o da esc\u00e1pula, a manuten\u00e7\u00e3o dessa postura se d\u00e1 pelos m\u00fasculos peitoral maior e grande dorsal. Esse alinhamento contribui para estresse nas articula\u00e7\u00f5es glenoumeral e acromioclavicular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9086345,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2303787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o de controle administrativo que decidir pelo cancelamento de ato v\u00e1lido, em virtude de considera\u00e7\u00f5es de natureza administrativa, dever\u00e1 realiz\u00e1-lo por meio de ato de anula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444538,"hashId":"3855debc434ca11ed38f8b7eef268965","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o de controle administrativo que decidir pelo cancelamento de ato v\u00e1lido, em virtude de considera\u00e7\u00f5es de natureza administrativa, dever\u00e1 realiz\u00e1-lo por meio de ato de anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9694110,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694109,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694110,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":537427,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, acerca de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":false,"nome":"Controle Administrativo","pai":427858,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427859,"slug":"controle-da-administracao-controle-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao \u00f3rg\u00e3o ou \u00e0 natureza do \u00f3rg\u00e3o controlador","oab":false,"nome":"Quanto ao \u00f3rg\u00e3o ou \u00e0 natureza do \u00f3rg\u00e3o controlador","pai":427853,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427858,"slug":"controle-da-administracao-quanto-ao-orgao-ou-a-natureza-do-orgao-controlador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito Constitucional; Direito Administrativo","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Controle interno\/externo","Direito Municipal"],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427853,"slug":"controle-da-administracao-classificacao-de-controle"}],"slug":"controle-da-administracao\/2444538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.172\/66, que disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1)Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.(2)A obriga\u00e7\u00e3o principal.(3)A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.( ) \u00c9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, titular da compet\u00eancia para exigir o seu cumprimento.( ) Decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.( ) Surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.","provas":[{"id":84228,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acegua-rs-2016-objetiva-concursos-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Acegu\u00e1 - Agente Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662441,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.172\/66, que disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)A obriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, titular da compet\u00eancia para exigir o seu cumprimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.<\/p>","resposta":10645570,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":10645569,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":10645570,"corpo":"<p>1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":10645571,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":10645572,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":562541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407155,"slug":"direito-tributario-sujeito-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2662441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura \u00e9 uma importante sinal vital e sua altera\u00e7\u00e3o pode indicar o acometimento por alguma doen\u00e7a. E considerado pirexia quando a temperatura estiver entre:","provas":[{"id":87194,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2016-ibade-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2721602,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura \u00e9 uma importante sinal vital e sua altera\u00e7\u00e3o pode indicar o acometimento por alguma doen\u00e7a. E considerado pirexia quando a temperatura estiver entre:<\/p>","resposta":10904599,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39 e 40 oC.","id":10904599,"corpo":"<p>39 e 40 <sup>o<\/sup>C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"37,5 e 38 oC.","id":10904600,"corpo":"<p>37,5 e 38 <sup>o<\/sup>C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36,9 e 37,4 oC.","id":10904601,"corpo":"<p>36,9 e 37,4 <sup>o<\/sup>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40 e 41 oC.","id":10904602,"corpo":"<p>40 e 41 <sup>o<\/sup>C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"38 e 39 oC.","id":10904603,"corpo":"<p>38 e 39 <sup>o<\/sup>C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temperatura","oab":false,"nome":"Temperatura","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428193,"slug":"enfermagem-temperatura"}],"slug":"enfermagem\/2721602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a que tem como agente etiol\u00f3gico a Bordetella pertussis, \u00e9 a denominada:","provas":[{"id":87194,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2016-ibade-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2721670,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a que tem como agente etiol\u00f3gico a <em>Bordetella pertussis<\/em>, \u00e9 a denominada:<\/p>","resposta":10904793,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criptosporid\u00edase.","id":10904791,"corpo":"<p>criptosporid\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cancromole.","id":10904792,"corpo":"<p>cancromole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coqueluche.","id":10904793,"corpo":"<p>coqueluche.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de Lyme.","id":10904794,"corpo":"<p>de Lyme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de Chagas.","id":10904795,"corpo":"<p>de Chagas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2721670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m aposto.","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1882469,"hashId":"eb9ebb30e329645e338c73cba904c179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o<\/strong> cont\u00e9m aposto.<\/p>","resposta":7249342,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 sabido, pela hist\u00f3ria, que os \u00edndios, povo nativo da Ilha de Vera Cruz, primeiro nome do nosso Brasil, transmitiram muito de sua cultura e costumes aos portugueses.","id":7249340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sabido, pela hist\u00f3ria, que os \u00edndios, povo nativo da Ilha de Vera Cruz, primeiro nome do nosso Brasil, transmitiram muito de sua cultura e costumes aos portugueses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Futurismo, movimento lan\u00e7ado pelo poeta italiano Marinetti em 1909, propunha a destrui\u00e7\u00e3o do passado e a exalta\u00e7\u00e3o da vida moderna.","id":7249341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Futurismo, movimento lan\u00e7ado pelo poeta italiano Marinetti em 1909, propunha a destrui\u00e7\u00e3o do passado e a exalta\u00e7\u00e3o da vida moderna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cEu sou, Senhor, ovelha desgarrada: Cobrai-a e n\u00e3o queirais, Pastor Divino, Perder na vossa ovelha a vossa gl\u00f3ria.\u201d (G. de Matos)","id":7249342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu sou, Senhor, ovelha desgarrada: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cobrai-a e n\u00e3o queirais, Pastor Divino, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perder na vossa ovelha a vossa gl\u00f3ria.\u201d (G. de Matos)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cCada momento que passamos na internet ser\u00e1 um minuto a menos no mundo real, onde h\u00e1 um recurso valios\u00edssimo: gente, como a caixa de supermercado, a bibliotec\u00e1ria e os frequentadores de shopping center.\u201d (Robert Wright)","id":7249343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCada momento que passamos na internet ser\u00e1 um minuto a menos no mundo real, onde h\u00e1 um recurso valios\u00edssimo: gente, como a caixa de supermercado, a bibliotec\u00e1ria e os frequentadores de <em>shopping center<\/em>.\u201d (Robert Wright)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposto","oab":false,"nome":"Aposto","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409381,"slug":"lingua-portuguesa-aposto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409376,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sintaxe correta para declarar uma constante em PHP \u00e9 ","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882479,"hashId":"137151861a80515ad75e5859464c0cf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sintaxe correta para declarar uma constante em PHP \u00e9 <\/p>","resposta":7249381,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$nome = \"Pedro\";","id":7249380,"corpo":"<p>$nome = \"Pedro\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"define (\"nome\",\"Pedro\");","id":7249381,"corpo":"<p>define (\"nome\",\"Pedro\");<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"declare (\"nome\",\"Pedro\"); ","id":7249382,"corpo":"<p>declare (\"nome\",\"Pedro\"); <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" $constante [\"nome\"] = \"Pedro\";","id":7249383,"corpo":"<p> $constante [\"nome\"] = \"Pedro\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1882479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1882483,"hashId":"433d763a024f6274c95ab3848653ccd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>incorreta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":7249399,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tu e ela n\u00e3o participar\u00e3o do novo projeto de leitura da Rede Municipal.","id":7249396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tu e ela n\u00e3o participar\u00e3o do novo projeto de leitura da Rede Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tu e ela n\u00e3o participareis do novo projeto de leitura da Rede Municipal.","id":7249397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tu e ela n\u00e3o participareis do novo projeto de leitura da Rede Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alunos, pais e professores, ningu\u00e9m desistir\u00e1 do novo projeto de leitura.","id":7249398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alunos, pais e professores, ningu\u00e9m desistir\u00e1 do novo projeto de leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poucos recursos, falta de interesse, nada os far\u00e3o desistir do projeto.","id":7249399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poucos recursos, falta de interesse, nada os far\u00e3o desistir do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}