{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11707,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura II mostra a representa\u00e7\u00e3o convencional de uma engrenagem cil\u00edndrica, de dentes helicoidais.","provas":[{"id":24698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837939,"hashId":"381f92511424ce9c3337e55d696659c1","enunciado":"A figura II mostra a representa\u00e7\u00e3o convencional de uma\r\nengrenagem cil\u00edndrica, de dentes helicoidais.","resposta":2896290,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que a confec\u00e7\u00e3o de desenhos t\u00e9cnicos seja feita de forma mais \u00e1gil, as normas da ABNT estabelecem s\u00edmbolos e representa\u00e7\u00f5es convencionais simplificadas, como as mostradas nas figuras I e II a seguir. Com base nessas figuras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340737,"enunciado":"<p>Para que a confec\u00e7\u00e3o de desenhos t\u00e9cnicos seja feita de\r\nforma mais \u00e1gil, as normas da ABNT estabelecem s\u00edmbolos e\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es convencionais simplificadas, como as mostradas nas\r\nfiguras I e II a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24698\/67.gif\"><\/p><p>Com base nessas figuras, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os minerais s\u00e3o elementos ou compostos qu\u00edmicos, no estado s\u00f3lido, formados por processos geol\u00f3gicos.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837941,"hashId":"3db7ed3b9ac9d5de61a939e00786c6cb","enunciado":"Os minerais s\u00e3o elementos ou compostos qu\u00edmicos, no estado\r\ns\u00f3lido, formados por processos geol\u00f3gicos.","resposta":2896294,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 geologia e \u00e0 mineralogia.","id":340738,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 geologia e \u00e0 mineralogia.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na amostragem de rochas do tipo chip sample, recomenda-se a coleta de amostras de rochas intemperizadas uma vez que elas ser\u00e3o pulverizadas para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise geoqu\u00edmica.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837953,"hashId":"60653a776df3196415ac5af6b995e441","enunciado":"Na amostragem de rochas do tipo chip sample, recomenda-se\r\na coleta de amostras de rochas intemperizadas uma vez que\r\nelas ser\u00e3o pulverizadas para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise\r\ngeoqu\u00edmica.","resposta":2896319,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos m\u00e9todos de prospec\u00e7\u00e3o e de sondagem, julgue os seguintes itens.","id":340740,"enunciado":"A respeito dos m\u00e9todos de prospec\u00e7\u00e3o e de sondagem, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os mapas de composi\u00e7\u00e3o tern\u00e1ria com os canais de K, U e Th possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o de camadas geol\u00f3gicas, visto que a radia\u00e7\u00e3o gama registrada prov\u00e9m de elevadas profundidades da Terra, desde o n\u00facleo at\u00e9 a crosta.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837954,"hashId":"a69be30b686da3f70bece784c121f2f4","enunciado":"Os mapas de composi\u00e7\u00e3o tern\u00e1ria com os canais de K, U e Th\r\npossibilitam a identifica\u00e7\u00e3o de camadas geol\u00f3gicas, visto que\r\na radia\u00e7\u00e3o gama registrada prov\u00e9m de elevadas profundidades\r\nda Terra, desde o n\u00facleo at\u00e9 a crosta.","resposta":2896321,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896320,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896321,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos m\u00e9todos de prospec\u00e7\u00e3o e de sondagem, julgue os seguintes itens.","id":340740,"enunciado":"A respeito dos m\u00e9todos de prospec\u00e7\u00e3o e de sondagem, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de lavra subterr\u00e2nea devem ser aplicados apenas nos casos em que houver restri\u00e7\u00f5es ambientais ou urban\u00edsticas para a aplica\u00e7\u00e3o de lavra a c\u00e9u aberto.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837969,"hashId":"a0a25f5289bc4c198fb1f78c9667020a","enunciado":"Os m\u00e9todos de lavra subterr\u00e2nea devem ser aplicados apenas\r\nnos casos em que houver restri\u00e7\u00f5es ambientais ou urban\u00edsticas\r\npara a aplica\u00e7\u00e3o de lavra a c\u00e9u aberto.","resposta":2896351,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No planejamento e desenvolvimento de uma mina, s\u00e3o necess\u00e1rios estudos t\u00e9cnicos para dimensionar o m\u00e9todo de lavra, os equipamentos e as instala\u00e7\u00f5es a serem aplicados na opera\u00e7\u00e3o da mina. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":340744,"enunciado":"No planejamento e desenvolvimento de uma mina, s\u00e3o necess\u00e1rios\r\nestudos t\u00e9cnicos para dimensionar o m\u00e9todo de lavra, os\r\nequipamentos e as instala\u00e7\u00f5es a serem aplicados na opera\u00e7\u00e3o da\r\nmina. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tratores de esteira s\u00e3o equipamentos destinados \u00e0 perfura\u00e7\u00e3o e ao avan\u00e7o nas frentes de lavra da mina.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837970,"hashId":"cceaf1e0e078b91ed04bbd8ff07e3d6e","enunciado":"Tratores de esteira s\u00e3o equipamentos destinados \u00e0 perfura\u00e7\u00e3o\r\ne ao avan\u00e7o nas frentes de lavra da mina.","resposta":2896353,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No planejamento e desenvolvimento de uma mina, s\u00e3o necess\u00e1rios estudos t\u00e9cnicos para dimensionar o m\u00e9todo de lavra, os equipamentos e as instala\u00e7\u00f5es a serem aplicados na opera\u00e7\u00e3o da mina. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":340744,"enunciado":"No planejamento e desenvolvimento de uma mina, s\u00e3o necess\u00e1rios\r\nestudos t\u00e9cnicos para dimensionar o m\u00e9todo de lavra, os\r\nequipamentos e as instala\u00e7\u00f5es a serem aplicados na opera\u00e7\u00e3o da\r\nmina. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase de britagem ou fragmenta\u00e7\u00e3o, devem ser utilizados britadores de mand\u00edbulas, moinhos de bolas ou de barras, peneiras ou mesas vibrat\u00f3rias e jigues para reduzir o tamanho do bem mineral que est\u00e1 sendo explotado.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837976,"hashId":"31d390d8c05829f515296bff7f4d2bdb","enunciado":"Na fase de britagem ou fragmenta\u00e7\u00e3o, devem ser utilizados\r\nbritadores de mand\u00edbulas, moinhos de bolas ou de barras,\r\npeneiras ou mesas vibrat\u00f3rias e jigues para reduzir o tamanho\r\ndo bem mineral que est\u00e1 sendo explotado.","resposta":2896365,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma mina, a c\u00e9u aberto ou subterr\u00e2nea, v\u00e1rios equipamentos s\u00e3o empregados no decapeamento, na perfura\u00e7\u00e3o, no desmonte, na britagem, no transporte e no beneficiamento. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":340746,"enunciado":"Em uma mina, a c\u00e9u aberto ou subterr\u00e2nea, v\u00e1rios equipamentos s\u00e3o\r\nempregados no decapeamento, na perfura\u00e7\u00e3o, no desmonte, na\r\nbritagem, no transporte e no beneficiamento. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os marteletes s\u00e3o exemplos de perfuratrizes rotativas, equipamentos empregados nas frentes de lavras.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837977,"hashId":"9f66d2e32dd0301ba6ad48663325427b","enunciado":"Os marteletes s\u00e3o exemplos de perfuratrizes rotativas,\r\nequipamentos empregados nas frentes de lavras.","resposta":2896367,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma mina, a c\u00e9u aberto ou subterr\u00e2nea, v\u00e1rios equipamentos s\u00e3o empregados no decapeamento, na perfura\u00e7\u00e3o, no desmonte, na britagem, no transporte e no beneficiamento. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":340746,"enunciado":"Em uma mina, a c\u00e9u aberto ou subterr\u00e2nea, v\u00e1rios equipamentos s\u00e3o\r\nempregados no decapeamento, na perfura\u00e7\u00e3o, no desmonte, na\r\nbritagem, no transporte e no beneficiamento. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pinos de converg\u00eancia s\u00e3o utilizados na lavra subterr\u00e2nea para medir a converg\u00eancia das escava\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837992,"hashId":"c3dbc7c86ad43bc002f5849ad6744edb","enunciado":"Os pinos de converg\u00eancia s\u00e3o utilizados na lavra subterr\u00e2nea\r\npara medir a converg\u00eancia das escava\u00e7\u00f5es.","resposta":2896396,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos equipamentos utilizados na minera\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":340749,"enunciado":"Acerca dos equipamentos utilizados na minera\u00e7\u00e3o, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os motoscrapers s\u00e3o equipamentos que podem carregar e transportar materiais extra\u00eddos.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837993,"hashId":"3513a8ff97aefcd4730bb8fbf765aa98","enunciado":"Os motoscrapers s\u00e3o equipamentos que podem carregar e\r\ntransportar materiais extra\u00eddos.","resposta":2896398,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos equipamentos utilizados na minera\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":340749,"enunciado":"Acerca dos equipamentos utilizados na minera\u00e7\u00e3o, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os rejeitos de min\u00e9rio ricos em ars\u00eanio podem ser lan\u00e7ados diretamente nos rios, em raz\u00e3o de seu reduzido impacto ambiental.","provas":[{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838006,"hashId":"7eaac2446b58cdabab50a500dd9ef6b4","enunciado":"Os rejeitos de min\u00e9rio ricos em ars\u00eanio podem ser lan\u00e7ados\r\ndiretamente nos rios, em raz\u00e3o de seu reduzido impacto\r\nambiental.","resposta":2896425,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos impactos da minera\u00e7\u00e3o no meio ambiente, julgue os itens subsequentes.","id":340752,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos impactos da minera\u00e7\u00e3o no meio ambiente, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura I mostra uma v\u00e1lvula de expans\u00e3o.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838011,"hashId":"fbfaa8d62e6b5b7bf048fd85311fcf1c","enunciado":"A figura I mostra uma v\u00e1lvula de expans\u00e3o.","resposta":2896435,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as figuras apresentadas, que ilustram componentes de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":340753,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24700\/01.gif\"><\/p><p>Considerando as figuras apresentadas, que ilustram componentes de\r\nsistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura III apresenta um visor de l\u00edquido, que possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de refrigerante na fase l\u00edquida e indica a presen\u00e7a de umidade mediante a mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838012,"hashId":"f905a6cec9be1d73752514dcc31b4655","enunciado":"A figura III apresenta um visor de l\u00edquido, que possibilita a\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de refrigerante na fase l\u00edquida e\r\nindica a presen\u00e7a de umidade mediante a mudan\u00e7a de\r\ncolora\u00e7\u00e3o.","resposta":2896436,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as figuras apresentadas, que ilustram componentes de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":340753,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24700\/01.gif\"><\/p><p>Considerando as figuras apresentadas, que ilustram componentes de\r\nsistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para diminuir o consumo de energia de um refrigerador, deve-se reduzir a ventila\u00e7\u00e3o de seu condensador.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838020,"hashId":"473bf12b74e05bff083aa0136a923792","enunciado":"Para diminuir o consumo de energia de um refrigerador,\r\ndeve-se reduzir a ventila\u00e7\u00e3o de seu condensador.","resposta":2896453,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do consumo de energia por sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o residenciais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340754,"enunciado":"A respeito do consumo de energia por sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o\r\nresidenciais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os problemas I e II podem ter sido causados por carga insuficiente de fluido refrigerante.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838025,"hashId":"ce31c59961a4622ce3b1bddf54cab643","enunciado":"Os problemas I e II podem ter sido causados por carga\r\ninsuficiente de fluido refrigerante.","resposta":2896462,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em refrigera\u00e7\u00e3o atendeu a alguns chamados de manuten\u00e7\u00e3o em que os usu\u00e1rios reclamavam dos seguintes problemas. I O freezer refrigerava pouco. II O consumo de energia do freezer estava excessivo. III O freezer ligava e desligava em ciclos curtos. IV Havia presen\u00e7a de \u201csuor\u201d interno\/externo no gabinete do freezer. Acerca das poss\u00edveis causas dos problemas descritos, julgue os itens a seguir.","id":340755,"enunciado":"<p>Um t\u00e9cnico em refrigera\u00e7\u00e3o atendeu a alguns chamados de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o em que os usu\u00e1rios reclamavam dos seguintes\r\nproblemas.\r\n<\/p><p>I O freezer refrigerava pouco.\r\n<\/p><p>II O consumo de energia do freezer estava excessivo.\r\n<\/p><p>III O freezer ligava e desligava em ciclos curtos.\r\n<\/p><p>IV Havia presen\u00e7a de \u201csuor\u201d interno\/externo no gabinete do\r\nfreezer.\r\n<\/p><p>Acerca das poss\u00edveis causas dos problemas descritos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de v\u00e1cuo \u00e9 efetuada ap\u00f3s o teste e a elimina\u00e7\u00e3o de vazamentos, com o intuito de se remover qualquer res\u00edduo de ar e vapor d\u2019\u00e1gua do interior do sistema.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838026,"hashId":"433ccb1c610f8be1d97802e7f1b1787f","enunciado":"A opera\u00e7\u00e3o de v\u00e1cuo \u00e9 efetuada ap\u00f3s o teste e a elimina\u00e7\u00e3o de\r\nvazamentos, com o intuito de se remover qualquer res\u00edduo\r\nde ar e vapor d\u2019\u00e1gua do interior do sistema.","resposta":2896464,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de v\u00e1cuo, teste de vazamentos e carga de refrigerante s\u00e3o essenciais e fazem parte do trabalho rotineiro de um t\u00e9cnico em refrigera\u00e7\u00e3o. Para realiz\u00e1-las, s\u00e3o usadas ferramentas e equipamentos como os mostrados nas figuras a seguir. A respeito de tais opera\u00e7\u00f5es, ferramentas e equipamentos, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que, no manifold ilustrado na figura IV, a cor cinza na mangueira e no man\u00f4metro equivale \u00e0 cor vermelha, a cor preta na mangueira e no man\u00f4metro equivale \u00e0 cor azul e a mangueira com escamas corresponde \u00e0 mangueira amarela.","id":340756,"enunciado":"<p>As opera\u00e7\u00f5es de v\u00e1cuo, teste de vazamentos e carga de\r\nrefrigerante s\u00e3o essenciais e fazem parte do trabalho rotineiro de um\r\nt\u00e9cnico em refrigera\u00e7\u00e3o. Para realiz\u00e1-las, s\u00e3o usadas ferramentas e\r\nequipamentos como os mostrados nas figuras a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24700\/02.gif\"><\/p><p>A respeito de tais opera\u00e7\u00f5es, ferramentas e equipamentos, julgue os\r\nitens que se seguem. Nesse sentido, considere que, no manifold\r\nilustrado na figura IV, a cor cinza na mangueira e no man\u00f4metro\r\nequivale \u00e0 cor vermelha, a cor preta na mangueira e no man\u00f4metro\r\nequivale \u00e0 cor azul e a mangueira com escamas corresponde \u00e0\r\nmangueira amarela.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste de vazamentos deve ser realizado unicamente ap\u00f3s a carga de refrigerante, utilizando-se para tal o detector de vazamentos representado pela figura VIII.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838029,"hashId":"5382d30d5aa8f04bc38bb460e0e97a2e","enunciado":"O teste de vazamentos deve ser realizado unicamente ap\u00f3s a\r\ncarga de refrigerante, utilizando-se para tal o detector de\r\nvazamentos representado pela figura VIII.","resposta":2896471,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de v\u00e1cuo, teste de vazamentos e carga de refrigerante s\u00e3o essenciais e fazem parte do trabalho rotineiro de um t\u00e9cnico em refrigera\u00e7\u00e3o. Para realiz\u00e1-las, s\u00e3o usadas ferramentas e equipamentos como os mostrados nas figuras a seguir. A respeito de tais opera\u00e7\u00f5es, ferramentas e equipamentos, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que, no manifold ilustrado na figura IV, a cor cinza na mangueira e no man\u00f4metro equivale \u00e0 cor vermelha, a cor preta na mangueira e no man\u00f4metro equivale \u00e0 cor azul e a mangueira com escamas corresponde \u00e0 mangueira amarela.","id":340756,"enunciado":"<p>As opera\u00e7\u00f5es de v\u00e1cuo, teste de vazamentos e carga de\r\nrefrigerante s\u00e3o essenciais e fazem parte do trabalho rotineiro de um\r\nt\u00e9cnico em refrigera\u00e7\u00e3o. Para realiz\u00e1-las, s\u00e3o usadas ferramentas e\r\nequipamentos como os mostrados nas figuras a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24700\/02.gif\"><\/p><p>A respeito de tais opera\u00e7\u00f5es, ferramentas e equipamentos, julgue os\r\nitens que se seguem. Nesse sentido, considere que, no manifold\r\nilustrado na figura IV, a cor cinza na mangueira e no man\u00f4metro\r\nequivale \u00e0 cor vermelha, a cor preta na mangueira e no man\u00f4metro\r\nequivale \u00e0 cor azul e a mangueira com escamas corresponde \u00e0\r\nmangueira amarela.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atuadores instalados nas tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua dos fancoils regulam a vaz\u00e3o de \u00e1gua gelada em fun\u00e7\u00e3o da temperatura de insufla\u00e7\u00e3o do ar.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838036,"hashId":"b5dc2b6aa39b085c5944d934876aefae","enunciado":"Os atuadores instalados nas tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua dos fancoils\r\nregulam a vaz\u00e3o de \u00e1gua gelada em fun\u00e7\u00e3o da temperatura de\r\ninsufla\u00e7\u00e3o do ar.","resposta":2896485,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o que utilizam \u00e1gua gelada, julgue os itens a seguir.","id":340758,"enunciado":"No que se refere aos sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o que utilizam \u00e1gua\r\ngelada, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sensor de temperatura do termostato deve medir a temperatura do ar que retorna ao fancoil.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838037,"hashId":"0019184f1999166ec6be4906f69bdbfe","enunciado":"O sensor de temperatura do termostato deve medir a\r\ntemperatura do ar que retorna ao fancoil.","resposta":2896486,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o que utilizam \u00e1gua gelada, julgue os itens a seguir.","id":340758,"enunciado":"No que se refere aos sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o que utilizam \u00e1gua\r\ngelada, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o que utilizam \u00e1gua gelada podem atender a v\u00e1rios ambientes.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838039,"hashId":"588ae0303e5dbbb1621ca601df10f565","enunciado":"Os sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o que utilizam \u00e1gua gelada podem\r\natender a v\u00e1rios ambientes.","resposta":2896490,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o que utilizam \u00e1gua gelada, julgue os itens a seguir.","id":340758,"enunciado":"No que se refere aos sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o que utilizam \u00e1gua\r\ngelada, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1cuo do sistema de refrigera\u00e7\u00e3o, deve-se, conforme apresentado no esquema a seguir, come\u00e7ar o procedimento apenas com o registro 3 fechado e ligar a bomba de v\u00e1cuo. Ao atingir o n\u00edvel de v\u00e1cuo desejado, deve-se isolar a bomba de v\u00e1cuo e abrir o registro 3 para quebrar o v\u00e1cuo. Em seguida, \u00e9 necess\u00e1rio expurgar o nitrog\u00eanio do sistema desconectando totalmente a conex\u00e3o no registro 3. Por fim, \u00e9 preciso repetir todo esse processo, no m\u00ednimo, duas vezes.","provas":[{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838050,"hashId":"b73a60992b2c811ed3bd3570b5c1318c","enunciado":"<p>Na execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1cuo do sistema de refrigera\u00e7\u00e3o, deve-se, conforme apresentado no esquema a seguir, come\u00e7ar o procedimento\r\napenas com o registro 3 fechado e ligar a bomba de v\u00e1cuo. Ao atingir o n\u00edvel de v\u00e1cuo desejado, deve-se isolar a bomba de v\u00e1cuo\r\ne abrir o registro 3 para quebrar o v\u00e1cuo. Em seguida, \u00e9 necess\u00e1rio expurgar o nitrog\u00eanio do sistema desconectando totalmente a\r\nconex\u00e3o no registro 3. Por fim, \u00e9 preciso repetir todo esse processo, no m\u00ednimo, duas vezes.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24700\/03.gif\"><\/p>","resposta":2896513,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o em sistemas comerciais de refrigera\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":340761,"enunciado":"A respeito de instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o em sistemas comerciais de refrigera\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/838050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Nacional de Sanidade Su\u00eddea (PNSS), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856358,"hashId":"0d28a916064829ad7b0aa2175ebdeee1","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Nacional de Sanidade Su\u00eddea (PNSS),\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963746,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comercializa\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio nacional, de su\u00eddeos destinados \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o, assim como sua participa\u00e7\u00e3o em exposi\u00e7\u00f5es, feiras e leil\u00f5es, s\u00e3o permitidas somente se os animais forem provenientes de granjas de reprodutores su\u00eddeos certificadas.","id":2963746,"corpo":"A comercializa\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio nacional,\r\nde su\u00eddeos destinados \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o, assim como sua\r\nparticipa\u00e7\u00e3o em exposi\u00e7\u00f5es, feiras e leil\u00f5es, s\u00e3o permitidas\r\nsomente se os animais forem provenientes de granjas\r\nde reprodutores su\u00eddeos certificadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 volunt\u00e1ria a ades\u00e3o das unidades federativas aos procedimentos a serem adotados em caso de foco de doen\u00e7a de Aujeszky.","id":2963747,"corpo":"\u00c9 volunt\u00e1ria a ades\u00e3o das unidades federativas aos\r\nprocedimentos a serem adotados em caso de foco de doen\u00e7a\r\nde Aujeszky.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema de vigil\u00e2ncia para a peste su\u00edna cl\u00e1ssica restringe-se \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de su\u00ednos dom\u00e9sticos.","id":2963748,"corpo":"O sistema de vigil\u00e2ncia para a peste su\u00edna cl\u00e1ssica restringe-se\r\n\u00e0s popula\u00e7\u00f5es de su\u00ednos dom\u00e9sticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades do PNSS est\u00e3o voltadas para o conhecimento, a manuten\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o de compartimentos livres de doen\u00e7as, sem, no entanto, abranger a certifica\u00e7\u00e3o e monitoramento de granjas de reprodutores de su\u00ednos.","id":2963749,"corpo":"As atividades do PNSS est\u00e3o voltadas para o conhecimento,\r\na manuten\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o de compartimentos livres\r\nde doen\u00e7as, sem, no entanto, abranger a certifica\u00e7\u00e3o\r\ne monitoramento de granjas de reprodutores de su\u00ednos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A triquinelose, a gastroenterite transmiss\u00edvel, a s\u00edndrome reprodutiva e respirat\u00f3ria dos su\u00ednos e a peste su\u00edna africana, comuns no Brasil, s\u00e3o submetidas \u00e0s medidas de controle e erradica\u00e7\u00e3o do PNSS. ","id":2963750,"corpo":"A triquinelose, a gastroenterite transmiss\u00edvel, a s\u00edndrome\r\nreprodutiva e respirat\u00f3ria dos su\u00ednos e a peste su\u00edna africana,\r\ncomuns no Brasil, s\u00e3o submetidas \u00e0s medidas de controle\r\ne erradica\u00e7\u00e3o do PNSS. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343951,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/856358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a via de administra\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para a forma farmac\u00eautica s\u00f3lida, constitu\u00edda por uma dose \u00fanica de um ou mais princ\u00edpios ativos, com ou sem excipientes e obtida pela compress\u00e3o de volumes uniformes.","provas":[{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":856152,"hashId":"3fb09c58c4dafb195eb908e55563a1ca","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a via de administra\u00e7\u00e3o poss\u00edvel\r\npara a forma farmac\u00eautica s\u00f3lida, constitu\u00edda por uma dose \u00fanica\r\nde um ou mais princ\u00edpios ativos, com ou sem excipientes e obtida\r\npela compress\u00e3o de volumes uniformes.","resposta":2962720,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cut\u00e2nea t\u00f3pica","id":2962716,"corpo":"cut\u00e2nea t\u00f3pica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intramuscular","id":2962717,"corpo":"intramuscular","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"otol\u00f3gica","id":2962718,"corpo":"otol\u00f3gica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endovenosa","id":2962719,"corpo":"endovenosa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vaginal","id":2962720,"corpo":"vaginal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343931,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/856152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os processos de biotransforma\u00e7\u00e3o descritos, respectivamente, nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas 1 e 2 esquematizadas na figura precedente.","provas":[{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":856172,"hashId":"f29d357a122420a2bc3d61b8ea99f322","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25253\/03.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os processos de biotransforma\u00e7\u00e3o\r\ndescritos, respectivamente, nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas 1 e 2\r\nesquematizadas na figura precedente.<\/p>","resposta":2962820,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oxida\u00e7\u00e3o e metila\u00e7\u00e3o","id":2962816,"corpo":"oxida\u00e7\u00e3o e metila\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oxida\u00e7\u00e3o e conjuga\u00e7\u00e3o com amino\u00e1cido","id":2962817,"corpo":"oxida\u00e7\u00e3o e conjuga\u00e7\u00e3o com amino\u00e1cido","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidr\u00f3lise e desalogena\u00e7\u00e3o redutora","id":2962818,"corpo":"hidr\u00f3lise e desalogena\u00e7\u00e3o redutora","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidr\u00f3lise e desalogena\u00e7\u00e3o redutora","id":2962819,"corpo":"hidr\u00f3lise e desalogena\u00e7\u00e3o redutora","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hidr\u00f3lise e conjuga\u00e7\u00e3o com \u00e1cido glicur\u00f4nico","id":2962820,"corpo":"hidr\u00f3lise e conjuga\u00e7\u00e3o com \u00e1cido glicur\u00f4nico","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343933,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/856172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da figura 6A2AAA, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o valor de pKa desse f\u00e1rmaco.","provas":[{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":856174,"hashId":"6e6e8b2e466ad007bd2aec59d6a3d468","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25253\/04.gif\"><\/p><p>A respeito da figura 6A2AAA, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o valor\r\nde pKa desse f\u00e1rmaco.<\/p>","resposta":2962830,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":2962826,"corpo":"9","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11","id":2962827,"corpo":"11","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":2962828,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":2962829,"corpo":"7","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":2962830,"corpo":"8","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343933,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/856174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das curvas plasm\u00e1ticas representadas na figura precedente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":856176,"hashId":"b80b34518a0a531f41edf514b373c0a2","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25253\/05.gif\"><\/p><p>Acerca das curvas plasm\u00e1ticas representadas na figura precedente,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2962840,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As curvas A, B e C representam a administra\u00e7\u00e3o de diferentes medicamentos bioequivalentes.","id":2962836,"corpo":"As curvas A, B e C representam a administra\u00e7\u00e3o de diferentes\r\nmedicamentos bioequivalentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As curvas A, B e C representam a administra\u00e7\u00e3o de um f\u00e1rmaco em doses diferentes a partir de um sistema de libera\u00e7\u00e3o prolongada.","id":2962837,"corpo":"As curvas A, B e C representam a administra\u00e7\u00e3o de um\r\nf\u00e1rmaco em doses diferentes a partir de um sistema de\r\nlibera\u00e7\u00e3o prolongada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O medicamento representado pela curva C n\u00e3o atinge n\u00edveis plasm\u00e1ticos para propiciar um efeito farmacol\u00f3gico; o representado pela curva A causa efeitos t\u00f3xicos.","id":2962838,"corpo":"O medicamento representado pela curva C n\u00e3o atinge n\u00edveis\r\nplasm\u00e1ticos para propiciar um efeito farmacol\u00f3gico;\r\no representado pela curva A causa efeitos t\u00f3xicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As curvas A, B e C apresentam aproximadamente o mesmo Cmax.","id":2962839,"corpo":"As curvas A, B e C apresentam aproximadamente o mesmo\r\nC<sub>max<\/sub>.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As curvas A, B e C apresentam aproximadamente o mesmo Tmax.","id":2962840,"corpo":"As curvas A, B e C apresentam aproximadamente o mesmo\r\nT<sub>max<\/sub>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343933,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/856176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na figura acima apresentada, em que a concentra\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos A, B, C e D \u00e9 relacionada \u00e0s suas respectivas respostas farmacol\u00f3gicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":856182,"hashId":"ae70b0910cd2b49fb49b5145102a94e9","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25253\/08.gif\"><\/p><p>Com base na figura acima apresentada, em que a concentra\u00e7\u00e3o dos\r\nf\u00e1rmacos A, B, C e D \u00e9 relacionada \u00e0s suas respectivas respostas\r\nfarmacol\u00f3gicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2962867,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco D \u00e9 mais eficaz que o f\u00e1rmaco C.","id":2962866,"corpo":"O f\u00e1rmaco D \u00e9 mais eficaz que o f\u00e1rmaco C.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco B tem efic\u00e1cia igual \u00e0 do f\u00e1rmaco A.","id":2962867,"corpo":"O f\u00e1rmaco B tem efic\u00e1cia igual \u00e0 do f\u00e1rmaco A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco B \u00e9 mais potente que o f\u00e1rmaco D.","id":2962868,"corpo":"O f\u00e1rmaco B \u00e9 mais potente que o f\u00e1rmaco D.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco C \u00e9 menos potente que o f\u00e1rmaco B.","id":2962869,"corpo":"O f\u00e1rmaco C \u00e9 menos potente que o f\u00e1rmaco B.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco A \u00e9 mais potente que o f\u00e1rmaco D.","id":2962870,"corpo":"O f\u00e1rmaco A \u00e9 mais potente que o f\u00e1rmaco D.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343934,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/856182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tipo de antagonismo relacionado ao par adrenalina \u00d7 acetilcolina,","provas":[{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":856185,"hashId":"eabcf4b7036b89486b6c0a2eeec78886","enunciado":"No tipo de antagonismo relacionado ao par adrenalina \u00d7\r\nacetilcolina,","resposta":2962881,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dois agonistas manifestam efeitos opostos sobre sistemas celulares diferentes, mediante a\u00e7\u00e3o seletiva.","id":2962881,"corpo":"os dois agonistas manifestam efeitos opostos sobre sistemas\r\ncelulares diferentes, mediante a\u00e7\u00e3o seletiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o antagonista \u00e9 an\u00e1logo estrutural do metab\u00f3lito e inibe sua a\u00e7\u00e3o competitivamente.","id":2962882,"corpo":"o antagonista \u00e9 an\u00e1logo estrutural do metab\u00f3lito e inibe sua\r\na\u00e7\u00e3o competitivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o antagonista reduz ou impede o efeito do agonista.","id":2962883,"corpo":"o antagonista reduz ou impede o efeito do agonista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dois agonistas atuam sobre o mesmo sistema enzim\u00e1tico, mas em sentidos opostos, para o desencadeamento de determinada resposta.","id":2962884,"corpo":"os dois agonistas atuam sobre o mesmo sistema enzim\u00e1tico,\r\nmas em sentidos opostos, para o desencadeamento de\r\ndeterminada resposta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o antagonista interage quimicamente com o agonista, inativando-o.","id":2962885,"corpo":"o antagonista interage quimicamente com o agonista,\r\ninativando-o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343934,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/856185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A absor\u00e7\u00e3o de um xenobi\u00f3tico, que \u00e9 o processo pelo qual ele entra no organismo, depende da rota de exposi\u00e7\u00e3o e das caracter\u00edsticas do xenobi\u00f3tico, entre outros aspectos. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":856192,"hashId":"5d84e9b120f2169df2de17b62977059e","enunciado":"A absor\u00e7\u00e3o de um xenobi\u00f3tico, que \u00e9 o processo pelo qual ele entra\r\nno organismo, depende da rota de exposi\u00e7\u00e3o e das caracter\u00edsticas do\r\nxenobi\u00f3tico, entre outros aspectos. A respeito desse assunto,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2962919,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por serem compostos inorg\u00e2nicos, os metais atravessam a membrana plasm\u00e1tica atrav\u00e9s de poros aquosos.","id":2962916,"corpo":"Por serem compostos inorg\u00e2nicos, os metais atravessam a\r\nmembrana plasm\u00e1tica atrav\u00e9s de poros aquosos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o da maioria dos xenobi\u00f3ticos \u00e9 mais r\u00e1pida pela via intramuscular que pela intravenosa.","id":2962917,"corpo":"A absor\u00e7\u00e3o da maioria dos xenobi\u00f3ticos \u00e9 mais r\u00e1pida pela via\r\nintramuscular que pela intravenosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transporte de xenobi\u00f3ticos atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica por difus\u00e3o simples \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 \u00e1rea superficial da membrana e \u00e0 sua espessura.","id":2962918,"corpo":"O transporte de xenobi\u00f3ticos atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica\r\npor difus\u00e3o simples \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 \u00e1rea\r\nsuperficial da membrana e \u00e0 sua espessura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Xenobi\u00f3ticos com maior coeficiente de parti\u00e7\u00e3o (CP), que representa a raz\u00e3o entre a por\u00e7\u00e3o dissolvida na fase apolar e a por\u00e7\u00e3o dissolvida na \u00e1gua, atravessam melhor a membrana plasm\u00e1tica por difus\u00e3o passiva, se comparados a xenobi\u00f3ticos com CP menor.","id":2962919,"corpo":"Xenobi\u00f3ticos com maior coeficiente de parti\u00e7\u00e3o (CP), que\r\nrepresenta a raz\u00e3o entre a por\u00e7\u00e3o dissolvida na fase apolar e a\r\npor\u00e7\u00e3o dissolvida na \u00e1gua, atravessam melhor a membrana\r\nplasm\u00e1tica por difus\u00e3o passiva, se comparados a xenobi\u00f3ticos\r\ncom CP menor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c1cidos fracos s\u00e3o mais bem absorvidos no intestino (pH 5-6) que no est\u00f4mago (pH 1-3).","id":2962920,"corpo":" \u00c1cidos fracos s\u00e3o mais bem absorvidos no intestino (pH 5-6)\r\nque no est\u00f4mago (pH 1-3).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343935,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/856192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um perito criminal recebeu para an\u00e1lise, no laborat\u00f3rio em que trabalha, uma seringa contendo resqu\u00edcios de uma subst\u00e2ncia branca que se suspeitava fosse coca\u00edna e uma blusa. A seringa havia sido encontrada ao lado do corpo de uma mulher de aproximadamente vinte anos de idade que fora atingida por um proj\u00e9til na regi\u00e3o tor\u00e1cica, a quem pertencia a blusa recebida no laborat\u00f3rio. O perito recortou o tecido pr\u00f3ximo \u00e0 regi\u00e3o atingida pela bala, para a an\u00e1lise de res\u00edduos do disparo, e separou uma al\u00edquota da subst\u00e2ncia branca. No laborat\u00f3rio de criminal\u00edstica h\u00e1 dois equipamentos que podem auxiliar a investiga\u00e7\u00e3o: um cromat\u00f3grafo l\u00edquido de alta efici\u00eancia (CLAE) com detector de ultravioleta-vis\u00edvel (UV\/Vis) e um espectrofot\u00f4metro de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica de chama (EAA). A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":856197,"hashId":"f8bd53929e2aa77dac7c758fbae2bac6","enunciado":"<p>Um perito criminal recebeu para an\u00e1lise, no laborat\u00f3rio em\r\nque trabalha, uma seringa contendo resqu\u00edcios de uma subst\u00e2ncia\r\nbranca que se suspeitava fosse coca\u00edna e uma blusa. A seringa havia\r\nsido encontrada ao lado do corpo de uma mulher de\r\naproximadamente vinte anos de idade que fora atingida por um\r\nproj\u00e9til na regi\u00e3o tor\u00e1cica, a quem pertencia a blusa recebida no\r\nlaborat\u00f3rio. O perito recortou o tecido pr\u00f3ximo \u00e0 regi\u00e3o atingida\r\npela bala, para a an\u00e1lise de res\u00edduos do disparo, e separou uma\r\nal\u00edquota da subst\u00e2ncia branca. No laborat\u00f3rio de criminal\u00edstica h\u00e1\r\ndois equipamentos que podem auxiliar a investiga\u00e7\u00e3o: um\r\ncromat\u00f3grafo l\u00edquido de alta efici\u00eancia (CLAE) com detector de\r\nultravioleta-vis\u00edvel (UV\/Vis) e um espectrofot\u00f4metro de absor\u00e7\u00e3o\r\nat\u00f4mica de chama (EAA).<\/p><p>\r\nA partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2962941,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O EAA \u00e9 adequado para a an\u00e1lise de metais e pode ser utilizado para investigar a presen\u00e7a de chumbo \u2014 res\u00edduo do disparo \u2014 na blusa da v\u00edtima.","id":2962941,"corpo":"O EAA \u00e9 adequado para a an\u00e1lise de metais e pode ser\r\nutilizado para investigar a presen\u00e7a de chumbo \u2014 res\u00edduo do\r\ndisparo \u2014 na blusa da v\u00edtima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do forno de grafite, no EAA, para a atomiza\u00e7\u00e3o do metal presente na amostra de tecido dificultaria a an\u00e1lise, devido \u00e0 presen\u00e7a de efeito matriz, que \u00e9 menos observado quando se utiliza a chama.","id":2962942,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o do forno de grafite, no EAA, para a atomiza\u00e7\u00e3o do\r\nmetal presente na amostra de tecido dificultaria a an\u00e1lise,\r\ndevido \u00e0 presen\u00e7a de efeito matriz, que \u00e9 menos observado\r\nquando se utiliza a chama.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o perito dissolva a subst\u00e2ncia branca em metanol e a injete diretamente no CLAE, a sele\u00e7\u00e3o de comprimentos de onda entre 450 nm e 620 nm ser\u00e1 a mais adequada, dada a suspeita de que se trata de coca\u00edna, uma vez que essa faixa corresponde \u00e0 regi\u00e3o ultravioleta do espectro.","id":2962943,"corpo":"Caso o perito dissolva a subst\u00e2ncia branca em metanol e a\r\ninjete diretamente no CLAE, a sele\u00e7\u00e3o de comprimentos de\r\nonda entre 450 nm e 620 nm ser\u00e1 a mais adequada, dada a\r\nsuspeita de que se trata de coca\u00edna, uma vez que essa faixa\r\ncorresponde \u00e0 regi\u00e3o ultravioleta do espectro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia de picos no comprimento de onda entre 450 nm e 620 nm no cromatograma, o perito ser\u00e1 obrigado a concluir que a subst\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 coca\u00edna.","id":2962944,"corpo":"Na aus\u00eancia de picos no comprimento de onda entre 450 nm e\r\n620 nm no cromatograma, o perito ser\u00e1 obrigado a concluir\r\nque a subst\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 coca\u00edna.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O CLAE n\u00e3o pode ser acoplado a detectores de espectrometria de massas, ao contr\u00e1rio do que ocorre com a cromatografia gasosa.","id":2962945,"corpo":"O CLAE n\u00e3o pode ser acoplado a detectores de espectrometria\r\nde massas, ao contr\u00e1rio do que ocorre com a cromatografia\r\ngasosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343935,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398753,"slug":"farmacia-metodologia-cientifica-na-investigacao-clinica"}],"slug":"farmacia\/856197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas defini\u00e7\u00f5es adotadas pela Portaria SVS\/MS n.\u00ba 344\/1998 para aplica\u00e7\u00e3o de seu regulamento t\u00e9cnico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":856207,"hashId":"899c78d8d9da0ebfdc26910f0ec2fd60","enunciado":"Com base nas defini\u00e7\u00f5es adotadas pela Portaria\r\nSVS\/MS n.\u00ba 344\/1998 para aplica\u00e7\u00e3o de seu regulamento t\u00e9cnico,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2962994,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Droga \u00e9 uma subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria-prima que necessariamente gera depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica.","id":2962991,"corpo":"Droga \u00e9 uma subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria-prima que necessariamente\r\ngera depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Psicotr\u00f3pico \u00e9 um produto farmac\u00eautico utilizado com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou, ainda, para o estabelecimento de diagn\u00f3sticos.","id":2962992,"corpo":"Psicotr\u00f3pico \u00e9 um produto farmac\u00eautico utilizado com\r\nfinalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou, ainda, para o\r\nestabelecimento de diagn\u00f3sticos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia proscrita \u00e9 aquela que requer a utiliza\u00e7\u00e3o de documento padronizado para notificar a sua prescri\u00e7\u00e3o.","id":2962993,"corpo":"Subst\u00e2ncia proscrita \u00e9 aquela que requer a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\ndocumento padronizado para notificar a sua prescri\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entorpecente \u00e9 uma subst\u00e2ncia que pode gerar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica.","id":2962994,"corpo":"Entorpecente \u00e9 uma subst\u00e2ncia que pode gerar depend\u00eancia\r\nf\u00edsica ou ps\u00edquica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Precursor \u00e9 uma subst\u00e2ncia cujo uso est\u00e1 proibido no Brasil.","id":2962995,"corpo":"Precursor \u00e9 uma subst\u00e2ncia cujo uso est\u00e1 proibido no Brasil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343936,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/856207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de quarenta e cinco anos de idade foi submetida \u00e0 extra\u00e7\u00e3o do dente 35. Ap\u00f3s o procedimento, o dentista afirmou ter transcorrido tudo conforme planejado. A paciente solicitou o pagamento do trabalho ao seu plano de sa\u00fade, contudo o auditor odontol\u00f3gico do plano negou a autoriza\u00e7\u00e3o do pagamento, afirmando que a extra\u00e7\u00e3o havia sido desnecess\u00e1ria. Para tanto, apresentou-lhe casos similares cuja solu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o tinha conduzido \u00e0 remo\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o dent\u00e1rio. Com base na informa\u00e7\u00e3o recebida, a paciente sentiu-se lesada e decidiu solicitar a responsabiliza\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica odontol\u00f3gica e do dentista junto ao conselho regional de odontologia (CRO). A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, \u00e0 luz do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica (CEO).","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856220,"hashId":"e216e67eb759688c305b8f6513328930","enunciado":"<p>Uma paciente de quarenta e cinco anos de idade foi\r\nsubmetida \u00e0 extra\u00e7\u00e3o do dente 35. Ap\u00f3s o procedimento, o dentista\r\nafirmou ter transcorrido tudo conforme planejado. A paciente\r\nsolicitou o pagamento do trabalho ao seu plano de sa\u00fade, contudo\r\no auditor odontol\u00f3gico do plano negou a autoriza\u00e7\u00e3o do pagamento,\r\nafirmando que a extra\u00e7\u00e3o havia sido desnecess\u00e1ria. Para tanto,\r\napresentou-lhe casos similares cuja solu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o tinha\r\nconduzido \u00e0 remo\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o dent\u00e1rio. Com base na informa\u00e7\u00e3o\r\nrecebida, a paciente sentiu-se lesada e decidiu solicitar a\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica odontol\u00f3gica e do dentista junto ao\r\nconselho regional de odontologia (CRO).\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, \u00e0 luz\r\ndo C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica (CEO).<\/p>","resposta":2963056,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso se comprove a falta \u00e9tica, o dentista e a cl\u00ednica odontol\u00f3gica dever\u00e3o responder solidariamente pela infra\u00e7\u00e3o ao CEO.","id":2963056,"corpo":"Caso se comprove a falta \u00e9tica, o dentista e a cl\u00ednica\r\nodontol\u00f3gica dever\u00e3o responder solidariamente pela infra\u00e7\u00e3o\r\nao CEO.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de a paciente ter concordado com o tratamento exime o dentista de qualquer falta \u00e9tica.","id":2963057,"corpo":"O fato de a paciente ter concordado com o tratamento exime\r\no dentista de qualquer falta \u00e9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a cl\u00ednica odontol\u00f3gica tiver apenas cedido o consult\u00f3rio ao dentista, isso retirar\u00e1 da pessoa jur\u00eddica qualquer responsabilidade \u00e9tica.","id":2963058,"corpo":"Se a cl\u00ednica odontol\u00f3gica tiver apenas cedido o consult\u00f3rio\r\nao dentista, isso retirar\u00e1 da pessoa jur\u00eddica qualquer\r\nresponsabilidade \u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O auditor odontol\u00f3gico cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica ao negar-se a autorizar o pagamento do procedimento.","id":2963059,"corpo":"O auditor odontol\u00f3gico cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica ao negar-se\r\na autorizar o pagamento do procedimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para processar o dentista por falta de \u00e9tica, a paciente dever\u00e1 reunir as provas suficientes de que seu dente foi retirado indevidamente.","id":2963060,"corpo":"Para processar o dentista por falta de \u00e9tica, a paciente dever\u00e1\r\nreunir as provas suficientes de que seu dente foi retirado\r\nindevidamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343938,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/856220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dentista Aldo foi procurado por Berenice, uma paciente que, bastante nervosa, manifestou inten\u00e7\u00e3o de process\u00e1-lo devido \u00e0s zombarias de que ela estava sendo v\u00edtima. Segundo a paciente, uma conhecida dela, Carla, esposa de um dentista, Daniel, por acaso utilizou o celular do marido e reconheceu a colega Berenice em foto postada em um grupo de WhatsApp usado para estudos e pesquisas de profissionais de odontologia, do qual participavam os dois dentistas mencionados. A partir de ent\u00e3o, Carla havia come\u00e7ado a fazer brincadeiras sobre a condi\u00e7\u00e3o de ed\u00eantula de Berenice. Nesse caso hipot\u00e9tico, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do CEO","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856228,"hashId":"9f884bf9cabd41106b844d8fe944ce4f","enunciado":"<p>O dentista Aldo foi procurado por Berenice, uma paciente\r\nque, bastante nervosa, manifestou inten\u00e7\u00e3o de process\u00e1-lo devido\r\n\u00e0s zombarias de que ela estava sendo v\u00edtima. Segundo a paciente,\r\numa conhecida dela, Carla, esposa de um dentista, Daniel, por acaso\r\nutilizou o celular do marido e reconheceu a colega Berenice em foto\r\npostada em um grupo de WhatsApp usado para estudos e pesquisas\r\nde profissionais de odontologia, do qual participavam os dois\r\ndentistas mencionados. A partir de ent\u00e3o, Carla havia come\u00e7ado\r\na fazer brincadeiras sobre a condi\u00e7\u00e3o de ed\u00eantula de Berenice.\r\n<\/p><p>Nesse caso hipot\u00e9tico, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do CEO<\/p>","resposta":2963100,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embora n\u00e3o seja profissional, Carla, a conhecida de Berenice, foi quem atentou contra o referido c\u00f3digo, uma vez que agiu contrariamente aos c\u00f3digos morais da sociedade.","id":2963096,"corpo":"embora n\u00e3o seja profissional, Carla, a conhecida de Berenice,\r\nfoi quem atentou contra o referido c\u00f3digo, uma vez que agiu\r\ncontrariamente aos c\u00f3digos morais da sociedade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o profissional respons\u00e1vel pelo tratamento, Aldo, e o marido dentista da colega, Daniel, dever\u00e3o responder solidariamente por falta \u00e9tica.","id":2963097,"corpo":"o profissional respons\u00e1vel pelo tratamento, Aldo, e o marido\r\ndentista da colega, Daniel, dever\u00e3o responder solidariamente\r\npor falta \u00e9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 paciente Berenice n\u00e3o cabe nenhum direito sobre quest\u00e3o \u00e9tica, pois o fato ocorrido foi um caso fortuito.","id":2963098,"corpo":"\u00e0 paciente Berenice n\u00e3o cabe nenhum direito sobre quest\u00e3o\r\n\u00e9tica, pois o fato ocorrido foi um caso fortuito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houve falha \u00e9tica que deve ser atribu\u00edda exclusivamente a Daniel, o marido dentista da colega da paciente que, inadvertidamente, exp\u00f4s a condi\u00e7\u00e3o da paciente Berenice.","id":2963099,"corpo":"houve falha \u00e9tica que deve ser atribu\u00edda exclusivamente a\r\nDaniel, o marido dentista da colega da paciente que,\r\ninadvertidamente, exp\u00f4s a condi\u00e7\u00e3o da paciente Berenice.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"houve falha \u00e9tica que deve ser atribu\u00edda exclusivamente a Aldo, o qual, sem autoriza\u00e7\u00e3o expressa da paciente, postou em um grupo de WhatsApp restrito a profissionais imagem de Berenice.","id":2963100,"corpo":"houve falha \u00e9tica que deve ser atribu\u00edda exclusivamente a\r\nAldo, o qual, sem autoriza\u00e7\u00e3o expressa da paciente, postou em\r\num grupo de WhatsApp restrito a profissionais imagem de\r\nBerenice.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343938,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/856228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis na \u00e1rea de odontologia legal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856229,"hashId":"da2442e9029df4411694c12f4f71e615","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis na \u00e1rea\r\nde odontologia legal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963105,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sorologia forense fornece informa\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise de dentina e esmalte para a indica\u00e7\u00e3o da idade do cad\u00e1ver.","id":2963101,"corpo":"A sorologia forense fornece informa\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise de dentina\r\ne esmalte para a indica\u00e7\u00e3o da idade do cad\u00e1ver.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estudo da racemiza\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos, em especial do \u00e1cido asp\u00e1rtico, \u00e9 capaz de indicar de forma eficiente o g\u00eanero do cad\u00e1ver.","id":2963102,"corpo":"O estudo da racemiza\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos, em especial do \u00e1cido\r\nasp\u00e1rtico, \u00e9 capaz de indicar de forma eficiente o g\u00eanero do\r\ncad\u00e1ver.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estudo histol\u00f3gico das estrias de Retzius, que analisa o esmalte dos dentes, \u00e9 um m\u00e9todo eficaz na elucida\u00e7\u00e3o da etnia do cad\u00e1ver.","id":2963103,"corpo":"O estudo histol\u00f3gico das estrias de Retzius, que analisa\r\no esmalte dos dentes, \u00e9 um m\u00e9todo eficaz na elucida\u00e7\u00e3o\r\nda etnia do cad\u00e1ver.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estudo comparativo de propor\u00e7\u00f5es de metais em ossos e dentes \u00e9 eficiente na identifica\u00e7\u00e3o do tipo do proj\u00e9til de arma de fogo que atingiu o cad\u00e1ver.","id":2963104,"corpo":"O estudo comparativo de propor\u00e7\u00f5es de metais em ossos\r\ne dentes \u00e9 eficiente na identifica\u00e7\u00e3o do tipo do proj\u00e9til de arma\r\nde fogo que atingiu o cad\u00e1ver.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estudo de contagem microsc\u00f3pica do sistema de Havers em osso cortical \u00e9 empregado de forma eficiente para a elucida\u00e7\u00e3o da idade do cad\u00e1ver.","id":2963105,"corpo":"O estudo de contagem microsc\u00f3pica do sistema de Havers em\r\nosso cortical \u00e9 empregado de forma eficiente para a elucida\u00e7\u00e3o\r\nda idade do cad\u00e1ver.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343938,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/856229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cirurgi\u00e3o-dentista, por for\u00e7a de lei, deve comunicar \u00e0 autoridade competente, para que sejam tomadas as provid\u00eancias sanit\u00e1rias, judici\u00e1rias ou sociais cab\u00edveis, os casos de","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856233,"hashId":"dd03c6f8e302df33f0c1c26c316412e6","enunciado":"O cirurgi\u00e3o-dentista, por for\u00e7a de lei, deve comunicar \u00e0 autoridade\r\ncompetente, para que sejam tomadas as provid\u00eancias sanit\u00e1rias,\r\njudici\u00e1rias ou sociais cab\u00edveis, os casos de","resposta":2963122,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mol\u00e9stias ou agravos infectocontagiosos de qualquer natureza.","id":2963121,"corpo":"mol\u00e9stias ou agravos infectocontagiosos de qualquer natureza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"morte encef\u00e1lica decorrente de les\u00f5es orofaciais em estabelecimento de sa\u00fade.","id":2963122,"corpo":"morte encef\u00e1lica decorrente de les\u00f5es orofaciais em\r\nestabelecimento de sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidentes dom\u00e9sticos graves causados por perfurocortantes.","id":2963123,"corpo":"acidentes dom\u00e9sticos graves causados por perfurocortantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as virais adquiridas por paciente no ambiente de trabalho.","id":2963124,"corpo":"doen\u00e7as virais adquiridas por paciente no ambiente de\r\ntrabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, envolvendo les\u00f5es bucais, desde que haja o consentimento da v\u00edtima.","id":2963125,"corpo":"crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, envolvendo les\u00f5es bucais, desde que\r\nhaja o consentimento da v\u00edtima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343939,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/856233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente as doen\u00e7as infectocontagiosas de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria.","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856234,"hashId":"e65269f5771501472bb1d34708dd323c","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente as doen\u00e7as\r\ninfectocontagiosas de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e0 autoridade\r\nsanit\u00e1ria.","resposta":2963130,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre amarela; catapora; mal\u00e1ria; tuberculose","id":2963126,"corpo":"febre amarela; catapora; mal\u00e1ria; tuberculose","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"raiva humana; s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida; hepatites medicamentosas; s\u00edfilis cong\u00eanita","id":2963127,"corpo":"raiva humana; s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida;\r\nhepatites medicamentosas; s\u00edfilis cong\u00eanita","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9tano; dengue; herpes oral causado por HSV1; difteria; var\u00edola","id":2963128,"corpo":"t\u00e9tano; dengue; herpes oral causado por HSV1; difteria; var\u00edola","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00f3lera; doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika; caxumba; leptospirose","id":2963129,"corpo":"c\u00f3lera; doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika; caxumba; leptospirose","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola; sarampo; febre de Chikungunya; intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena","id":2963130,"corpo":"rub\u00e9ola; sarampo; febre de Chikungunya; intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343939,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/856234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer documento odontolegal a ser utilizado nos autos de processo judicial tem sua finalidade classificada como","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856235,"hashId":"46d090959e36e0708c2c39b645be798e","enunciado":"Qualquer documento odontolegal a ser utilizado nos autos de\r\nprocesso judicial tem sua finalidade classificada como","resposta":2963132,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ver\u00eddica.","id":2963131,"corpo":"ver\u00eddica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administrativa.","id":2963132,"corpo":"administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declarativa.","id":2963133,"corpo":"declarativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oficial.","id":2963134,"corpo":"oficial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oficiosa.","id":2963135,"corpo":"oficiosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343939,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/856235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o entre os m\u00e9todos prim\u00e1rios de identifica\u00e7\u00e3o humana","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856260,"hashId":"1db212bd79160ee6002641edc5909fe7","enunciado":"Est\u00e3o entre os m\u00e9todos prim\u00e1rios de identifica\u00e7\u00e3o humana","resposta":2963257,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o reconhecimento visual e a identifica\u00e7\u00e3o de marcas ou tatuagens.","id":2963256,"corpo":"o reconhecimento visual e a identifica\u00e7\u00e3o de marcas ou\r\ntatuagens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o pela arcada dent\u00e1ria e a papiloscopia.","id":2963257,"corpo":"a identifica\u00e7\u00e3o pela arcada dent\u00e1ria e a papiloscopia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gen\u00e9tica forense e a reconstru\u00e7\u00e3o facial tridimensional.","id":2963258,"corpo":"a gen\u00e9tica forense e a reconstru\u00e7\u00e3o facial tridimensional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o visual e a impress\u00e3o digital.","id":2963259,"corpo":"a identifica\u00e7\u00e3o visual e a impress\u00e3o digital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a datiloscopia e a antropologia forense.","id":2963260,"corpo":"a datiloscopia e a antropologia forense.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343942,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/856260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a idade dos indiv\u00edduos pode ser determinada por meio da an\u00e1lise da sua denti\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856274,"hashId":"5ba9478a486197e10dd999e74e27d5af","enunciado":"Considerando que a idade dos indiv\u00edduos pode ser determinada por\r\nmeio da an\u00e1lise da sua denti\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963328,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perda dental precoce pode acelerar a diminui\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo mandibular, processo que, em geral, ocorre com o envelhecimento.","id":2963326,"corpo":"A perda dental precoce pode acelerar a diminui\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo\r\nmandibular, processo que, em geral, ocorre com o\r\nenvelhecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira evid\u00eancia de mineraliza\u00e7\u00e3o da coroa dos dentes permanentes ocorre no incisivo central superior.","id":2963327,"corpo":"A primeira evid\u00eancia de mineraliza\u00e7\u00e3o da coroa dos dentes\r\npermanentes ocorre no incisivo central superior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A amamenta\u00e7\u00e3o com leite materno \u00e9 a refer\u00eancia para o estabelecimento dos prazos de erup\u00e7\u00e3o dental infantil.","id":2963328,"corpo":"A amamenta\u00e7\u00e3o com leite materno \u00e9 a refer\u00eancia para\r\no estabelecimento dos prazos de erup\u00e7\u00e3o dental infantil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de reabsor\u00e7\u00e3o da borda alveolar da mand\u00edbula faz que, nos adultos, o forame mentoniano des\u00e7a em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 margem inferior da mand\u00edbula.","id":2963329,"corpo":"O processo de reabsor\u00e7\u00e3o da borda alveolar da mand\u00edbula faz\r\nque, nos adultos, o forame mentoniano des\u00e7a em dire\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 margem inferior da mand\u00edbula.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transpar\u00eancia da raiz do dente diminui ao longo dos anos, devido \u00e0 mineraliza\u00e7\u00e3o dos canais dentin\u00e1rios.","id":2963330,"corpo":"A transpar\u00eancia da raiz do dente diminui ao longo dos anos,\r\ndevido \u00e0 mineraliza\u00e7\u00e3o dos canais dentin\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343943,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/856274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil e do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da responsabilidade civil do cirurgi\u00e3o-dentista.","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856278,"hashId":"4af78f8a1fa0cca97e6fd3c72ba5940b","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil e do C\u00f3digo de\r\nDefesa do Consumidor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da\r\nresponsabilidade civil do cirurgi\u00e3o-dentista.","resposta":2963348,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O risco relacionado ao exerc\u00edcio da odontologia caracteriza a responsabilidade subjetiva do agente.","id":2963346,"corpo":"O risco relacionado ao exerc\u00edcio da odontologia caracteriza\r\na responsabilidade subjetiva do agente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade objetiva do agente baseia-se na teoria da culpa.","id":2963347,"corpo":"A responsabilidade objetiva do agente baseia-se na teoria da\r\nculpa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na responsabilidade subjetiva, h\u00e1 a necessidade de se analisar e comprovar a conduta omissa ou lesiva do agente.","id":2963348,"corpo":"Na responsabilidade subjetiva, h\u00e1 a necessidade de se analisar\r\ne comprovar a conduta omissa ou lesiva do agente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nexo causal n\u00e3o tem valor na comprova\u00e7\u00e3o da culpa do agente.","id":2963349,"corpo":"O nexo causal n\u00e3o tem valor na comprova\u00e7\u00e3o da culpa do\r\nagente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso seja comprovado dolo, a responsabilidade do agente ser\u00e1 objetiva.","id":2963350,"corpo":"Caso seja comprovado dolo, a responsabilidade do agente ser\u00e1\r\nobjetiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343943,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"},{"nome_clean":"Pressupostos do Dever de Indenizar","oab":false,"nome":"Pressupostos do Dever de Indenizar","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415823,"slug":"direito-civil-pressupostos-do-dever-de-indenizar"},{"nome_clean":"Dano","oab":false,"nome":"Dano","pai":415823,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415843,"slug":"direito-civil-dano"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/856278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das mordeduras, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":856280,"hashId":"c1a713362a1b133c8c9be70152b65b12","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das mordeduras, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963356,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A engenharia reversa baseia-se na digitaliza\u00e7\u00e3o 3D de alimentos mordidos e de regi\u00f5es do corpo.","id":2963356,"corpo":"A engenharia reversa baseia-se na digitaliza\u00e7\u00e3o 3D de\r\nalimentos mordidos e de regi\u00f5es do corpo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dente deve ser medido e anotado detalhadamente na associa\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":2963357,"corpo":"O dente deve ser medido e anotado detalhadamente na\r\nassocia\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diferentes t\u00e9cnicas de sobreposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizadas na fase de an\u00e1lise m\u00e9trica.","id":2963358,"corpo":"Diferentes t\u00e9cnicas de sobreposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizadas na fase de\r\nan\u00e1lise m\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na per\u00edcia, \u00e9 suficiente a an\u00e1lise individual de cada arco.","id":2963359,"corpo":"Na per\u00edcia, \u00e9 suficiente a an\u00e1lise individual de cada arco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o negativa n\u00e3o exclui o suspeito.","id":2963360,"corpo":"A identifica\u00e7\u00e3o negativa n\u00e3o exclui o suspeito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343944,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/856280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 babesiose, enfermidade causada por microrganismos do g\u00eanero Babesia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856292,"hashId":"8c64e6b20c780a51bcd56e660665f8b4","enunciado":"No que se refere \u00e0 babesiose, enfermidade causada por\r\nmicrorganismos do g\u00eanero Babesia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963418,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dipropionato de imidocarb \u00e9 eficaz para a elimina\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es de todas as esp\u00e9cies de Babesia.","id":2963416,"corpo":"O dipropionato de imidocarb \u00e9 eficaz para a elimina\u00e7\u00e3o das\r\ninfec\u00e7\u00f5es de todas as esp\u00e9cies de Babesia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essa enfermidade \u00e9 causada por bact\u00e9rias de parasitismo intraeritrocit\u00e1rio frequentemente transmitidas pelo carrapato.","id":2963417,"corpo":"Essa enfermidade \u00e9 causada por bact\u00e9rias de parasitismo\r\nintraeritrocit\u00e1rio frequentemente transmitidas pelo carrapato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A doen\u00e7a pode ser transmitida na natureza por meio da picada do vetor (carrapato) ou diretamente entre hospedeiros vertebrados.","id":2963418,"corpo":" A doen\u00e7a pode ser transmitida na natureza por meio da picada\r\ndo vetor (carrapato) ou diretamente entre hospedeiros\r\nvertebrados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Felinos s\u00e3o imunes \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por microrganismos do g\u00eanero Babesia.","id":2963419,"corpo":"Felinos s\u00e3o imunes \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por microrganismos do g\u00eanero\r\nBabesia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A babesiose e a erliquiose causam anemia moderada a grave; contudo, no caso dos pacientes com babesiose, n\u00e3o se observa trombocitopenia.","id":2963420,"corpo":"A babesiose e a erliquiose causam anemia moderada a grave;\r\ncontudo, no caso dos pacientes com babesiose, n\u00e3o se observa\r\ntrombocitopenia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343945,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/856292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da listagem das enfermidades de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o Zoossanit\u00e1ria (SIZ), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856297,"hashId":"840e205ee340af5492d8921b25ee5fb7","enunciado":"A partir da listagem das enfermidades de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do\r\nSistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o Zoossanit\u00e1ria (SIZ), assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963441,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer caso confirmado de tuberculose bovina deve ser imediatamente notificado.","id":2963441,"corpo":"Qualquer caso confirmado de tuberculose bovina deve ser\r\nimediatamente notificado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As listas de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial s\u00e3o, ao todo, as seguintes: doen\u00e7as que requerem a notifica\u00e7\u00e3o de casos suspeitos e doen\u00e7as que requerem notifica\u00e7\u00e3o dos casos confirmados.","id":2963442,"corpo":"As listas de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao servi\u00e7o\r\nveterin\u00e1rio oficial s\u00e3o, ao todo, as seguintes:\r\ndoen\u00e7as que requerem a notifica\u00e7\u00e3o de casos suspeitos\r\ne doen\u00e7as que requerem notifica\u00e7\u00e3o dos casos confirmados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A raiva somente deve ser notificada ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o por testes diagn\u00f3sticos reconhecidos pelos \u00f3rg\u00e3os competentes.","id":2963443,"corpo":"A raiva somente deve ser notificada ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o por\r\ntestes diagn\u00f3sticos reconhecidos pelos \u00f3rg\u00e3os competentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A leptospirose deve ser notificada imediatamente ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o do caso.","id":2963444,"corpo":"A leptospirose deve ser notificada imediatamente ap\u00f3s\r\na confirma\u00e7\u00e3o do caso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A toxoplasmose n\u00e3o integra a listagem de enfermidades de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, apesar do seu potencial zoon\u00f3tico.","id":2963445,"corpo":"A toxoplasmose n\u00e3o integra a listagem de enfermidades de\r\nnotifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, apesar do seu potencial zoon\u00f3tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343945,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"},{"nome_clean":"Patologias em Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologias em Defesa Sanit\u00e1ria","pai":403311,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403319,"slug":"veterinaria-patologias-em-defesa-sanitaria"}],"slug":"veterinaria\/856297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s t\u00e9cnicas de controle das infec\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856298,"hashId":"0613f31770d268406fab4af976d3bd5d","enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s t\u00e9cnicas de controle das infec\u00e7\u00f5es, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963446,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O glutaralde\u00eddo, utilizado na desinfec\u00e7\u00e3o de instrumentos m\u00e9dicos, \u00e9 capaz de, dependendo da concentra\u00e7\u00e3o usada e do tempo de exposi\u00e7\u00e3o, promover a esteriliza\u00e7\u00e3o desses utens\u00edlios.","id":2963446,"corpo":"O glutaralde\u00eddo, utilizado na desinfec\u00e7\u00e3o de instrumentos\r\nm\u00e9dicos, \u00e9 capaz de, dependendo da concentra\u00e7\u00e3o usada e do\r\ntempo de exposi\u00e7\u00e3o, promover a esteriliza\u00e7\u00e3o desses utens\u00edlios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o elimina a maior parte dos microrganismos patog\u00eanicos de superf\u00edcies vivas.","id":2963447,"corpo":"A desinfec\u00e7\u00e3o elimina a maior parte dos microrganismos\r\npatog\u00eanicos de superf\u00edcies vivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os agentes qu\u00edmicos, n\u00e3o sendo capazes de esterilizar instrumentais, s\u00e3o recomendados apenas para desinfec\u00e7\u00e3o.","id":2963448,"corpo":"Os agentes qu\u00edmicos, n\u00e3o sendo capazes de esterilizar\r\ninstrumentais, s\u00e3o recomendados apenas para desinfec\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica \u00e9 um m\u00e9todo que utiliza altas temperaturas para eliminar diversos tipos de microrganismos, incluindo esporos e fungos.","id":2963449,"corpo":"A esteriliza\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica \u00e9 um m\u00e9todo que utiliza altas\r\ntemperaturas para eliminar diversos tipos de microrganismos,\r\nincluindo esporos e fungos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o elimina a maioria dos microrganismos patog\u00eanicos e n\u00e3o patog\u00eanicos de um determinado local, excetuando-se os v\u00edrus.","id":2963450,"corpo":"A esteriliza\u00e7\u00e3o elimina a maioria dos microrganismos\r\npatog\u00eanicos e n\u00e3o patog\u00eanicos de um determinado local,\r\nexcetuando-se os v\u00edrus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343945,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/856298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as boas pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o de carnes e seus derivados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o aos estabelecimentos destinados \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o desses produtos.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856302,"hashId":"6966109ef07bbc02458ef83c47753fee","enunciado":"Tendo em vista as boas pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o de carnes e seus\r\nderivados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o aos\r\nestabelecimentos destinados \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o desses produtos.","resposta":2963467,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os entrepostos de carnes, independentemente do tipo de carne processada, devem ter instala\u00e7\u00f5es de frio industrial e instala\u00e7\u00f5es para aproveitamento de produtos n\u00e3o comest\u00edveis.","id":2963466,"corpo":"Os entrepostos de carnes, independentemente do tipo de carne\r\nprocessada, devem ter instala\u00e7\u00f5es de frio industrial e\r\ninstala\u00e7\u00f5es para aproveitamento de produtos n\u00e3o comest\u00edveis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O entreposto-frigor\u00edfico deve dispor de instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e utens\u00edlios para recebimento, conserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal mediante o emprego de frio industrial.","id":2963467,"corpo":"O entreposto-frigor\u00edfico deve dispor de instala\u00e7\u00f5es,\r\nequipamentos e utens\u00edlios para recebimento, conserva\u00e7\u00e3o\r\ne distribui\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal mediante o\r\nemprego de frio industrial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entreposto de envolt\u00f3rios naturais \u00e9 um estabelecimento dotado, obrigatoriamente, de instala\u00e7\u00f5es de frio industrial para aproveitamento de produtos n\u00e3o comest\u00edveis.","id":2963468,"corpo":"Entreposto de envolt\u00f3rios naturais \u00e9 um estabelecimento\r\ndotado, obrigatoriamente, de instala\u00e7\u00f5es de frio industrial para\r\naproveitamento de produtos n\u00e3o comest\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em matadouros-frigor\u00edficos, frio industrial e instala\u00e7\u00f5es para o aproveitamento de subprodutos n\u00e3o comest\u00edveis s\u00e3o indispens\u00e1veis.","id":2963469,"corpo":"Em matadouros-frigor\u00edficos, frio industrial e instala\u00e7\u00f5es para\r\no aproveitamento de subprodutos n\u00e3o comest\u00edveis s\u00e3o\r\nindispens\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma f\u00e1brica de produtos c\u00e1rneos dever\u00e1 possuir instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e utens\u00edlios para recebimento, manipula\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o e acondicionamento de carnes para a produ\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o de produtos c\u00e1rneos que mantenham a natureza e o sabor, devendo dispor, necessariamente, de instala\u00e7\u00f5es para a conserva\u00e7\u00e3o de subprodutos comest\u00edveis e n\u00e3o comest\u00edveis.","id":2963470,"corpo":"Uma f\u00e1brica de produtos c\u00e1rneos dever\u00e1 possuir instala\u00e7\u00f5es,\r\nequipamentos e utens\u00edlios para recebimento, manipula\u00e7\u00e3o,\r\nelabora\u00e7\u00e3o e acondicionamento de carnes para a produ\u00e7\u00e3o\r\ne industrializa\u00e7\u00e3o de produtos c\u00e1rneos que mantenham\r\na natureza e o sabor, devendo dispor, necessariamente, de\r\ninstala\u00e7\u00f5es para a conserva\u00e7\u00e3o de subprodutos comest\u00edveis\r\ne n\u00e3o comest\u00edveis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343946,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","oab":false,"nome":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403314,"slug":"veterinaria-tecnologia-de-produtos-de-origem-animal-tpoa"}],"slug":"veterinaria\/856302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos principais produtos utilizados para alimenta\u00e7\u00e3o animal e suas composi\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856309,"hashId":"8fd7444efd48937fc6f84dba453cda89","enunciado":"No que concerne aos principais produtos utilizados para\r\nalimenta\u00e7\u00e3o animal e suas composi\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963502,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ze\u00edna, principal prote\u00edna do milho, \u00e9 encontrada em concentra\u00e7\u00e3o de 50% do total existente no gr\u00e3o. Essa prote\u00edna \u00e9 rica em amino\u00e1cidos essenciais, principalmente em triptofano e lisina.","id":2963501,"corpo":"A ze\u00edna, principal prote\u00edna do milho, \u00e9 encontrada em\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de 50% do total existente no gr\u00e3o. Essa prote\u00edna\r\n\u00e9 rica em amino\u00e1cidos essenciais, principalmente em triptofano\r\ne lisina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As prote\u00ednas de aveia s\u00e3o de alta qualidade, apresentando composi\u00e7\u00e3o amino\u00e1cida, de acordo com os padr\u00f5es exigidos pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) \/ Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS); por\u00e9m, assim como nos demais cereais, na aveia, o principal amino\u00e1cido limitante \u00e9 a lisina.","id":2963502,"corpo":"As prote\u00ednas de aveia s\u00e3o de alta qualidade, apresentando\r\ncomposi\u00e7\u00e3o amino\u00e1cida, de acordo com os padr\u00f5es exigidos\r\npela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o\r\ne a Agricultura (FAO) \/ Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\r\n(OMS); por\u00e9m, assim como nos demais cereais, na aveia,\r\no principal amino\u00e1cido limitante \u00e9 a lisina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o alimentos concentrados energ\u00e9ticos os gr\u00e3os de cereais (milho, sorgo, arroz, trigo, aveia, canola), as ra\u00edzes e os tub\u00e9rculos (mandioca e batata), a polpa c\u00edtrica e o mela\u00e7o, a casca de soja e a casca de caf\u00e9.","id":2963503,"corpo":"S\u00e3o alimentos concentrados energ\u00e9ticos os gr\u00e3os de cereais\r\n(milho, sorgo, arroz, trigo, aveia, canola), as ra\u00edzes e os\r\ntub\u00e9rculos (mandioca e batata), a polpa c\u00edtrica e o mela\u00e7o,\r\na casca de soja e a casca de caf\u00e9.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os principais concentrados energ\u00e9ticos utilizados na alimenta\u00e7\u00e3o animal s\u00e3o aveia, farelo de arroz, farelo de trigo, farelo de canola, polpa c\u00edtrica, sorgo, milho e seus subprodutos, mandioca e seus subprodutos, mela\u00e7o e milheto.","id":2963504,"corpo":"Os principais concentrados energ\u00e9ticos utilizados na\r\nalimenta\u00e7\u00e3o animal s\u00e3o aveia, farelo de arroz, farelo de trigo,\r\nfarelo de canola, polpa c\u00edtrica, sorgo, milho e seus\r\nsubprodutos, mandioca e seus subprodutos, mela\u00e7o e milheto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os principais concentrados proteicos utilizados na alimenta\u00e7\u00e3o animal s\u00e3o farelo de soja, farelo de algod\u00e3o, farelo de girassol, farelo de amendoim, gr\u00e3o de soja, casca de soja e caro\u00e7o de algod\u00e3o.","id":2963505,"corpo":"Os principais concentrados proteicos utilizados na alimenta\u00e7\u00e3o\r\nanimal s\u00e3o farelo de soja, farelo de algod\u00e3o, farelo de girassol,\r\nfarelo de amendoim, gr\u00e3o de soja, casca de soja e caro\u00e7o de\r\nalgod\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343946,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"}],"slug":"veterinaria\/856309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a estudos de estabilidade utilizados para previs\u00e3o, defini\u00e7\u00e3o e monitoramento do prazo de validade dos produtos farmac\u00eauticos de uso veterin\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856322,"hashId":"a2975dbc2d1e44aecf04ca7f5e666d44","enunciado":"No que tange a estudos de estabilidade utilizados para previs\u00e3o,\r\ndefini\u00e7\u00e3o e monitoramento do prazo de validade dos produtos\r\nfarmac\u00eauticos de uso veterin\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963568,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por meio do teste de estabilidade acelerado, define-se o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o do produto e seu prazo de validade definitivo.","id":2963566,"corpo":"Por meio do teste de estabilidade acelerado, define-se\r\no per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o do produto e seu prazo de validade\r\ndefinitivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indica-se a execu\u00e7\u00e3o de testes de estabilidade do per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o ao final do prazo de validade definido para o produto, sem a necessidade de se considerar o tempo zero.","id":2963567,"corpo":"Indica-se a execu\u00e7\u00e3o de testes de estabilidade do per\u00edodo\r\nde utiliza\u00e7\u00e3o ao final do prazo de validade definido para\r\no produto, sem a necessidade de se considerar o tempo zero.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denomina-se teste de estabilidade acelerada o estudo realizado em condi\u00e7\u00f5es for\u00e7adas de armazenamento e em per\u00edodo relativamente curto de tempo no qual s\u00e3o avaliadas as degrada\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e(ou) f\u00edsicas do produto.","id":2963568,"corpo":"Denomina-se teste de estabilidade acelerada o estudo realizado\r\nem condi\u00e7\u00f5es for\u00e7adas de armazenamento e em per\u00edodo\r\nrelativamente curto de tempo no qual s\u00e3o avaliadas as\r\ndegrada\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e(ou) f\u00edsicas do produto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas regionais n\u00e3o afetam a condu\u00e7\u00e3o dos testes de estabilidade, por isso as diferentes zonas clim\u00e1ticas brasileiras n\u00e3o s\u00e3o um fator a ser considerado nesse teste.","id":2963569,"corpo":"As condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas regionais n\u00e3o afetam a condu\u00e7\u00e3o dos\r\ntestes de estabilidade, por isso as diferentes zonas clim\u00e1ticas\r\nbrasileiras n\u00e3o s\u00e3o um fator a ser considerado nesse teste.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 atribu\u00eddo prazo de validade definitivo indeterminado a produtos fabricados com subst\u00e2ncias ativas consideradas est\u00e1veis.","id":2963570,"corpo":"\u00c9 atribu\u00eddo prazo de validade definitivo indeterminado\r\na produtos fabricados com subst\u00e2ncias ativas consideradas\r\nest\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343948,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"}],"slug":"veterinaria\/856322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do leite, \u00e9 correto afirmar que a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua ao leite","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856329,"hashId":"8b8cb0a36350ef6d884afcafe0687536","enunciado":"No que se refere \u00e0s propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do leite, \u00e9 correto\r\nafirmar que a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua ao leite","resposta":2963605,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta a densidade do leite.","id":2963601,"corpo":"aumenta a densidade do leite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acarreta eleva\u00e7\u00e3o da porcentagem de mat\u00e9ria gordurosa e da acidez do leite.","id":2963602,"corpo":"acarreta eleva\u00e7\u00e3o da porcentagem de mat\u00e9ria gordurosa e da\r\nacidez do leite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o altera a densidade do leite.","id":2963603,"corpo":"n\u00e3o altera a densidade do leite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implica redu\u00e7\u00e3o da temperatura de congelamento do leite.","id":2963604,"corpo":"implica redu\u00e7\u00e3o da temperatura de congelamento do leite.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acarreta eleva\u00e7\u00e3o da temperatura de congelamento do leite.","id":2963605,"corpo":"acarreta eleva\u00e7\u00e3o da temperatura de congelamento do leite.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343948,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403263,"slug":"veterinaria-bioquimica"},{"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"}],"slug":"veterinaria\/856329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias no leite destinado a consumo humano, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856331,"hashId":"791c8a9d2c95fa29cd51f06abc560a69","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias no leite destinado a consumo\r\nhumano, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963613,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a adi\u00e7\u00e3o de soro de queijo em at\u00e9 8% do volume de leite. Acima dessa concentra\u00e7\u00e3o, a adi\u00e7\u00e3o de soro de queijo ao leite pode provocar desnutri\u00e7\u00e3o em lactentes.","id":2963611,"corpo":"\u00c9 permitida a adi\u00e7\u00e3o de soro de queijo em at\u00e9 8% do volume\r\nde leite. Acima dessa concentra\u00e7\u00e3o, a adi\u00e7\u00e3o de soro de queijo\r\nao leite pode provocar desnutri\u00e7\u00e3o em lactentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de soro de queijo ao leite n\u00e3o \u00e9 fraude, uma vez que o soro de queijo \u00e9 um latic\u00ednio que apresenta, como vantagem, um custo de produ\u00e7\u00e3o reduzido, sendo, por isso, permitida sua adi\u00e7\u00e3o em at\u00e9 8% do leite.","id":2963612,"corpo":"A adi\u00e7\u00e3o de soro de queijo ao leite n\u00e3o \u00e9 fraude, uma vez que\r\no soro de queijo \u00e9 um latic\u00ednio que apresenta, como vantagem,\r\num custo de produ\u00e7\u00e3o reduzido, sendo, por isso, permitida sua\r\nadi\u00e7\u00e3o em at\u00e9 8% do leite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de urina animal ao leite \u00e9 uma fraude praticada para se aumentar o volume do produto a ser comercializado, sem, no entanto, alterar muito sua densidade.","id":2963613,"corpo":"A adi\u00e7\u00e3o de urina animal ao leite \u00e9 uma fraude praticada para\r\nse aumentar o volume do produto a ser comercializado, sem,\r\nno entanto, alterar muito sua densidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de soro de queijo ao leite n\u00e3o compromete a qualidade do leite, pois n\u00e3o reduz os teores de prote\u00ednas e de gorduras deste, sendo, por isso, permitida sua adi\u00e7\u00e3o em at\u00e9 8% do leite.","id":2963614,"corpo":"A adi\u00e7\u00e3o de soro de queijo ao leite n\u00e3o compromete\r\na qualidade do leite, pois n\u00e3o reduz os teores de prote\u00ednas e de\r\ngorduras deste, sendo, por isso, permitida sua adi\u00e7\u00e3o em at\u00e9\r\n8% do leite.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de formol e de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio ao leite \u00e9 permitida, pois esses produtos reduzem a atividade microbiana e elevam o prazo de validade do leite.","id":2963615,"corpo":"A adi\u00e7\u00e3o de formol e de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio ao leite\r\n\u00e9 permitida, pois esses produtos reduzem a atividade\r\nmicrobiana e elevam o prazo de validade do leite.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343949,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"}],"slug":"veterinaria\/856331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das medidas de biosseguran\u00e7a relacionadas a equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e coletiva, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856339,"hashId":"715117670888de6bf2e513f7773f0038","enunciado":"A respeito das medidas de biosseguran\u00e7a relacionadas\r\na equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e coletiva, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963651,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importada, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do certificado de aprova\u00e7\u00e3o, expedido pelo \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":2963651,"corpo":"O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional\r\nou importada, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com\r\na indica\u00e7\u00e3o do certificado de aprova\u00e7\u00e3o, expedido pelo \u00f3rg\u00e3o\r\nnacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no\r\ntrabalho do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capela de exaust\u00e3o qu\u00edmica, fluxo laminar, capacete, m\u00e1scara de solda, meia para prote\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s contra baixas temperaturas s\u00e3o considerados EPI, pois minimizam a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores ao risco.","id":2963652,"corpo":"Capela de exaust\u00e3o qu\u00edmica, fluxo laminar, capacete, m\u00e1scara\r\nde solda, meia para prote\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s contra baixas\r\ntemperaturas s\u00e3o considerados EPI, pois minimizam a\r\nexposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores ao risco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chuveiros de emerg\u00eancia, lava-olhos e extintores de inc\u00eandios s\u00e3o considerados importantes EPI.","id":2963653,"corpo":"Chuveiros de emerg\u00eancia, lava-olhos e extintores de inc\u00eandios\r\ns\u00e3o considerados importantes EPI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalhador dever\u00e1 arcar com o \u00f4nus da vestimenta adequada ao trabalho que deve ser utilizada apenas para a finalidade a que se destina; responsabilizar-se pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o dessa vestimenta e cumprir as determina\u00e7\u00f5es do empregador sobre o uso adequado desse traje.","id":2963654,"corpo":"O trabalhador dever\u00e1 arcar com o \u00f4nus da vestimenta adequada\r\nao trabalho que deve ser utilizada apenas para a finalidade a\r\nque se destina; responsabilizar-se pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o\r\ndessa vestimenta e cumprir as determina\u00e7\u00f5es do empregador\r\nsobre o uso adequado desse traje.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados a rela\u00e7\u00e3o dos EPI que os funcion\u00e1rios dever\u00e3o adquirir e a manter tais equipamentos em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.","id":2963655,"corpo":"A empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados a rela\u00e7\u00e3o\r\ndos EPI que os funcion\u00e1rios dever\u00e3o adquirir e a manter\r\ntais equipamentos em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o\r\ne funcionamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343949,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403268,"slug":"veterinaria-biosseguranca"}],"slug":"veterinaria\/856339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos agentes biol\u00f3gicos respons\u00e1veis pelas DTAs e suas respectivas patologias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":856342,"hashId":"78cea743e63bd00421f39d81cda67f01","enunciado":"A respeito dos agentes biol\u00f3gicos respons\u00e1veis pelas DTAs e suas\r\nrespectivas patologias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2963669,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Clostridium botulinum \u00e9 um microrganismo aer\u00f3bio obrigat\u00f3rio, n\u00e3o formador de esporos e o principal agente etiol\u00f3gico de intoxica\u00e7\u00f5es alimentares e de surtos de botulismo causados por alimentos de origem animal.","id":2963666,"corpo":"O Clostridium botulinum \u00e9 um microrganismo aer\u00f3bio\r\nobrigat\u00f3rio, n\u00e3o formador de esporos e o principal agente\r\netiol\u00f3gico de intoxica\u00e7\u00f5es alimentares e de surtos de botulismo\r\ncausados por alimentos de origem animal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em humanos, a encefalopatia espongiforme bovina, ou s\u00edndrome da vaca louca, \u00e9 uma enfermidade variante da s\u00edndrome de Creutzfeld-Jacobs, caracterizada como uma encefalopatia espongiforme, de curso benigno e de recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.","id":2963667,"corpo":"Em humanos, a encefalopatia espongiforme bovina, ou\r\ns\u00edndrome da vaca louca, \u00e9 uma enfermidade variante da\r\ns\u00edndrome de Creutzfeld-Jacobs, caracterizada como uma\r\nencefalopatia espongiforme, de curso benigno e de recupera\u00e7\u00e3o\r\nr\u00e1pida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A salmonelose \u00e9 considerada uma das zoonoses de menor distribui\u00e7\u00e3o mundial, de ocorr\u00eancia restrita aos pa\u00edses europeus, cuja transmiss\u00e3o envolve praticamente todos os vertebrados, e est\u00e1 associada a ingest\u00e3o de alimentos.","id":2963668,"corpo":"A salmonelose \u00e9 considerada uma das zoonoses de menor\r\ndistribui\u00e7\u00e3o mundial, de ocorr\u00eancia restrita aos pa\u00edses\r\neuropeus, cuja transmiss\u00e3o envolve praticamente todos os\r\nvertebrados, e est\u00e1 associada a ingest\u00e3o de alimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre as s\u00edndromes p\u00f3s-infec\u00e7\u00e3o e sequelas de DTAs, incluem-se a s\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o por Escherichia coli O157:H7, a s\u00edndrome de Guillain-Barre ap\u00f3s campilobacteriose, o abortamento ou meningite em pacientes com listeriose e malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas por toxoplasmose.","id":2963669,"corpo":"Entre as s\u00edndromes p\u00f3s-infec\u00e7\u00e3o e sequelas de DTAs,\r\nincluem-se a s\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o por\r\nEscherichia coli O157:H7, a s\u00edndrome de Guillain-Barre ap\u00f3s\r\ncampilobacteriose, o abortamento ou meningite em pacientes\r\ncom listeriose e malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas por toxoplasmose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas aves, a transmiss\u00e3o de Salmonella spp ocorre de forma exclusivamente horizontal; n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre o consumo de ovos crus e surtos de DTA causados pelo sorovar S. enteritidis, pois, como n\u00e3o ocorre transmiss\u00e3o transovariana, n\u00e3o h\u00e1 risco de contamina\u00e7\u00e3o humana.","id":2963670,"corpo":"Nas aves, a transmiss\u00e3o de Salmonella spp ocorre de forma\r\nexclusivamente horizontal; n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre o consumo\r\nde ovos crus e surtos de DTA causados pelo sorovar\r\nS. enteritidis, pois, como n\u00e3o ocorre transmiss\u00e3o transovariana,\r\nn\u00e3o h\u00e1 risco de contamina\u00e7\u00e3o humana.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343950,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/856342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas relevantes do processo de gest\u00e3o estrat\u00e9gica do desempenho consiste na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho. Diversas metodologias consagradas s\u00e3o aplicadas pelas organiza\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o do desempenho de seus colaboradores, entre as quais a que registra aspectos do comportamento do avaliado considerados extremos e que o avaliador destaca aspectos do trabalho realizados considerando-os extremamente positivos ou extremamente negativos. Trata-se do m\u00e9todo denominado","provas":[{"id":26050,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":881882,"hashId":"56415528ecbf7f9b7f69309349e07764","enunciado":"Uma das etapas relevantes do processo de gest\u00e3o estrat\u00e9gica do desempenho consiste na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho. Diversas\r\nmetodologias consagradas s\u00e3o aplicadas pelas organiza\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o do desempenho de seus colaboradores, entre as\r\nquais a que registra aspectos do comportamento do avaliado considerados extremos e que o avaliador destaca aspectos do\r\ntrabalho realizados considerando-os extremamente positivos ou extremamente negativos. Trata-se do m\u00e9todo denominado","resposta":3077694,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0.","id":3077692,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Participativa por Objetivos.","id":3077693,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o Participativa por Objetivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incidentes Cr\u00edticos.","id":3077694,"corpo":"Incidentes Cr\u00edticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lista de Verifica\u00e7\u00e3o.","id":3077695,"corpo":"Lista de Verifica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o Bin\u00e1ria.","id":3077696,"corpo":"Compara\u00e7\u00e3o Bin\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348060,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"}],"slug":"administracao-geral\/881882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a cultura organizacional que produz junto aos mais diferentes p\u00fablicos o conjunto de percep\u00e7\u00f5es, \u00edcones e s\u00edmbolos que costuma-se denominar imagem corporativa. Nesse sentido, os autores que estudam o tema sustentam que","provas":[{"id":26050,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":881883,"hashId":"5527ab92d913904407f384656c2f39fd","enunciado":"\u00c9 a cultura organizacional que produz junto aos mais diferentes p\u00fablicos o conjunto de percep\u00e7\u00f5es, \u00edcones e s\u00edmbolos que\r\ncostuma-se denominar imagem corporativa. Nesse sentido, os autores que estudam o tema sustentam que","resposta":3077698,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cultura organizacional possui apenas aspectos formais e abertos, sendo os aspectos informais denominados contracultura.","id":3077697,"corpo":"a cultura organizacional possui apenas aspectos formais e abertos, sendo os aspectos informais denominados contracultura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os artefatos como, por exemplo, as vestimentas, correspondem \u00e0 camada mais superficial e vis\u00edvel da cultura da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3077698,"corpo":"os artefatos como, por exemplo, as vestimentas, correspondem \u00e0 camada mais superficial e vis\u00edvel da cultura da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os valores constituem a camada mais profunda da cultura organizacional, n\u00e3o sendo observ\u00e1veis com facilidade.","id":3077699,"corpo":"os valores constituem a camada mais profunda da cultura organizacional, n\u00e3o sendo observ\u00e1veis com facilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cultura corresponde \u00e0 qualidade do ambiente percebida pelo grupo, comportando, assim, avalia\u00e7\u00e3o subjetiva.","id":3077700,"corpo":"a cultura corresponde \u00e0 qualidade do ambiente percebida pelo grupo, comportando, assim, avalia\u00e7\u00e3o subjetiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cultura \u00e9 uniforme na organiza\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 pass\u00edvel de mudan\u00e7as em fun\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia dos denominados ritos de degrada\u00e7\u00e3o.","id":3077701,"corpo":"a cultura \u00e9 uniforme na organiza\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 pass\u00edvel de mudan\u00e7as em fun\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia dos denominados ritos de\r\ndegrada\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348060,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/881883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos anos 1990, as a\u00e7\u00f5es de treinamento e desenvolvimento deslocam-se da \u00e1rea restrita de recursos humanos, mais preocupada em promover treinamentos espec\u00edficos para desenvolver habilidades dos empregados, e passam a permear toda a organiza\u00e7\u00e3o com o escopo do desenvolvimento mais amplo e global dos indiv\u00edduos sob o nome de educa\u00e7\u00e3o corporativa. No que concerne, mais especificamente, ao conceito de aprendizagem organizacional, pode-se adotar o(s) modelo(s): I. behaviorista, onde o foco \u00e9 o comportamento, que pode ser observado e modificado. II. cognitivista, que leva em conta, entre outros aspectos, aquisi\u00e7\u00e3o de conceitos e solu\u00e7\u00e3o de problemas. III. estruturalista, que entende que o conhecimento faz parte da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o do indiv\u00edduo. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":26050,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":881885,"hashId":"d06aa21e712c6c10aa933182e22820af","enunciado":"<p>A partir dos anos 1990, as a\u00e7\u00f5es de treinamento e desenvolvimento deslocam-se da \u00e1rea restrita de recursos humanos, mais\r\npreocupada em promover treinamentos espec\u00edficos para desenvolver habilidades dos empregados, e passam a permear toda a\r\norganiza\u00e7\u00e3o com o escopo do desenvolvimento mais amplo e global dos indiv\u00edduos sob o nome de educa\u00e7\u00e3o corporativa. No\r\nque concerne, mais especificamente, ao conceito de aprendizagem organizacional, pode-se adotar o(s) modelo(s):\r\n<\/p><p>I. behaviorista, onde o foco \u00e9 o comportamento, que pode ser observado e modificado.\r\n<\/p><p>II. cognitivista, que leva em conta, entre outros aspectos, aquisi\u00e7\u00e3o de conceitos e solu\u00e7\u00e3o de problemas.\r\n<\/p><p>III. estruturalista, que entende que o conhecimento faz parte da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o do indiv\u00edduo.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3077707,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3077707,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3077708,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3077709,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":3077710,"corpo":"III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":3077711,"corpo":"II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348060,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"}],"slug":"administracao-geral\/881885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modelagem de processos BPM \u00e9 considerada importante pela sua capacidade de fornecer a compreens\u00e3o da empresa e dos mecanismos utilizados para o seu funcionamento. Uma das abordagens adotadas em tal metodologia preconiza que os processos de neg\u00f3cio de uma organiza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":26050,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":881891,"hashId":"a322871fe462cc60acceadca5f349f88","enunciado":"A modelagem de processos BPM \u00e9 considerada importante pela sua capacidade de fornecer a compreens\u00e3o da empresa e dos\r\nmecanismos utilizados para o seu funcionamento. Uma das abordagens adotadas em tal metodologia preconiza que os processos\r\nde neg\u00f3cio de uma organiza\u00e7\u00e3o","resposta":3077739,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se restringem ao sistema de gerenciamento informatizado utilizado.","id":3077737,"corpo":"se restringem ao sistema de gerenciamento informatizado utilizado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correspondem ao workflow, assim entendido como sistema de gerenciamento de desempenho.","id":3077738,"corpo":"correspondem ao workflow, assim entendido como sistema de gerenciamento de desempenho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem ser redesenhados e otimizados ainda que j\u00e1 padronizados.","id":3077739,"corpo":"podem ser redesenhados e otimizados ainda que j\u00e1 padronizados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" constituem um sistema fechado que n\u00e3o comporta modifica\u00e7\u00f5es.","id":3077740,"corpo":" constituem um sistema fechado que n\u00e3o comporta modifica\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o classificados de acordo com seu n\u00edvel de maturidade.","id":3077741,"corpo":"s\u00e3o classificados de acordo com seu n\u00edvel de maturidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348060,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Guia para o Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio - Corpo Comum de Conhecimento (BPM CBOK\u00b3)","oab":false,"nome":"Guia para o Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio - Corpo Comum de Conhecimento (BPM CBOK\u00b3)","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425623,"slug":"administracao-geral-guia-para-o-gerenciamento-de-processos-de-negocio-corpo-comum-de-conhecimento-bpm-cbok"}],"slug":"administracao-geral\/881891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O conceito de clima organizacional, diferentemente dos conceitos de cultura organizacional e clima psicol\u00f3gico, considera, como aspecto preponderante","provas":[{"id":26050,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":881896,"hashId":"374c7bbe0d73b8587c54ebd68f05b219","enunciado":" O conceito de clima organizacional, diferentemente dos conceitos de cultura organizacional e clima psicol\u00f3gico, considera, como\r\naspecto preponderante","resposta":3077764,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as percep\u00e7\u00f5es afetivas dos indiv\u00edduos. ","id":3077762,"corpo":"as percep\u00e7\u00f5es afetivas dos indiv\u00edduos. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os valores e cren\u00e7as da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3077763,"corpo":"os valores e cren\u00e7as da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a qualidade do ambiente organizacional percebida por seus integrantes.","id":3077764,"corpo":"a qualidade do ambiente organizacional percebida por seus integrantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os fatores motivacionais ligados \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o profissional.","id":3077765,"corpo":"os fatores motivacionais ligados \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o profissional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os aspectos descritivos e n\u00e3o avaliativos, de dif\u00edcil interven\u00e7\u00e3o.","id":3077766,"corpo":"os aspectos descritivos e n\u00e3o avaliativos, de dif\u00edcil interven\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348061,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Clima Organizacional","oab":false,"nome":"Clima Organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425536,"slug":"administracao-geral-clima-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/881896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 8.666\/1993 traz a disciplina jur\u00eddica das compras da Administra\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":26050,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":881906,"hashId":"89109ccb94f8fadb51378926d2c90b37","enunciado":"A Lei no 8.666\/1993 traz a disciplina jur\u00eddica das compras da Administra\u00e7\u00e3o que","resposta":3077814,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensa a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o do objeto nas hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o direta, exig\u00eancia aplic\u00e1vel apenas \u00e0s com pras submetidas a pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, em decorr\u00eancia do princ\u00edpio do julgamento objetivo.","id":3077812,"corpo":"dispensa a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o do objeto nas hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o direta, exig\u00eancia aplic\u00e1vel apenas \u00e0s com pras\r\nsubmetidas a pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, em decorr\u00eancia do princ\u00edpio do julgamento objetivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoriza a exig\u00eancia de marcas, modelos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas na delimita\u00e7\u00e3o do objeto, mesmo que n\u00e3o usuais, n\u00e3o havendo a necessidade de justifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e fundamenta\u00e7\u00e3o para tanto, isso em raz\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia.","id":3077813,"corpo":"autoriza a exig\u00eancia de marcas, modelos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas na delimita\u00e7\u00e3o do objeto, mesmo que n\u00e3o usuais, n\u00e3o\r\nhavendo a necessidade de justifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e fundamenta\u00e7\u00e3o para tanto, isso em raz\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prev\u00ea o dever de padroniza\u00e7\u00e3o para compras de bens de consumo, objetivando, dentre outros ganhos, o decorrente da economia de escala.","id":3077814,"corpo":"prev\u00ea o dever de padroniza\u00e7\u00e3o para compras de bens de consumo, objetivando, dentre outros ganhos, o decorrente da\r\neconomia de escala.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensa a pr\u00e9via indica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o seu pagamento, exig\u00eancia aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es de grande complexidade e vulto econ\u00f4mico.","id":3077815,"corpo":"dispensa a pr\u00e9via indica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o seu pagamento, exig\u00eancia aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es de grande\r\ncomplexidade e vulto econ\u00f4mico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imp\u00f5e o processamento das compras por meio do sistema de registro de pre\u00e7os, como recurso de planejamento or\u00e7ament\u00e1rio.","id":3077816,"corpo":"imp\u00f5e o processamento das compras por meio do sistema de registro de pre\u00e7os, como recurso de planejamento or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348062,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"}],"slug":"direito-administrativo\/881906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da defesa dos bens culturais brasileiros respondida pelo Instituto de Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881913,"hashId":"0808c2630934fdfec05cbfefaecf8d9f","enunciado":"A respeito da defesa dos bens culturais brasileiros respondida pelo Instituto de Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional, \u00e9\r\ncorreto afirmar:","resposta":3077850,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os \u00fanicos bens arquitet\u00f4nicos tombados, em n\u00edvel federal, no Estado de Mato Grosso do Sul, est\u00e3o localizados na cidade de Corumb\u00e1\/MS.","id":3077847,"corpo":" Os \u00fanicos bens arquitet\u00f4nicos tombados, em n\u00edvel federal, no Estado de Mato Grosso do Sul, est\u00e3o localizados na cidade\r\nde Corumb\u00e1\/MS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para ser tombado, um bem passa por um processo administrativo at\u00e9 ser inscrito em, pelo menos, dois dos quatro Livros do Tombo.","id":3077848,"corpo":"Para ser tombado, um bem passa por um processo administrativo at\u00e9 ser inscrito em, pelo menos, dois dos quatro Livros\r\ndo Tombo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Livro do Tombo de Belas Artes \u00e9 aquele em que s\u00e3o inscritos os bens culturais em fun\u00e7\u00e3o do seu valor art\u00edstico, associado \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o utilit\u00e1ria.","id":3077849,"corpo":"O Livro do Tombo de Belas Artes \u00e9 aquele em que s\u00e3o inscritos os bens culturais em fun\u00e7\u00e3o do seu valor art\u00edstico, associado\r\n\u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o utilit\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tombamento \u00e9 o mais antigo instrumento de prote\u00e7\u00e3o em utiliza\u00e7\u00e3o pelo Iphan, tendo sido institu\u00eddo em 1937.","id":3077850,"corpo":"O tombamento \u00e9 o mais antigo instrumento de prote\u00e7\u00e3o em utiliza\u00e7\u00e3o pelo Iphan, tendo sido institu\u00eddo em 1937.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pedido de tombamento de qualquer bem ao Iphan deve ser solicitado apenas por pessoa jur\u00eddica.","id":3077851,"corpo":"O pedido de tombamento de qualquer bem ao Iphan deve ser solicitado apenas por pessoa jur\u00eddica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348063,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","pai":395476,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395217,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-iphan"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/881913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um elemento construtivo executado a fim de induzir as fissuras no piso de concreto provenientes das retra\u00e7\u00f5es \u00e9 denominada junta","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881917,"hashId":"4cac730badc1d453fc22b52f073ac96f","enunciado":"Um elemento construtivo executado a fim de induzir as fissuras no piso de concreto provenientes das retra\u00e7\u00f5es \u00e9 denominada\r\njunta","resposta":3077871,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de cisalhamento.","id":3077867,"corpo":"de cisalhamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de dilata\u00e7\u00e3o.","id":3077868,"corpo":"de dilata\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de expans\u00e3o.","id":3077869,"corpo":"de expans\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articulada.","id":3077870,"corpo":"articulada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"serrada.","id":3077871,"corpo":"serrada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348063,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/881917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma porta de madeira, qualquer uma das pe\u00e7as verticais que comp\u00f5e o per\u00edmetro de um marco \u00e9 denominada","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881921,"hashId":"18d9a6d95be51a7849de3cac6202e580","enunciado":"Em uma porta de madeira, qualquer uma das pe\u00e7as verticais que comp\u00f5e o per\u00edmetro de um marco \u00e9 denominada","resposta":3077890,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" cabeceira.","id":3077887,"corpo":" cabeceira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"batente.","id":3077888,"corpo":"batente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"travessa.","id":3077889,"corpo":"travessa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ombreira.","id":3077890,"corpo":"ombreira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quadro.","id":3077891,"corpo":"quadro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348063,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/881921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual &#8722; EPI, conforme disposto na NR 6, \u00e9 de responsabilidade do","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881923,"hashId":"fd4d46648a056febed930e04ff322bcb","enunciado":"A respeito do Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual &#8722; EPI, conforme disposto na NR 6, \u00e9 de responsabilidade do","resposta":3077897,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhador comunicar ao empregador qualquer altera\u00e7\u00e3o que torne o equipamento impr\u00f3prio para uso.","id":3077897,"corpo":"trabalhador comunicar ao empregador qualquer altera\u00e7\u00e3o que torne o equipamento impr\u00f3prio para uso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalhador a higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do equipamento.","id":3077898,"corpo":"trabalhador a higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do equipamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empregador a correta guarda e conserva\u00e7\u00e3o do equipamento.","id":3077899,"corpo":"empregador a correta guarda e conserva\u00e7\u00e3o do equipamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" trabalhador a substitui\u00e7\u00e3o imediata do equipamento, se danificado ou extraviado.","id":3077900,"corpo":" trabalhador a substitui\u00e7\u00e3o imediata do equipamento, se danificado ou extraviado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empregador cumprir as determina\u00e7\u00f5es do trabalhador sobre o uso adequado do equipamento.","id":3077901,"corpo":"empregador cumprir as determina\u00e7\u00f5es do trabalhador sobre o uso adequado do equipamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348064,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/881923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estar de acordo com as normas vigentes, a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura, deve ser orientada, em cada uma das suas etapas, por","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881925,"hashId":"cfae7d3a7577ae164f1b0aa8e7d286e6","enunciado":"Para estar de acordo com as normas vigentes, a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura, deve ser orientada, em cada uma das\r\nsuas etapas, por","resposta":3077910,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a apresentar, viabilidade licitat\u00f3ria e documentos t\u00e9cnicos a utilizar.","id":3077907,"corpo":"informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a apresentar, viabilidade licitat\u00f3ria e documentos t\u00e9cnicos a utilizar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa de viabilidade a produzir, imagens t\u00e9cnicas a apresentar e documentos t\u00e9cnicos a utilizar.","id":3077908,"corpo":"pesquisa de viabilidade a produzir, imagens t\u00e9cnicas a apresentar e documentos t\u00e9cnicos a utilizar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" planilhas de refer\u00eancia a apresentar, informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a utilizar e documentos t\u00e9cnicos a produzir.","id":3077909,"corpo":" planilhas de refer\u00eancia a apresentar, informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a utilizar e documentos t\u00e9cnicos a produzir.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia a utilizar, informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a produzir e documentos t\u00e9cnicos a apresentar.","id":3077910,"corpo":"informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia a utilizar, informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a produzir e documentos t\u00e9cnicos a apresentar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pesquisas de refer\u00eancia a produzir e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a apresentar.","id":3077911,"corpo":"pesquisas de refer\u00eancia a produzir e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a apresentar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348064,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/881925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica em edif\u00edcios, considere: I. Coletores solares para gera\u00e7\u00e3o de calor para o aquecimento de \u00e1gua. II. Escolha correta dos materiais de constru\u00e7\u00e3o opacos e transl\u00facidos em fun\u00e7\u00e3o da forma. III. Gerenciamento dos elevadores. Os itens I, II e III correspondem, respectivamente, a tecnologias","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881928,"hashId":"0e94d80d27918bf4323028cf7cec45ef","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica em edif\u00edcios, considere:\r\n<\/p><p>I. Coletores solares para gera\u00e7\u00e3o de calor para o aquecimento de \u00e1gua.\r\n<\/p><p>II. Escolha correta dos materiais de constru\u00e7\u00e3o opacos e transl\u00facidos em fun\u00e7\u00e3o da forma.\r\n<\/p><p>III. Gerenciamento dos elevadores.\r\n<\/p><p>Os itens I, II e III correspondem, respectivamente, a tecnologias<\/p>","resposta":3077924,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solares ativas, solares passivas e proativas.","id":3077922,"corpo":"solares ativas, solares passivas e proativas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solares passivas, solares ativas e proativas.","id":3077923,"corpo":"solares passivas, solares ativas e proativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proativas, solares passivas e solares ativas.","id":3077924,"corpo":"proativas, solares passivas e solares ativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" solares ativas, solares passivas e proativas.","id":3077925,"corpo":" solares ativas, solares passivas e proativas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proativas, solares ativas e solares passivas.","id":3077926,"corpo":"proativas, solares ativas e solares passivas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348064,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/881928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dimens\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias para realizar a manobra s\u00e3o, em metros,","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881931,"hashId":"0eb7ce432fc0ad2f9d9e02d7bdc90e99","enunciado":"As dimens\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias para realizar a manobra s\u00e3o, em metros,","resposta":3077940,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,95 por 1,55.","id":3077937,"corpo":"1,95 por 1,55.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,80 por 1,50.","id":3077938,"corpo":"1,80 por 1,50.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,90 por 1,40.","id":3077939,"corpo":"1,90 por 1,40.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,90 por 1,50.","id":3077940,"corpo":"1,90 por 1,50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,80 por 1,20.","id":3077941,"corpo":"1,80 por 1,20.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348065,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26051\/27.gif\">","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/881931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um hipot\u00e9tico projeto de adequa\u00e7\u00e3o para sala de atendimento ao p\u00fablico na Assembleia Legislativa de Mato Grosso do Sul, \u00e9 exigida a instala\u00e7\u00e3o de assentos para pessoas obesas. De acordo com a norma brasileira, esses assentos devem possuir","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881934,"hashId":"38e233c6b118f6eca20a4abbee0b7aec","enunciado":"Em um hipot\u00e9tico projeto de adequa\u00e7\u00e3o para sala de atendimento ao p\u00fablico na Assembleia Legislativa de Mato Grosso do Sul,\r\n\u00e9 exigida a instala\u00e7\u00e3o de assentos para pessoas obesas. De acordo com a norma brasileira, esses assentos devem possuir","resposta":3077953,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade de suportar uma carga m\u00e1xima de 230 kg.","id":3077952,"corpo":"capacidade de suportar uma carga m\u00e1xima de 230 kg.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e2ngulo entre assento e encosto de 100 a 105 graus.","id":3077953,"corpo":"\u00e2ngulo entre assento e encosto de 100 a 105 graus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o de 10 a 15 graus em rela\u00e7\u00e3o ao plano horizontal.","id":3077954,"corpo":"\u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o de 10 a 15 graus em rela\u00e7\u00e3o ao plano horizontal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"largura m\u00ednima de 85 cm.","id":3077955,"corpo":"largura m\u00ednima de 85 cm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no piso.","id":3077956,"corpo":"fixa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no piso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348066,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/881934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 loca\u00e7\u00e3o da obra, cabe \u00e0 equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o verificar, entre outros aspectos,","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881938,"hashId":"60f58ad93bf6d2a445456b92bed721ef","enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 loca\u00e7\u00e3o da obra, cabe \u00e0 equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o verificar, entre outros aspectos,","resposta":3077974,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a remo\u00e7\u00e3o dos marcos de loca\u00e7\u00e3o que estejam interferindo nos servi\u00e7os de topografia contratados.","id":3077972,"corpo":"a remo\u00e7\u00e3o dos marcos de loca\u00e7\u00e3o que estejam interferindo nos servi\u00e7os de topografia contratados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da equipe de servi\u00e7os de \u00e1gua e g\u00e1s.","id":3077973,"corpo":"a capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da equipe de servi\u00e7os de \u00e1gua e g\u00e1s.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o dos marcos de loca\u00e7\u00e3o para conserv\u00e1-los inalterados durante a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":3077974,"corpo":"a prote\u00e7\u00e3o dos marcos de loca\u00e7\u00e3o para conserv\u00e1-los inalterados durante a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aprofundamento dos marcos de loca\u00e7\u00e3o conforme indicado na sondagem.","id":3077975,"corpo":"o aprofundamento dos marcos de loca\u00e7\u00e3o conforme indicado na sondagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a remo\u00e7\u00e3o integral de todas as redes de servi\u00e7os p\u00fablicos para a devida loca\u00e7\u00e3o dos marcos.","id":3077976,"corpo":"a remo\u00e7\u00e3o integral de todas as redes de servi\u00e7os p\u00fablicos para a devida loca\u00e7\u00e3o dos marcos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348066,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/881938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma resid\u00eancia com as caracter\u00edsticas abaixo. A pot\u00eancia ativa total dos pontos de tomada, ilumina\u00e7\u00e3o e circuitos independentes \u00e9, em W,","provas":[{"id":26051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881941,"hashId":"84301019f13d9f8ff2b9da911df38450","enunciado":"<p>Considere uma resid\u00eancia com as caracter\u00edsticas abaixo.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26051\/30.gif\"><\/p><p>  A pot\u00eancia ativa total dos pontos de tomada, ilumina\u00e7\u00e3o e circuitos independentes \u00e9, em W,<\/p>","resposta":3077990,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12000.","id":3077987,"corpo":"12000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5400.","id":3077988,"corpo":"5400.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14900.","id":3077989,"corpo":"14900.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13700.","id":3077990,"corpo":"13700.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8000.","id":3077991,"corpo":"8000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348067,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/881941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As compreens\u00f5es sobre o Estado de bem-estar social s\u00e3o agrupadas como I. social-democrata, que se caracteriza pelo universalismo e por uma importante redu\u00e7\u00e3o no papel do mercado no \u00e2mbito do bem&#8208;estar social. II. conservador&#8208;corporativo, que se baseia nos direitos sociais, mas que perpetua uma diferencia\u00e7\u00e3o social importante, e que envolve efeitos distributivos m\u00ednimos. III. liberal, que \u00e9 dominado pela l\u00f3gica do mercado. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":26052,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":881954,"hashId":"cd0a63e75558a4ec56091b49e06410b1","enunciado":"<p>As compreens\u00f5es sobre o Estado de bem-estar social s\u00e3o agrupadas como<\/p><p>\r\nI. social-democrata, que se caracteriza pelo universalismo e por uma importante redu\u00e7\u00e3o no papel do mercado no \u00e2mbito do\r\nbem&#8208;estar social.<\/p><p>\r\nII. conservador&#8208;corporativo, que se baseia nos direitos sociais, mas que perpetua uma diferencia\u00e7\u00e3o social importante, e que\r\nenvolve efeitos distributivos m\u00ednimos.\r\n<\/p><p>III. liberal, que \u00e9 dominado pela l\u00f3gica do mercado.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3078056,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3078052,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":3078053,"corpo":"II e III, apenas.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3078054,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3078055,"corpo":"III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3078056,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348068,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado social de direito e Welfare State","oab":false,"nome":"Estado social de direito e Welfare State","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398138,"slug":"servico-social-estado-social-de-direito-e-welfare-state"}],"slug":"servico-social\/881954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento em pol\u00edticas p\u00fablicas, imprescind\u00edvel para o aprimoramento da gest\u00e3o,","provas":[{"id":26052,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":881962,"hashId":"ec3853e4c572f9d21afc8012ac0f56b6","enunciado":"O planejamento em pol\u00edticas p\u00fablicas, imprescind\u00edvel para o aprimoramento da gest\u00e3o,","resposta":3078095,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um instrumento burocr\u00e1tico que viabiliza o or\u00e7amento, mas a depender das especificidades de cada pol\u00edtica social, podese estabelecer seu pr\u00f3prio ciclo or\u00e7ament\u00e1rio sem necessidade de seguir o calend\u00e1rio estabelecido para o PPA, a LDO e a LOA.","id":3078092,"corpo":"\u00e9 um instrumento burocr\u00e1tico que viabiliza o or\u00e7amento, mas a depender das especificidades de cada pol\u00edtica social, podese\r\nestabelecer seu pr\u00f3prio ciclo or\u00e7ament\u00e1rio sem necessidade de seguir o calend\u00e1rio estabelecido para o PPA, a LDO e a\r\nLOA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve, no processo de planifica\u00e7\u00e3o, desconsiderar as especificidades advindas da densidade demogr\u00e1fica e portes dos munic\u00edpios, pois as pol\u00edticas setoriais j\u00e1 trazem em seu desenho suas principais provis\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es.","id":3078093,"corpo":"deve, no processo de planifica\u00e7\u00e3o, desconsiderar as especificidades advindas da densidade demogr\u00e1fica e portes dos\r\nmunic\u00edpios, pois as pol\u00edticas setoriais j\u00e1 trazem em seu desenho suas principais provis\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve respeitar os seguintes momentos: defini\u00e7\u00e3o da agenda &#8722; posicionamento exclusivo do chefe do executivo sobre as prioridades; defini\u00e7\u00e3o de alternativas; e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados &#8722; pautado nos indicadores quantitativos.","id":3078094,"corpo":"deve respeitar os seguintes momentos: defini\u00e7\u00e3o da agenda &#8722; posicionamento exclusivo do chefe do executivo sobre as\r\nprioridades; defini\u00e7\u00e3o de alternativas; e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados &#8722; pautado nos indicadores quantitativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precede, condiciona e orienta a a\u00e7\u00e3o estatal. \u00c9 um mecanismo pelo qual o Estado viabiliza o acesso aos bens e servi\u00e7os considerados direitos sociais aos seus cidad\u00e3os, sendo assim o planejamento pode ser considerado a necessidade de media\u00e7\u00e3o entre futuro e o presente.","id":3078095,"corpo":"precede, condiciona e orienta a a\u00e7\u00e3o estatal. \u00c9 um mecanismo pelo qual o Estado viabiliza o acesso aos bens e servi\u00e7os\r\nconsiderados direitos sociais aos seus cidad\u00e3os, sendo assim o planejamento pode ser considerado a necessidade de\r\nmedia\u00e7\u00e3o entre futuro e o presente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve estar pautado na elabora\u00e7\u00e3o do PPA, LDO e LOA, que \u00e9 de iniciativa privativa do Poder Legislativo e deve ser encaminhado ao Poder Executivo para aprova\u00e7\u00e3o, seguindo seu cronograma quadrienal.","id":3078096,"corpo":"deve estar pautado na elabora\u00e7\u00e3o do PPA, LDO e LOA, que \u00e9 de iniciativa privativa do Poder Legislativo e deve ser\r\nencaminhado ao Poder Executivo para aprova\u00e7\u00e3o, seguindo seu cronograma quadrienal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348069,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":"ciencia-politica\/881962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Pereira (2009), o conceito de Estado remete \u00e0 sua complexidade e, como fen\u00f4meno hist\u00f3rico e relacional, pode ser compreendido como","provas":[{"id":26052,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":881975,"hashId":"0db794ee4c32bafbb927fc12cf9c71b1","enunciado":"Para Pereira (2009), o conceito de Estado remete \u00e0 sua complexidade e, como fen\u00f4meno hist\u00f3rico e relacional, pode ser\r\ncompreendido como","resposta":3078157,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lugar de encontro e express\u00e3o de todas as classes porque, embora zele pelos interesses da classe dominante e tenha, ele mesmo, um car\u00e1ter de classe, esse zelo se d\u00e1 de forma contradit\u00f3ria.","id":3078157,"corpo":"lugar de encontro e express\u00e3o de todas as classes porque, embora zele pelos interesses da classe dominante e tenha, ele\r\nmesmo, um car\u00e1ter de classe, esse zelo se d\u00e1 de forma contradit\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00fanica forma organizada que representa os interesses da sociedade assumindo o car\u00e1ter de autossufici\u00eancia.","id":3078158,"corpo":"a \u00fanica forma organizada que representa os interesses da sociedade assumindo o car\u00e1ter de autossufici\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instrumento exclusivo que representa os interesses da classe dominante, isento de contradi\u00e7\u00f5es em seu interior.","id":3078159,"corpo":"instrumento exclusivo que representa os interesses da classe dominante, isento de contradi\u00e7\u00f5es em seu interior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma organiza\u00e7\u00e3o distante da sociedade civil, por ser um bloco monol\u00edtico em sua representa\u00e7\u00e3o.","id":3078160,"corpo":"uma organiza\u00e7\u00e3o distante da sociedade civil, por ser um bloco monol\u00edtico em sua representa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"semelhante ao governo, por ser composto por um conjunto de pessoas jur\u00eddicas e \u00f3rg\u00e3os que exerce, institucionalmente, o poder pol\u00edtico, ou a domina\u00e7\u00e3o, numa determinada sociedade.","id":3078161,"corpo":"semelhante ao governo, por ser composto por um conjunto de pessoas jur\u00eddicas e \u00f3rg\u00e3os que exerce, institucionalmente, o\r\npoder pol\u00edtico, ou a domina\u00e7\u00e3o, numa determinada sociedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348070,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/881975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Assistente Social, ao realizar uma visita domiciliar, identificou na composi\u00e7\u00e3o familiar a presen\u00e7a de um adolescente de 15 anos de idade, que demonstrou interesse de inser\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho. A regulamenta\u00e7\u00e3o nacional permite a este adolescente a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho como aprendiz, na atividade, dentre outras, de","provas":[{"id":26052,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":881986,"hashId":"0a2bc6348362c18e6768a13506198d07","enunciado":"O Assistente Social, ao realizar uma visita domiciliar, identificou na composi\u00e7\u00e3o familiar a presen\u00e7a de um adolescente de\r\n15 anos de idade, que demonstrou interesse de inser\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho. A regulamenta\u00e7\u00e3o nacional permite a este\r\nadolescente a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho como aprendiz, na atividade, dentre outras, de","resposta":3078215,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuidado e vigil\u00e2ncia de crian\u00e7as, de pessoas idosas ou doentes.","id":3078212,"corpo":"cuidado e vigil\u00e2ncia de crian\u00e7as, de pessoas idosas ou doentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o externo, que implique manuseio e porte de valores como office-boy, mensageiro e cont\u00ednuo.","id":3078213,"corpo":"servi\u00e7o externo, que implique manuseio e porte de valores como office-boy, mensageiro e cont\u00ednuo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rua e outros logradouros p\u00fablicos como com\u00e9rcio ambulante, guardador de carros, guia tur\u00edstico, transporte de pessoas ou animais.","id":3078214,"corpo":"rua e outros logradouros p\u00fablicos como com\u00e9rcio ambulante, guardador de carros, guia tur\u00edstico, transporte de pessoas ou\r\nanimais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auxiliar de escrit\u00f3rio em geral\/assistente administrativo.","id":3078215,"corpo":"auxiliar de escrit\u00f3rio em geral\/assistente administrativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"industrializa\u00e7\u00e3o de couros e fabrica\u00e7\u00e3o de peles e peli\u00e7as.","id":3078216,"corpo":"industrializa\u00e7\u00e3o de couros e fabrica\u00e7\u00e3o de peles e peli\u00e7as.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348071,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/881986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de indexa\u00e7\u00e3o de documentos, uma bibliotec\u00e1ria selecionou certos termos em detrimento de outros, conforme abaixo: Conclui-se que a op\u00e7\u00e3o por","provas":[{"id":26061,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Biblioteconomista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":882004,"hashId":"5852d03a30e6bc6136792b64f3084116","enunciado":"<p>No processo de indexa\u00e7\u00e3o de documentos, uma bibliotec\u00e1ria selecionou certos termos em detrimento de outros, conforme\r\nabaixo: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26061\/03.gif\"><\/p><p>Conclui-se que a op\u00e7\u00e3o por<\/p>","resposta":3078304,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"termos gen\u00e9ricos na indexa\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma alta precis\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o.","id":3078302,"corpo":"termos gen\u00e9ricos na indexa\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma alta precis\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma indexa\u00e7\u00e3o mais gen\u00e9rica levar\u00e1 a uma recupera\u00e7\u00e3o mais baixa.","id":3078303,"corpo":"uma indexa\u00e7\u00e3o mais gen\u00e9rica levar\u00e1 a uma recupera\u00e7\u00e3o mais baixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma baixa especificidade na indexa\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma alta revoca\u00e7\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o.","id":3078304,"corpo":"uma baixa especificidade na indexa\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma alta revoca\u00e7\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma baixa exaustividade na indexa\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma alta revoca\u00e7\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o.","id":3078305,"corpo":"uma baixa exaustividade na indexa\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma alta revoca\u00e7\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"termos de um vocabul\u00e1rio controlado na indexa\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma precis\u00e3o mais baixa na recupera\u00e7\u00e3o.","id":3078306,"corpo":"termos de um vocabul\u00e1rio controlado na indexa\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma precis\u00e3o mais baixa na recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348073,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/882004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a Biblioteca Nacional divide as atividades de ag\u00eancia bibliogr\u00e1fica nacional com outras institui\u00e7\u00f5es. O IBICT \u00e9 respons\u00e1vel pelo Cat\u00e1logo Coletivo Nacional de Publica\u00e7\u00f5es Seriadas, enquanto o Senado Federal organiza a Bibliografia Brasileira de Direito. A afirmativa acima est\u00e1","provas":[{"id":26061,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Biblioteconomista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":882009,"hashId":"8904e9287f7df3b822834d9edad58d8b","enunciado":"<p>No Brasil, a Biblioteca Nacional divide as atividades de ag\u00eancia bibliogr\u00e1fica nacional com outras institui\u00e7\u00f5es. O IBICT \u00e9\r\nrespons\u00e1vel pelo Cat\u00e1logo Coletivo Nacional de Publica\u00e7\u00f5es Seriadas, enquanto o Senado Federal organiza a Bibliografia\r\nBrasileira de Direito.\r\n<\/p><p>A afirmativa acima est\u00e1<\/p>","resposta":3078328,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta; a Biblioteca Nacional produz a bibliografia brasileira corrente e atribui o ISSN, entre outras fun\u00e7\u00f5es.","id":3078327,"corpo":"correta; a Biblioteca Nacional produz a bibliografia brasileira corrente e atribui o ISSN, entre outras fun\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta; a Biblioteca Nacional controla o dep\u00f3sito legal e atribui o ISBN, entre outras fun\u00e7\u00f5es.","id":3078328,"corpo":"correta; a Biblioteca Nacional controla o dep\u00f3sito legal e atribui o ISBN, entre outras fun\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta; a Biblioteca Nacional preserva a mem\u00f3ria bibliogr\u00e1fica nacional e opera o programa de cataloga\u00e7\u00e3o na publica\u00e7\u00e3o, entre outras fun\u00e7\u00f5es.","id":3078329,"corpo":"correta; a Biblioteca Nacional preserva a mem\u00f3ria bibliogr\u00e1fica nacional e opera o programa de cataloga\u00e7\u00e3o na publica\u00e7\u00e3o,\r\nentre outras fun\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta; o Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia controla a informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no pa\u00eds.","id":3078330,"corpo":"incorreta; o Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia controla a informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no pa\u00eds.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreta; o Senado Federal coordena a Rede Virtual de Bibliotecas, uma rede de bibliotecas dos poderes legislativo, executivo e judici\u00e1rio.","id":3078331,"corpo":"incorreta; o Senado Federal coordena a Rede Virtual de Bibliotecas, uma rede de bibliotecas dos poderes legislativo, executivo\r\ne judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348073,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/882009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos abaixo. Eles arrolam exemplos de indica\u00e7\u00f5es de cita\u00e7\u00f5es no texto pelo sistema autor-data e os casos espec\u00edficos de cita\u00e7\u00e3o a que eles se referem. I. (BARBOSA, C., 1958; BARBOSA, O., 1959). II. (DREYFUSS, 1989, 1991, 1995). III. (CROSS, 1984; KNOX, 1986; MEZIROW, 1991). a. Documentos da mesma autoria, publicados em anos diferentes e mencionados simultaneamente. b. Documentos de v\u00e1rios autores, mencionados simultaneamente. c. Coincid\u00eancia de sobrenomes de autores. A correla\u00e7\u00e3o correta dos dois agrupamentos \u00e9","provas":[{"id":26061,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Biblioteconomista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":882015,"hashId":"20ce7cf39863498d84f5bba95419491f","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos abaixo. Eles arrolam exemplos de indica\u00e7\u00f5es de cita\u00e7\u00f5es no texto pelo sistema autor-data e os\r\ncasos espec\u00edficos de cita\u00e7\u00e3o a que eles se referem.\r\n<\/p><p>I. (BARBOSA, C., 1958; BARBOSA, O., 1959).<\/p><p>\r\nII. (DREYFUSS, 1989, 1991, 1995).\r\n<\/p><p>III. (CROSS, 1984; KNOX, 1986; MEZIROW, 1991).\r\n<\/p><p>a. Documentos da mesma autoria, publicados em anos diferentes e mencionados simultaneamente.\r\n<\/p><p>b. Documentos de v\u00e1rios autores, mencionados simultaneamente.\r\n<\/p><p>c. Coincid\u00eancia de sobrenomes de autores.\r\n<\/p><p>A correla\u00e7\u00e3o correta dos dois agrupamentos \u00e9<\/p>","resposta":3078361,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-c, II-b, III-a.","id":3078357,"corpo":"I-c, II-b, III-a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-a, II-c, III-b.","id":3078358,"corpo":"I-a, II-c, III-b.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I-b, II-c, III-a.","id":3078359,"corpo":" I-b, II-c, III-a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-a, II-b, III-c.","id":3078360,"corpo":"I-a, II-b, III-c.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-c, II-a, III-b.","id":3078361,"corpo":"I-c, II-a, III-b.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348074,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/882015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gerentes devem primeiramente decidir como combinar os indiv\u00edduos e seus talentos com os tipos de fun\u00e7\u00f5es e estruturas necess\u00e1rios para realizar o trabalho e, ent\u00e3o, estrutur\u00e1-los e organiz\u00e1-los de forma que exista f\u00e1cil comunica\u00e7\u00e3o entre as diversas unidades. Esta \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o administrativa conhecida como","provas":[{"id":26061,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Biblioteconomista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":882020,"hashId":"2f4e933be535d98eae44abc7e197429f","enunciado":"Os gerentes devem primeiramente decidir como combinar os indiv\u00edduos e seus talentos com os tipos de fun\u00e7\u00f5es e estruturas\r\nnecess\u00e1rios para realizar o trabalho e, ent\u00e3o, estrutur\u00e1-los e organiz\u00e1-los de forma que exista f\u00e1cil comunica\u00e7\u00e3o entre as\r\ndiversas unidades. Esta \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o administrativa conhecida como","resposta":3078382,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o.","id":3078382,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o.","id":3078383,"corpo":"previs\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o.","id":3078384,"corpo":"prepara\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a.","id":3078385,"corpo":"lideran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle.","id":3078386,"corpo":"controle.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348074,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/882020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos abaixo. O primeiro cont\u00e9m os tipos de obst\u00e1culos e condicionamentos para a gest\u00e3o de projetos em servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o e, o segundo, os exemplos de situa\u00e7\u00f5es que os tipificam: I. Cultural. II. Prest\u00edgio. III. Organizativo. a. A depend\u00eancia do chefe funcional e do gerente de projeto pode se converter em motivo de desgosto para os membros da equipe, especialmente em situa\u00e7\u00f5es de conflito entre os objetivos do projeto e os da unidade de informa\u00e7\u00e3o. b. O conhecimento sobre os princ\u00edpios, os m\u00e9todos e as t\u00e9cnicas de gest\u00e3o de projetos n\u00e3o existe ou \u00e9 escasso. c. Algumas figuras temem ser obrigadas a revelar-se, a manifestar seus pr\u00f3prios limites e a se colocar em jogo profissionalmente. A correla\u00e7\u00e3o correta dos dois agrupamentos \u00e9:","provas":[{"id":26061,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Biblioteconomista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":882025,"hashId":"11ac49cfe3fc1c7d388a76b6d190144b","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos abaixo. O primeiro cont\u00e9m os tipos de obst\u00e1culos e condicionamentos para a gest\u00e3o de\r\nprojetos em servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o e, o segundo, os exemplos de situa\u00e7\u00f5es que os tipificam:\r\n<\/p><p>I. Cultural.<\/p><p>\r\nII. Prest\u00edgio.\r\n<\/p><p>III. Organizativo.\r\n<\/p><p>a. A depend\u00eancia do chefe funcional e do gerente de projeto pode se converter em motivo de desgosto para os membros da\r\nequipe, especialmente em situa\u00e7\u00f5es de conflito entre os objetivos do projeto e os da unidade de informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>b. O conhecimento sobre os princ\u00edpios, os m\u00e9todos e as t\u00e9cnicas de gest\u00e3o de projetos n\u00e3o existe ou \u00e9 escasso.\r\n<\/p><p>c. Algumas figuras temem ser obrigadas a revelar-se, a manifestar seus pr\u00f3prios limites e a se colocar em jogo profissionalmente.\r\n<\/p><p>A correla\u00e7\u00e3o correta dos dois agrupamentos \u00e9:<\/p>","resposta":3078407,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-b, II-c, III-a.","id":3078407,"corpo":"I-b, II-c, III-a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-c, II-a, III-b.","id":3078408,"corpo":"I-c, II-a, III-b.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-a, II-c, III-b.","id":3078409,"corpo":"I-a, II-c, III-b.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-a, II-b, III-c.","id":3078410,"corpo":"I-a, II-b, III-c.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-c, II-b, III-a.","id":3078411,"corpo":"I-c, II-b, III-a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348075,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Conceitos de Dados, Informa\u00e7\u00e3o e Conhecimento","oab":false,"nome":"Conceitos de Dados, Informa\u00e7\u00e3o e Conhecimento","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425640,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-dados-informacao-e-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/882025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos abaixo. O primeiro lista as modalidades de coopera\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es e, o segundo, as caracter\u00edsticas dessas modalidades: I. Desenvolvimento cooperativo. II. Aquisi\u00e7\u00e3o coordenada. III. Aquisi\u00e7\u00e3o conjunta. a. Duas ou mais bibliotecas concordam que cada uma ter\u00e1 certas \u00e1reas de responsabilidade prim\u00e1ria de coleta e que elas permutar\u00e3o tais materiais uma com a outra de forma gratuita. b. Duas ou mais bibliotecas concordam em comprar certos materiais e\/ou partilhar o(s) custo(s) a eles associado(s) e um ou mais membros em armazen\u00e1-los. c. Os membros fazem um pedido em comum por um produto ou servi\u00e7o e cada membro recebe o produto\/servi\u00e7o. A correla\u00e7\u00e3o correta dos dois agrupamentos \u00e9","provas":[{"id":26061,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Biblioteconomista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":882028,"hashId":"4d56cc7db9ef45fc242404a393612c94","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos abaixo. O primeiro lista as modalidades de coopera\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es e,\r\no segundo, as caracter\u00edsticas dessas modalidades:\r\n<\/p><p>I. Desenvolvimento cooperativo.<\/p><p>\r\nII. Aquisi\u00e7\u00e3o coordenada.<\/p><p>\r\nIII. Aquisi\u00e7\u00e3o conjunta.<\/p><p>\r\na. Duas ou mais bibliotecas concordam que cada uma ter\u00e1 certas \u00e1reas de responsabilidade prim\u00e1ria de coleta e que elas\r\npermutar\u00e3o tais materiais uma com a outra de forma gratuita.<\/p><p>\r\nb. Duas ou mais bibliotecas concordam em comprar certos materiais e\/ou partilhar o(s) custo(s) a eles associado(s) e um ou\r\nmais membros em armazen\u00e1-los.\r\n<\/p><p>c. Os membros fazem um pedido em comum por um produto ou servi\u00e7o e cada membro recebe o produto\/servi\u00e7o.\r\n<\/p><p>A correla\u00e7\u00e3o correta dos dois agrupamentos \u00e9<\/p>","resposta":3078422,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-a, II-b, III-c.","id":3078422,"corpo":"I-a, II-b, III-c.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-b, II-c, III-a.","id":3078423,"corpo":"I-b, II-c, III-a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-c, II-a, III-b.","id":3078424,"corpo":"I-c, II-a, III-b.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-a, II-c, III-b.","id":3078425,"corpo":"I-a, II-c, III-b.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-c, II-b, III-a.","id":3078426,"corpo":"I-c, II-b, III-a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348075,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/882028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos autorais de uma obra subvencionada pela Assembleia Legislativa de Mato Grosso do Sul","provas":[{"id":26061,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Biblioteconomista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":882029,"hashId":"068cdfe8ca21366e3fbe1a4b513cb1f5","enunciado":"Os direitos autorais de uma obra subvencionada pela Assembleia Legislativa de Mato Grosso do Sul","resposta":3078428,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o da pr\u00f3pria Assembleia.","id":3078427,"corpo":"s\u00e3o da pr\u00f3pria Assembleia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pertencem ao(s) autor(es) da obra.","id":3078428,"corpo":"pertencem ao(s) autor(es) da obra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o transferidos para o governo do estado.","id":3078429,"corpo":"s\u00e3o transferidos para o governo do estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caem imediatamente em dom\u00ednio p\u00fablico.","id":3078430,"corpo":"caem imediatamente em dom\u00ednio p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o compartilhados, em igual medida, por autor(es), Assembleia Legislativa e Governo do Estado.","id":3078431,"corpo":"s\u00e3o compartilhados, em igual medida, por autor(es), Assembleia Legislativa e Governo do Estado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348075,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEMS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEMS","pai":401049,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401050,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alems"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/882029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito de governan\u00e7a no setor p\u00fablico.","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"},{"id":24291,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":821311,"hashId":"7fc533433132077657818ce00ce5a2f5","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito de governan\u00e7a no setor p\u00fablico.","resposta":2830892,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos princ\u00edpios de governan\u00e7a no setor p\u00fablico, a presta\u00e7\u00e3o de contas por responsabilidade conferida ao gestor p\u00fablico ser\u00e1 obrigat\u00f3ria apenas em determinadas situa\u00e7\u00f5es.","id":2830888,"corpo":"Um dos princ\u00edpios de governan\u00e7a no setor p\u00fablico, a presta\u00e7\u00e3o\r\nde contas por responsabilidade conferida ao gestor p\u00fablico ser\u00e1\r\nobrigat\u00f3ria apenas em determinadas situa\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As inst\u00e2ncias externas de governan\u00e7a respons\u00e1veis pelo exerc\u00edcio de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle s\u00e3o aut\u00f4nomas, mas podem depender de outras organiza\u00e7\u00f5es.","id":2830889,"corpo":"As inst\u00e2ncias externas de governan\u00e7a respons\u00e1veis pelo\r\nexerc\u00edcio de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle s\u00e3o aut\u00f4nomas, mas podem\r\ndepender de outras organiza\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As inst\u00e2ncias internas de governan\u00e7a respons\u00e1veis pela avalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e pol\u00edticas e pelo monitoramento de conformidade est\u00e3o impedidas de atuar nas situa\u00e7\u00f5es em que desvios forem identificados.","id":2830890,"corpo":"As inst\u00e2ncias internas de governan\u00e7a respons\u00e1veis pela\r\navalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e pol\u00edticas e pelo monitoramento de\r\nconformidade est\u00e3o impedidas de atuar nas situa\u00e7\u00f5es em que\r\ndesvios forem identificados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No setor p\u00fablico, a governan\u00e7a \u00e9 analisada sob tr\u00eas perspectivas: sociedade e Estado; atividades extraorganizacionais; e \u00f3rg\u00e3os e entidades.","id":2830891,"corpo":"No setor p\u00fablico, a governan\u00e7a \u00e9 analisada sob\r\ntr\u00eas perspectivas: sociedade e Estado; atividades\r\nextraorganizacionais; e \u00f3rg\u00e3os e entidades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A auditoria \u00e9 entendida como um instrumento de verifica\u00e7\u00e3o da governan\u00e7a.","id":2830892,"corpo":"A auditoria \u00e9 entendida como um instrumento de verifica\u00e7\u00e3o da\r\ngovernan\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337787,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/821311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativamente aos procedimentos anal\u00edticos em trabalhos de auditoria.","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"},{"id":24291,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":821322,"hashId":"f2024f39b9480e3ea5951e9b8e1b9f6a","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativamente aos procedimentos\r\nanal\u00edticos em trabalhos de auditoria.","resposta":2830947,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os procedimentos anal\u00edticos, em fun\u00e7\u00e3o do seu car\u00e1ter detalhista, s\u00f3 devem ser aplicados a pequenos volumes de transa\u00e7\u00f5es.","id":2830943,"corpo":"Os procedimentos anal\u00edticos, em fun\u00e7\u00e3o do seu car\u00e1ter\r\ndetalhista, s\u00f3 devem ser aplicados a pequenos volumes de\r\ntransa\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com o fim de evitar a ocorr\u00eancia de algum vi\u00e9s em seu trabalho, nos procedimentos anal\u00edticos o auditor deve desconsiderar o desempenho de entidades do mesmo setor de atividade da entidade auditada.","id":2830944,"corpo":"Com o fim de evitar a ocorr\u00eancia de algum vi\u00e9s em seu\r\ntrabalho, nos procedimentos anal\u00edticos o auditor deve\r\ndesconsiderar o desempenho de entidades do mesmo setor de\r\natividade da entidade auditada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fim de manter a consist\u00eancia do relat\u00f3rio, em cada auditoria realizada o auditor deve selecionar um procedimento anal\u00edtico \u00fanico e espec\u00edfico para ser executado.","id":2830945,"corpo":"A fim de manter a consist\u00eancia do relat\u00f3rio, em cada auditoria\r\nrealizada o auditor deve selecionar um procedimento anal\u00edtico\r\n\u00fanico e espec\u00edfico para ser executado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os procedimentos anal\u00edticos que forem realizados por administradores da pr\u00f3pria entidade auditada dever\u00e3o ser desprezados ou realizados novamente pelo auditor.","id":2830946,"corpo":"Os procedimentos anal\u00edticos que forem realizados por\r\nadministradores da pr\u00f3pria entidade auditada dever\u00e3o ser\r\ndesprezados ou realizados novamente pelo auditor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos procedimentos anal\u00edticos, podem-se incluir informa\u00e7\u00f5es que se mostrem contradit\u00f3rias ou inconsistentes com outras informa\u00e7\u00f5es relevantes ou que produzam valores inesperados.","id":2830947,"corpo":"Nos procedimentos anal\u00edticos, podem-se incluir informa\u00e7\u00f5es\r\nque se mostrem contradit\u00f3rias ou inconsistentes com outras\r\ninforma\u00e7\u00f5es relevantes ou que produzam valores inesperados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/821322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os postulados b\u00e1sicos de auditoria governamental, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de controle externo","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"},{"id":24291,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":821327,"hashId":"d47403832bca1d57e753b3f39cb7ec2a","enunciado":"De acordo com os postulados b\u00e1sicos de auditoria governamental,\r\n\u00e9 obriga\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de controle externo","resposta":2830972,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alertar a autoridade administrativa para que instaure tomada de contas especial em rela\u00e7\u00e3o a irregularidades conhecidas.","id":2830968,"corpo":"alertar a autoridade administrativa para que instaure tomada de\r\ncontas especial em rela\u00e7\u00e3o a irregularidades conhecidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar auditorias solicitadas pelo sistema de controle interno.","id":2830969,"corpo":"realizar auditorias solicitadas pelo sistema de controle interno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer, juntamente com a administra\u00e7\u00e3o, um sistema adequado de controle interno no \u00e2mbito da entidade auditada.","id":2830970,"corpo":"estabelecer, juntamente com a administra\u00e7\u00e3o, um sistema\r\nadequado de controle interno no \u00e2mbito da entidade auditada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enviar, no caso de auditoria em \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta, relat\u00f3rio de auditoria ao titular do Poder Executivo.","id":2830971,"corpo":"enviar, no caso de auditoria em \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta,\r\nrelat\u00f3rio de auditoria ao titular do Poder Executivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentar recomenda\u00e7\u00f5es acerca de controles inadequados ou inexistentes nas entidades auditadas.","id":2830972,"corpo":"apresentar recomenda\u00e7\u00f5es acerca de controles inadequados ou\r\ninexistentes nas entidades auditadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/821327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca do m\u00e9todo de an\u00e1lise do valor agregado aplicado ao projeto de constru\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio sede mencionado no texto 2A5AAA.","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":821329,"hashId":"960d1984fe0f96d8a165eb6a1298955e","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca do m\u00e9todo de an\u00e1lise do valor\r\nagregado aplicado ao projeto de constru\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio sede\r\nmencionado no texto 2A5AAA.","resposta":2830980,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O VP acumulado \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como custo or\u00e7ado do trabalho realizado (COTR).","id":2830978,"corpo":"O VP acumulado \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como custo or\u00e7ado\r\ndo trabalho realizado (COTR).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O CR acumulado \u00e9 o somat\u00f3rio dos custos incorridos e registrados nas quantidades das atividades previstas at\u00e9 a data de status.","id":2830979,"corpo":"O CR acumulado \u00e9 o somat\u00f3rio dos custos incorridos\r\ne registrados nas quantidades das atividades previstas at\u00e9\r\na data de status.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo permite estabelecer uma unidade uniforme de medida entre tarefas e recursos distintos, representados pela unidade monet\u00e1ria.","id":2830980,"corpo":"O m\u00e9todo permite estabelecer uma unidade uniforme de\r\nmedida entre tarefas e recursos distintos, representados pela\r\nunidade monet\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como cada projeto de constru\u00e7\u00e3o civil apresenta uma forma distinta de curva VP, o formato da curva para esse projeto \u00e9 \u00fanico.","id":2830981,"corpo":"Como cada projeto de constru\u00e7\u00e3o civil apresenta uma forma\r\ndistinta de curva VP, o formato da curva para esse projeto\r\n\u00e9 \u00fanico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tal metodologia s\u00f3 permite a an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es passadas, ou seja, n\u00e3o permite a previs\u00e3o futura do desempenho do empreendimento.","id":2830982,"corpo":"Tal metodologia s\u00f3 permite a an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es passadas,\r\nou seja, n\u00e3o permite a previs\u00e3o futura do desempenho do\r\nempreendimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337789,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24286\/17.gif>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/821329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do(s) caminho(s) cr\u00edtico(s) do projeto referido no texto 2A5CCC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":821335,"hashId":"459d3eb379cc47fb8ab4f0bbcf1546f1","enunciado":"Acerca do(s) caminho(s) cr\u00edtico(s) do projeto referido no texto\r\n2A5CCC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2831008,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia A \u2013 C \u2013 F \u2013 G \u00e9 o caminho cr\u00edtico do projeto.","id":2831008,"corpo":"A sequ\u00eancia A \u2013 C \u2013 F \u2013 G \u00e9 o caminho cr\u00edtico do projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a dura\u00e7\u00e3o da atividade D aumentar de tr\u00eas para sete semanas, a dura\u00e7\u00e3o total do projeto ser\u00e1 alterada.","id":2831009,"corpo":"Se a dura\u00e7\u00e3o da atividade D aumentar de tr\u00eas para sete\r\nsemanas, a dura\u00e7\u00e3o total do projeto ser\u00e1 alterada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atividade E possui a maior folga total entre as atividades do projeto.","id":2831010,"corpo":"A atividade E possui a maior folga total entre as atividades\r\ndo projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atividade B possui folga livre igual a duas semanas.","id":2831011,"corpo":"A atividade B possui folga livre igual a duas semanas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O projeto possui dois caminhos cr\u00edticos.","id":2831012,"corpo":"O projeto possui dois caminhos cr\u00edticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337791,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24286\/22.gif>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/821335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando as dimens\u00f5es indicadas na figura precedente, que representa o alcance manual frontal com superf\u00edcie de trabalho da pessoa em cadeira de rodas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na NBR 9050:2015.","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":821361,"hashId":"ab62640c17298ecfb4b2eebd7ec72db9","enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24286\/25.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as dimens\u00f5es indicadas na figura precedente, que representa o alcance manual frontal com superf\u00edcie de trabalho da pessoa em cadeira de rodas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na NBR 9050:2015.<\/P>","resposta":2831140,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O alcance m\u00e1ximo confort\u00e1vel, dimens\u00e3o F na figura, e o alcance m\u00e1ximo eventual, dimens\u00e3o G, devem ser, respectivamente, iguais a 1,40 m e 1,50 m.","id":2831138,"corpo":"O alcance m\u00e1ximo confort\u00e1vel, dimens\u00e3o F na figura,\r\ne o alcance m\u00e1ximo eventual, dimens\u00e3o G, devem ser,\r\nrespectivamente, iguais a 1,40 m e 1,50 m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o A, que corresponde \u00e0 profundidade da superf\u00edcie de trabalho necess\u00e1ria para a aproxima\u00e7\u00e3o total, deve ser de, no m\u00ednimo, 0,40 m.","id":2831139,"corpo":"A dimens\u00e3o A, que corresponde \u00e0 profundidade da superf\u00edcie\r\nde trabalho necess\u00e1ria para a aproxima\u00e7\u00e3o total, deve ser de,\r\nno m\u00ednimo, 0,40 m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o B, que corresponde \u00e0 altura m\u00ednima livre para encaixe dos p\u00e9s, deve ser de 0,30 m.","id":2831140,"corpo":"A dimens\u00e3o B, que corresponde \u00e0 altura m\u00ednima livre para\r\nencaixe dos p\u00e9s, deve ser de 0,30 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A altura m\u00ednima livre para encaixe da cadeira de rodas, dimens\u00e3o C na figura, deve ser de 0,70 m, e a altura m\u00e1xima das superf\u00edcies de trabalho, dimens\u00e3o D, deve ser de 0,80 m.","id":2831141,"corpo":"A altura m\u00ednima livre para encaixe da cadeira de rodas,\r\ndimens\u00e3o C na figura, deve ser de 0,70 m, e a altura m\u00e1xima\r\ndas superf\u00edcies de trabalho, dimens\u00e3o D, deve ser de 0,80 m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o E, correspondente \u00e0 altura do centro da m\u00e3o, com o bra\u00e7o estendido paralelo ao piso, deve ser de 1,20 m.","id":2831142,"corpo":"A dimens\u00e3o E, correspondente \u00e0 altura do centro da m\u00e3o,\r\ncom o bra\u00e7o estendido paralelo ao piso, deve ser de 1,20 m.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337794,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/821361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando as figuras precedentes, que mostram alguns aspectos do projeto de um po\u00e7o de elevador de determinado edif\u00edcio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":821373,"hashId":"82e6ea78fdd59841e24c50f22931fd2c","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24286\/33.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as figuras precedentes, que mostram alguns aspectos do projeto de um po\u00e7o de elevador de determinado edif\u00edcio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2831201,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A finalidade do po\u00e7o de elevador \u00e9 conter o contrapeso quando a cabine estiver na \u00faltima parada; estando a cabine no primeiro piso, o po\u00e7o dever\u00e1 conter a parte inferior da cabine.","id":2831198,"corpo":"A finalidade do po\u00e7o de elevador \u00e9 conter o contrapeso quando\r\na cabine estiver na \u00faltima parada; estando a cabine no primeiro\r\npiso, o po\u00e7o dever\u00e1 conter a parte inferior da cabine.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A figura I representa, em planta, a caixa de um elevador vedada com alvenaria revestida, que, na figura II, est\u00e1 representada em corte.","id":2831199,"corpo":"A figura I representa, em planta, a caixa de um elevador\r\nvedada com alvenaria revestida, que, na figura II, est\u00e1\r\nrepresentada em corte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na parte superior do corte est\u00e1 representada uma folga de 2,00 m para frenagem do elevador, em caso de pane do sistema.","id":2831200,"corpo":"Na parte superior do corte est\u00e1 representada uma folga\r\nde 2,00 m para frenagem do elevador, em caso de pane do\r\nsistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o edif\u00edcio em quest\u00e3o tiver 3 pavimentos, cada um deles com p\u00e9-direito de 3,00 m, e as lajes, inclusive a da casa de m\u00e1quinas, tiverem, cada uma, 0,15 m de espessura, ent\u00e3o a altura total do po\u00e7o dever\u00e1 ser maior que 15,00 m.","id":2831201,"corpo":"Se o edif\u00edcio em quest\u00e3o tiver 3 pavimentos, cada um deles\r\ncom p\u00e9-direito de 3,00 m, e as lajes, inclusive a da casa de\r\nm\u00e1quinas, tiverem, cada uma, 0,15 m de espessura, ent\u00e3o\r\na altura total do po\u00e7o dever\u00e1 ser maior que 15,00 m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cota de coroamento do po\u00e7o ser\u00e1 de +16,10 m se a medida piso-a-piso dos pavimentos for de 3,15 m e todas as lajes tiverem 15 cm de espessura.","id":2831202,"corpo":"A cota de coroamento do po\u00e7o ser\u00e1 de +16,10 m se a medida\r\npiso-a-piso dos pavimentos for de 3,15 m e todas as lajes\r\ntiverem 15 cm de espessura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337795,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/821373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base nas plantas de escrit\u00f3rio representadas nas figuras precedentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":821375,"hashId":"fdf7dbcf41c6045be5ab41b15e2e09fe","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24286\/35.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas plantas de escrit\u00f3rio representadas nas figuras precedentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2831209,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para se darem duas dem\u00e3os de pintura nas paredes externas do escrit\u00f3rio com tinta l\u00e1tex PVA de 3,6 L que renda 30 m\u00b2 por dem\u00e3o ser\u00e3o necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo, 3 gal\u00f5es.","id":2831208,"corpo":"Para se darem duas dem\u00e3os de pintura nas paredes externas do\r\nescrit\u00f3rio com tinta l\u00e1tex PVA de 3,6 L que renda 30 m\u00b2 por\r\ndem\u00e3o ser\u00e3o necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo, 3 gal\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma chapa de compensado naval de 220 mm \u00d7 160 mm \u00d7 25 mm ser\u00e1 insuficiente para confeccionar as tr\u00eas portas do escrit\u00f3rio.","id":2831209,"corpo":"Uma chapa de compensado naval de 220 mm \u00d7 160 mm \u00d7\r\n25 mm ser\u00e1 insuficiente para confeccionar as tr\u00eas portas do\r\nescrit\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o natural, a localiza\u00e7\u00e3o do empregado que trabalhar\u00e1 na mesa B ser\u00e1 mais confort\u00e1vel que a daquele que trabalhar\u00e1 na mesa A.","id":2831210,"corpo":"Com refer\u00eancia \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o natural, a localiza\u00e7\u00e3o do\r\nempregado que trabalhar\u00e1 na mesa B ser\u00e1 mais confort\u00e1vel que\r\na daquele que trabalhar\u00e1 na mesa A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a superf\u00edcie do piso de todos os ambientes do escrit\u00f3rio X for revestida com placas de porcelanato de 0,50 cm \u00d7 0,50 cm, ser\u00e3o necess\u00e1rias 102 unidades para tal revestimento, considerando-se uma estimativa de 10% referentes a perdas.","id":2831211,"corpo":"Se a superf\u00edcie do piso de todos os ambientes do escrit\u00f3rio X\r\nfor revestida com placas de porcelanato de 0,50 cm \u00d7 0,50 cm,\r\nser\u00e3o necess\u00e1rias 102 unidades para tal revestimento,\r\nconsiderando-se uma estimativa de 10% referentes a perdas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o p\u00e9-direito do banheiro do escrit\u00f3rio X for igual a 2,60 m, ent\u00e3o, se forem estimados 10% de perdas, ser\u00e3o necess\u00e1rios cerca de 500 azulejos de 20 cm \u00d7 20 cm para cobrir as paredes internas desse c\u00f4modo.","id":2831212,"corpo":"Se o p\u00e9-direito do banheiro do escrit\u00f3rio X for igual a 2,60 m,\r\nent\u00e3o, se forem estimados 10% de perdas, ser\u00e3o necess\u00e1rios\r\ncerca de 500 azulejos de 20 cm \u00d7 20 cm para cobrir as paredes\r\ninternas desse c\u00f4modo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337795,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/821375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base nas figuras precedentes, que ilustram modelos de janelas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":821376,"hashId":"5215bd967bc9b5e13fc7ee405daf4950","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24286\/36.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas figuras precedentes, que ilustram modelos de janelas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2831213,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A janela 2, de guilhotina, possibilita, ao mesmo tempo, a entrada do ar frio e a sa\u00edda do ar quente, mas exige uma constante regulagem para a manuten\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o dos cabos e do n\u00edvel das folhas.","id":2831213,"corpo":"A janela 2, de guilhotina, possibilita, ao mesmo tempo, a\r\nentrada do ar frio e a sa\u00edda do ar quente, mas exige uma\r\nconstante regulagem para a manuten\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o dos cabos e\r\ndo n\u00edvel das folhas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A janela 3 projeta-se para o exterior, o que facilita o trabalho de limpeza e a coloca\u00e7\u00e3o de grades de seguran\u00e7a.","id":2831214,"corpo":"A janela 3 projeta-se para o exterior, o que facilita o trabalho\r\nde limpeza e a coloca\u00e7\u00e3o de grades de seguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A janela 4, al\u00e9m de liberar 100% do v\u00e3o para a ventila\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apresenta nenhuma desvantagem, pois permite o direcionamento do ar para a direita ou para a esquerda e \u00e9 f\u00e1cil de limpar.","id":2831215,"corpo":"A janela 4, al\u00e9m de liberar 100% do v\u00e3o para a ventila\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\napresenta nenhuma desvantagem, pois permite o\r\ndirecionamento do ar para a direita ou para a esquerda e \u00e9 f\u00e1cil\r\nde limpar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A janela 5 \u00e9 denominada pivotante ou basculante vertical e, do ponto de vista da ventila\u00e7\u00e3o, equivale \u00e0 de abrir.","id":2831216,"corpo":"A janela 5 \u00e9 denominada pivotante ou basculante vertical e, do\r\nponto de vista da ventila\u00e7\u00e3o, equivale \u00e0 de abrir.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A janela 1, embora a limpeza tanto de sua face interna como externa seja dif\u00edcil, tem a vantagem de liberar 70% do v\u00e3o para efeito de ventila\u00e7\u00e3o.","id":2831217,"corpo":"A janela 1, embora a limpeza tanto de sua face interna como\r\nexterna seja dif\u00edcil, tem a vantagem de liberar 70% do v\u00e3o para\r\nefeito de ventila\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337795,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/821376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a NBR 9050:2015, que trata da acessibilidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":821377,"hashId":"10c97d2f9dc1c32579b68795d4ba5219","enunciado":"Tendo como refer\u00eancia a NBR 9050:2015, que trata da\r\nacessibilidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2831220,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As superf\u00edcies de trabalho devem ter altura livre de, no m\u00ednimo, 0,70 m entre o piso e a sua superf\u00edcie superior.","id":2831218,"corpo":"As superf\u00edcies de trabalho devem ter altura livre de, no\r\nm\u00ednimo, 0,70 m entre o piso e a sua superf\u00edcie superior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na figura a seguir, que esquematiza as \u00e1reas de alcance m\u00e1ximo para atividades eventuais em superf\u00edcies de trabalho, as medidas A1 e A2 devem corresponder, respectivamente, a 1,60 m e 0,60 m. ","id":2831219,"corpo":"<P>Na figura a seguir, que esquematiza as \u00e1reas de alcance m\u00e1ximo para atividades eventuais em superf\u00edcies de trabalho, as medidas A1 e A2 devem corresponder, respectivamente, a 1,60 m e 0,60 m.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24286\/37.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A figura a seguir, utilizada para ilustrar, em metros, o estabelecimento das rela\u00e7\u00f5es entre altura e profundidade para alcance manual lateral para pessoas em cadeiras de rodas sem deslocamento do tronco, estar\u00e1 de acordo com os par\u00e2metros estabelecidos na NBR em quest\u00e3o se as medidas C e D corresponderem, respectivamente, a 0,53 m e 0,90 m. ","id":2831220,"corpo":"<P>A figura a seguir, utilizada para ilustrar, em metros, o estabelecimento das rela\u00e7\u00f5es entre altura e profundidade para alcance manual lateral para pessoas em cadeiras de rodas sem deslocamento do tronco, estar\u00e1 de acordo com os par\u00e2metros estabelecidos na NBR em quest\u00e3o se as medidas C e D corresponderem, respectivamente, a 0,53 m e 0,90 m.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24286\/38.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As ma\u00e7anetas devem possuir acabamento sem arestas e ser instaladas a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 40 mm da superf\u00edcie da porta, a uma altura que poder\u00e1 variar entre 0,70 m e 0,80 m a partir do piso acabado.","id":2831221,"corpo":"As ma\u00e7anetas devem possuir acabamento sem arestas e ser\r\ninstaladas a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 40 mm da superf\u00edcie da\r\nporta, a uma altura que poder\u00e1 variar entre 0,70 m e 0,80 m a\r\npartir do piso acabado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00f3dulo de refer\u00eancia (MR), que padroniza o espa\u00e7o em planta ocupado por uma pessoa sentada em uma cadeira de rodas, corresponde a 1,25 m \u00d7 0,85 m no piso.","id":2831222,"corpo":"O m\u00f3dulo de refer\u00eancia (MR), que padroniza o espa\u00e7o em\r\nplanta ocupado por uma pessoa sentada em uma cadeira de\r\nrodas, corresponde a 1,25 m \u00d7 0,85 m no piso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337795,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/821377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 12.378\/2010 estabelece que, para o uso do t\u00edtulo de arquiteto e urbanista e para o exerc\u00edcio das atividades profissionais privativas correspondentes, \u00e9 obrigat\u00f3rio o registro do profissional no Conselho de Arquitetura e Urbanismo (CAU) do estado ou do Distrito Federal. De acordo com esse instrumento legal,","provas":[{"id":24286,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura","id":12368},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Arquitetura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":821378,"hashId":"5c97f8014ec98b451be3c4392252e0dc","enunciado":"A Lei n.\u00ba 12.378\/2010 estabelece que, para o uso do t\u00edtulo de\r\narquiteto e urbanista e para o exerc\u00edcio das atividades profissionais\r\nprivativas correspondentes, \u00e9 obrigat\u00f3rio o registro do profissional\r\nno Conselho de Arquitetura e Urbanismo (CAU) do estado ou do\r\nDistrito Federal. De acordo com esse instrumento legal,","resposta":2831225,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o referido registro habilita o profissional a atuar em todo o territ\u00f3rio nacional e, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, nos pa\u00edses do MERCOSUL.","id":2831223,"corpo":"o referido registro habilita o profissional a atuar em todo\r\no territ\u00f3rio nacional e, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, nos pa\u00edses\r\ndo MERCOSUL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o requisitos para o registro a capacidade civil e o diploma de gradua\u00e7\u00e3o em arquitetura e urbanismo, obtido em institui\u00e7\u00e3o de ensino superior p\u00fablica, independentemente do reconhecimento do poder p\u00fablico.","id":2831224,"corpo":"s\u00e3o requisitos para o registro a capacidade civil e o diploma\r\nde gradua\u00e7\u00e3o em arquitetura e urbanismo, obtido em\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de ensino superior p\u00fablica, independentemente do\r\nreconhecimento do poder p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 obter registro no CAU de estado e do Distrito Federal o portador de diploma de gradua\u00e7\u00e3o em arquitetura e urbanismo ou de diploma de arquiteto, ou de arquiteto e urbanista, obtido em institui\u00e7\u00e3o estrangeira de ensino superior reconhecida no respectivo pa\u00eds e devidamente revalidado por institui\u00e7\u00e3o nacional credenciada.","id":2831225,"corpo":"poder\u00e1 obter registro no CAU de estado e do Distrito Federal\r\no portador de diploma de gradua\u00e7\u00e3o em arquitetura e\r\nurbanismo ou de diploma de arquiteto, ou de arquiteto e\r\nurbanista, obtido em institui\u00e7\u00e3o estrangeira de ensino superior\r\nreconhecida no respectivo pa\u00eds e devidamente revalidado por\r\ninstitui\u00e7\u00e3o nacional credenciada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em car\u00e1ter excepcional, poder\u00e3o obter registro no CAU de estado ou do Distrito Federal, por tempo indeterminado, profissionais estrangeiros sem domic\u00edlio no pa\u00eds.","id":2831226,"corpo":"em car\u00e1ter excepcional, poder\u00e3o obter registro no CAU de\r\nestado ou do Distrito Federal, por tempo indeterminado,\r\nprofissionais estrangeiros sem domic\u00edlio no pa\u00eds.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a carteira profissional de arquiteto e urbanista possui f\u00e9 p\u00fablica e constitui prova de identidade civil, exceto por ocasi\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o em viagens.","id":2831227,"corpo":"a carteira profissional de arquiteto e urbanista possui f\u00e9 p\u00fablica\r\ne constitui prova de identidade civil, exceto por ocasi\u00e3o de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o em viagens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337795,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.378 de 2010 - Regulamenta o exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo; cria o Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU\/BR e os Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal - CAUs","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.378 de 2010 - Regulamenta o exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo; cria o Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU\/BR e os Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal - CAUs","pai":418052,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418053,"slug":"arquitetura-lei-no-12-378-de-2010-regulamenta-o-exercicio-da-arquitetura-e-urbanismo-cria-o-conselho-de-arquitetura-e-urbanismo-do-brasil-cau-br-e-os-conselhos-de-arquitetura-e-urbanismo-dos-estados-e-do-distrito-federal-caus"}],"slug":"arquitetura\/821378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio profissional de auditoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com o IIA.","provas":[{"id":24287,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial - 2016"},{"id":24289,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2016"},{"id":24292,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":821384,"hashId":"df534689fb41ef1140d92319b8d07722","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio profissional de auditoria, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta de acordo com o IIA.","resposta":2831255,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 impedimento a que auditor interno preste servi\u00e7os de consultoria relacionados a opera\u00e7\u00f5es pelas quais tenha sido respons\u00e1vel anteriormente. Nesse caso, ele pr\u00f3prio dever\u00e1 avaliar tais opera\u00e7\u00f5es.","id":2831253,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 impedimento a que auditor interno preste servi\u00e7os de\r\nconsultoria relacionados a opera\u00e7\u00f5es pelas quais tenha sido\r\nrespons\u00e1vel anteriormente. Nesse caso, ele pr\u00f3prio dever\u00e1\r\navaliar tais opera\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao realizar trabalho de consultoria, o auditor interno deve ater-se aos seguintes pontos chave: necessidades e expectativas do cliente; complexidade e extens\u00e3o requeridas para sua execu\u00e7\u00e3o.","id":2831254,"corpo":"Ao realizar trabalho de consultoria, o auditor interno\r\ndeve ater-se aos seguintes pontos chave: necessidades e\r\nexpectativas do cliente; complexidade e extens\u00e3o requeridas\r\npara sua execu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A independ\u00eancia da auditoria interna n\u00e3o deve ser prejudicada pelo fato de ela estar integrada \u00e0 estrutura do \u00f3rg\u00e3o auditado: a influ\u00eancia do auditado implicaria preju\u00edzo ao prop\u00f3sito das avalia\u00e7\u00f5es.","id":2831255,"corpo":"A independ\u00eancia da auditoria interna n\u00e3o deve ser prejudicada\r\npelo fato de ela estar integrada \u00e0 estrutura do \u00f3rg\u00e3o auditado:\r\na influ\u00eancia do auditado implicaria preju\u00edzo ao prop\u00f3sito das\r\navalia\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es internas de qualidade dos trabalhos da auditoria incluem os seguintes tipos de revis\u00e3o: cont\u00ednuas, preventivas e peri\u00f3dicas.","id":2831256,"corpo":"As avalia\u00e7\u00f5es internas de qualidade dos trabalhos da auditoria\r\nincluem os seguintes tipos de revis\u00e3o: cont\u00ednuas, preventivas\r\ne peri\u00f3dicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es externas de qualidade dos trabalhos da auditoria ter\u00e3o de ser realizadas a cada dois anos, por auditores qualificados e independentes.","id":2831257,"corpo":"As avalia\u00e7\u00f5es externas de qualidade dos trabalhos da auditoria\r\nter\u00e3o de ser realizadas a cada dois anos, por auditores\r\nqualificados e independentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337796,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Usu\u00e1rios Previstos","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios Previstos","pai":4688,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4573,"slug":"auditoria-usuarios-previstos"}],"slug":"auditoria\/821384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma auditoria em empresa p\u00fablica de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o constatou v\u00e1rias irregularidades. O tribunal de contas estadual deliberou, em ac\u00f3rd\u00e3o, por v\u00e1rios mandados, e o plen\u00e1rio autorizou a verifica\u00e7\u00e3o de seu cumprimento. Nesse caso hipot\u00e9tico, o instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o a ser adotado para verifica\u00e7\u00e3o de cumprimento dos mandados \u00e9 denominado","provas":[{"id":24287,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial - 2016"},{"id":24289,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2016"},{"id":24292,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":821387,"hashId":"52dcd86a1936fc05e80b81b09e8b545a","enunciado":"<P>Uma auditoria em empresa p\u00fablica de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o constatou v\u00e1rias irregularidades. O tribunal de contas estadual deliberou, em ac\u00f3rd\u00e3o, por v\u00e1rios mandados, e o plen\u00e1rio autorizou a verifica\u00e7\u00e3o de seu cumprimento. <\/P>\r\n<P>Nesse caso hipot\u00e9tico, o instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o a ser adotado para verifica\u00e7\u00e3o de cumprimento dos mandados \u00e9 denominado<\/P>","resposta":2831270,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o.","id":2831268,"corpo":"inspe\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acompanhamento.","id":2831269,"corpo":"acompanhamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monitoramento.","id":2831270,"corpo":"monitoramento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levantamento.","id":2831271,"corpo":"levantamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o.","id":2831272,"corpo":"valida\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337796,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/821387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma evid\u00eancia de auditoria que tenha sido obtida comprovando-se a exist\u00eancia real de recursos humanos, instala\u00e7\u00f5es, im\u00f3veis ou equipamentos \u00e9 denominada evid\u00eancia","provas":[{"id":24287,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial - 2016"},{"id":24292,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11222},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":821393,"hashId":"acbdcb9ea6aaf7043a157c59f613dd3f","enunciado":"Uma evid\u00eancia de auditoria que tenha sido obtida comprovando-se\r\na exist\u00eancia real de recursos humanos, instala\u00e7\u00f5es, im\u00f3veis ou\r\nequipamentos \u00e9 denominada evid\u00eancia","resposta":2831299,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anal\u00edtica.","id":2831298,"corpo":"anal\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00edsica.","id":2831299,"corpo":"f\u00edsica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"testemunhal.","id":2831300,"corpo":"testemunhal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por confirma\u00e7\u00e3o de terceiros.","id":2831301,"corpo":"por confirma\u00e7\u00e3o de terceiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documental.","id":2831302,"corpo":"documental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337797,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/821393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do sistema de seguridade funcional do estado do Paran\u00e1, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24287,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":821402,"hashId":"a7cc47c6fb5275b19a3640d6399edd67","enunciado":"Acerca do sistema de seguridade funcional do estado do Paran\u00e1,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2831346,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 PARANAPREVID\u00caNCIA celebrar contratos e conv\u00eanios com outros \u00f3rg\u00e3os com o objetivo de promover a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e benef\u00edcios em seu favor e de seus segurados.","id":2831343,"corpo":"\u00c9 vedado \u00e0 PARANAPREVID\u00caNCIA celebrar contratos\r\ne conv\u00eanios com outros \u00f3rg\u00e3os com o objetivo de promover\r\na execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e benef\u00edcios em seu favor e de seus\r\nsegurados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1 aprovar o or\u00e7amento anual e o plurianual, bem como o plano de cargos e sal\u00e1rios do pessoal da PARANAPREVID\u00caNCIA.","id":2831344,"corpo":"Compete \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1\r\naprovar o or\u00e7amento anual e o plurianual, bem como o plano\r\nde cargos e sal\u00e1rios do pessoal da PARANAPREVID\u00caNCIA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para aumentar os recursos destinados \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, a PARANAPREVID\u00caNCIA poder\u00e1 atuar como institui\u00e7\u00e3o financeira no mercado de capitais.","id":2831345,"corpo":"Para aumentar os recursos destinados \u00e0 concess\u00e3o de\r\nbenef\u00edcios previdenci\u00e1rios, a PARANAPREVID\u00caNCIA\r\npoder\u00e1 atuar como institui\u00e7\u00e3o financeira no mercado de\r\ncapitais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servidores p\u00fablicos com v\u00ednculo funcional permanente com o Poder Judici\u00e1rio do estado do Paran\u00e1 cedidos ou em disponibilidade s\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da PARANAPREVID\u00caNCIA.","id":2831346,"corpo":"Os servidores p\u00fablicos com v\u00ednculo funcional permanente\r\ncom o Poder Judici\u00e1rio do estado do Paran\u00e1 cedidos ou\r\nem disponibilidade s\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da\r\nPARANAPREVID\u00caNCIA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O falecimento do servidor p\u00fablico ativo ou inativo do estado do Paran\u00e1 provoca o imediato cancelamento da sua inscri\u00e7\u00e3o e da de seus dependentes na PARANAPREVID\u00caNCIA.","id":2831347,"corpo":"O falecimento do servidor p\u00fablico ativo ou inativo do estado\r\ndo Paran\u00e1 provoca o imediato cancelamento da sua inscri\u00e7\u00e3o\r\ne da de seus dependentes na PARANAPREVID\u00caNCIA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","oab":false,"nome":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395206,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-da-parana-previdencia-decreto-no-720-1999"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/821402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PARANAPREVID\u00caNCIA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24287,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":821404,"hashId":"2b776327e7d2f0407b9de175d651ccc8","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PARANAPREVID\u00caNCIA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2831356,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 PARANAPREVID\u00caNCIA realizar aplica\u00e7\u00f5es e(ou) investimentos com os seus pr\u00f3prios recursos e com os que comp\u00f5em os fundos p\u00fablicos de natureza previdenci\u00e1ria a ele vinculados.","id":2831353,"corpo":"\u00c9 vedado \u00e0 PARANAPREVID\u00caNCIA realizar aplica\u00e7\u00f5es\r\ne(ou) investimentos com os seus pr\u00f3prios recursos e com os\r\nque comp\u00f5em os fundos p\u00fablicos de natureza previdenci\u00e1ria a\r\nele vinculados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O benefici\u00e1rio desse regime que for titular de cargo efetivo e estiver afastado de sua fun\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de cargo eletivo perder\u00e1 o v\u00ednculo com a PARANAPREVID\u00caNCIA enquanto durar o exerc\u00edcio do mandato.","id":2831354,"corpo":"O benefici\u00e1rio desse regime que for titular de cargo efetivo\r\ne estiver afastado de sua fun\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de cargo\r\neletivo perder\u00e1 o v\u00ednculo com a PARANAPREVID\u00caNCIA\r\nenquanto durar o exerc\u00edcio do mandato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o devida pelos segurados \u00e0 PARANAPREVID\u00caNCIA n\u00e3o incide sobre o adicional de f\u00e9rias nem sobre a gratifica\u00e7\u00e3o natalina, mas apenas sobre a remunera\u00e7\u00e3o ou subs\u00eddio do segurado.","id":2831355,"corpo":"A contribui\u00e7\u00e3o devida pelos segurados \u00e0\r\nPARANAPREVID\u00caNCIA n\u00e3o incide sobre o adicional de\r\nf\u00e9rias nem sobre a gratifica\u00e7\u00e3o natalina, mas apenas sobre\r\na remunera\u00e7\u00e3o ou subs\u00eddio do segurado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o incidir\u00e1 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre aposentadoria e pens\u00e3o do segurado da PARANAPREVID\u00caNCIA que, mediante conclus\u00e3o da medicina especializada, comprovar ser portador de esclerose m\u00faltipla, neoplasia maligna ou cardiopatia grave, mesmo que a doen\u00e7a tenha sido contra\u00edda ap\u00f3s a aposentadoria ou reforma.","id":2831356,"corpo":"N\u00e3o incidir\u00e1 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre aposentadoria\r\ne pens\u00e3o do segurado da PARANAPREVID\u00caNCIA que,\r\nmediante conclus\u00e3o da medicina especializada, comprovar ser\r\nportador de esclerose m\u00faltipla, neoplasia maligna ou\r\ncardiopatia grave, mesmo que a doen\u00e7a tenha sido contra\u00edda\r\nap\u00f3s a aposentadoria ou reforma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o benefici\u00e1rios desse regime os servidores p\u00fablicos titulares de cargos efetivos do estado do Paran\u00e1 e de seus munic\u00edpios, os conselheiros do TCE\/PR e dos tribunais de contas dos munic\u00edpios do estado, assim como os policiais militares da ativa e da reserva, al\u00e9m dos seus dependentes e pensionistas.","id":2831357,"corpo":"S\u00e3o benefici\u00e1rios desse regime os servidores p\u00fablicos titulares\r\nde cargos efetivos do estado do Paran\u00e1 e de seus munic\u00edpios,\r\nos conselheiros do TCE\/PR e dos tribunais de contas dos\r\nmunic\u00edpios do estado, assim como os policiais militares da\r\nativa e da reserva, al\u00e9m dos seus dependentes e pensionistas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","oab":false,"nome":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395206,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-da-parana-previdencia-decreto-no-720-1999"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/821404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia o texto 3A4AAA, \u00e9 correto afirmar que, em 2015,","provas":[{"id":24287,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":821421,"hashId":"8950bf6a127b5a269aa8c16cb38f3571","enunciado":"Tendo como refer\u00eancia o texto 3A4AAA, \u00e9 correto afirmar que,\r\nem 2015,","resposta":2831438,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o munic\u00edpio economizou R$ 60.000 com despesas.","id":2831438,"corpo":"o munic\u00edpio economizou R$ 60.000 com despesas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o munic\u00edpio obteve excesso de arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 100.000.","id":2831439,"corpo":"o munic\u00edpio obteve excesso de arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 100.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a arrecada\u00e7\u00e3o total do munic\u00edpio foi de R$ 2.080.000.","id":2831440,"corpo":"a arrecada\u00e7\u00e3o total do munic\u00edpio foi de R$ 2.080.000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o total de despesas empenhadas foi de R$ 2.060.000.","id":2831441,"corpo":"o total de despesas empenhadas foi de R$ 2.060.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as receitas de capital financiaram parte das despesas correntes.","id":2831442,"corpo":"as receitas de capital financiaram parte das despesas correntes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337803,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24287\/43.gif>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/821421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o n\u00famero mensal X de pessoas que sofrem algum tipo de acidente em um centro comercial siga uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson. Considerando que P(X = 0) = 0,1 e Rn10 = 2,3, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24287,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial","id":12369},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Atuarial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":821448,"hashId":"596341bc513180c8b0dd0744b8c7e3c9","enunciado":"Suponha que o n\u00famero mensal X de pessoas que sofrem algum tipo\r\nde acidente em um centro comercial siga uma distribui\u00e7\u00e3o de\r\nPoisson. Considerando que P(X = 0) = 0,1 e Rn10 = 2,3, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2831575,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o X possui desvio padr\u00e3o igual ou superior a 2.","id":2831573,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o X possui desvio padr\u00e3o igual ou superior a 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P(X &gt; 1) = 0,9.","id":2831574,"corpo":"P(X &gt; 1) = 0,9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,20 &lt; P(X = 1) &lt; 0,25.","id":2831575,"corpo":"0,20 &lt; P(X = 1) &lt; 0,25.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P(X < 0) > 0.","id":2831576,"corpo":"P(X < 0) > 0.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A esperan\u00e7a de X \u00e9 igual ou superior a 3.","id":2831577,"corpo":"A esperan\u00e7a de X \u00e9 igual ou superior a 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337808,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"}],"slug":"estatistica\/821448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com o disposto na Lei de Improbidade Administrativa.","provas":[{"id":24284,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Salvador - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":821129,"hashId":"72f1bb8821dcec4b59229ef161d8e2c5","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com o disposto na Lei de\r\nImprobidade Administrativa.","resposta":2829978,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se algu\u00e9m que causou les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico vier a falecer, seu sucessor ficar\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a.","id":2829978,"corpo":"Se algu\u00e9m que causou les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico vier a\r\nfalecer, seu sucessor ficar\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es da Lei de\r\nImprobidade Administrativa at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso seja iniciada a\u00e7\u00e3o judicial por improbidade, o juiz dever\u00e1 extinguir o processo com julgamento de m\u00e9rito se verificar a inadequa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o em qualquer fase do processo.","id":2829979,"corpo":"Caso seja iniciada a\u00e7\u00e3o judicial por improbidade, o juiz dever\u00e1\r\nextinguir o processo com julgamento de m\u00e9rito se verificar a\r\ninadequa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o em qualquer fase do processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz que determinar o afastamento de agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ordenar a suspens\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o recebida por esse agente na tentativa de evitar maior preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos.","id":2829980,"corpo":"O juiz que determinar o afastamento de agente p\u00fablico do\r\nexerc\u00edcio do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ordenar a\r\nsuspens\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o recebida por esse agente na\r\ntentativa de evitar maior preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O agente p\u00fablico que se recusar a apresentar declara\u00e7\u00e3o dos seus bens dentro do prazo determinado dever\u00e1 ser punido com suspens\u00e3o, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.","id":2829981,"corpo":"O agente p\u00fablico que se recusar a apresentar declara\u00e7\u00e3o dos\r\nseus bens dentro do prazo determinado dever\u00e1 ser punido com\r\nsuspens\u00e3o, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera-se ato de improbidade que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio o recebimento de vantagem econ\u00f4mica para promover a intermedia\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.","id":2829982,"corpo":"Considera-se ato de improbidade que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio\r\no recebimento de vantagem econ\u00f4mica para promover a\r\nintermedia\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer\r\nnatureza.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337764,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/821129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do TCU, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24284,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Salvador - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":821130,"hashId":"b84f4fe1823e0f18d955086862ee8dbb","enunciado":"A respeito do TCU, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2829983,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se ocorrer caso de for\u00e7a maior, comprovadamente alheio \u00e0 vontade do respons\u00e1vel, que torne imposs\u00edvel o julgamento de m\u00e9rito das contas prestadas, o TCU dever\u00e1 consider\u00e1-las iliquid\u00e1veis.","id":2829983,"corpo":"Se ocorrer caso de for\u00e7a maior, comprovadamente alheio \u00e0\r\nvontade do respons\u00e1vel, que torne imposs\u00edvel o julgamento\r\nde m\u00e9rito das contas prestadas, o TCU dever\u00e1 consider\u00e1-las\r\niliquid\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ministros do TCU gozam das mesmas garantias, prerrogativas, impedimentos, vencimentos e vantagens dos ministros do STF.","id":2829984,"corpo":"Os ministros do TCU gozam das mesmas garantias,\r\nprerrogativas, impedimentos, vencimentos e vantagens dos\r\nministros do STF.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma decis\u00e3o do TCU \u00e9 considerada preliminar quando o tribunal se pronuncia antecipadamente sobre o m\u00e9rito das contas em an\u00e1lise por haver no processo requisitos que dispensem dilig\u00eancias.","id":2829985,"corpo":"Uma decis\u00e3o do TCU \u00e9 considerada preliminar quando o\r\ntribunal se pronuncia antecipadamente sobre o m\u00e9rito das\r\ncontas em an\u00e1lise por haver no processo requisitos que\r\ndispensem dilig\u00eancias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es do TCU que impliquem multa ou resultem na imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito t\u00eam natureza de t\u00edtulo executivo judicial e efic\u00e1cia imediata, dispensando inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa.","id":2829986,"corpo":"As decis\u00f5es do TCU que impliquem multa ou resultem na\r\nimputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito t\u00eam natureza de t\u00edtulo executivo judicial\r\ne efic\u00e1cia imediata, dispensando inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao TCU apreciar e julgar as contas prestadas anualmente pelo presidente da Rep\u00fablica, no prazo de sessenta dias contados do seu recebimento.","id":2829987,"corpo":"Compete ao TCU apreciar e julgar as contas prestadas\r\nanualmente pelo presidente da Rep\u00fablica, no prazo de\r\nsessenta dias contados do seu recebimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337764,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395993,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/821130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no disposto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos processos administrativos no \u00e2mbito federal.","provas":[{"id":24284,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Salvador - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":821132,"hashId":"4522f8ecc7638d37ab3f1d51a3e4d128","enunciado":"Com base no disposto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta acerca dos processos administrativos no \u00e2mbito federal.","resposta":2829994,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No processo administrativo, os prazos come\u00e7am a fluir da data da ci\u00eancia oficial, excluindo-se da contagem o dia do come\u00e7o e o do vencimento.","id":2829993,"corpo":"No processo administrativo, os prazos come\u00e7am a fluir da data\r\nda ci\u00eancia oficial, excluindo-se da contagem o dia do come\u00e7o\r\ne o do vencimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de ser obrigat\u00f3ria a emiss\u00e3o de parecer vinculante, n\u00e3o sendo ele emitido no prazo de quinze dias, o processo n\u00e3o ter\u00e1 seguimento at\u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o desse parecer, salvo norma especial ou comprovada necessidade de maior prazo.","id":2829994,"corpo":"No caso de ser obrigat\u00f3ria a emiss\u00e3o de parecer vinculante,\r\nn\u00e3o sendo ele emitido no prazo de quinze dias, o processo n\u00e3o\r\nter\u00e1 seguimento at\u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o desse parecer, salvo norma\r\nespecial ou comprovada necessidade de maior prazo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o interessado desista totalmente de pedido formulado perante a administra\u00e7\u00e3o, ficar\u00e1 prejudicado o andamento do processo, n\u00e3o sendo poss\u00edvel que a administra\u00e7\u00e3o determine seu prosseguimento.","id":2829995,"corpo":"Caso o interessado desista totalmente de pedido formulado\r\nperante a administra\u00e7\u00e3o, ficar\u00e1 prejudicado o andamento do\r\nprocesso, n\u00e3o sendo poss\u00edvel que a administra\u00e7\u00e3o determine\r\nseu prosseguimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios que ser\u00e3o observados nos processos administrativos incluem a subjetividade no atendimento do interesse p\u00fablico, que veda a promo\u00e7\u00e3o de pessoal, de agentes ou de autoridades.","id":2829996,"corpo":"Os crit\u00e9rios que ser\u00e3o observados nos processos\r\nadministrativos incluem a subjetividade no atendimento do\r\ninteresse p\u00fablico, que veda a promo\u00e7\u00e3o de pessoal, de agentes\r\nou de autoridades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 informalidade que permeia o processo administrativo, nele as provas il\u00edcitas podem ser aceitas.","id":2829997,"corpo":"Devido \u00e0 informalidade que permeia o processo\r\nadministrativo, nele as provas il\u00edcitas podem ser aceitas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337764,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/821132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativamente a bens p\u00fablicos.","provas":[{"id":24284,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Salvador - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":821135,"hashId":"31d58f374abee07cfe42187b229dd960","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativamente a bens p\u00fablicos.","resposta":2830008,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de desapropria\u00e7\u00e3o cujo objetivo seja o repasse dos bens a terceiros, os bens desapropriados manter\u00e3o sua condi\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos enquanto n\u00e3o se der a sua transfer\u00eancia aos beneficiados.","id":2830008,"corpo":"No caso de desapropria\u00e7\u00e3o cujo objetivo seja o repasse\r\ndos bens a terceiros, os bens desapropriados manter\u00e3o sua\r\ncondi\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos enquanto n\u00e3o se der a sua\r\ntransfer\u00eancia aos beneficiados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso privativo, ou uso especial privado, consiste no direito de utiliza\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos outorgado pela administra\u00e7\u00e3o t\u00e3o somente para determinadas pessoas jur\u00eddicas, mediante instrumento jur\u00eddico pr\u00f3prio para tal finalidade.","id":2830009,"corpo":"O uso privativo, ou uso especial privado, consiste no direito\r\nde utiliza\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos outorgado pela administra\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e3o somente para determinadas pessoas jur\u00eddicas, mediante\r\ninstrumento jur\u00eddico pr\u00f3prio para tal finalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por meio da permiss\u00e3o de uso, a administra\u00e7\u00e3o permite que determinada pessoa utilize de forma privativa um bem p\u00fablico, atendendo assim a interesse exclusivamente privado.","id":2830010,"corpo":"Por meio da permiss\u00e3o de uso, a administra\u00e7\u00e3o permite que\r\ndeterminada pessoa utilize de forma privativa um bem p\u00fablico,\r\natendendo assim a interesse exclusivamente privado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inadmiss\u00edvel a doa\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, mesmo em car\u00e1ter excepcional, dada a indisponibilidade desses bens em nome do interesse p\u00fablico.","id":2830011,"corpo":"\u00c9 inadmiss\u00edvel a doa\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, mesmo em car\u00e1ter\r\nexcepcional, dada a indisponibilidade desses bens em nome do\r\ninteresse p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos classificam-se em bens de uso comum do povo, bens de uso especial e bens dominicais, sendo definidos como bens de uso comum do povo aqueles que se destinem a utiliza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica pelos indiv\u00edduos.","id":2830012,"corpo":"Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos classificam-se\r\nem bens de uso comum do povo, bens de uso especial e\r\nbens dominicais, sendo definidos como bens de uso comum\r\ndo povo aqueles que se destinem a utiliza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica\r\npelos indiv\u00edduos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337764,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/821135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}