{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11703,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biopirataria no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25227,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":25228,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2016"},{"id":27166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":855347,"hashId":"335f12242d0eaed14356d28222ed52bc","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biopirataria no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2959576,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rios amostrais de subst\u00e2ncias utilizadas por povos ind\u00edgenas para fins medicinais \u00e9 uma medida que contribui para reduzir a biopirataria e, ainda, preservar a identidade, a cultura e o patrim\u00f4nio natural brasileiro.","id":2959576,"corpo":"A elabora\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rios amostrais de subst\u00e2ncias utilizadas\r\npor povos ind\u00edgenas para fins medicinais \u00e9 uma medida que\r\ncontribui para reduzir a biopirataria e, ainda, preservar a\r\nidentidade, a cultura e o patrim\u00f4nio natural brasileiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sequenciamento de genomas de esp\u00e9cies da fauna e da flora brasileira pode ser feito por qualquer pa\u00eds, independentemente de consentimento pr\u00e9vio do Estado brasileiro.","id":2959577,"corpo":"O sequenciamento de genomas de esp\u00e9cies da fauna e da flora\r\nbrasileira pode ser feito por qualquer pa\u00eds, independentemente\r\nde consentimento pr\u00e9vio do Estado brasileiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao autorizarem estrangeiros a obter e aplicar conhecimentos acerca de recursos da flora para fins de patenteamento de compostos com novos princ\u00edpios ativos, as comunidades locais originalmente detentoras desses conhecimentos e o Estado brasileiro abdicam de quaisquer lucros ou benef\u00edcios decorrentes da utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos.","id":2959578,"corpo":"Ao autorizarem estrangeiros a obter e aplicar conhecimentos\r\nacerca de recursos da flora para fins de patenteamento de\r\ncompostos com novos princ\u00edpios ativos, as comunidades locais\r\noriginalmente detentoras desses conhecimentos e o Estado\r\nbrasileiro abdicam de quaisquer lucros ou benef\u00edcios\r\ndecorrentes da utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Configuram biopirataria a explora\u00e7\u00e3o, a manipula\u00e7\u00e3o e a exporta\u00e7\u00e3o de recursos biol\u00f3gicos, mas n\u00e3o a apropria\u00e7\u00e3o ou a monopoliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos acerca do uso da flora e da fauna.","id":2959579,"corpo":"Configuram biopirataria a explora\u00e7\u00e3o, a manipula\u00e7\u00e3o e a\r\nexporta\u00e7\u00e3o de recursos biol\u00f3gicos, mas n\u00e3o a apropria\u00e7\u00e3o ou\r\na monopoliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos acerca do uso da flora e da\r\nfauna.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora seja permitida por legisla\u00e7\u00e3o em vigor, a troca de germoplasmas entre o Brasil e outros pa\u00edses constitui o principal motivo do aumento da pr\u00e1tica de biopirataria e do patenteamento gen\u00e9tico.","id":2959580,"corpo":"Embora seja permitida por legisla\u00e7\u00e3o em vigor, a troca de\r\ngermoplasmas entre o Brasil e outros pa\u00edses constitui o\r\nprincipal motivo do aumento da pr\u00e1tica de biopirataria e do\r\npatenteamento gen\u00e9tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343796,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/855347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ca\u00e7a de animais silvestres e \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 5.197\/1967 sobre a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fauna, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25227,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":25228,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2016"},{"id":27166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":855357,"hashId":"cfc6726a9fbe0070d7c8a35f842fa34b","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ca\u00e7a de animais silvestres e \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es\r\nda Lei n.\u00ba 5.197\/1967 sobre a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fauna, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2959629,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ca\u00e7a de animal silvestre adulto para fins comerciais \u00e9 permitida nos parques p\u00fablicos se as esp\u00e9cies n\u00e3o estiverem amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o e n\u00e3o estiverem em per\u00edodos de maior vulnerabilidade ou de reprodu\u00e7\u00e3o.","id":2959626,"corpo":"A ca\u00e7a de animal silvestre adulto para fins comerciais\r\n\u00e9 permitida nos parques p\u00fablicos se as esp\u00e9cies n\u00e3o estiverem\r\namea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o e n\u00e3o estiverem em per\u00edodos de maior\r\nvulnerabilidade ou de reprodu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ca\u00e7a de controle, que consiste na persegui\u00e7\u00e3o e no abatimento de animal silvestre potencialmente nocivo a lavouras ou rebanhos, independe de licen\u00e7a ou permiss\u00e3o, para evitar que o dano se consume por morosidade do ato administrativo.","id":2959627,"corpo":"A ca\u00e7a de controle, que consiste na persegui\u00e7\u00e3o e no\r\nabatimento de animal silvestre potencialmente nocivo a\r\nlavouras ou rebanhos, independe de licen\u00e7a ou permiss\u00e3o, para\r\nevitar que o dano se consume por morosidade do ato\r\nadministrativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitida a ca\u00e7a esportiva em determinado munic\u00edpio por ato regulamentador do poder p\u00fablico federal, pode o dono de uma fazenda localizada na regi\u00e3o proibir a atividade em suas terras, ficando o poder p\u00fablico respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o do n\u00e3o exerc\u00edcio da ca\u00e7a na propriedade.","id":2959628,"corpo":"Permitida a ca\u00e7a esportiva em determinado munic\u00edpio por ato\r\nregulamentador do poder p\u00fablico federal, pode o dono de uma\r\nfazenda localizada na regi\u00e3o proibir a atividade em suas terras,\r\nficando o poder p\u00fablico respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o do n\u00e3o\r\nexerc\u00edcio da ca\u00e7a na propriedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar animais silvestres nas \u00e1reas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da fauna ou utilizar armadilhas que maltratem a ca\u00e7a.","id":2959629,"corpo":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar animais silvestres nas \u00e1reas destinadas\r\n\u00e0 prote\u00e7\u00e3o da fauna ou utilizar armadilhas que maltratem a\r\nca\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ca\u00e7a branca, que consiste na simples persegui\u00e7\u00e3o, recolhimento e soltura de animal silvestre, sem ocasionar danos ou les\u00f5es, \u00e9 permitida em zonas urbanas se a esp\u00e9cie ca\u00e7ada n\u00e3o estiver amea\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o.","id":2959630,"corpo":"A ca\u00e7a branca, que consiste na simples persegui\u00e7\u00e3o,\r\nrecolhimento e soltura de animal silvestre, sem ocasionar danos\r\nou les\u00f5es, \u00e9 permitida em zonas urbanas se a esp\u00e9cie ca\u00e7ada\r\nn\u00e3o estiver amea\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343797,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","oab":true,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403116,"slug":"direito-ambiental-protecao-a-fauna-lei-no-5-197-1967"}],"slug":"direito-ambiental\/855357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 237\/1997, que disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o e a complementa\u00e7\u00e3o dos procedimentos e crit\u00e9rios utilizados para o licenciamento ambiental, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25227,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":25228,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2016"},{"id":27166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":855361,"hashId":"39050ac060b112eae8082a9d54713483","enunciado":"De acordo com a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 237\/1997, que disp\u00f5e\r\nsobre a revis\u00e3o e a complementa\u00e7\u00e3o dos procedimentos e crit\u00e9rios\r\nutilizados para o licenciamento ambiental, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2959646,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impacto ambiental regional \u00e9 todo e qualquer impacto ambiental que afete diretamente, no todo ou em parte, o territ\u00f3rio de dois ou mais estados.","id":2959646,"corpo":"Impacto ambiental regional \u00e9 todo e qualquer impacto\r\nambiental que afete diretamente, no todo ou em parte,\r\no territ\u00f3rio de dois ou mais estados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O licenciamento ambiental \u00e9 o procedimento administrativo a ser seguido em caso de licen\u00e7a para a instala\u00e7\u00e3o de novo empreendimento, n\u00e3o extens\u00edvel \u00e0s amplia\u00e7\u00f5es, que devem utilizar instrumento distinto.","id":2959647,"corpo":"O licenciamento ambiental \u00e9 o procedimento administrativo\r\na ser seguido em caso de licen\u00e7a para a instala\u00e7\u00e3o de novo\r\nempreendimento, n\u00e3o extens\u00edvel \u00e0s amplia\u00e7\u00f5es, que devem\r\nutilizar instrumento distinto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao IBAMA o licenciamento ambiental de empreendimentos e de atividades com significativo impacto ambiental, excetuadas as bases militares e aqueles que beneficiam material radioativo.","id":2959648,"corpo":"Compete ao IBAMA o licenciamento ambiental de\r\nempreendimentos e de atividades com significativo impacto\r\nambiental, excetuadas as bases militares e aqueles que\r\nbeneficiam material radioativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio de impacto sobre o meio ambiente \u00e9 considerado de car\u00e1ter sigiloso.","id":2959649,"corpo":"O relat\u00f3rio de impacto sobre o meio ambiente \u00e9 considerado de\r\ncar\u00e1ter sigiloso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao IBAMA delegar aos estados o licenciamento de atividade com significativo impacto ambiental de \u00e2mbito regional.","id":2959650,"corpo":"\u00c9 vedado ao IBAMA delegar aos estados o licenciamento de\r\natividade com significativo impacto ambiental de \u00e2mbito\r\nregional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343797,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/855361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas tribos ind\u00edgenas da Am\u00e9rica do Sul s\u00e3o conhecidas por usar misturas de v\u00e1rios tipos de venenos em pontas de flechas e setas de zarabatanas. As pontas envenenadas s\u00e3o geralmente usadas para ca\u00e7a, possibilitando o abatimento de animais selvagens por asfixia. Mesmo envenenadas, as carnes de ca\u00e7a s\u00e3o importantes alimentos para os ind\u00edgenas e n\u00e3o lhes trazem danos \u00e0 sa\u00fade. Em seres humanos as setas envenenadas provocam os mesmos efeitos asfixiantes, sendo que, se uma v\u00edtima envenenada for socorrida por um procedimento hospitalar de respira\u00e7\u00e3o pulmonar artificial (ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica), haver\u00e1 grandes chances de sobreviv\u00eancia ap\u00f3s o t\u00e9rmino dos efeitos nocivos do veneno. O abatimento dos animais de ca\u00e7a por asfixia \u00e9 poss\u00edvel porque a mistura de venenos","provas":[{"id":25369,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Biologia - 2016"},{"id":25370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":860722,"hashId":"c5d00b282370029ec7659a945c3d363b","enunciado":"<p>Algumas tribos ind\u00edgenas da Am\u00e9rica do Sul s\u00e3o conhecidas por usar misturas de v\u00e1rios tipos de venenos em pontas de flechas\r\ne setas de zarabatanas. As pontas envenenadas s\u00e3o geralmente usadas para ca\u00e7a, possibilitando o abatimento de animais\r\nselvagens por asfixia. Mesmo envenenadas, as carnes de ca\u00e7a s\u00e3o importantes alimentos para os ind\u00edgenas e n\u00e3o lhes trazem\r\ndanos \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p>\r\nEm seres humanos as setas envenenadas provocam os mesmos efeitos asfixiantes, sendo que, se uma v\u00edtima envenenada for\r\nsocorrida por um procedimento hospitalar de respira\u00e7\u00e3o pulmonar artificial (ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica), haver\u00e1 grandes chances de\r\nsobreviv\u00eancia ap\u00f3s o t\u00e9rmino dos efeitos nocivos do veneno.\r\n<\/p><p>O abatimento dos animais de ca\u00e7a por asfixia \u00e9 poss\u00edvel porque a mistura de venenos<\/p>","resposta":2984544,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atua diretamente na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico pela respira\u00e7\u00e3o celular aer\u00f3bica.","id":2984542,"corpo":"atua diretamente na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico pela respira\u00e7\u00e3o celular aer\u00f3bica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destr\u00f3i as c\u00e9lulas da mucosa pulmonar dos mam\u00edferos.","id":2984543,"corpo":"destr\u00f3i as c\u00e9lulas da mucosa pulmonar dos mam\u00edferos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta a\u00e7\u00e3o paralisante sobre a musculatura.","id":2984544,"corpo":"apresenta a\u00e7\u00e3o paralisante sobre a musculatura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impede a realiza\u00e7\u00e3o de respira\u00e7\u00e3o celular aer\u00f3bica a partir da obten\u00e7\u00e3o de glicose.","id":2984545,"corpo":"impede a realiza\u00e7\u00e3o de respira\u00e7\u00e3o celular aer\u00f3bica a partir da obten\u00e7\u00e3o de glicose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impossibilita a obten\u00e7\u00e3o de hemoglobina pela ventila\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":2984546,"corpo":"impossibilita a obten\u00e7\u00e3o de hemoglobina pela ventila\u00e7\u00e3o pulmonar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344575,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Respirat\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402537,"slug":"biologia-sistema-respiratorio"}],"slug":"biologia\/860722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reprodu\u00e7\u00e3o das plantas, o mecanismo que garante maior diversidade gen\u00e9tica \u00e9 a","provas":[{"id":25369,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Biologia - 2016"},{"id":25370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":860729,"hashId":"94c72a7e1cd71aaa6ba62c7d01aa1b51","enunciado":"Na reprodu\u00e7\u00e3o das plantas, o mecanismo que garante maior diversidade gen\u00e9tica \u00e9 a","resposta":2984577,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fecunda\u00e7\u00e3o cruzada.","id":2984577,"corpo":"fecunda\u00e7\u00e3o cruzada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autofecunda\u00e7\u00e3o.","id":2984578,"corpo":"autofecunda\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"matura\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de androceu e gineceu.","id":2984579,"corpo":"matura\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de androceu e gineceu.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispers\u00e3o de frutos pelo vento.","id":2984580,"corpo":"dispers\u00e3o de frutos pelo vento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia de agentes polinizadores.","id":2984581,"corpo":"independ\u00eancia de agentes polinizadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344576,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402535,"slug":"biologia-tipos-de-reproducao"}],"slug":"biologia\/860729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentes pesquisas sobre educa\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias defendem a Alfabetiza\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica como meta de ensino e aprendizagem das ci\u00eancias. A alternativa que descreve um objetivo da Alfabetiza\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica \u00e9:","provas":[{"id":25369,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Biologia - 2016"},{"id":25370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":860737,"hashId":"6a5d3fd694e06a57503fe3c895554142","enunciado":"<p>Recentes pesquisas sobre educa\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias defendem a Alfabetiza\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica como meta de ensino e aprendizagem\r\ndas ci\u00eancias.\r\n<\/p><p>A alternativa que descreve um objetivo da Alfabetiza\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica \u00e9:<\/p>","resposta":2984619,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limitar a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":2984617,"corpo":"Limitar a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminuir os questionamentos sobre as verdades cient\u00edficas.","id":2984618,"corpo":"Diminuir os questionamentos sobre as verdades cient\u00edficas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar o posicionamento cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o aos rumos da ci\u00eancia.","id":2984619,"corpo":"Incentivar o posicionamento cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o aos rumos da ci\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender que o processo de produ\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de controv\u00e9rsias.","id":2984620,"corpo":"Compreender que o processo de produ\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de controv\u00e9rsias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reconhecer a neutralidade do processo de produ\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia.","id":2984621,"corpo":"Reconhecer a neutralidade do processo de produ\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344576,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/860737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As recentes preocupa\u00e7\u00f5es com a sa\u00fade e a obesidade t\u00eam levado muitas escolas a adotarem procedimentos semelhantes aos das academias de gin\u00e1stica: tomam-se as medidas de cintura, abdome, coxas, peitoral, calcula-se o IMC e se realiza a equa\u00e7\u00e3o sobre a circunfer\u00eancia abdominal. Propostas como essas","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860738,"hashId":"aca86a7af28a9bb0cf5ee5165f9f55f8","enunciado":"As recentes preocupa\u00e7\u00f5es com a sa\u00fade e a obesidade\r\nt\u00eam levado muitas escolas a adotarem procedimentos semelhantes\r\naos das academias de gin\u00e1stica: tomam-se as\r\nmedidas de cintura, abdome, coxas, peitoral, calcula-se o\r\nIMC e se realiza a equa\u00e7\u00e3o sobre a circunfer\u00eancia abdominal.\r\nPropostas como essas","resposta":2984623,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribuem com a constitui\u00e7\u00e3o de uma juventude saud\u00e1vel.","id":2984622,"corpo":"contribuem com a constitui\u00e7\u00e3o de uma juventude\r\nsaud\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recuperam a t\u00f4nica higienista dos s\u00e9culos XIX e XX.","id":2984623,"corpo":"recuperam a t\u00f4nica higienista dos s\u00e9culos XIX e\r\nXX.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combatem os males causados pelo sedentarismo.","id":2984624,"corpo":"combatem os males causados pelo sedentarismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atribuem valor cient\u00edfico \u00e0s aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar.","id":2984625,"corpo":"atribuem valor cient\u00edfico \u00e0s aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica\r\nescolar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitam a elabora\u00e7\u00e3o de programas adequados a cada faixa et\u00e1ria.","id":2984626,"corpo":"possibilitam a elabora\u00e7\u00e3o de programas adequados\r\na cada faixa et\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344577,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/860738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a pedagogia cr\u00edtico-superadora, o processo avaliativo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica inclui determinadas implica\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas, \u00e0 EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860740,"hashId":"fc9326441f6d43af42ddcc60b29a3cb8","enunciado":"Segundo a pedagogia cr\u00edtico-superadora, o processo avaliativo\r\nda Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica inclui determinadas implica\u00e7\u00f5es\r\nmetodol\u00f3gicas, \u00e0 EXCE\u00c7\u00c3O de:","resposta":2984636,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inter-rela\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica com a avalia\u00e7\u00e3o institucional.","id":2984632,"corpo":"inter-rela\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica com a\r\navalia\u00e7\u00e3o institucional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados devem ser referenciados nos interesses individuais e coletivos.","id":2984633,"corpo":"sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados devem ser referenciados\r\nnos interesses individuais e coletivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o de est\u00e1gios e n\u00edveis de desenvolvimento dos alunos.","id":2984634,"corpo":"considera\u00e7\u00e3o de est\u00e1gios e n\u00edveis de desenvolvimento\r\ndos alunos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es amplas para redimensionar os rumos do processo em desenvolvimento.","id":2984635,"corpo":"considera\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es amplas para\r\nredimensionar os rumos do processo em desenvolvimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coleta de informa\u00e7\u00f5es relevantes para redimensionar as atividades de ensino futuras.","id":2984636,"corpo":"coleta de informa\u00e7\u00f5es relevantes para redimensionar\r\nas atividades de ensino futuras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344577,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402868,"slug":"educacao-fisica-relacao-educacao-fisica-escolar-e-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/860740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acompanhando as transforma\u00e7\u00f5es sociais, as dan\u00e7as s\u00e3o criadas e recriadas de modo a expressar, por meio da linguagem corporal, os significados produzidos pelos seus representantes. A manuten\u00e7\u00e3o de elementos anteriores permite a conviv\u00eancia do folcl\u00f3rico, do cl\u00e1ssico, do moderno e do contempor\u00e2neo. Se considerarmos que uma das fun\u00e7\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 a reconstru\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do patrim\u00f4nio cultural corporal existente, o trabalho pedag\u00f3gico com as dan\u00e7as deve evitar","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860746,"hashId":"9c432ce3fbd4998789ea831f64276bcf","enunciado":"Acompanhando as transforma\u00e7\u00f5es sociais, as dan\u00e7as s\u00e3o\r\ncriadas e recriadas de modo a expressar, por meio da linguagem\r\ncorporal, os significados produzidos pelos seus\r\nrepresentantes. A manuten\u00e7\u00e3o de elementos anteriores\r\npermite a conviv\u00eancia do folcl\u00f3rico, do cl\u00e1ssico, do moderno\r\ne do contempor\u00e2neo. Se considerarmos que uma\r\ndas fun\u00e7\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 a reconstru\u00e7\u00e3o cr\u00edtica\r\ndo patrim\u00f4nio cultural corporal existente, o trabalho pedag\u00f3gico\r\ncom as dan\u00e7as deve evitar","resposta":2984666,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a leitura da gestualidade que caracteriza as dan\u00e7as.","id":2984662,"corpo":"a leitura da gestualidade que caracteriza as dan\u00e7as.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a reflex\u00e3o sobre a variedade de dan\u00e7as presentes na sociedade.","id":2984663,"corpo":"a reflex\u00e3o sobre a variedade de dan\u00e7as presentes\r\nna sociedade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ressignifica\u00e7\u00e3o da gestualidade das dan\u00e7as.","id":2984664,"corpo":"a ressignifica\u00e7\u00e3o da gestualidade das dan\u00e7as.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise de elementos coreogr\u00e1ficos e seus significados.","id":2984665,"corpo":"a an\u00e1lise de elementos coreogr\u00e1ficos e seus significados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estabelecimento de crit\u00e9rios que hierarquizem as dan\u00e7as","id":2984666,"corpo":"o estabelecimento de crit\u00e9rios que hierarquizem as\r\ndan\u00e7as","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344577,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":"educacao-fisica\/860746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso a gestualidade seja compreendida como uma forma de express\u00e3o, \u00e9 verdade que","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860754,"hashId":"d69c2497c77bc474deed86fa9591d792","enunciado":"Caso a gestualidade seja compreendida como uma forma\r\nde express\u00e3o, \u00e9 verdade que","resposta":2984705,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a linguagem corporal possui c\u00f3digos fixos e interpret\u00e1veis.","id":2984702,"corpo":"a linguagem corporal possui c\u00f3digos fixos e interpret\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os gestos que constituem a linguagem corporal possuem uma determinada taxonomia.","id":2984703,"corpo":"os gestos que constituem a linguagem corporal\r\npossuem uma determinada taxonomia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a linguagem corporal \u00e9 constitu\u00edda pelos movimentos da fase especializada.","id":2984704,"corpo":"a linguagem corporal \u00e9 constitu\u00edda pelos movimentos\r\nda fase especializada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os gestos que constituem a linguagem corporal podem receber m\u00faltiplos significados.","id":2984705,"corpo":"os gestos que constituem a linguagem corporal podem\r\nreceber m\u00faltiplos significados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os movimentos culturais s\u00e3o determinados geneticamente.","id":2984706,"corpo":"os movimentos culturais s\u00e3o determinados geneticamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344578,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/860754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o situa a introdu\u00e7\u00e3o do esporte na escola brasileira na primeira metade do s\u00e9culo XX. Dentre os fatores que contribu\u00edram, destaca-se a","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860756,"hashId":"20af9bb708e3634107cf0a695d5d336d","enunciado":"A hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o situa a introdu\u00e7\u00e3o do esporte na\r\nescola brasileira na primeira metade do s\u00e9culo XX. Dentre\r\nos fatores que contribu\u00edram, destaca-se a","resposta":2984715,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"influ\u00eancia do movimento denominado Esporte para Todos (EPT).","id":2984712,"corpo":"influ\u00eancia do movimento denominado Esporte para\r\nTodos (EPT).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dissemina\u00e7\u00e3o do M\u00e9todo Desportivo Generalizado no pa\u00eds.","id":2984713,"corpo":"dissemina\u00e7\u00e3o do M\u00e9todo Desportivo Generalizado\r\nno pa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inten\u00e7\u00e3o de descobrir talentos e projetar o Brasil como pot\u00eancia esportiva.","id":2984714,"corpo":"inten\u00e7\u00e3o de descobrir talentos e projetar o Brasil como\r\npot\u00eancia esportiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de um dispositivo de controle e ordena\u00e7\u00e3o.","id":2984715,"corpo":"constru\u00e7\u00e3o de um dispositivo de controle e ordena\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instaura\u00e7\u00e3o de um estilo de vida fisicamente ativo.","id":2984716,"corpo":"instaura\u00e7\u00e3o de um estilo de vida fisicamente ativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344578,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/860756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica coerente com a proposta cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria, a abordagem do esporte privilegia a","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860757,"hashId":"bf19f7f41f49e9df7c0e02b0dba7782b","enunciado":"Em uma a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica coerente com a proposta\r\ncr\u00edtico-emancipat\u00f3ria, a abordagem do esporte privilegia a","resposta":2984719,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma do aluno na organiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica e do aprimoramento da gestualidade espec\u00edfica.","id":2984717,"corpo":"participa\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma do aluno na organiza\u00e7\u00e3o da\r\npr\u00e1tica e do aprimoramento da gestualidade espec\u00edfica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o de todos os alunos nas atividades e o desenvolvimento das capacidades condicionantes.","id":2984718,"corpo":"inclus\u00e3o de todos os alunos nas atividades e o desenvolvimento\r\ndas capacidades condicionantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o cr\u00edtica das diferentes formas de encena\u00e7\u00e3o e dos problemas vinculados ao contexto pol\u00edtico.","id":2984719,"corpo":"compreens\u00e3o cr\u00edtica das diferentes formas de encena\u00e7\u00e3o\r\ne dos problemas vinculados ao contexto pol\u00edtico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o dos problemas vinculados ao contexto pol\u00edtico e o desenvolvimento das capacidades condicionantes.","id":2984720,"corpo":"compreens\u00e3o dos problemas vinculados ao contexto\r\npol\u00edtico e o desenvolvimento das capacidades condicionantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma na organiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica e a inclus\u00e3o de todos os alunos nas atividades.","id":2984721,"corpo":"participa\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma na organiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica e a\r\ninclus\u00e3o de todos os alunos nas atividades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344578,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/860757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia de usar a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica como ambiente prop\u00edcio para a cria\u00e7\u00e3o de jogos foi proposta pela primeira vez na Inglaterra, no fim da d\u00e9cada de 1960. D\u00e9cadas depois, a cria\u00e7\u00e3o de jogos foi apresentada com diferentes prop\u00f3sitos na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica: com vistas ao desenvolvimento motor; social; do pensamento cr\u00edtico; do conceito de democracia e do conceito de compreens\u00e3o esportiva. Recentemente, presenciou-se o surgimento de outra proposta pedag\u00f3gica que visa o desenvolvimento de uma compreens\u00e3o mais hol\u00edstica do jogo e envolve quatro aspectos: cognitivo, psicomotor, motiva\u00e7\u00e3o e valor (respeito \u00e0s regras, rituais, tradi\u00e7\u00e3o e significados culturais). Nessa \u00faltima proposta cabe ao professor","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860760,"hashId":"2b362c9ea43b868ecc784b7413680795","enunciado":"A ideia de usar a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica como ambiente prop\u00edcio para a cria\u00e7\u00e3o de jogos foi proposta pela primeira vez na Inglaterra,\r\nno fim da d\u00e9cada de 1960. D\u00e9cadas depois, a cria\u00e7\u00e3o de jogos foi apresentada com diferentes prop\u00f3sitos na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica:\r\ncom vistas ao desenvolvimento motor; social; do pensamento cr\u00edtico; do conceito de democracia e do conceito de compreens\u00e3o\r\nesportiva. Recentemente, presenciou-se o surgimento de outra proposta pedag\u00f3gica que visa o desenvolvimento de\r\numa compreens\u00e3o mais hol\u00edstica do jogo e envolve quatro aspectos: cognitivo, psicomotor, motiva\u00e7\u00e3o e valor (respeito \u00e0s regras,\r\nrituais, tradi\u00e7\u00e3o e significados culturais). Nessa \u00faltima proposta cabe ao professor","resposta":2984732,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaborar formas de interven\u00e7\u00e3o que proporcionem ao aluno uma pr\u00e1tica reflexiva, em que ele \u00e9 convidado n\u00e3o s\u00f3 a praticar o jogo, mas tamb\u00e9m modific\u00e1&#8208;lo e cri\u00e1-lo, o que contribui para a compreens\u00e3o em sua totalidade, e n\u00e3o somente da pr\u00e1tica.","id":2984732,"corpo":"elaborar formas de interven\u00e7\u00e3o que proporcionem ao aluno uma pr\u00e1tica reflexiva, em que ele \u00e9 convidado n\u00e3o s\u00f3 a praticar\r\no jogo, mas tamb\u00e9m modific\u00e1&#8208;lo e cri\u00e1-lo, o que contribui para a compreens\u00e3o em sua totalidade, e n\u00e3o somente da\r\npr\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilitar situa\u00e7\u00f5es e tempo para que os educandos vivenciem livremente a experi\u00eancia de jogar a fim de que possam adquirir os conhecimentos necess\u00e1rios para pratic\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo, pois o jogar \u00e9 pr\u00f3prio da natureza humana e \u00e9 o que possibilita aflorar as potencialidades de cada um.","id":2984733,"corpo":"possibilitar situa\u00e7\u00f5es e tempo para que os educandos vivenciem livremente a experi\u00eancia de jogar a fim de que possam\r\nadquirir os conhecimentos necess\u00e1rios para pratic\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo, pois o jogar \u00e9 pr\u00f3prio da natureza humana e \u00e9 o\r\nque possibilita aflorar as potencialidades de cada um.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incentivar os educandos a vivenciarem os aspectos ritual\u00edsticos que comp\u00f5em a tradi\u00e7\u00e3o do jogo em quest\u00e3o a fim de que possam adquirir os conhecimentos necess\u00e1rios para compreend\u00ea-lo como produ\u00e7\u00e3o cultural e assim garantir a sua continuidade na cultura.","id":2984734,"corpo":"incentivar os educandos a vivenciarem os aspectos ritual\u00edsticos que comp\u00f5em a tradi\u00e7\u00e3o do jogo em quest\u00e3o a fim de que\r\npossam adquirir os conhecimentos necess\u00e1rios para compreend\u00ea-lo como produ\u00e7\u00e3o cultural e assim garantir a sua continuidade\r\nna cultura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fomentar situa\u00e7\u00f5es-problema da ordem de conflitos pessoais a fim de diagnosticar as dificuldades de relacionamento dos alunos e com isso mobilizar os elementos afetivos necess\u00e1rios para a supera\u00e7\u00e3o desses conflitos, facilitando a cria\u00e7\u00e3o de jogos em grupos.","id":2984735,"corpo":"fomentar situa\u00e7\u00f5es-problema da ordem de conflitos pessoais a fim de diagnosticar as dificuldades de relacionamento dos\r\nalunos e com isso mobilizar os elementos afetivos necess\u00e1rios para a supera\u00e7\u00e3o desses conflitos, facilitando a cria\u00e7\u00e3o de\r\njogos em grupos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proporcionar um ambiente para que o jogo se desenvolva por meio da condu\u00e7\u00e3o dos alunos a fim de que reconhe\u00e7am e superem os conflitos existentes de forma aut\u00f4noma e com isso percebam as dificuldades que encontrar\u00e3o nos jogos que praticar\u00e3o na sociedade mais ampla.","id":2984736,"corpo":"proporcionar um ambiente para que o jogo se desenvolva por meio da condu\u00e7\u00e3o dos alunos a fim de que reconhe\u00e7am e\r\nsuperem os conflitos existentes de forma aut\u00f4noma e com isso percebam as dificuldades que encontrar\u00e3o nos jogos que\r\npraticar\u00e3o na sociedade mais ampla.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344579,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/860760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A historiografia da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica produzida nos anos 1980 atribui ao movimento higienista, ocorrido no Brasil nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, uma preocupa\u00e7\u00e3o em conservar a cultura dominante. No entanto, nos \u00faltimos anos novas pesquisas historiogr\u00e1ficas t\u00eam produzido outros olhares ao mesmo movimento, enfatizando a exist\u00eancia de correntes higienistas do in\u00edcio do s\u00e9culo XX que","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860763,"hashId":"56df720359cf62dc1e1402c8495939fc","enunciado":"A historiografia da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica produzida nos anos 1980 atribui ao movimento higienista, ocorrido no Brasil nas primeiras\r\nd\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, uma preocupa\u00e7\u00e3o em conservar a cultura dominante. No entanto, nos \u00faltimos anos novas pesquisas historiogr\u00e1ficas\r\nt\u00eam produzido outros olhares ao mesmo movimento, enfatizando a exist\u00eancia de correntes higienistas do in\u00edcio do\r\ns\u00e9culo XX que","resposta":2984748,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivavam a mistura de ra\u00e7as por meio da imigra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es europeias em massa para, gradualmente, tornaremse o equivalente da ra\u00e7a superior, resultando no desaparecimento do elemento negro no pa\u00eds.","id":2984747,"corpo":"incentivavam a mistura de ra\u00e7as por meio da imigra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es europeias em massa para, gradualmente, tornaremse\r\no equivalente da ra\u00e7a superior, resultando no desaparecimento do elemento negro no pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defendiam que os problemas do povo brasileiro decorriam do absente\u00edsmo do Estado e pressionavam o governo para que interviesse na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica a partir dos interesses da popula\u00e7\u00e3o em detrimento dos interesses das elites.","id":2984748,"corpo":"defendiam que os problemas do povo brasileiro decorriam do absente\u00edsmo do Estado e pressionavam o governo para que\r\ninterviesse na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica a partir dos interesses da popula\u00e7\u00e3o em detrimento dos interesses das elites.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiavam o Estado descentralizado, pois em fun\u00e7\u00e3o do aspecto continental do pa\u00eds, apenas as administra\u00e7\u00f5es regionais poderiam combater os problemas sociais decorrentes da desnutri\u00e7\u00e3o e falta de h\u00e1bitos higi\u00eanicos das popula\u00e7\u00f5es locais.","id":2984749,"corpo":"apoiavam o Estado descentralizado, pois em fun\u00e7\u00e3o do aspecto continental do pa\u00eds, apenas as administra\u00e7\u00f5es regionais\r\npoderiam combater os problemas sociais decorrentes da desnutri\u00e7\u00e3o e falta de h\u00e1bitos higi\u00eanicos das popula\u00e7\u00f5es locais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entendiam que o Brasil era um pa\u00eds jovem como os EUA e as diferen\u00e7as no desenvolvimento eram decorrentes da composi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, predominada por seres inferiores e com baixa capacidade para o trabalho.","id":2984750,"corpo":"entendiam que o Brasil era um pa\u00eds jovem como os EUA e as diferen\u00e7as no desenvolvimento eram decorrentes da composi\u00e7\u00e3o\r\nda popula\u00e7\u00e3o brasileira, predominada por seres inferiores e com baixa capacidade para o trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consolidaram a aplica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos gin\u00e1sticos para a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o d\u00f3cil politicamente, \u00fatil para o trabalho e forte para a defesa da na\u00e7\u00e3o.","id":2984751,"corpo":"consolidaram a aplica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos gin\u00e1sticos para a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o d\u00f3cil politicamente, \u00fatil para o trabalho e forte\r\npara a defesa da na\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344579,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/860763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Congo est\u00e1 presente em v\u00e1rias festas do Esp\u00edrito Santo como as de: S\u00e3o Benedito, S\u00e3o Pedro, S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Nossa Senhora da Penha. \u00c9 a dan\u00e7a popular mais praticada nas comunidades localizadas no munic\u00edpio de Serra, na Regi\u00e3o metropolitana de Vit\u00f3ria. Considere as afirmativas abaixo sobre tal tradi\u00e7\u00e3o. I. Na festa de S\u00e3o Benedito, n\u00e3o se realiza a puxada de mastro sem a presen\u00e7a das Bandas de Congo. II. No topo da casaca (instrumento musical), os congueiros reproduzem um costume dos escravos ao esculpir algu\u00e9m odiado e seguram a casaca pelo pesco\u00e7o como forma de satirizar as pessoas terr\u00edveis. III. Com o Jongo, a Folia de Reis, o Ticumbi, o Carimb\u00f3 e o Fandango comp\u00f5em as dan\u00e7as t\u00edpicas do Esp\u00edrito Santo. IV. Ao dan\u00e7arem o Congo, os homens reproduzem os movimentos de lan\u00e7ar ao mar as redes de pesca, enquanto as mulheres simulam o movimento das redes lan\u00e7adas. V. Se caracteriza como dan\u00e7a popular ou folcl\u00f3rica por ser um grupo musical de estrutura simplificada, com dan\u00e7adores e um dirigente (mestre de congo), possui coreografia pr\u00f3pria, sem texto dram\u00e1tico. O congo pode ser dan\u00e7ado por qualquer pessoa. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860766,"hashId":"e859abb63767fc978c56304aa3d2852a","enunciado":"<p>O Congo est\u00e1 presente em v\u00e1rias festas do Esp\u00edrito Santo como as de: S\u00e3o Benedito, S\u00e3o Pedro, S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Nossa\r\nSenhora da Penha. \u00c9 a dan\u00e7a popular mais praticada nas comunidades localizadas no munic\u00edpio de Serra, na Regi\u00e3o\r\nmetropolitana de Vit\u00f3ria. Considere as afirmativas abaixo sobre tal tradi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>I. Na festa de S\u00e3o Benedito, n\u00e3o se realiza a puxada de mastro sem a presen\u00e7a das Bandas de Congo.\r\n<\/p><p>II. No topo da casaca (instrumento musical), os congueiros reproduzem um costume dos escravos ao esculpir algu\u00e9m odiado\r\ne seguram a casaca pelo pesco\u00e7o como forma de satirizar as pessoas terr\u00edveis.\r\n<\/p><p>III. Com o Jongo, a Folia de Reis, o Ticumbi, o Carimb\u00f3 e o Fandango comp\u00f5em as dan\u00e7as t\u00edpicas do Esp\u00edrito Santo.<\/p><p>\r\nIV. Ao dan\u00e7arem o Congo, os homens reproduzem os movimentos de lan\u00e7ar ao mar as redes de pesca, enquanto as mulheres\r\nsimulam o movimento das redes lan\u00e7adas.<\/p><p>\r\nV. Se caracteriza como dan\u00e7a popular ou folcl\u00f3rica por ser um grupo musical de estrutura simplificada, com dan\u00e7adores e\r\num dirigente (mestre de congo), possui coreografia pr\u00f3pria, sem texto dram\u00e1tico. O congo pode ser dan\u00e7ado por qualquer\r\npessoa.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2984766,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2984762,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2984763,"corpo":"II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2984764,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2984765,"corpo":"III, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I,II e V. ","id":2984766,"corpo":"I,II e V. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344579,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":"educacao-fisica\/860766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Gin\u00e1sticas","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860767,"hashId":"46ce01f1932a3e862846145b6c3cab4a","enunciado":"As Gin\u00e1sticas","resposta":2984768,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Competi\u00e7\u00e3o re\u00fanem todas as modalidades competitivas. Ex.: Art\u00edstica\/Ol\u00edmpica, Gin\u00e1stica R\u00edtmica, Acrob\u00e1tica, Feldenkrais, Trampolim Acrob\u00e1tico, Tumbling, Mini-Trampolim e Yoga.","id":2984767,"corpo":"de Competi\u00e7\u00e3o re\u00fanem todas as modalidades competitivas. Ex.: Art\u00edstica\/Ol\u00edmpica, Gin\u00e1stica R\u00edtmica, Acrob\u00e1tica,\r\nFeldenkrais, Trampolim Acrob\u00e1tico, Tumbling, Mini-Trampolim e Yoga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fisioter\u00e1picas s\u00e3o respons\u00e1veis pela utiliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio f\u00edsico na preven\u00e7\u00e3o ou tratamento de doen\u00e7as. Ex.: Reeduca\u00e7\u00e3o Postural Global (RPG), Cinesioterapia, Isostretching, Laboral e Pilates.","id":2984768,"corpo":"Fisioter\u00e1picas s\u00e3o respons\u00e1veis pela utiliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio f\u00edsico na preven\u00e7\u00e3o ou tratamento de doen\u00e7as. Ex.:\r\nReeduca\u00e7\u00e3o Postural Global (RPG), Cinesioterapia, Isostretching, Laboral e Pilates.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Demonstra\u00e7\u00e3o caracterizam-se pela n\u00e3o competitividade tendo como fun\u00e7\u00e3o a intera\u00e7\u00e3o social, isto \u00e9, a forma\u00e7\u00e3o integral do indiv\u00edduo nos seus aspectos: motor, cognitivo, afetivo e social. S\u00e3o representantes deste grupo a Gin\u00e1stica Geral, o Lian Gong e o Tai Chi.","id":2984769,"corpo":"de Demonstra\u00e7\u00e3o caracterizam-se pela n\u00e3o competitividade tendo como fun\u00e7\u00e3o a intera\u00e7\u00e3o social, isto \u00e9, a forma\u00e7\u00e3o\r\nintegral do indiv\u00edduo nos seus aspectos: motor, cognitivo, afetivo e social. S\u00e3o representantes deste grupo a Gin\u00e1stica\r\nGeral, o Lian Gong e o Tai Chi.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Conscientiza\u00e7\u00e3o Corporal re\u00fanem novas propostas de abordagem do corpo tamb\u00e9m conhecidas por t\u00e9cnicas alternativas ou Gin\u00e1sticas Suaves, e que foram introduzidas no Brasil a partir da d\u00e9cada de 1970. A maioria destes trabalhos teve origem na busca da solu\u00e7\u00e3o de problemas f\u00edsicos e posturais. Ex.: Anti-gin\u00e1stica, Eutonia, Bioenerg\u00e9tica, Zumba e Hopping.","id":2984770,"corpo":"de Conscientiza\u00e7\u00e3o Corporal re\u00fanem novas propostas de abordagem do corpo tamb\u00e9m conhecidas por t\u00e9cnicas\r\nalternativas ou Gin\u00e1sticas Suaves, e que foram introduzidas no Brasil a partir da d\u00e9cada de 1970. A maioria destes\r\ntrabalhos teve origem na busca da solu\u00e7\u00e3o de problemas f\u00edsicos e posturais. Ex.: Anti-gin\u00e1stica, Eutonia, Bioenerg\u00e9tica,\r\nZumba e Hopping.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Condicionamento F\u00edsico englobam todas as modalidades que t\u00eam por objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a manuten\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica do indiv\u00edduo sem patologias e\/ou do atleta. Ex.: Localizada, Aer\u00f3bica, Muscula\u00e7\u00e3o, Step, e as demais cria\u00e7\u00f5es do mundo fitness das academias de gin\u00e1stica tais como, Power Yoga, Body Pumping, Kinect Combat, Afro Mix, Body System, Ethnogin\u00e1stica etc. A Ginastrada \u00e9 o evento maior dessa categoria.","id":2984771,"corpo":"de Condicionamento F\u00edsico englobam todas as modalidades que t\u00eam por objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a manuten\u00e7\u00e3o da\r\ncondi\u00e7\u00e3o f\u00edsica do indiv\u00edduo sem patologias e\/ou do atleta. Ex.: Localizada, Aer\u00f3bica, Muscula\u00e7\u00e3o, Step, e as demais\r\ncria\u00e7\u00f5es do mundo fitness das academias de gin\u00e1stica tais como, Power Yoga, Body Pumping, Kinect Combat, Afro Mix,\r\nBody System, Ethnogin\u00e1stica etc. A Ginastrada \u00e9 o evento maior dessa categoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344579,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":"educacao-fisica\/860767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo budo era sin\u00f4nimo de bushido, que significa a ideologia e o comportamento dos samurais. Hoje \u00e9 utilizado como denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica de nove modalidades da arte marcial japonesa que surgiram na \u00e9poca moderna e englobam a arte do kenjutsu (esgrima) e do jujutsu (sem armas). Dentre elas, e cada qual com as suas caracter\u00edsticas peculiares, encontra-se o","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860768,"hashId":"562f6a14cd4d3cf8c27b671eab1c845c","enunciado":"O termo budo era sin\u00f4nimo de bushido, que significa a ideologia e o comportamento dos samurais. Hoje \u00e9 utilizado como\r\ndenomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica de nove modalidades da arte marcial japonesa que surgiram na \u00e9poca moderna e englobam a arte do\r\nkenjutsu (esgrima) e do jujutsu (sem armas). Dentre elas, e cada qual com as suas caracter\u00edsticas peculiares, encontra-se o","resposta":2984775,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jud\u00f4, criado por Jigoro Kano e constitu\u00eddo por tr\u00eas modalidades de golpe: a nage-wasa (arremesso), katame-waza (imobiliza\u00e7\u00e3o, tor\u00e7\u00e3o e estrangulamento) e atemi-waza (atinge o fluxo de energia e s\u00e3o traumatizantes). Nas competi\u00e7\u00f5es e nos treinamentos livres (randori) utiliza-se apenas o atemi-waza.","id":2984772,"corpo":"jud\u00f4, criado por Jigoro Kano e constitu\u00eddo por tr\u00eas modalidades de golpe: a nage-wasa (arremesso), katame-waza (imobiliza\u00e7\u00e3o,\r\ntor\u00e7\u00e3o e estrangulamento) e atemi-waza (atinge o fluxo de energia e s\u00e3o traumatizantes). Nas competi\u00e7\u00f5es e nos\r\ntreinamentos livres (randori) utiliza-se apenas o atemi-waza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"kendo, cuja origem remonta aos tempos dos samurais, tem como marca o uso do shinai (que representa a espada) e a aus\u00eancia de protetores de cabe\u00e7a e tronco. Sua carater\u00edstica vai al\u00e9m do dom\u00ednio do advers\u00e1rio no ataque e na defesa e visa alcan\u00e7ar a purifica\u00e7\u00e3o espiritual.","id":2984773,"corpo":"kendo, cuja origem remonta aos tempos dos samurais, tem como marca o uso do shinai (que representa a espada) e a\r\naus\u00eancia de protetores de cabe\u00e7a e tronco. Sua carater\u00edstica vai al\u00e9m do dom\u00ednio do advers\u00e1rio no ataque e na defesa e\r\nvisa alcan\u00e7ar a purifica\u00e7\u00e3o espiritual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"araki ryu kempo, que antecede ao per\u00edodo de sistematiza\u00e7\u00e3o do Kendo e do Jud\u00f4. Aperfei\u00e7oou o uso de bast\u00e3o de madeira, corrente, pequenos protetores, nagamaki (espada de porte maior para atacar cavalos). Os golpes s\u00e3o violentos e caracteriza-se pelo fato de, depois de dominado o advers\u00e1rio, aplicar-lhe o golpe de miseric\u00f3rdia.","id":2984774,"corpo":"araki ryu kempo, que antecede ao per\u00edodo de sistematiza\u00e7\u00e3o do Kendo e do Jud\u00f4. Aperfei\u00e7oou o uso de bast\u00e3o de\r\nmadeira, corrente, pequenos protetores, nagamaki (espada de porte maior para atacar cavalos). Os golpes s\u00e3o violentos e\r\ncaracteriza-se pelo fato de, depois de dominado o advers\u00e1rio, aplicar-lhe o golpe de miseric\u00f3rdia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"karat\u00ea-do, uma arte marcial que se luta sem arma. Existem o Kata, que \u00e9 o pressuposto da combina\u00e7\u00e3o da forma b\u00e1sica de todos os tipos de ataque e defesa como o tsuki, uti, uke, keri idealizados pelos pioneiros e o Kumite, que \u00e9 o enfrentamento propriamente dito e a disputa pelo ippon no ponto vital do ataque.","id":2984775,"corpo":"karat\u00ea-do, uma arte marcial que se luta sem arma. Existem o Kata, que \u00e9 o pressuposto da combina\u00e7\u00e3o da forma b\u00e1sica\r\nde todos os tipos de ataque e defesa como o tsuki, uti, uke, keri idealizados pelos pioneiros e o Kumite, que \u00e9 o enfrentamento\r\npropriamente dito e a disputa pelo ippon no ponto vital do ataque.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"shojitsuken rikataichiryu, um estilo de esgrima cuja t\u00e9cnica \u00e9 baseada no uso de espada\/desembainhar. Sua caracter\u00edstica \u00e9 a de aplicar o golpe de miseric\u00f3rdia depois de dominar o advers\u00e1rio e, em seguida, enxugar o resto do sangue da espada antes de embainh\u00e1-la novamente por meio da press\u00e3o do dedo polegar e indicador ao longo da l\u00e2mina.","id":2984776,"corpo":"shojitsuken rikataichiryu, um estilo de esgrima cuja t\u00e9cnica \u00e9 baseada no uso de espada\/desembainhar. Sua caracter\u00edstica\r\n\u00e9 a de aplicar o golpe de miseric\u00f3rdia depois de dominar o advers\u00e1rio e, em seguida, enxugar o resto do sangue da\r\nespada antes de embainh\u00e1-la novamente por meio da press\u00e3o do dedo polegar e indicador ao longo da l\u00e2mina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344580,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/860768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os sistemas biol\u00f3gicos de controle do corpo humano est\u00e3o os mecanismos neuronais. Em rela\u00e7\u00e3o a eles, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860774,"hashId":"2aef8e08d39c737b3bed25e2fa63aa67","enunciado":"Dentre os sistemas biol\u00f3gicos de controle do corpo humano est\u00e3o os mecanismos neuronais. Em rela\u00e7\u00e3o a eles, \u00e9 correto\r\nafirmar que","resposta":2984802,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a velocidade com que um potencial de a\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitido por uma membrana depende do di\u00e2metro da fibra e se esta \u00e9 ou n\u00e3o mielinizada.","id":2984802,"corpo":"a velocidade com que um potencial de a\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitido por uma membrana depende do di\u00e2metro da fibra e se esta \u00e9 ou\r\nn\u00e3o mielinizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a velocidade de propaga\u00e7\u00e3o do potencial de a\u00e7\u00e3o nas grandes fibras miel\u00ednicas pode chegar a 30Km\/h.","id":2984803,"corpo":"a velocidade de propaga\u00e7\u00e3o do potencial de a\u00e7\u00e3o nas grandes fibras miel\u00ednicas pode chegar a 30Km\/h.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o neur\u00f4nio aferente ou motoneur\u00f4nio \u00e9 respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o final integral das informa\u00e7\u00f5es desde o sistema nervoso central at\u00e9 os m\u00fasculos ou gl\u00e2ndulas.","id":2984804,"corpo":"o neur\u00f4nio aferente ou motoneur\u00f4nio \u00e9 respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o final integral das informa\u00e7\u00f5es desde o sistema nervoso\r\ncentral at\u00e9 os m\u00fasculos ou gl\u00e2ndulas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o neur\u00f4nio eferente ou sensorial \u00e9 respons\u00e1vel por conduzir a informa\u00e7\u00e3o desde os receptores at\u00e9 o enc\u00e9falo ou at\u00e9 a medula espinhal.","id":2984805,"corpo":"o neur\u00f4nio eferente ou sensorial \u00e9 respons\u00e1vel por conduzir a informa\u00e7\u00e3o desde os receptores at\u00e9 o enc\u00e9falo ou at\u00e9 a\r\nmedula espinhal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o neur\u00f4nio de associa\u00e7\u00e3o ou interneur\u00f4nio tem sua origem e termina\u00e7\u00e3o dentro do sistema nervoso central e faz a conex\u00e3o entre o neur\u00f4nio motor e o sensorial. \u00c9 o menor grupo de neur\u00f4nio com cerca de 10% das c\u00e9lulas nervosas.","id":2984806,"corpo":"o neur\u00f4nio de associa\u00e7\u00e3o ou interneur\u00f4nio tem sua origem e termina\u00e7\u00e3o dentro do sistema nervoso central e faz a conex\u00e3o\r\nentre o neur\u00f4nio motor e o sensorial. \u00c9 o menor grupo de neur\u00f4nio com cerca de 10% das c\u00e9lulas nervosas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344580,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/860774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase de desacelera\u00e7\u00e3o em um chute no futebol, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860775,"hashId":"bc00713f45f07c1b12dd04c1993a1fbf","enunciado":"Na fase de desacelera\u00e7\u00e3o em um chute no futebol, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2984810,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a articula\u00e7\u00e3o do tornozelo no membro dominante se mant\u00e9m em flex\u00e3o plantar e \u00e9 realizada pelo gastrocn\u00eamio e o tensor da fascia lata.","id":2984807,"corpo":"a articula\u00e7\u00e3o do tornozelo no membro dominante se mant\u00e9m em flex\u00e3o plantar e \u00e9 realizada pelo gastrocn\u00eamio e o tensor\r\nda fascia lata.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o joelho do membro anterior est\u00e1 encaminhando para a extens\u00e3o. O m\u00fasculo agonista deste movimento \u00e9 o quadr\u00edceps femoral (composto pelo reto femoral, vasto medial, vasto lateral e vasto interm\u00e9dio).","id":2984808,"corpo":"o joelho do membro anterior est\u00e1 encaminhando para a extens\u00e3o. O m\u00fasculo agonista deste movimento \u00e9 o quadr\u00edceps\r\nfemoral (composto pelo reto femoral, vasto medial, vasto lateral e vasto interm\u00e9dio).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o joelho do membro dominante encontra-se fletido em graus elevados, acima de 90\u00ba, com a\u00e7\u00e3o plena dos flexores. O membro apoiado est\u00e1 em semiflex\u00e3o, por\u00e9m em cadeia cin\u00e9tica fechada, com a\u00e7\u00e3o tanto dos flexores quanto dos extensores de joelho.","id":2984809,"corpo":"o joelho do membro dominante encontra-se fletido em graus elevados, acima de 90\u00ba, com a\u00e7\u00e3o plena dos flexores. O\r\nmembro apoiado est\u00e1 em semiflex\u00e3o, por\u00e9m em cadeia cin\u00e9tica fechada, com a\u00e7\u00e3o tanto dos flexores quanto dos extensores\r\nde joelho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os m\u00fasculos abdominais e antigravitacionais auxiliam na estabiliza\u00e7\u00e3o do tronco do chutador. Al\u00e9m de estabilizar os movimentos de giro de tronco (realizado pelos m\u00fasculos obl\u00edquo externo e obl\u00edquo interno) e de flex\u00e3o do tronco (realizado pelo reto abdominal), atuam na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio.","id":2984810,"corpo":"os m\u00fasculos abdominais e antigravitacionais auxiliam na estabiliza\u00e7\u00e3o do tronco do chutador. Al\u00e9m de estabilizar os movimentos\r\nde giro de tronco (realizado pelos m\u00fasculos obl\u00edquo externo e obl\u00edquo interno) e de flex\u00e3o do tronco (realizado pelo\r\nreto abdominal), atuam na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a articula\u00e7\u00e3o do quadril do membro dominante fica em extens\u00e3o (movimento realizado pelos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e1ximo, b\u00edceps femoral, tr\u00edceps braquial e braquiorradial).","id":2984811,"corpo":"a articula\u00e7\u00e3o do quadril do membro dominante fica em extens\u00e3o (movimento realizado pelos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e1ximo,\r\nb\u00edceps femoral, tr\u00edceps braquial e braquiorradial).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344580,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/860775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo do pressuposto que cabe ao professor de filosofia definir a tem\u00e1tica filos\u00f3fica com a qual trabalhar\u00e1 com os alunos, uma pergunta que se coloca \u00e9 a seguinte: como desencadear o processamento da aula? L\u00eddia Maria Rodrigo (2009, p. 57) indica o seguinte: \u201cDefinido o tema filos\u00f3fico a ser abordado, pode-se promover uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o, ainda pr\u00e9-filos\u00f3fica, empregando recursos e materiais que sejam familiares e do interesse do estudante, como por exemplo, m\u00fasica, poesia, trechos liter\u00e1rios, textos de jornal, filmes, etc.\u201d Ao mesmo tempo esta autora afirma que \u201cesse ponto de partida deve ser rapidamente superado, se quisermos ingressar no terreno da filosofia, uma vez que uma postura filos\u00f3fica implica a ruptura com uma vis\u00e3o comum de mundo\u201d. A partir do que \u00e9 dito acima, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. Poesia, literatura, filmes, textos de jornais t\u00eam pouco valor na educa\u00e7\u00e3o por serem express\u00f5es do senso-comum, ou de uma vis\u00e3o comum de mundo. II. S\u00f3 h\u00e1 uma maneira de fazer ocorrer aulas de filosofia no ensino m\u00e9dio: utilizar recursos relacionados \u00e0 experi\u00eancia dos alunos, como os da poesia, da m\u00fasica, dos trechos liter\u00e1rios, dos filmes, de textos de jornais, etc. III. Pontos de partida n\u00e3o s\u00e3o pontos de chegada. S\u00e3o iniciadores de uma caminhada que, no caso da caminhada em dire\u00e7\u00e3o a uma forma\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica de estudantes do ensino m\u00e9dio, devem ser superados com o alcance do ponto de chegada que \u00e9 a supera\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o comum de mundo. IV. Filmes, m\u00fasicas, poesias ou quaisquer outras formas liter\u00e1rias n\u00e3o devem ser utilizadas como conte\u00fados em aulas de filosofia no ensino m\u00e9dio. V. Os recursos mencionados no enunciado desta quest\u00e3o, familiares e do interesse dos alunos, podem ser utilizados com proveito como desencadeadores do processo reflexivo e cr\u00edtico do filosofar que se deseja instaurar nas aulas de filosofia com o objetivo de promover a ruptura ou supera\u00e7\u00e3o da maneira de pensar, pr\u00f3pria do senso comum, relativa aos temas filos\u00f3ficos. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:","provas":[{"id":25372,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860781,"hashId":"f64e18d49392c614b572da20283e178f","enunciado":"<p>Partindo do pressuposto que cabe ao professor de filosofia definir a tem\u00e1tica filos\u00f3fica com a qual trabalhar\u00e1 com os alunos,\r\numa pergunta que se coloca \u00e9 a seguinte: como desencadear o processamento da aula? L\u00eddia Maria Rodrigo (2009, p. 57) indica\r\no seguinte: \u201cDefinido o tema filos\u00f3fico a ser abordado, pode-se promover uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o, ainda pr\u00e9-filos\u00f3fica, empregando\r\nrecursos e materiais que sejam familiares e do interesse do estudante, como por exemplo, m\u00fasica, poesia, trechos liter\u00e1rios,\r\ntextos de jornal, filmes, etc.\u201d Ao mesmo tempo esta autora afirma que \u201cesse ponto de partida deve ser rapidamente superado,\r\nse quisermos ingressar no terreno da filosofia, uma vez que uma postura filos\u00f3fica implica a ruptura com uma vis\u00e3o comum\r\nde mundo\u201d.\r\nA partir do que \u00e9 dito acima, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>I. Poesia, literatura, filmes, textos de jornais t\u00eam pouco valor na educa\u00e7\u00e3o por serem express\u00f5es do senso-comum, ou de\r\numa vis\u00e3o comum de mundo.\r\n<\/p><p>II. S\u00f3 h\u00e1 uma maneira de fazer ocorrer aulas de filosofia no ensino m\u00e9dio: utilizar recursos relacionados \u00e0 experi\u00eancia dos\r\nalunos, como os da poesia, da m\u00fasica, dos trechos liter\u00e1rios, dos filmes, de textos de jornais, etc.\r\n<\/p><p>III. Pontos de partida n\u00e3o s\u00e3o pontos de chegada. S\u00e3o iniciadores de uma caminhada que, no caso da caminhada em\r\ndire\u00e7\u00e3o a uma forma\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica de estudantes do ensino m\u00e9dio, devem ser superados com o alcance do ponto de\r\nchegada que \u00e9 a supera\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o comum de mundo.<\/p><p>\r\nIV. Filmes, m\u00fasicas, poesias ou quaisquer outras formas liter\u00e1rias n\u00e3o devem ser utilizadas como conte\u00fados em aulas de\r\nfilosofia no ensino m\u00e9dio.\r\n<\/p><p>V. Os recursos mencionados no enunciado desta quest\u00e3o, familiares e do interesse dos alunos, podem ser utilizados com proveito\r\ncomo desencadeadores do processo reflexivo e cr\u00edtico do filosofar que se deseja instaurar nas aulas de filosofia com o\r\nobjetivo de promover a ruptura ou supera\u00e7\u00e3o da maneira de pensar, pr\u00f3pria do senso comum, relativa aos temas filos\u00f3ficos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:<\/p>","resposta":2984840,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":2984837,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V.","id":2984838,"corpo":"II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":2984839,"corpo":"II, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":2984840,"corpo":"III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2984841,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344581,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia Brasileira","oab":false,"nome":"Filosofia Brasileira","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413596,"slug":"filosofia-filosofia-brasileira"},{"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":"filosofia\/860781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere, \u00e0 luz do enunciado acima, as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. As artes s\u00e3o formas importantes de manifesta\u00e7\u00e3o da sensibilidade humana. II. Est\u00e9tica, como \u00e1rea da investiga\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, preocupa-se com problemas relacionados \u00e0 sensibilidade humana. III. A afetividade diz respeito \u00e0 sensibilidade e, portanto, ao campo de estudos e reflex\u00f5es da est\u00e9tica. IV. Sensibilidade \u00e9, juntamente com a racionalidade, um caminho necess\u00e1rio de entendimento da realidade para os seres humanos. V. Pode-se dizer que, atrav\u00e9s da arte, pode-se captar de maneira mais global do que em outras formas de entendimento, os sentimentos e a pr\u00f3pria realidade. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":25372,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860784,"hashId":"0f445c821a403a3b52c82cdf0a7c312b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25372\/167.gif\"><\/p><p>Considere, \u00e0 luz do enunciado acima, as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p>\r\nI. As artes s\u00e3o formas importantes de manifesta\u00e7\u00e3o da sensibilidade humana.\r\n<\/p><p>II. Est\u00e9tica, como \u00e1rea da investiga\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, preocupa-se com problemas relacionados \u00e0 sensibilidade humana.\r\n<\/p><p>III. A afetividade diz respeito \u00e0 sensibilidade e, portanto, ao campo de estudos e reflex\u00f5es da est\u00e9tica.<\/p><p>\r\nIV. Sensibilidade \u00e9, juntamente com a racionalidade, um caminho necess\u00e1rio de entendimento da realidade para os seres\r\nhumanos.\r\n<\/p><p>V. Pode-se dizer que, atrav\u00e9s da arte, pode-se captar de maneira mais global do que em outras formas de entendimento, os\r\nsentimentos e a pr\u00f3pria realidade.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2984856,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V, apenas.","id":2984852,"corpo":"I, III e V, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V, apenas.","id":2984853,"corpo":"IV e V, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2984854,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2984855,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":2984856,"corpo":"I, II, III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344581,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"Filosofia da Cultura","oab":false,"nome":"Filosofia da Cultura","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402903,"slug":"filosofia-filosofia-da-cultura"}],"slug":"filosofia\/860784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor afirma que","provas":[{"id":25372,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860786,"hashId":"9ea4cc5271584e06854a89be5574b60b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25372\/169.gif\"><\/p><p>O autor afirma que<\/p>","resposta":2984864,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 necessidade de os seres humanos manifestarem sua sensibilidade de v\u00e1rias maneiras, bem como de fru\u00edrem estas manifesta\u00e7\u00f5es que ocorrem atrav\u00e9s de variados modos. E isso basta para a sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":2984862,"corpo":"h\u00e1 necessidade de os seres humanos manifestarem sua sensibilidade de v\u00e1rias maneiras, bem como de fru\u00edrem estas\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es que ocorrem atrav\u00e9s de variados modos. E isso basta para a sua realiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a racionalidade deve estar acima das manifesta\u00e7\u00f5es da sensibilidade sob pena de n\u00e3o se poderem produzir os instrumentos necess\u00e1rios \u00e0 boa vida humana.","id":2984863,"corpo":"a racionalidade deve estar acima das manifesta\u00e7\u00f5es da sensibilidade sob pena de n\u00e3o se poderem produzir os instrumentos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 boa vida humana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o racional de instrumentos \u00e9 necess\u00e1ria, mas isso n\u00e3o basta ao ser humano. Ele necessita, tamb\u00e9m, de produzir arte, como, por exemplo, a poesia.","id":2984864,"corpo":"a produ\u00e7\u00e3o racional de instrumentos \u00e9 necess\u00e1ria, mas isso n\u00e3o basta ao ser humano. Ele necessita, tamb\u00e9m, de produzir\r\narte, como, por exemplo, a poesia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as diversas manifesta\u00e7\u00f5es da sensibilidade t\u00eam apenas a fun\u00e7\u00e3o de distra\u00e7\u00e3o e de lazer para os seres humanos.","id":2984865,"corpo":"as diversas manifesta\u00e7\u00f5es da sensibilidade t\u00eam apenas a fun\u00e7\u00e3o de distra\u00e7\u00e3o e de lazer para os seres humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prosa e poesia s\u00e3o as formas mais importantes de arte para os seres humanos. Mais importantes que a pr\u00f3pria alimenta\u00e7\u00e3o.","id":2984866,"corpo":"prosa e poesia s\u00e3o as formas mais importantes de arte para os seres humanos. Mais importantes que a pr\u00f3pria\r\nalimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344581,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"Filosofia da Cultura","oab":false,"nome":"Filosofia da Cultura","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402903,"slug":"filosofia-filosofia-da-cultura"}],"slug":"filosofia\/860786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o fil\u00f3sofo autor desse conceito sobre liberdade?","provas":[{"id":25372,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860789,"hashId":"6e06d48422abf8e9d9e705955bc5b852","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25372\/170.gif\"><\/p><p>Qual \u00e9 o fil\u00f3sofo autor desse conceito sobre liberdade?<\/p>","resposta":2984878,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arist\u00f3teles, em \u00c9tica para Nic\u00f4maco.","id":2984877,"corpo":"Arist\u00f3teles, em \u00c9tica para Nic\u00f4maco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jean-Paul Sartre, em O Ser e o Nada.","id":2984878,"corpo":"Jean-Paul Sartre, em O Ser e o Nada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Immanuel Kant, em Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pr\u00e1tica.","id":2984879,"corpo":"Immanuel Kant, em Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pr\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"John Locke, em Ensaio acerca do Entendimento Humano.","id":2984880,"corpo":"John Locke, em Ensaio acerca do Entendimento Humano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Georg Wilhelm Hegel, em Princ\u00edpios da Filosofia do Direito.","id":2984881,"corpo":"Georg Wilhelm Hegel, em Princ\u00edpios da Filosofia do Direito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344582,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Existencialismo","oab":false,"nome":"Existencialismo","pai":413574,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413575,"slug":"filosofia-existencialismo"},{"nome_clean":"Jean-Paul Sartre","oab":false,"nome":"Jean-Paul Sartre","pai":413575,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413576,"slug":"filosofia-jean-paul-sartre"}],"slug":"filosofia\/860789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento da capacidade de conceituar, em aulas de filosofia, e partindo-se da aceita\u00e7\u00e3o da afirma\u00e7\u00e3o de que \u201cn\u00e3o h\u00e1 filosofia sem conceito\u201d (Fr\u00e9d\u00e9ric Cossutta, 2001, p. 41) e de considera\u00e7\u00f5es apresentadas por L\u00eddia M. Rodrigo (2009, p. 39 a 63), fica clara a dificuldade da obten\u00e7\u00e3o de resultados positivos nesta empreitada. At\u00e9 porque, como \u00e9 dito a\u00ed, h\u00e1 duas dificuldades no trabalho com o conceito: a primeira \u00e9 a da passagem da concretude da experi\u00eancia \u00e0 abstra\u00e7\u00e3o conceptual e a segunda \u00e9 a da passagem da abstra\u00e7\u00e3o conceptual \u00e0s situa\u00e7\u00f5es singulares da experi\u00eancia vivida. O texto de Rodrigo apresenta sugest\u00f5es. Dentre elas a de caminhar gradualmente atrav\u00e9s de \u201cpontes cognitivas que facilitem a passagem do concreto ao abstrato\u201d. O uso de met\u00e1foras, analogias, compara\u00e7\u00f5es, exemplifica\u00e7\u00f5es e outros meios \u00e9 sugerido, mas com uma ressalva importante: \u201c... \u00e9 preciso certo cuidado no emprego desses recursos. Eles constituem pontos de apoio para a abstra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o seu substitutivo; um exemplo ou uma analogia, por mais adequados que sejam, n\u00e3o podem ser tomados como equivalentes do pr\u00f3prio conceito\u201d. Considere: I. Sem conceitos n\u00e3o h\u00e1 filosofia e nem o filosofar. II. Em aulas de filosofia, \u00e9 fundamental o trabalho com o conceito e com a busca de desenvolvimento do processo de conceituar nos alunos. III. A busca de desenvolvimento do processo de abstrair por parte dos alunos n\u00e3o \u00e9 um trabalho f\u00e1cil, mas \u00e9 fundamental para que aulas de filosofia sejam, de fato, filos\u00f3ficas. IV. H\u00e1 caminhos facilitadores deste desenvolvimento e cabe ao professor de filosofia busc\u00e1-los, como a utiliza\u00e7\u00e3o de analogias, compara\u00e7\u00f5es, exemplifica\u00e7\u00f5es e outros. V. A exemplifica\u00e7\u00e3o \u00e9 facilitadora no processo de busca do desenvolvimento da conceitua\u00e7\u00e3o nos alunos, mas, por si mesma, n\u00e3o basta. Ela \u00e9 recurso para algo mais que \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o conceitual. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":25372,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860795,"hashId":"f8d7b1ffeeb580d1037c13fc250c1d82","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento da capacidade de conceituar, em aulas de filosofia, e partindo-se da aceita\u00e7\u00e3o da afirma\u00e7\u00e3o\r\nde que \u201cn\u00e3o h\u00e1 filosofia sem conceito\u201d (Fr\u00e9d\u00e9ric Cossutta, 2001, p. 41) e de considera\u00e7\u00f5es apresentadas por L\u00eddia M. Rodrigo\r\n(2009, p. 39 a 63), fica clara a dificuldade da obten\u00e7\u00e3o de resultados positivos nesta empreitada. At\u00e9 porque, como \u00e9 dito a\u00ed, h\u00e1\r\nduas dificuldades no trabalho com o conceito: a primeira \u00e9 a da passagem da concretude da experi\u00eancia \u00e0 abstra\u00e7\u00e3o conceptual\r\ne a segunda \u00e9 a da passagem da abstra\u00e7\u00e3o conceptual \u00e0s situa\u00e7\u00f5es singulares da experi\u00eancia vivida. O texto de Rodrigo\r\napresenta sugest\u00f5es. Dentre elas a de caminhar gradualmente atrav\u00e9s de \u201cpontes cognitivas que facilitem a passagem do\r\nconcreto ao abstrato\u201d. O uso de met\u00e1foras, analogias, compara\u00e7\u00f5es, exemplifica\u00e7\u00f5es e outros meios \u00e9 sugerido, mas com uma\r\nressalva importante: \u201c... \u00e9 preciso certo cuidado no emprego desses recursos. Eles constituem pontos de apoio para a abstra\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e3o seu substitutivo; um exemplo ou uma analogia, por mais adequados que sejam, n\u00e3o podem ser tomados como equivalentes\r\ndo pr\u00f3prio conceito\u201d.\r\n<\/p><p>Considere:<\/p><p>\r\nI. Sem conceitos n\u00e3o h\u00e1 filosofia e nem o filosofar.\r\n<\/p><p>II. Em aulas de filosofia, \u00e9 fundamental o trabalho com o conceito e com a busca de desenvolvimento do processo de\r\nconceituar nos alunos.\r\n<\/p><p>III. A busca de desenvolvimento do processo de abstrair por parte dos alunos n\u00e3o \u00e9 um trabalho f\u00e1cil, mas \u00e9 fundamental\r\npara que aulas de filosofia sejam, de fato, filos\u00f3ficas.\r\n<\/p><p>IV. H\u00e1 caminhos facilitadores deste desenvolvimento e cabe ao professor de filosofia busc\u00e1-los, como a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nanalogias, compara\u00e7\u00f5es, exemplifica\u00e7\u00f5es e outros.\r\n<\/p><p>V. A exemplifica\u00e7\u00e3o \u00e9 facilitadora no processo de busca do desenvolvimento da conceitua\u00e7\u00e3o nos alunos, mas, por si\r\nmesma, n\u00e3o basta. Ela \u00e9 recurso para algo mais que \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o conceitual.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2984907,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":2984907,"corpo":"I, II, III, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V, apenas.","id":2984908,"corpo":"IV e V, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":2984909,"corpo":"II, III e V, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2984910,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":2984911,"corpo":"II, IV e V, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344582,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":"filosofia\/860795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 na Gr\u00e9cia cl\u00e1ssica que a tradi\u00e7\u00e3o cultural ocidental estabelece a origem da linguagem conceitual, onde uma nova forma de falar constitui-se em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 forma origin\u00e1ria que comunicava por met\u00e1foras situa\u00e7\u00f5es vividas pelo narrador. Essa nova forma de falar descreve e demonstra o pensamento entendedor das coisas: as propriedades destas s\u00e3o pensadas analiticamente como existindo sem nenhuma depend\u00eancia dos processos emocionais de quem as compreende. As duas formas de linguagens, mencionadas no par\u00e1grafo acima, s\u00e3o","provas":[{"id":25372,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860799,"hashId":"c197e4fe2eee0919ee5f797683ce7d8e","enunciado":"<p>\u00c9 na Gr\u00e9cia cl\u00e1ssica que a tradi\u00e7\u00e3o cultural ocidental estabelece a origem da linguagem conceitual, onde uma nova forma de\r\nfalar constitui-se em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 forma origin\u00e1ria que comunicava por met\u00e1foras situa\u00e7\u00f5es vividas pelo narrador. Essa nova\r\nforma de falar descreve e demonstra o pensamento entendedor das coisas: as propriedades destas s\u00e3o pensadas analiticamente\r\ncomo existindo sem nenhuma depend\u00eancia dos processos emocionais de quem as compreende.\r\n<\/p><p>As duas formas de linguagens, mencionadas no par\u00e1grafo acima, s\u00e3o<\/p>","resposta":2984929,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"senso-comum e bom-senso.","id":2984927,"corpo":"senso-comum e bom-senso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teologia e ci\u00eancia.","id":2984928,"corpo":"teologia e ci\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mythos e logos.","id":2984929,"corpo":"mythos e logos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linguagem popular e linguagem erudita.","id":2984930,"corpo":"linguagem popular e linguagem erudita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"religi\u00e3o e filosofia.","id":2984931,"corpo":"religi\u00e3o e filosofia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344583,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"}],"slug":"filosofia\/860799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por que o mentir, ser um pol\u00edtico corrupto e ou praticar o homic\u00eddio, s\u00e3o atos imorais? S\u00e3o atos imorais, segundo Kant, porque:","provas":[{"id":25372,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":860817,"hashId":"ad077eefa887769b6ef608f24c123985","enunciado":"Por que o mentir, ser um pol\u00edtico corrupto e ou praticar o homic\u00eddio, s\u00e3o atos imorais? S\u00e3o atos imorais, segundo Kant, porque:","resposta":2985018,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mentiroso, o corrupto e o homicida, com sua a\u00e7\u00e3o transgridem lei universal e degeneram definitivamente o g\u00eanero humano.","id":2985017,"corpo":"o mentiroso, o corrupto e o homicida, com sua a\u00e7\u00e3o transgridem lei universal e degeneram definitivamente o g\u00eanero\r\nhumano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o mentiroso, o corrupto e o homicida transgridem as tr\u00eas m\u00e1ximas morais: n\u00e3o respeitam em sua pessoa e na do outro a humanidade, n\u00e3o tratam a humanidade como um fim e o que praticam n\u00e3o deve servir de lei universal.","id":2985018,"corpo":"o mentiroso, o corrupto e o homicida transgridem as tr\u00eas m\u00e1ximas morais: n\u00e3o respeitam em sua pessoa e na do outro a\r\nhumanidade, n\u00e3o tratam a humanidade como um fim e o que praticam n\u00e3o deve servir de lei universal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mentiroso, o corrupto e o homicida agem sem escr\u00fapulos e de forma ego\u00edsta se beneficiam, em detrimento do outro.","id":2985019,"corpo":"o mentiroso, o corrupto e o homicida agem sem escr\u00fapulos e de forma ego\u00edsta se beneficiam, em detrimento do outro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 imoral por que o mentiroso e o corrupto podem se arrepender e ressarcir a sociedade, mas o ato praticado pelo homicida \u00e9 definitivo, mesmo que se arrependa, n\u00e3o trar\u00e1 de volta o \u201cde cujus\u201d.","id":2985020,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 imoral por que o mentiroso e o corrupto podem se arrepender e ressarcir a sociedade, mas o ato praticado pelo\r\nhomicida \u00e9 definitivo, mesmo que se arrependa, n\u00e3o trar\u00e1 de volta o \u201cde cujus\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 ato imoral apenas quando o mentiroso, o corrupto e o homicida se arrependem do ato praticado, perdem a liberdade e cumprem pena imposta pela sociedade.","id":2985021,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 ato imoral apenas quando o mentiroso, o corrupto e o homicida se arrependem do ato praticado, perdem a liberdade\r\ne cumprem pena imposta pela sociedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344584,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e seus Sentidos","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e seus Sentidos","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402900,"slug":"filosofia-razao-e-seus-sentidos"},{"nome_clean":"Immanuel Kant","oab":false,"nome":"Immanuel Kant","pai":413583,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413584,"slug":"filosofia-immanuel-kant"}],"slug":"filosofia\/860817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo que teve origem no exterior h\u00e1 a seguinte informa\u00e7\u00e3o: - O avi\u00e3o apreendido voou por 2 horas e 15 minutos a uma velocidade de 140 milhas por hora. Considerando que 3 milhas equivalem a 5 quil\u00f4metros, a dist\u00e2ncia percorrida por esse avi\u00e3o foi de:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857157,"hashId":"c9f8d1a4fb6f545c5306e6a97914af2b","enunciado":"<p>Em um processo que teve origem no exterior h\u00e1 a seguinte\r\ninforma\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p>- O avi\u00e3o apreendido voou por 2 horas e 15 minutos a uma\r\nvelocidade de 140 milhas por hora.\r\n<\/p><p>Considerando que 3 milhas equivalem a 5 quil\u00f4metros, a\r\ndist\u00e2ncia percorrida por esse avi\u00e3o foi de:<\/p>","resposta":2967240,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"460 km;","id":2967237,"corpo":"460 km;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"485 km;","id":2967238,"corpo":"485 km;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"502 km;","id":2967239,"corpo":"502 km;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"525 km;","id":2967240,"corpo":"525 km;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"540 km.","id":2967241,"corpo":"540 km.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344085,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/857157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No plano cartesiano foi constru\u00edda, a partir da origem, a linha quebrada mostrada na figura abaixo. Percorrendo, a partir da origem, e sobre a linha quebrada, um comprimento de 200 unidades, o ponto final desse percurso ser\u00e1:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857163,"hashId":"019cacbb401ad967216fac563a15d8b4","enunciado":"<p>No plano cartesiano foi constru\u00edda, a partir da origem, a linha quebrada mostrada na figura abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25276\/42.gif\"><\/p><p>Percorrendo, a partir da origem, e sobre a linha quebrada, um comprimento de 200 unidades, o ponto final desse percurso ser\u00e1:<\/p>","resposta":2967271,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(84, 0);","id":2967267,"corpo":"(84, 0);","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(85, 0);","id":2967268,"corpo":"(85, 0);","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(85, 1);","id":2967269,"corpo":"(85, 1);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(86, 1);","id":2967270,"corpo":"(86, 1);","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(86, 2).","id":2967271,"corpo":"(86, 2).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344085,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/857163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ros\u00e9lia, Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico, logo ap\u00f3s tomar posse no cargo, inteirou-se a respeito dos mecanismos estatut\u00e1rios de evolu\u00e7\u00e3o na carreira, o que significaria aumento na contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria que lhe era devida. Ap\u00f3s muitas reflex\u00f5es, teve sinceras d\u00favidas a respeito da utilidade da progress\u00e3o funcional. A respeito desse instituto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857171,"hashId":"783054e2722b79b7bf6c5c0264a6c66a","enunciado":"Ros\u00e9lia, Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico, logo ap\u00f3s tomar posse no cargo, inteirou-se a respeito dos mecanismos estatut\u00e1rios de evolu\u00e7\u00e3o na carreira, o que significaria aumento na contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria que lhe era devida. Ap\u00f3s muitas reflex\u00f5es, teve sinceras d\u00favidas a respeito da utilidade da progress\u00e3o funcional. A respeito desse instituto, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2967307,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exemplo da promo\u00e7\u00e3o, obedece a um crit\u00e9rio de temporalidade e pode ser conjugada com uma avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho;","id":2967307,"corpo":"a exemplo da promo\u00e7\u00e3o, obedece a um crit\u00e9rio de temporalidade e pode ser conjugada com uma avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distingue-se da promo\u00e7\u00e3o na medida em que permite ao servidor mover-se do \u00faltimo padr\u00e3o remunerat\u00f3rio de uma classe da carreira para o primeiro da classe seguinte;","id":2967308,"corpo":"distingue-se da promo\u00e7\u00e3o na medida em que permite ao servidor mover-se do \u00faltimo padr\u00e3o remunerat\u00f3rio de uma classe da carreira para o primeiro da classe seguinte;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a progress\u00e3o \u00e9 a transfer\u00eancia do servidor de uma carreira para outra igualmente inserida no Quadro Permanente dos Servi\u00e7os Auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":2967309,"corpo":"a progress\u00e3o \u00e9 a transfer\u00eancia do servidor de uma carreira para outra igualmente inserida no Quadro Permanente dos Servi\u00e7os Auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica-se com a promo\u00e7\u00e3o na medida em que permite ao servidor mover-se do \u00faltimo padr\u00e3o remunerat\u00f3rio de uma classe da carreira para o primeiro da classe seguinte;","id":2967310,"corpo":"identifica-se com a promo\u00e7\u00e3o na medida em que permite ao servidor mover-se do \u00faltimo padr\u00e3o remunerat\u00f3rio de uma classe da carreira para o primeiro da classe seguinte;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distingue-se da promo\u00e7\u00e3o na medida em que n\u00e3o altera o padr\u00e3o a que est\u00e1 vinculado o servidor e n\u00e3o permite a evolu\u00e7\u00e3o na carreira.","id":2967311,"corpo":"distingue-se da promo\u00e7\u00e3o na medida em que n\u00e3o altera o padr\u00e3o a que est\u00e1 vinculado o servidor e n\u00e3o permite a evolu\u00e7\u00e3o na carreira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344086,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/857171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o abriu uma pasta no Windows 7 e clicou com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o arquivo \u201cDoc2.docx\u201d, um arquivo do MS Word 2010 que havia preparado minutos antes. Tendo escolhido uma das op\u00e7\u00f5es do menu pop-up, aberto pelo Windows, Jo\u00e3o deparou-se com uma tela cujo canto superior esquerdo \u00e9 mostrado abaixo. O item acionado por Jo\u00e3o para chegar a essa tela foi:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":857185,"hashId":"bb659114f921b3fa003b18557426edec","enunciado":"<p>Jo\u00e3o abriu uma pasta no Windows 7 e clicou com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o arquivo \u201cDoc2.docx\u201d, um arquivo do MS Word 2010 que havia preparado minutos antes. Tendo escolhido uma das op\u00e7\u00f5es do menu pop-up, aberto pelo Windows, Jo\u00e3o deparou-se com uma tela cujo canto superior esquerdo \u00e9 mostrado abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25276\/49.gif\"><\/p><p>O item acionado por Jo\u00e3o para chegar a essa tela foi:<\/p>","resposta":2967379,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir","id":2967377,"corpo":"Abrir","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Editar","id":2967378,"corpo":"Editar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abrir com ","id":2967379,"corpo":"Abrir com <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25276\/50.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compartilhar com ","id":2967380,"corpo":"Compartilhar com <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25276\/50.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enviar para ","id":2967381,"corpo":"Enviar para <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25276\/50.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344087,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/857185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo \u00e9 servidor p\u00fablico estadual ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o e est\u00e1 lotado em setor da controladoria do Estado. De forma livre e consciente e no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Rodrigo descumpriu normas relativas \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de contas de parceria firmada pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com determinada entidade privada, que se beneficiou do ato, bem como negou publicidade a ato oficial, pois impediu a publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial do extrato do termo de parceria, tudo em conluio com o particular beneficiado. De acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/92, em tese:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":857190,"hashId":"84eb4504e8a48148603b7d4638d54900","enunciado":"Rodrigo \u00e9 servidor p\u00fablico estadual ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o e est\u00e1 lotado em setor da controladoria do Estado. De forma livre e consciente e no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Rodrigo descumpriu normas relativas \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de contas de parceria firmada pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com determinada entidade privada, que se beneficiou do ato, bem como negou publicidade a ato oficial, pois impediu a publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial do extrato do termo de parceria, tudo em conluio com o particular beneficiado. De acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/92, em tese:","resposta":2967403,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rodrigo e a entidade privada incorreram na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, cuja prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5 (cinco) anos contados da data da conduta \u00edmproba;","id":2967402,"corpo":"Rodrigo e a entidade privada incorreram na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, cuja prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5 (cinco) anos contados da data da conduta \u00edmproba;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rodrigo e a entidade privada incorreram na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, para cuja configura\u00e7\u00e3o \u00e9 prescind\u00edvel a exist\u00eancia de dano patrimonial ao er\u00e1rio;","id":2967403,"corpo":"Rodrigo e a entidade privada incorreram na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, para cuja configura\u00e7\u00e3o \u00e9 prescind\u00edvel a exist\u00eancia de dano patrimonial ao er\u00e1rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rodrigo e a entidade privada incorreram na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 decretar, no bojo de inqu\u00e9rito civil p\u00fablico, a indisponibilidade de seus bens para ressarcimento ao er\u00e1rio;","id":2967404,"corpo":"Rodrigo e a entidade privada incorreram na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 decretar, no bojo de inqu\u00e9rito civil p\u00fablico, a indisponibilidade de seus bens para ressarcimento ao er\u00e1rio;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rodrigo incorreu na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, desde que fique comprovado que houve dano patrimonial ao er\u00e1rio, mas a entidade privada responder\u00e1 apenas com base na responsabilidade civil;","id":2967405,"corpo":"Rodrigo incorreu na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, desde que fique comprovado que houve dano patrimonial ao er\u00e1rio, mas a entidade privada responder\u00e1 apenas com base na responsabilidade civil;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rodrigo incorreu na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, cuja prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 de 3 (tr\u00eas) anos contados da data da conduta \u00edmproba, mas a entidade privada responder\u00e1 apenas com base na responsabilidade civil.","id":2967406,"corpo":"Rodrigo incorreu na pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa, cuja prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 de 3 (tr\u00eas) anos contados da data da conduta \u00edmproba, mas a entidade privada responder\u00e1 apenas com base na responsabilidade civil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344088,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/857190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matheus, funcion\u00e1rio p\u00fablico, recebe em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro, diariamente, uma grande quantidade de dinheiro em esp\u00e9cie. Verificando que a vigil\u00e2ncia n\u00e3o era significativa, decide se apropriar de parte dos valores, e, para tanto, solicita a ajuda de seu amigo Bruno, que n\u00e3o era funcion\u00e1rio p\u00fablico, mas tinha conhecimento de todo o plano delitivo de Matheus. Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada e as caracter\u00edsticas do delito de peculato, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":857200,"hashId":"786514c8ed14ddec4b0d8a89b253344a","enunciado":"Matheus, funcion\u00e1rio p\u00fablico, recebe em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro, diariamente, uma grande quantidade de dinheiro em esp\u00e9cie. Verificando que a vigil\u00e2ncia n\u00e3o era significativa, decide se apropriar de parte dos valores, e, para tanto, solicita a ajuda de seu amigo Bruno, que n\u00e3o era funcion\u00e1rio p\u00fablico, mas tinha conhecimento de todo o plano delitivo de Matheus. Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada e as caracter\u00edsticas do delito de peculato, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2967454,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o crime de peculato somente pode ser praticado em sua modalidade dolosa;","id":2967452,"corpo":"o crime de peculato somente pode ser praticado em sua modalidade dolosa;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por ser crime pr\u00f3prio, somente Matheus poder\u00e1 ser denunciado pelo mesmo, j\u00e1 que funcion\u00e1rio p\u00fablico, enquanto Bruno n\u00e3o responder\u00e1 por qualquer crime;","id":2967453,"corpo":"por ser crime pr\u00f3prio, somente Matheus poder\u00e1 ser denunciado pelo mesmo, j\u00e1 que funcion\u00e1rio p\u00fablico, enquanto Bruno n\u00e3o responder\u00e1 por qualquer crime;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apesar de ser crime praticado contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no crime de peculato os valores ou bens apropriados podem ser p\u00fablicos ou particulares;","id":2967454,"corpo":"apesar de ser crime praticado contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no crime de peculato os valores ou bens apropriados podem ser p\u00fablicos ou particulares;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se a apropria\u00e7\u00e3o for de dinheiro recebido, no exerc\u00edcio do cargo, por erro de outrem, o crime ser\u00e1 comum e n\u00e3o especial de funcion\u00e1rio contra a Administra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o particular \u00e9 quem foi lesado;","id":2967455,"corpo":"se a apropria\u00e7\u00e3o for de dinheiro recebido, no exerc\u00edcio do cargo, por erro de outrem, o crime ser\u00e1 comum e n\u00e3o especial de funcion\u00e1rio contra a Administra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o particular \u00e9 quem foi lesado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no crime de peculato-furto, o funcion\u00e1rio tem a posse do dinheiro em raz\u00e3o do cargo e o desvia em proveito pr\u00f3prio ou alheio.","id":2967456,"corpo":"no crime de peculato-furto, o funcion\u00e1rio tem a posse do dinheiro em raz\u00e3o do cargo e o desvia em proveito pr\u00f3prio ou alheio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344088,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/857200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o dos paradigmas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos leva a reconhecer nas \u00faltimas d\u00e9cadas, no \u00e2mbito do Novo Servi\u00e7o P\u00fablico, a ascens\u00e3o do conceito de coprodu\u00e7\u00e3o. A coprodu\u00e7\u00e3o pode ser definida de maneira ampla por alguns autores e a sua pr\u00e1tica pode variar em diferentes contextos e \u00e1reas de pol\u00edticas p\u00fablicas. Entretanto, h\u00e1 um consenso do que a coprodu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, o que ajuda consideravelmente a compreender os contornos desse paradigma. Nesse sentido, a coprodu\u00e7\u00e3o pode ser definida como:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":857210,"hashId":"195d1bb46f2d2238db2fa7687a77f930","enunciado":"<p>A evolu\u00e7\u00e3o dos paradigmas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos leva a reconhecer nas \u00faltimas d\u00e9cadas, no \u00e2mbito do Novo Servi\u00e7o P\u00fablico, a ascens\u00e3o do conceito de coprodu\u00e7\u00e3o. A coprodu\u00e7\u00e3o pode ser definida de maneira ampla por alguns autores e a sua pr\u00e1tica pode variar em diferentes contextos e \u00e1reas de pol\u00edticas p\u00fablicas. Entretanto, h\u00e1 um consenso do que a coprodu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, o que ajuda consideravelmente a compreender os contornos desse paradigma.\r\n<\/p><p>Nesse sentido, a coprodu\u00e7\u00e3o pode ser definida como:<\/p>","resposta":2967506,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indiv\u00edduos participando de f\u00f3runs comunit\u00e1rios;","id":2967502,"corpo":"indiv\u00edduos participando de f\u00f3runs comunit\u00e1rios;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consumerismo ativo para garantir recebimento de servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade;","id":2967503,"corpo":"consumerismo ativo para garantir recebimento de servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colabora\u00e7\u00e3o interorganizacional quando envolvendo organiza\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos;","id":2967504,"corpo":"colabora\u00e7\u00e3o interorganizacional quando envolvendo organiza\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cogest\u00e3o organizacional ou gest\u00e3o compartilhada entre duas organiza\u00e7\u00f5es;","id":2967505,"corpo":"cogest\u00e3o organizacional ou gest\u00e3o compartilhada entre duas organiza\u00e7\u00f5es;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agentes p\u00fablicos e cidad\u00e3os contribuindo para defini\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2967506,"corpo":"agentes p\u00fablicos e cidad\u00e3os contribuindo para defini\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344089,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","oab":false,"nome":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404559,"slug":"administracao-publica-o-novo-gerencialismo-publico-ou-nova-gestao-publica-ngp-ou-new-public-management-npm"}],"slug":"administracao-publica\/857210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, os t\u00e9cnicos da \u00e1rea de planejamento estavam realizando o levantamento dos recursos financeiros que seriam obtidos pela entidade no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio, a fim de identificar prioridades de aloca\u00e7\u00e3o. Os t\u00e9cnicos decidiram n\u00e3o incluir uma das receitas na previs\u00e3o de arrecada\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia da falta de comprova\u00e7\u00e3o de que esta seria de fato arrecadada no exerc\u00edcio. Essa decis\u00e3o contrap\u00f5e o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":857220,"hashId":"915be299a1d9bf0bbeae916283372401","enunciado":"<p>Na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, os t\u00e9cnicos da \u00e1rea de planejamento estavam realizando o levantamento dos recursos financeiros que seriam obtidos pela entidade no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio, a fim de identificar prioridades de aloca\u00e7\u00e3o.\r\nOs t\u00e9cnicos decidiram n\u00e3o incluir uma das receitas na previs\u00e3o de arrecada\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia da falta de comprova\u00e7\u00e3o de que esta seria de fato arrecadada no exerc\u00edcio. <\/p><p>Essa decis\u00e3o contrap\u00f5e o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da:<\/p>","resposta":2967556,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anualidade;","id":2967552,"corpo":"anualidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o;","id":2967553,"corpo":"especifica\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o das receitas;","id":2967554,"corpo":"n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o das receitas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prud\u00eancia; ","id":2967555,"corpo":"prud\u00eancia; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":2967556,"corpo":"universalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344090,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/857220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em um dado exerc\u00edcio, solicitou um levantamento de recursos para pleitear a abertura de cr\u00e9ditos adicionais para despesas n\u00e3o inclu\u00eddas no or\u00e7amento. As informa\u00e7\u00f5es recebidas est\u00e3o dispostas no Quadro I a seguir, com valores expressos em milhares: A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, os cr\u00e9ditos adicionais pretendidos ter\u00e3o como limite, em milhares, o valor de:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":857221,"hashId":"7b77a7c16cec127f7c358ffc6663525c","enunciado":"<p>Uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em um dado exerc\u00edcio, solicitou um levantamento de recursos para pleitear a abertura de cr\u00e9ditos adicionais para despesas n\u00e3o inclu\u00eddas no or\u00e7amento. As informa\u00e7\u00f5es recebidas est\u00e3o dispostas no Quadro I a seguir, com valores expressos em milhares: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25276\/51.gif\"><\/p><p>A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, os cr\u00e9ditos adicionais pretendidos ter\u00e3o como limite, em milhares, o valor de:<\/p>","resposta":2967558,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22.305,00;","id":2967557,"corpo":"22.305,00;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.185,00;","id":2967558,"corpo":"36.185,00;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.140,00;","id":2967559,"corpo":"45.140,00;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52.080,00;","id":2967560,"corpo":"52.080,00;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"125.385,00.","id":2967561,"corpo":"125.385,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344090,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/857221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de descumprimento do limite m\u00e1ximo de despesa com pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual apurado com base no Quadro II, este ente:","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":857223,"hashId":"ec3e63b01a87daa03d464bb816a8b8bc","enunciado":"No caso de descumprimento do limite m\u00e1ximo de despesa com pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual apurado com base no Quadro II, este ente:","resposta":2967568,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 eliminar o percentual excedente no quadrimestre seguinte;","id":2967567,"corpo":"dever\u00e1 eliminar o percentual excedente no quadrimestre seguinte;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 exonerar servidores n\u00e3o est\u00e1veis;","id":2967568,"corpo":"poder\u00e1 exonerar servidores n\u00e3o est\u00e1veis;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 receber apenas transfer\u00eancias volunt\u00e1rias;","id":2967569,"corpo":"poder\u00e1 receber apenas transfer\u00eancias volunt\u00e1rias;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber\u00e1 alerta do respectivo tribunal de contas;","id":2967570,"corpo":"receber\u00e1 alerta do respectivo tribunal de contas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 que reduzir em pelo menos 50% as despesas com cargos em comiss\u00e3o.","id":2967571,"corpo":"ter\u00e1 que reduzir em pelo menos 50% as despesas com cargos em comiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344090,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - MPE RJ","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - MPE RJ","pai":395455,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395129,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-mpe-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/857223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins de controle nas entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a execu\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablicas se processa em est\u00e1gios, que dependem do cumprimento de crit\u00e9rios legalmente definidos. O est\u00e1gio em que se registra a execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica antes da ocorr\u00eancia do respectivo fato gerador \u00e9 o(a):","provas":[{"id":25276,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":857225,"hashId":"9ee5f8555d4a2a75408d6c726b9b42e5","enunciado":"<p>Para fins de controle nas entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a execu\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablicas se processa em est\u00e1gios, que dependem do cumprimento de crit\u00e9rios legalmente definidos.\r\n<\/p><p>O est\u00e1gio em que se registra a execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica antes da ocorr\u00eancia do respectivo fato gerador \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":2967578,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dota\u00e7\u00e3o;","id":2967577,"corpo":"dota\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empenho; ","id":2967578,"corpo":"empenho; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento; ","id":2967579,"corpo":"lan\u00e7amento; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o; ","id":2967580,"corpo":"liquida\u00e7\u00e3o; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o.","id":2967581,"corpo":"previs\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344090,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/857225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de tutela coletiva da sa\u00fade, de acordo com o texto constitucional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com algumas diretrizes, como:","provas":[{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857231,"hashId":"23f3283c3fabd00eb139e7e9441b0bb2","enunciado":"Em mat\u00e9ria de tutela coletiva da sa\u00fade, de acordo com o texto constitucional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com algumas diretrizes, como:","resposta":2967608,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a desconcentra\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o separada e aut\u00f4noma em cada esfera de governo;","id":2967607,"corpo":" a desconcentra\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o separada e aut\u00f4noma em cada esfera de governo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais;","id":2967608,"corpo":"o atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o das tr\u00eas esferas de poder, federal, estadual e municipal, exclu\u00edda a contribui\u00e7\u00e3o da comunidade;","id":2967609,"corpo":"a participa\u00e7\u00e3o das tr\u00eas esferas de poder, federal, estadual e municipal, exclu\u00edda a contribui\u00e7\u00e3o da comunidade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a universalidade, consistente na garantia de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, por parte do sistema, somente aos cidad\u00e3os hipossuficientes;","id":2967610,"corpo":"a universalidade, consistente na garantia de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, por parte do sistema, somente aos cidad\u00e3os hipossuficientes;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a centraliza\u00e7\u00e3o, segundo a qual a Uni\u00e3o centraliza a administra\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas destinadas ao SUS.","id":2967611,"corpo":"a centraliza\u00e7\u00e3o, segundo a qual a Uni\u00e3o centraliza a administra\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas destinadas ao SUS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344091,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/857231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Funcion\u00e1rios de sociedade empres\u00e1ria concession\u00e1ria do servi\u00e7o p\u00fablico municipal de coleta e tratamento de esgoto e fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel realizavam conserto em um bueiro localizado em via p\u00fablica. Durante o reparo, um forte jato de \u00e1gua atingiu Fernanda, transeunte que caminhava pela cal\u00e7ada, ocasionando sua queda que resultou em fratura do f\u00eamur. No caso em tela, a indeniza\u00e7\u00e3o devida a Fernanda deve ser suportada:","provas":[{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857237,"hashId":"90f59f2ba81fb39ed58638566b9c2c71","enunciado":"Funcion\u00e1rios de sociedade empres\u00e1ria concession\u00e1ria do servi\u00e7o p\u00fablico municipal de coleta e tratamento de esgoto e fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel realizavam conserto em um bueiro localizado em via p\u00fablica. Durante o reparo, um forte jato de \u00e1gua atingiu Fernanda, transeunte que caminhava pela cal\u00e7ada, ocasionando sua queda que resultou em fratura do f\u00eamur. No caso em tela, a indeniza\u00e7\u00e3o devida a Fernanda deve ser suportada:","resposta":2967638,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" pela sociedade empres\u00e1ria concession\u00e1ria, que tem responsabilidade civil subjetiva, sendo imprescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou dolo de seus funcion\u00e1rios;","id":2967637,"corpo":" pela sociedade empres\u00e1ria concession\u00e1ria, que tem responsabilidade civil subjetiva, sendo imprescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou dolo de seus funcion\u00e1rios;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela sociedade empres\u00e1ria concession\u00e1ria, que tem responsabilidade civil objetiva, sendo prescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou dolo de seus funcion\u00e1rios;","id":2967638,"corpo":"pela sociedade empres\u00e1ria concession\u00e1ria, que tem responsabilidade civil objetiva, sendo prescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou dolo de seus funcion\u00e1rios;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Munic\u00edpio, diretamente, na qualidade de poder concedente, que tem responsabilidade civil subjetiva, sendo prescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou dolo dos seus funcion\u00e1rios da concession\u00e1ria;","id":2967639,"corpo":"pelo Munic\u00edpio, diretamente, na qualidade de poder concedente, que tem responsabilidade civil subjetiva, sendo prescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou dolo dos seus funcion\u00e1rios da concession\u00e1ria;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Munic\u00edpio e pela sociedade empres\u00e1ria concession\u00e1ria, de forma solid\u00e1ria, que t\u00eam responsabilidade civil objetiva, sendo imprescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou dolo dos funcion\u00e1rios da concession\u00e1ria;","id":2967640,"corpo":"pelo Munic\u00edpio e pela sociedade empres\u00e1ria concession\u00e1ria, de forma solid\u00e1ria, que t\u00eam responsabilidade civil objetiva, sendo imprescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou dolo dos funcion\u00e1rios da concession\u00e1ria;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelos funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pelo dano, diretamente, que t\u00eam responsabilidade civil objetiva, sendo prescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o de terem atuado com culpa ou dolo.","id":2967641,"corpo":"pelos funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pelo dano, diretamente, que t\u00eam responsabilidade civil objetiva, sendo prescind\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o de terem atuado com culpa ou dolo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344092,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/857237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de not\u00edcias de irregularidades na contrata\u00e7\u00e3o de determinado empr\u00e9stimo externo pelo Poder Executivo, foi instaurada comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito no \u00e2mbito do Senado Federal. Em sua reuni\u00e3o inicial, a CPI, em decis\u00e3o devidamente fundamentada, deliberou pela ado\u00e7\u00e3o de quatro provid\u00eancias: (1) quebra do sigilo fiscal de todos os envolvidos; (2) intima\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica para que comparecesse perante a CPI e prestasse esclarecimentos; (3) determina\u00e7\u00e3o de intercepta\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas de dois servidores p\u00fablicos, suspeitos de receberem vantagens indevidas para a contrata\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos; e (4) quebra do sigilo banc\u00e1rio de dois particulares suspeitos de oferecerem vantagens indevidas aos servidores. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que a CPI somente poderia adotar as medidas referidas em:","provas":[{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857241,"hashId":"b959d662d3cda02b16c46fb0f664b9b0","enunciado":"<p>Em raz\u00e3o de not\u00edcias de irregularidades na contrata\u00e7\u00e3o de determinado empr\u00e9stimo externo pelo Poder Executivo, foi instaurada comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito no \u00e2mbito do Senado Federal. Em sua reuni\u00e3o inicial, a CPI, em decis\u00e3o devidamente fundamentada, deliberou pela ado\u00e7\u00e3o de quatro provid\u00eancias:\r\n<\/p><p>(1) quebra do sigilo fiscal de todos os envolvidos;\r\n<\/p><p>(2) intima\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica para que comparecesse perante a CPI e prestasse esclarecimentos;\r\n<\/p><p>(3) determina\u00e7\u00e3o de intercepta\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas de dois servidores p\u00fablicos, suspeitos de receberem vantagens indevidas para a contrata\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos; e\r\n<\/p><p>(4) quebra do sigilo banc\u00e1rio de dois particulares suspeitos de oferecerem vantagens indevidas aos servidores. <\/p><p>\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que a CPI somente poderia adotar as medidas referidas em:<\/p>","resposta":2967658,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3;","id":2967657,"corpo":"1 e 3;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4;","id":2967658,"corpo":"1 e 4;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4;","id":2967659,"corpo":"1, 2, 3 e 4;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2;","id":2967660,"corpo":"2;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":2967661,"corpo":"2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344092,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/857241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Promotor de Justi\u00e7a, no curso de um inqu\u00e9rito civil, constatou que certa lei estadual, cuja aplica\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, tinha influ\u00eancia direta na resolu\u00e7\u00e3o do problema concreto submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, era flagrantemente inconstitucional. A partir de ent\u00e3o, realizou amplos estudos a respeito de como deflagrar o controle de constitucionalidade. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional brasileira, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857242,"hashId":"acfbab402a6765eaaa35745e8ad7a31a","enunciado":"Determinado Promotor de Justi\u00e7a, no curso de um inqu\u00e9rito civil, constatou que certa lei estadual, cuja aplica\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, tinha influ\u00eancia direta na resolu\u00e7\u00e3o do problema concreto submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, era flagrantemente inconstitucional. A partir de ent\u00e3o, realizou amplos estudos a respeito de como deflagrar o controle de constitucionalidade. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional brasileira, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2967665,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei estadual somente poderia ser submetida, pelo devido legitimado, ao controle concentrado de constitucionalidade realizado pelo Supremo Tribunal Federal;","id":2967662,"corpo":"a lei estadual somente poderia ser submetida, pelo devido legitimado, ao controle concentrado de constitucionalidade realizado pelo Supremo Tribunal Federal;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 nenhum instrumento, ao alcance do Promotor de Justi\u00e7a, para pleitear a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o da lei estadual a um caso concreto;","id":2967663,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 nenhum instrumento, ao alcance do Promotor de Justi\u00e7a, para pleitear a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o da lei estadual a um caso concreto;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da lei estadual poderia fazer parte do pedido da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que viesse a ajuizar;","id":2967664,"corpo":"a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da lei estadual poderia fazer parte do pedido da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que viesse a ajuizar;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei estadual poderia ser submetida, pelo devido legitimado, ao controle concentrado de constitucionalidade realizado pelo Tribunal de Justi\u00e7a;","id":2967665,"corpo":"a lei estadual poderia ser submetida, pelo devido legitimado, ao controle concentrado de constitucionalidade realizado pelo Tribunal de Justi\u00e7a;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei estadual poderia ser declarada inconstitucional, por qualquer \u00f3rg\u00e3o jurisdicional, unit\u00e1rio ou colegiado, a partir de pedido formulado pelo interessado.","id":2967666,"corpo":"a lei estadual poderia ser declarada inconstitucional, por qualquer \u00f3rg\u00e3o jurisdicional, unit\u00e1rio ou colegiado, a partir de pedido formulado pelo interessado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344092,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/857242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi instaurado inqu\u00e9rito policial, no Rio de Janeiro, para apurar as condi\u00e7\u00f5es da morte de Maria, que foi encontrada j\u00e1 falecida em seu apartamento, onde residia sozinha, v\u00edtima de morte violenta. As investiga\u00e7\u00f5es se estenderam por cerca de tr\u00eas anos, sem que fosse identificada a autoria delitiva, apesar de ouvidos os familiares, o namorado e os vizinhos da v\u00edtima. Em raz\u00e3o disso, o inqu\u00e9rito policial foi arquivado, nos termos da lei, por aus\u00eancia de justa causa. Seis meses ap\u00f3s o arquivamento, superando a dor da perda da filha, a m\u00e3e de Maria resolve comparecer ao seu apartamento para pegar as roupas da v\u00edtima para doa\u00e7\u00e3o. Encontra, ent\u00e3o, escondida no arm\u00e1rio uma c\u00e2mera de filmagem e verifica que havia sido gravada uma briga entre a filha e um amigo do seu namorado dois dias antes do crime, ocasi\u00e3o em que este afirmou que sempre a amou e que se Maria n\u00e3o terminasse o namoro \u201csofreria as consequ\u00eancias\u201d. Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada, \u00e9 correto afirmar que a filmagem:","provas":[{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857267,"hashId":"9d39b16a8b97b3bc363845a5d03fbabb","enunciado":"Foi instaurado inqu\u00e9rito policial, no Rio de Janeiro, para apurar as condi\u00e7\u00f5es da morte de Maria, que foi encontrada j\u00e1 falecida em seu apartamento, onde residia sozinha, v\u00edtima de morte violenta. As investiga\u00e7\u00f5es se estenderam por cerca de tr\u00eas anos, sem que fosse identificada a autoria delitiva, apesar de ouvidos os familiares, o namorado e os vizinhos da v\u00edtima. Em raz\u00e3o disso, o inqu\u00e9rito policial foi arquivado, nos termos da lei, por aus\u00eancia de justa causa. Seis meses ap\u00f3s o arquivamento, superando a dor da perda da filha, a m\u00e3e de Maria resolve comparecer ao seu apartamento para pegar as roupas da v\u00edtima para doa\u00e7\u00e3o. Encontra, ent\u00e3o, escondida no arm\u00e1rio uma c\u00e2mera de filmagem e verifica que havia sido gravada uma briga entre a filha e um amigo do seu namorado dois dias antes do crime, ocasi\u00e3o em que este afirmou que sempre a amou e que se Maria n\u00e3o terminasse o namoro \u201csofreria as consequ\u00eancias\u201d. Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada, \u00e9 correto afirmar que a filmagem:","resposta":2967789,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 considerada prova nova ou not\u00edcia de prova nova, mas n\u00e3o poder\u00e1 haver desarquivamento, j\u00e1 que a decis\u00e3o de arquivamento fez coisa julgada;","id":2967787,"corpo":"\u00e9 considerada prova nova ou not\u00edcia de prova nova, mas n\u00e3o poder\u00e1 haver desarquivamento, j\u00e1 que a decis\u00e3o de arquivamento fez coisa julgada;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerada prova nova ou not\u00edcia de prova nova, tendo em vista que j\u00e1 existia antes do arquivamento, de modo que n\u00e3o cabe desarquivamento com esse fundamento;","id":2967788,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 considerada prova nova ou not\u00edcia de prova nova, tendo em vista que j\u00e1 existia antes do arquivamento, de modo que n\u00e3o cabe desarquivamento com esse fundamento;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada prova nova ou not\u00edcia de prova nova, podendo haver desarquivamento do inqu\u00e9rito pela autoridade competente;","id":2967789,"corpo":"\u00e9 considerada prova nova ou not\u00edcia de prova nova, podendo haver desarquivamento do inqu\u00e9rito pela autoridade competente;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerada ou n\u00e3o prova nova ou not\u00edcia de prova nova, poder\u00e1 gerar o desarquivamento direto pela autoridade policial para prosseguimento das investiga\u00e7\u00f5es;","id":2967790,"corpo":"considerada ou n\u00e3o prova nova ou not\u00edcia de prova nova, poder\u00e1 gerar o desarquivamento direto pela autoridade policial para prosseguimento das investiga\u00e7\u00f5es;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerada prova nova, logo impede o desarquivamento, mas n\u00e3o \u00e9 \u00f3bice ao oferecimento direto de den\u00fancia.","id":2967791,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 considerada prova nova, logo impede o desarquivamento, mas n\u00e3o \u00e9 \u00f3bice ao oferecimento direto de den\u00fancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344095,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Desarquivamento e oferecimento de den\u00fancia no surgimento de provas novas","oab":false,"nome":"Desarquivamento e oferecimento de den\u00fancia no surgimento de provas novas","pai":421099,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421125,"slug":"direito-processual-penal-desarquivamento-e-oferecimento-de-denuncia-no-surgimento-de-provas-novas"}],"slug":"direito-processual-penal\/857267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9vio, prim\u00e1rio, foi condenado por crime hediondo praticado em 2010. Ap\u00f3s cumprir 2\/5 da pena em regime fechado, o advogado do apenado pleiteou progress\u00e3o de regime. O juiz em atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais, entendendo que o fato praticado foi muito grave e violento em concreto, determina realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico antes de conceder a progress\u00e3o. A defesa apresenta agravo de execu\u00e7\u00e3o. Ao se manifestar sobre o recurso, dever\u00e1 o Minist\u00e9rio P\u00fablico considerar que:","provas":[{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857274,"hashId":"695578545ac6a9f9dde2fc34adec00fc","enunciado":"M\u00e9vio, prim\u00e1rio, foi condenado por crime hediondo praticado em 2010. Ap\u00f3s cumprir 2\/5 da pena em regime fechado, o advogado do apenado pleiteou progress\u00e3o de regime. O juiz em atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais, entendendo que o fato praticado foi muito grave e violento em concreto, determina realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico antes de conceder a progress\u00e3o. A defesa apresenta agravo de execu\u00e7\u00e3o. Ao se manifestar sobre o recurso, dever\u00e1 o Minist\u00e9rio P\u00fablico considerar que:","resposta":2967824,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hoje n\u00e3o mais se admite que o juiz determine a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico antes de avaliar a progress\u00e3o;","id":2967822,"corpo":"hoje n\u00e3o mais se admite que o juiz determine a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico antes de avaliar a progress\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico \u00e9 obrigat\u00f3ria para crimes hediondos;","id":2967823,"corpo":"a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico \u00e9 obrigat\u00f3ria para crimes hediondos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o juiz pode exigir realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico com base nas circunst\u00e2ncias do caso concreto;","id":2967824,"corpo":"o juiz pode exigir realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico com base nas circunst\u00e2ncias do caso concreto;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exame criminol\u00f3gico s\u00f3 poderia ser exigido pelo diretor do estabelecimento prisional, que tem contato direto com o apenado;","id":2967825,"corpo":"o exame criminol\u00f3gico s\u00f3 poderia ser exigido pelo diretor do estabelecimento prisional, que tem contato direto com o apenado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o preenchimento do requisito objetivo, a obten\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o do regime se torna direito subjetivo do apenado.","id":2967826,"corpo":"com o preenchimento do requisito objetivo, a obten\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o do regime se torna direito subjetivo do apenado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344095,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Agravo em execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Agravo em execu\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406697,"slug":"direito-processual-penal-agravo-em-execucao"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":406697,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415247,"slug":"direito-processual-penal-procedimento"}],"slug":"direito-processual-penal\/857274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Delegado de Pol\u00edcia, no ano de 2015, toma conhecimento da exist\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o criminosa que atua na \u00e1rea da circunscri\u00e7\u00e3o de sua Delegacia, raz\u00e3o pela qual instaura inqu\u00e9rito policial para apurar a pr\u00e1tica de delitos considerados de grande gravidade. No curso das investiga\u00e7\u00f5es, determinado indiciado procura o Minist\u00e9rio P\u00fablico, acompanhado de seu advogado, manifestando interesse em realizar um acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada, de modo a auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o dos demais coautores. Para tanto, solicita esclarecimentos sobre os requisitos, pressupostos e consequ\u00eancias dessa colabora\u00e7\u00e3o. No caso, o Promotor de Justi\u00e7a dever\u00e1 esclarecer, de acordo com as previs\u00f5es da Lei n\u00ba 12.850\/13, que:","provas":[{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857275,"hashId":"95e963dd6d7911689ae2bfc54c1d240e","enunciado":"O Delegado de Pol\u00edcia, no ano de 2015, toma conhecimento da exist\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o criminosa que atua na \u00e1rea da circunscri\u00e7\u00e3o de sua Delegacia, raz\u00e3o pela qual instaura inqu\u00e9rito policial para apurar a pr\u00e1tica de delitos considerados de grande gravidade. No curso das investiga\u00e7\u00f5es, determinado indiciado procura o Minist\u00e9rio P\u00fablico, acompanhado de seu advogado, manifestando interesse em realizar um acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada, de modo a auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o dos demais coautores. Para tanto, solicita esclarecimentos sobre os requisitos, pressupostos e consequ\u00eancias dessa colabora\u00e7\u00e3o. No caso, o Promotor de Justi\u00e7a dever\u00e1 esclarecer, de acordo com as previs\u00f5es da Lei n\u00ba 12.850\/13, que:","resposta":2967831,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considerada meio de prova, poder\u00e1 uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria ser proferida com fundamento, apenas, nas declara\u00e7\u00f5es do agente colaborador;","id":2967827,"corpo":"considerada meio de prova, poder\u00e1 uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria ser proferida com fundamento, apenas, nas declara\u00e7\u00f5es do agente colaborador;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da obrigatoriedade, a Lei n\u00ba 12.850\/13 n\u00e3o admite que o Minist\u00e9rio P\u00fablico requeira ao magistrado a concess\u00e3o de perd\u00e3o judicial ao colaborador, apesar de ser poss\u00edvel o requerimento pelo reconhecimento de causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena;","id":2967828,"corpo":"em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da obrigatoriedade, a Lei n\u00ba 12.850\/13 n\u00e3o admite que o Minist\u00e9rio P\u00fablico requeira ao magistrado a concess\u00e3o de perd\u00e3o judicial ao colaborador, apesar de ser poss\u00edvel o requerimento pelo reconhecimento de causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a colabora\u00e7\u00e3o premiada somente pode ser realizada at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, de modo que qualquer aux\u00edlio ap\u00f3s poder\u00e1 apenas ser considerado como atenuante inominada;","id":2967829,"corpo":"a colabora\u00e7\u00e3o premiada somente pode ser realizada at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, de modo que qualquer aux\u00edlio ap\u00f3s poder\u00e1 apenas ser considerado como atenuante inominada;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de modo a garantir o contradit\u00f3rio, as negocia\u00e7\u00f5es para formaliza\u00e7\u00e3o do acordo de colabora\u00e7\u00e3o contar\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o do magistrado, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do acusado com seu defensor, podendo, ainda, haver contribui\u00e7\u00e3o do delegado de pol\u00edcia;","id":2967830,"corpo":"de modo a garantir o contradit\u00f3rio, as negocia\u00e7\u00f5es para formaliza\u00e7\u00e3o do acordo de colabora\u00e7\u00e3o contar\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o do magistrado, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do acusado com seu defensor, podendo, ainda, haver contribui\u00e7\u00e3o do delegado de pol\u00edcia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o acordo de colabora\u00e7\u00e3o, nos depoimentos que prestar, o colaborar renunciar\u00e1, na presen\u00e7a de seu defensor, ao direito ao sil\u00eancio e estar\u00e1 sujeito ao compromisso legal de dizer a verdade.","id":2967831,"corpo":"ap\u00f3s o acordo de colabora\u00e7\u00e3o, nos depoimentos que prestar, o colaborar renunciar\u00e1, na presen\u00e7a de seu defensor, ao direito ao sil\u00eancio e estar\u00e1 sujeito ao compromisso legal de dizer a verdade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344095,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"}],"slug":"direito-penal\/857275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs v\u00edtimas se contam \u00e0s dezenas e incluem m\u00fasicos, jornalistas, carteiros etc\u201d. Nesse segmento do texto 1, o voc\u00e1bulo SE apresenta a fun\u00e7\u00e3o de part\u00edcula apassivadora; a frase abaixo em que as duas ocorr\u00eancias desse voc\u00e1bulo exercem essa mesma fun\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-notificacao-e-atos-intimatorios","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857278,"hashId":"b957548891d1b75ee3824fad2e1d53e6","enunciado":"<p>\u201cAs v\u00edtimas se contam \u00e0s dezenas e incluem m\u00fasicos, jornalistas, carteiros etc\u201d.\r\n<\/p><p>Nesse segmento do texto 1, o voc\u00e1bulo SE apresenta a fun\u00e7\u00e3o de part\u00edcula apassivadora; a frase abaixo em que as duas ocorr\u00eancias desse voc\u00e1bulo exercem essa mesma fun\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":2967845,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPara o homem s\u00f3 h\u00e1 tr\u00eas acontecimentos: nascer, viver e morrer. Ele n\u00e3o se sente nascer, sofre morrendo e se esquece de viver\u201d (La Bruy\u00e8re);","id":2967842,"corpo":"\u201cPara o homem s\u00f3 h\u00e1 tr\u00eas acontecimentos: nascer, viver e morrer. Ele n\u00e3o <u>se <\/u>sente nascer, sofre morrendo e <u>se <\/u>esquece de viver\u201d (La Bruy\u00e8re);","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO a\u00e7\u00facar seria caro demais se n\u00e3o se fizesse cultivar a planta que o produz por escravos\u201d (Montesquieu);","id":2967843,"corpo":"\u201cO a\u00e7\u00facar seria caro demais <u>se<\/u> n\u00e3o <u>se<\/u> fizesse cultivar a planta que o produz por escravos\u201d (Montesquieu);","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cE se Ad\u00e3o n\u00e3o tivesse resistido \u00e0quela opera\u00e7\u00e3o nas costelas a que t\u00e3o prematuramente se submeteu?\u201d (Eno T. Wanke);","id":2967844,"corpo":"\u201cE <u>se<\/u> Ad\u00e3o n\u00e3o tivesse resistido \u00e0quela opera\u00e7\u00e3o nas costelas a que t\u00e3o prematuramente <u>se<\/u> submeteu?\u201d (Eno T. Wanke);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO amor \u00e9 uma arte que nunca se aprende e sempre se sabe\u201d (Gald\u00f3s);","id":2967845,"corpo":"\u201cO amor \u00e9 uma arte que nunca <u>se<\/u> aprende e sempre <u>se<\/u> sabe\u201d (Gald\u00f3s);","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"N\u00e3o ensines a teu aluno toda a tua ci\u00eancia. Quem sabe se ele amanh\u00e3 n\u00e3o se tornar\u00e1 o teu inimigo\u201d? (Saadi).","id":2967846,"corpo":"\"N\u00e3o ensines a teu aluno toda a tua ci\u00eancia. Quem sabe <u>se<\/u> ele amanh\u00e3 n\u00e3o<u> se<\/u> tornar\u00e1 o teu inimigo\u201d? (Saadi).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344096,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25278\/55.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/857278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segundo, o terceiro e o quarto par\u00e1grafos do texto 1 t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-notificacao-e-atos-intimatorios","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857283,"hashId":"7094744e907c6036369a32111d1c50ba","enunciado":"O segundo, o terceiro e o quarto par\u00e1grafos do texto 1 t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de:","resposta":2967871,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrar que a revolu\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 uma realidade;","id":2967867,"corpo":"demonstrar que a revolu\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 uma realidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criticar os exageros do livro indicado;","id":2967868,"corpo":"criticar os exageros do livro indicado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resumir a obra de Topol;","id":2967869,"corpo":"resumir a obra de Topol;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"justificar o t\u00edtulo do livro referido;","id":2967870,"corpo":"justificar o t\u00edtulo do livro referido;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explicitar o conte\u00fado do livro citado.","id":2967871,"corpo":"explicitar o conte\u00fado do livro citado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344096,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25278\/55.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/857283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cque ter\u00e3o grande impacto sobre a medicina\u201d; nessa frase est\u00e1 corretamente empregada a forma \u201csobre\u201d. Assinale a frase abaixo em que ocorreu confus\u00e3o entre sob\/sobre:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-notificacao-e-atos-intimatorios","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857289,"hashId":"cfa474ed229562fbd45b2e5799bb31a7","enunciado":"\u201cque ter\u00e3o grande impacto sobre a medicina\u201d; nessa frase est\u00e1 corretamente empregada a forma \u201csobre\u201d. Assinale a frase abaixo em que ocorreu <u>confus\u00e3o<\/u> entre sob\/sobre:","resposta":2967901,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe tudo est\u00e1 sob controle \u00e9 porque n\u00e3o se est\u00e1 indo suficientemente r\u00e1pido\u201d (M\u00e1rio Andretti);","id":2967897,"corpo":"\u201cSe tudo est\u00e1 sob controle \u00e9 porque n\u00e3o se est\u00e1 indo suficientemente r\u00e1pido\u201d (M\u00e1rio Andretti);","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 a vingan\u00e7a do intelecto sobre a arte\u201d (Susan Sontag); ","id":2967898,"corpo":"\u201cA interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 a vingan\u00e7a do intelecto sobre a arte\u201d (Susan Sontag); ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cFilosofar: p\u00f4r tijolos sobre tijolos sem construir uma casa\u201d (an\u00f4nimo);","id":2967899,"corpo":"\u201cFilosofar: p\u00f4r tijolos sobre tijolos sem construir uma casa\u201d (an\u00f4nimo);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cInf\u00e2ncia \u00e9 vida sob uma ditadura\u201d (Graham Greene);","id":2967900,"corpo":"\u201cInf\u00e2ncia \u00e9 vida sob uma ditadura\u201d (Graham Greene);","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cNada de novo sobre o sol\u201d (Hor\u00e1cio).","id":2967901,"corpo":"\u201cNada de novo sobre o sol\u201d (Hor\u00e1cio).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344097,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/857289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento de texto abaixo em que a preposi\u00e7\u00e3o para tem seu valor sem\u00e2ntico corretamente indicado \u00e9:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-notificacao-e-atos-intimatorios","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857294,"hashId":"dc3c4fcf2e0a319db7b0afb94371a32e","enunciado":"O segmento de texto abaixo em que a preposi\u00e7\u00e3o para tem seu valor sem\u00e2ntico corretamente indicado \u00e9:","resposta":2967922,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPara Topol, o futuro est\u00e1 nos smartphones\u201d \/ opini\u00e3o;","id":2967922,"corpo":"\u201c<u>Para<\/u> Topol, o futuro est\u00e1 nos smartphones\u201d \/ opini\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Est\u00e1 para chegar ao mercado um apetrecho\u201d \/ dire\u00e7\u00e3o;","id":2967923,"corpo":"\"Est\u00e1 <u>para <\/u>chegar ao mercado um apetrecho\u201d \/ dire\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cos hospitais caminhem para uma r\u00e1pida extin\u00e7\u00e3o\u201d \/ tempo;","id":2967924,"corpo":"<p align=justify>\u201cos hospitais caminhem <u>para<\/u> uma r\u00e1pida extin\u00e7\u00e3o\u201d \/ tempo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDando algum desconto para as previs\u00f5es, \"The Patient\u201d \/ concess\u00e3o;","id":2967925,"corpo":"\u201cDando algum desconto <u>para<\/u> as previs\u00f5es, \"The Patient\u201d \/ concess\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...\u00e9 uma excelente leitura para os interessados nas transforma\u00e7\u00f5es da medicina\u201d \/ causa.","id":2967926,"corpo":"\u201c...\u00e9 uma excelente leitura <u>para<\/u> os interessados nas transforma\u00e7\u00f5es da medicina\u201d \/ causa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344097,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/857294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um cofre h\u00e1 muitas moedas de R$ 1,00 e de R$ 0,50. Pedro vai tirando, uma a uma, as moedas desse cofre. Das cinco primeiras moedas que ele tirou, tr\u00eas eram de R$ 1,00. Depois ele tirou mais N moedas e, no total das moedas retiradas, mais de 90% eram de R$ 1,00. O valor m\u00ednimo de N \u00e9:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-notificacao-e-atos-intimatorios","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857314,"hashId":"6815e4d4d1676469acbf5791672bce77","enunciado":"<p>Em um cofre h\u00e1 muitas moedas de R$ 1,00 e de R$ 0,50.\r\nPedro vai tirando, uma a uma, as moedas desse cofre. Das cinco\r\nprimeiras moedas que ele tirou, tr\u00eas eram de R$ 1,00.\r\nDepois ele tirou mais N moedas e, no total das moedas retiradas,\r\nmais de 90% eram de R$ 1,00.\r\n<\/p><p>O valor m\u00ednimo de N \u00e9:<\/p>","resposta":2968022,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16;","id":2968022,"corpo":"16;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18;","id":2968023,"corpo":"18;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20;","id":2968024,"corpo":"20;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25;","id":2968025,"corpo":"25;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27.","id":2968026,"corpo":"27.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344101,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/857314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Miguel pagou atrasado a conta de seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Por esse motivo, a operadora do cart\u00e3o cobrou, entre multa e juros, um total de 15% sobre o valor original da conta, totalizando R$ 920,00. O valor original da conta do cart\u00e3o de cr\u00e9dito de Miguel era:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-notificacao-e-atos-intimatorios","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857315,"hashId":"caab244810cfe2186717ba5128e9ac48","enunciado":"<p>Miguel pagou atrasado a conta de seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Por esse\r\nmotivo, a operadora do cart\u00e3o cobrou, entre multa e juros, um total\r\nde 15% sobre o valor original da conta, totalizando R$ 920,00.\r\n<\/p><p>O valor original da conta do cart\u00e3o de cr\u00e9dito de Miguel era:<\/p>","resposta":2968031,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 720,00;","id":2968027,"corpo":"R$ 720,00;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 756,00;","id":2968028,"corpo":"R$ 756,00;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 782,00;","id":2968029,"corpo":"R$ 782,00;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 790,00;","id":2968030,"corpo":"R$ 790,00;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 800,00.","id":2968031,"corpo":"R$ 800,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344101,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/857315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o pensou em modificar a planilha IR:F\u00f3rmulas: F1. =SE(A2&lt;=300;A2*0,2-40;SE(A2&lt;=100;A2*0,1-10;0)) F2. =SE(E(A2&gt;100;A2&lt;=300);A2*0,1-10;SE(A2&lt;=100;0;A2*0,2-40)) F3. =SE(A2&gt;100;A2*0,1-10;SE(A2&gt;=300;A2*0,2-20;0)) F4. =SE($A2&lt;=100;0;SE($A2&lt;=300;$A2*0,1-10;$A2*0,2-40)) A quantidade de f\u00f3rmulas, dentre F1, F2, F3 e F4, que, tendo sido digitadas na c\u00e9lula B2 antes das modifica\u00e7\u00f5es descritas, calculariam corretamente o imposto a pagar ap\u00f3s essas modifica\u00e7\u00f5es seria:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857327,"hashId":"325bd45e216e1012f7535e64eafc4772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o pensou em modificar a planilha IR:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25278\/63.gif\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmulas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">F1. =SE(A2&lt;=300;A2*0,2-40;SE(A2&lt;=100;A2*0,1-10;0)) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">F2. =SE(E(A2&gt;100;A2&lt;=300);A2*0,1-10;SE(A2&lt;=100;0;A2*0,2-40)) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">F3. =SE(A2&gt;100;A2*0,1-10;SE(A2&gt;=300;A2*0,2-20;0)) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">F4. =SE($A2&lt;=100;0;SE($A2&lt;=300;$A2*0,1-10;$A2*0,2-40)) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de f\u00f3rmulas, dentre F1, F2, F3 e F4, que, tendo sido digitadas na c\u00e9lula B2 antes das modifica\u00e7\u00f5es descritas, calculariam corretamente o imposto a pagar ap\u00f3s essas modifica\u00e7\u00f5es seria:<\/p>","resposta":2968089,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zero; ","id":2968087,"corpo":"<p>zero; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma; ","id":2968088,"corpo":"<p>uma; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas; ","id":2968089,"corpo":"<p>duas; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas; ","id":2968090,"corpo":"<p>tr\u00eas; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro.","id":2968091,"corpo":"<p>quatro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344103,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25278\/61.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/857327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na localiza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada do MS Word 2010, onde podem ser consideradas eventuais ocorr\u00eancias de \u201ccaracteres curinga\u201d, o emprego do texto c[!\u00e9]lula na caixa \u201cLocalizar\u201d provocaria a localiza\u00e7\u00e3o do termo:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857334,"hashId":"b96f4318ebfb49169c5c624c4c152e4f","enunciado":"<p>Na localiza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada do MS Word 2010, onde podem ser consideradas eventuais ocorr\u00eancias de \u201ccaracteres curinga\u201d, o emprego do texto\r\n<\/p><p>c[!\u00e9]lula\r\n<\/p><p>na caixa \u201cLocalizar\u201d provocaria a localiza\u00e7\u00e3o do termo:<\/p>","resposta":2968123,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ca\u00e9lula","id":2968122,"corpo":"ca\u00e9lula","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"celula","id":2968123,"corpo":"celula","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e9alula","id":2968124,"corpo":"c\u00e9alula","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e9lula","id":2968125,"corpo":"c\u00e9lula","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clula","id":2968126,"corpo":"clula","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344104,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/857334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, ocupante est\u00e1vel do cargo efetivo de T\u00e9cnico da \u00e1rea administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro, elegeu-se Vereador em Munic\u00edpio do interior do Estado. De acordo com a disciplina constitucional da mat\u00e9ria, Jo\u00e3o:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857341,"hashId":"ab51791885a76908648f9fb8c768d7d4","enunciado":"Jo\u00e3o, ocupante est\u00e1vel do cargo efetivo de T\u00e9cnico da \u00e1rea administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro, elegeu-se Vereador em Munic\u00edpio do interior do Estado. De acordo com a disciplina constitucional da mat\u00e9ria, Jo\u00e3o:","resposta":2968160,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentemente de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 se afastar do cargo efetivo para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, auferindo o subs\u00eddio de Vereador;","id":2968157,"corpo":"<p align=\"justify\">independentemente de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 se afastar do cargo efetivo para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, auferindo o subs\u00eddio de Vereador;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"independentemente de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 se afastar do cargo efetivo para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, podendo optar pela remunera\u00e7\u00e3o de um dos cargos;","id":2968158,"corpo":"independentemente de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 se afastar do cargo efetivo para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, podendo optar pela remunera\u00e7\u00e3o de um dos cargos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso haja compatibilidade de hor\u00e1rios, poder\u00e1 acumular o cargo efetivo com o mandato eletivo, facultando-lhe optar pela remunera\u00e7\u00e3o de um dos cargos;","id":2968159,"corpo":"caso haja compatibilidade de hor\u00e1rios, poder\u00e1 acumular o cargo efetivo com o mandato eletivo, facultando-lhe optar pela remunera\u00e7\u00e3o de um dos cargos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso se afaste do cargo efetivo para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, ter\u00e1 seu tempo de servi\u00e7o contado para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento;","id":2968160,"corpo":"caso se afaste do cargo efetivo para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, ter\u00e1 seu tempo de servi\u00e7o contado para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caso se afaste do cargo efetivo para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, os valores ser\u00e3o determinados levando em conta sua situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 a data do afastamento.","id":2968161,"corpo":"caso se afaste do cargo efetivo para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, os valores ser\u00e3o determinados levando em conta sua situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 a data do afastamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344105,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/857341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promotor de Tutela Coletiva instaurou inqu\u00e9rito civil p\u00fablico para apurar a legalidade da delega\u00e7\u00e3o pelo Munic\u00edpio \u00e0 determinada sociedade empres\u00e1ria da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo municipal de passageiros. No curso das investiga\u00e7\u00f5es, restou comprovado que o contrato administrativo firmado para tal fim n\u00e3o foi precedido de licita\u00e7\u00e3o, mas a tarifa cobrada dos usu\u00e1rios tem pre\u00e7o m\u00f3dico. Dessa forma, dever\u00e1 o Promotor:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857342,"hashId":"a88616024b7374b124c637516476fe7e","enunciado":"Promotor de Tutela Coletiva instaurou inqu\u00e9rito civil p\u00fablico para apurar a legalidade da delega\u00e7\u00e3o pelo Munic\u00edpio \u00e0 determinada sociedade empres\u00e1ria da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo municipal de passageiros. No curso das investiga\u00e7\u00f5es, restou comprovado que o contrato administrativo firmado para tal fim n\u00e3o foi precedido de licita\u00e7\u00e3o, mas a tarifa cobrada dos usu\u00e1rios tem pre\u00e7o m\u00f3dico. Dessa forma, dever\u00e1 o Promotor:","resposta":2968164,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivar o inqu\u00e9rito civil, diante da autonomia da vontade das partes contratantes e da modicidade da tarifa, que demonstram n\u00e3o haver preju\u00edzo ao interesse p\u00fablico;","id":2968162,"corpo":"arquivar o inqu\u00e9rito civil, diante da autonomia da vontade das partes contratantes e da modicidade da tarifa, que demonstram n\u00e3o haver preju\u00edzo ao interesse p\u00fablico;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arquivar o inqu\u00e9rito civil em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade empres\u00e1ria, diante da modicidade da tarifa, e ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para obrigar o Munic\u00edpio a realizar licita\u00e7\u00e3o por tomada de pre\u00e7os para delega\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico;","id":2968163,"corpo":"arquivar o inqu\u00e9rito civil em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade empres\u00e1ria, diante da modicidade da tarifa, e ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para obrigar o Munic\u00edpio a realizar licita\u00e7\u00e3o por tomada de pre\u00e7os para delega\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para obrigar o Munic\u00edpio a realizar licita\u00e7\u00e3o, na modalidade concorr\u00eancia, para concess\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo municipal de passageiros;","id":2968164,"corpo":"ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para obrigar o Munic\u00edpio a realizar licita\u00e7\u00e3o, na modalidade concorr\u00eancia, para concess\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo municipal de passageiros;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para obrigar o Munic\u00edpio a realizar licita\u00e7\u00e3o, na modalidade tomada de pre\u00e7os, para permiss\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo municipal de passageiros;","id":2968165,"corpo":"ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para obrigar o Munic\u00edpio a realizar licita\u00e7\u00e3o, na modalidade tomada de pre\u00e7os, para permiss\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo municipal de passageiros;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para obrigar o Munic\u00edpio a realizar licita\u00e7\u00e3o, para delega\u00e7\u00e3o na modalidade autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo municipal de passageiros.","id":2968166,"corpo":"ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para obrigar o Munic\u00edpio a realizar licita\u00e7\u00e3o, para delega\u00e7\u00e3o na modalidade autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo municipal de passageiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344105,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - MPE RJ","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - MPE RJ","pai":395455,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395129,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-mpe-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/857342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um sensor imageador tenha adquirido uma imagem pancrom\u00e1tica de uma \u00e1rea com solo exposto com cinco tipos distintos de manejo de solo: I gradeado e \u00famido; II gradeado e seco; III sem gradagem e \u00famido; IV sem gradagem e seco; V seco, sem gradagem e coberto de palhada seca. O tipo de manejo de solo que produzir\u00e1 tonalidade de cinza mais escura nessa imagem pancrom\u00e1tica \u00e9 o representado pelo tipo","provas":[{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":855680,"hashId":"8ea59c3eb985f197437bda73e6390b2a","enunciado":"<p>Suponha que um sensor imageador tenha adquirido uma\r\nimagem pancrom\u00e1tica de uma \u00e1rea com solo exposto com cinco\r\ntipos distintos de manejo de solo:<\/p><p>\r\nI gradeado e \u00famido;\r\n<\/p><p>II gradeado e seco;\r\n<\/p><p>III sem gradagem e \u00famido;\r\n<\/p><p>IV sem gradagem e seco;\r\n<\/p><p>V seco, sem gradagem e coberto de palhada seca.\r\n<\/p><p>O tipo de manejo de solo que produzir\u00e1 tonalidade de cinza mais\r\nescura nessa imagem pancrom\u00e1tica \u00e9 o representado pelo tipo<\/p>","resposta":2960900,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV.","id":2960898,"corpo":"IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V.","id":2960899,"corpo":"V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":2960900,"corpo":"I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":2960901,"corpo":"II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":2960902,"corpo":"III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343857,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/855680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que haja demanda para produzir um mapa de uso e cobertura de terras do bioma mata atl\u00e2ntica por meio de interpreta\u00e7\u00e3o visual de imagens do sat\u00e9lite Landsat-8 OLI, contendo as seguintes classes de mapeamento: Nessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que possui maior dificuldade de discrimina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":855684,"hashId":"75a617dcf4a4048ffd4a3b6c7009b994","enunciado":"<p>Suponha que haja demanda para produzir um mapa de uso\r\ne cobertura de terras do bioma mata atl\u00e2ntica por meio de\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o visual de imagens do sat\u00e9lite Landsat-8 OLI, contendo\r\nas seguintes classes de mapeamento: <\/p><p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25238\/03.gif\"><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que possui maior dificuldade de\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2960920,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reflorestamento de eucalipto com culturas agr\u00edcolas","id":2960918,"corpo":"reflorestamento de eucalipto com culturas agr\u00edcolas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mata de galeria de reflorestamento com eucalipto","id":2960919,"corpo":"mata de galeria de reflorestamento com eucalipto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"campos de altitude de pastagens cultivadas","id":2960920,"corpo":"campos de altitude de pastagens cultivadas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mata de galeria de culturas agr\u00edcolas","id":2960921,"corpo":"mata de galeria de culturas agr\u00edcolas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"campos de altitude de reservat\u00f3rios","id":2960922,"corpo":"campos de altitude de reservat\u00f3rios","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343857,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/855684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de El Ni\u00f1o e La Ni\u00f1a, fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos que afetam os recursos h\u00eddricos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":855694,"hashId":"593b45f2904b09596563d864849099a1","enunciado":"Acerca de El Ni\u00f1o e La Ni\u00f1a, fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos que\r\nafetam os recursos h\u00eddricos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2960970,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma regi\u00e3o afetada pelo El Ni\u00f1o geralmente apresenta impactos significativos decorrentes de altera\u00e7\u00f5es no tempo e no clima, iguais aos provocados pelo fen\u00f4meno La Ni\u00f1a.","id":2960968,"corpo":"Uma regi\u00e3o afetada pelo El Ni\u00f1o geralmente apresenta\r\nimpactos significativos decorrentes de altera\u00e7\u00f5es no tempo\r\ne no clima, iguais aos provocados pelo fen\u00f4meno La Ni\u00f1a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na ocorr\u00eancia do fen\u00f4meno La Ni\u00f1a, elevam-se os n\u00edveis de chuvas na regi\u00e3o Sul.","id":2960969,"corpo":"Na ocorr\u00eancia do fen\u00f4meno La Ni\u00f1a, elevam-se os n\u00edveis de\r\nchuvas na regi\u00e3o Sul.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre os efeitos decorrentes do fen\u00f4meno El Ni\u00f1o inclui-se o aumento dos n\u00edveis de chuvas, especialmente na regi\u00e3o Sul.","id":2960970,"corpo":"Entre os efeitos decorrentes do fen\u00f4meno El Ni\u00f1o inclui-se\r\no aumento dos n\u00edveis de chuvas, especialmente na regi\u00e3o Sul.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na ocorr\u00eancia do fen\u00f4meno El Ni\u00f1o, h\u00e1 um aumento dos movimentos convectivos nas regi\u00f5es Norte e Nordeste.","id":2960971,"corpo":"Na ocorr\u00eancia do fen\u00f4meno El Ni\u00f1o, h\u00e1 um aumento dos\r\nmovimentos convectivos nas regi\u00f5es Norte e Nordeste.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ventos em superf\u00edcie se mant\u00eam no mesmo sentido durante esses fen\u00f4menos.","id":2960972,"corpo":"Os ventos em superf\u00edcie se mant\u00eam no mesmo sentido durante\r\nesses fen\u00f4menos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343858,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402613,"slug":"engenharia-agronomica-meteorologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/855694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente o nome do fen\u00f4meno global de circula\u00e7\u00e3o fechada da \u00e1gua entre a superf\u00edcie terrestre e a atmosfera que decorre, fundamentalmente, da a\u00e7\u00e3o da energia solar associada \u00e0 gravidade e \u00e0 rota\u00e7\u00e3o terrestre.","provas":[{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":855697,"hashId":"e238c518d1f5e03a3eceaff6fdd23bd8","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente o nome do fen\u00f4meno\r\nglobal de circula\u00e7\u00e3o fechada da \u00e1gua entre a superf\u00edcie terrestre\r\ne a atmosfera que decorre, fundamentalmente, da a\u00e7\u00e3o da energia\r\nsolar associada \u00e0 gravidade e \u00e0 rota\u00e7\u00e3o terrestre.","resposta":2960987,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evapora\u00e7\u00e3o.","id":2960983,"corpo":"evapora\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chuva.","id":2960984,"corpo":"chuva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"precipita\u00e7\u00e3o.","id":2960985,"corpo":"precipita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evapotranspira\u00e7\u00e3o","id":2960986,"corpo":"evapotranspira\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ciclo hidrol\u00f3gico","id":2960987,"corpo":"ciclo hidrol\u00f3gico","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343859,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402623,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/855697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O escoamento que ocorre em canaliza\u00e7\u00f5es cuja press\u00e3o interna seja diferente da press\u00e3o atmosf\u00e9rica denomina-se","provas":[{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":855702,"hashId":"2808faf70ca9c5bb9158dee4e8a9b9b0","enunciado":"O escoamento que ocorre em canaliza\u00e7\u00f5es cuja press\u00e3o interna seja\r\ndiferente da press\u00e3o atmosf\u00e9rica denomina-se","resposta":2961010,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permanente.","id":2961008,"corpo":"permanente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluvial.","id":2961009,"corpo":"fluvial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sob press\u00e3o.","id":2961010,"corpo":"sob press\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"variado.","id":2961011,"corpo":"variado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"livre.","id":2961012,"corpo":"livre.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343859,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/855702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 t\u00e9cnica de compostagem, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":855707,"hashId":"eedd6f2273a8b296da2ffec3495b459b","enunciado":"No que se refere \u00e0 t\u00e9cnica de compostagem, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2961037,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o revolvimento das leiras prejudica o processo de bioestabiliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":2961033,"corpo":"o revolvimento das leiras prejudica o processo de\r\nbioestabiliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os nutrientes e a umidade pouco influenciam na degrada\u00e7\u00e3o do substrato org\u00e2nico.","id":2961034,"corpo":"os nutrientes e a umidade pouco influenciam na degrada\u00e7\u00e3o do\r\nsubstrato org\u00e2nico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 baixa atividade microbiol\u00f3gica e lenta transforma\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica na fase de bioestabiliza\u00e7\u00e3o.","id":2961035,"corpo":"h\u00e1 baixa atividade microbiol\u00f3gica e lenta transforma\u00e7\u00e3o da\r\nmat\u00e9ria org\u00e2nica na fase de bioestabiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falta de oxig\u00eanio acelera o ciclo de compostagem.","id":2961036,"corpo":"a falta de oxig\u00eanio acelera o ciclo de compostagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a efici\u00eancia da inativa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica dos pat\u00f3genos depende da temperatura e do tempo de exposi\u00e7\u00e3o a uma dada temperatura.","id":2961037,"corpo":"a efici\u00eancia da inativa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica dos pat\u00f3genos depende da\r\ntemperatura e do tempo de exposi\u00e7\u00e3o a uma dada temperatura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343860,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/855707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etapa de filtra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua envolve um grande n\u00famero de vari\u00e1veis, como o fluxo de escoamento, a taxa de filtra\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas do meio filtrante. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etapa de filtra\u00e7\u00e3o no tratamento de \u00e1gua, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":855712,"hashId":"bd4433c623def2ddd3f2580b9b9992a5","enunciado":"A etapa de filtra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua envolve um grande n\u00famero de\r\nvari\u00e1veis, como o fluxo de escoamento, a taxa de filtra\u00e7\u00e3o e\r\nas caracter\u00edsticas do meio filtrante. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etapa de filtra\u00e7\u00e3o\r\nno tratamento de \u00e1gua, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2961058,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o uso de carv\u00e3o ativado no meio filtrante quando identificados problemas com o sabor e o odor na \u00e1gua.","id":2961058,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel o uso de carv\u00e3o ativado no meio filtrante quando\r\nidentificados problemas com o sabor e o odor na \u00e1gua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na filtra\u00e7\u00e3o direta, a \u00e1gua previamente coagulada passa pelo meio filtrante apenas com fluxo ascendente.","id":2961059,"corpo":"Na filtra\u00e7\u00e3o direta, a \u00e1gua previamente coagulada passa pelo\r\nmeio filtrante apenas com fluxo ascendente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O volume de \u00e1gua utilizado para lavar um filtro \u00e0 contracorrente independe da \u00e1rea \u00fatil do leito filtrante.","id":2961060,"corpo":"O volume de \u00e1gua utilizado para lavar um filtro \u00e0\r\ncontracorrente independe da \u00e1rea \u00fatil do leito filtrante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na filtra\u00e7\u00e3o lenta, o tratamento ocorre mais por uma a\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmica do que biol\u00f3gica.","id":2961061,"corpo":"Na filtra\u00e7\u00e3o lenta, o tratamento ocorre mais por uma a\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsico-qu\u00edmica do que biol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos independe da \u00e1rea total da superf\u00edcie das part\u00edculas do meio filtrante.","id":2961062,"corpo":"A efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos independe da \u00e1rea total da\r\nsuperf\u00edcie das part\u00edculas do meio filtrante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343860,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/855712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a fatores de combust\u00edveis que afetam o comportamento do fogo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":855730,"hashId":"3b2aca626e08310cbeba66e29452ebd5","enunciado":"No que se refere a fatores de combust\u00edveis que afetam\r\no comportamento do fogo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2961151,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No decorrer de um inc\u00eandio, o fogo mant\u00e9m o mesmo ritmo de queima, independentemente das varia\u00e7\u00f5es na estrutura da vegeta\u00e7\u00e3o.","id":2961148,"corpo":"No decorrer de um inc\u00eandio, o fogo mant\u00e9m o mesmo ritmo de\r\nqueima, independentemente das varia\u00e7\u00f5es na estrutura da\r\nvegeta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inflamabilidade refere-se \u00e0 potencialidade de um material combust\u00edvel entrar em igni\u00e7\u00e3o.","id":2961149,"corpo":"Inflamabilidade refere-se \u00e0 potencialidade de um material\r\ncombust\u00edvel entrar em igni\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto menor a densidade da madeira, maior ser\u00e1 a quantidade de calor necess\u00e1ria para a sua igni\u00e7\u00e3o.","id":2961150,"corpo":"Quanto menor a densidade da madeira, maior ser\u00e1 a quantidade\r\nde calor necess\u00e1ria para a sua igni\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algumas plantas possuem compostos qu\u00edmicos inflam\u00e1veis, como \u00f3leos, ceras e resinas, que, em virtude de sua menor temperatura de igni\u00e7\u00e3o, podem se inflamar at\u00e9 mesmo na aus\u00eancia de contato com chamas.","id":2961151,"corpo":"Algumas plantas possuem compostos qu\u00edmicos inflam\u00e1veis,\r\ncomo \u00f3leos, ceras e resinas, que, em virtude de sua menor\r\ntemperatura de igni\u00e7\u00e3o, podem se inflamar at\u00e9 mesmo na\r\naus\u00eancia de contato com chamas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em um inc\u00eandio, a menor compacidade de combust\u00edveis tende a retardar a propaga\u00e7\u00e3o do fogo e diminuir sua intensidade.","id":2961152,"corpo":"Em um inc\u00eandio, a menor compacidade de combust\u00edveis tende\r\na retardar a propaga\u00e7\u00e3o do fogo e diminuir sua intensidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343862,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/855730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A espasticidade \u00e9 um achado comum em pessoas que apresentem os mesmos diagn\u00f3sticos do terceiro e do quarto paciente dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801476,"hashId":"aca94239eb84a0a4228b98f63f6fec67","enunciado":"A espasticidade \u00e9 um achado comum em pessoas que\r\napresentem os mesmos diagn\u00f3sticos do terceiro e do quarto\r\npaciente dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","resposta":2761916,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na sala de espera de um ambulat\u00f3rio de reabilita\u00e7\u00e3o multiprofissional, encontravam-se quatro pacientes: uma senhora com diagn\u00f3stico de artrite reumatoide; um senhor com hemiplegia direita decorrente de um acidente vascular encef\u00e1lico havia dois meses; um jovem de quinze anos de idade com diagn\u00f3stico de atrofia muscular espinhal; e uma crian\u00e7a com sequela de paralisia cerebral. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":333843,"enunciado":"<p>Na sala de espera de um ambulat\u00f3rio de reabilita\u00e7\u00e3o\r\nmultiprofissional, encontravam-se quatro pacientes: uma senhora\r\ncom diagn\u00f3stico de artrite reumatoide; um senhor com hemiplegia\r\ndireita decorrente de um acidente vascular encef\u00e1lico havia dois\r\nmeses; um jovem de quinze anos de idade com diagn\u00f3stico de\r\natrofia muscular espinhal; e uma crian\u00e7a com sequela de paralisia\r\ncerebral.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/801476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente deve ficar impossibilitada de exercer as atividades docentes, principalmente em sala de aula, uma vez que a fadiga \u00e9 um sintoma conhecido por causar nas pessoas efeito de incapacidade de permanecer em p\u00e9 por um longo per\u00edodo de tempo.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801488,"hashId":"10c5a40c301a1eabc6912cf4d88c075d","enunciado":"A paciente deve ficar impossibilitada de exercer as atividades\r\ndocentes, principalmente em sala de aula, uma vez que a fadiga\r\n\u00e9 um sintoma conhecido por causar nas pessoas efeito de\r\nincapacidade de permanecer em p\u00e9 por um longo per\u00edodo\r\nde tempo.","resposta":2761940,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma senhora de cinquenta anos de idade, professora, recebeu diagn\u00f3stico de linfoma de Hodgkin, raz\u00e3o por que foi submetida a tratamento de quimioterapia. Na \u00faltima consulta, ela informou que estava em tratamento radioter\u00e1pico e queixou-se de fadiga. O m\u00e9dico, pelo exame f\u00edsico, constatou linfedema no membro superior, no mesmo lado que ela estava recebendo radia\u00e7\u00e3o. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":333845,"enunciado":"<p>Uma senhora de cinquenta anos de idade, professora,\r\nrecebeu diagn\u00f3stico de linfoma de Hodgkin, raz\u00e3o por que foi\r\nsubmetida a tratamento de quimioterapia. Na \u00faltima consulta, ela\r\ninformou que estava em tratamento radioter\u00e1pico e queixou-se de\r\nfadiga. O m\u00e9dico, pelo exame f\u00edsico, constatou linfedema no\r\nmembro superior, no mesmo lado que ela estava recebendo\r\nradia\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nAcerca desse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/801488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pacientes com sinovite no punho, decorrente de artrite reumatoide, o terapeuta ocupacional deve prescrever o uso de \u00f3rtese est\u00e1tica de posicionamento ou \u00f3rtese de repouso da m\u00e3o, com o objetivo de proteger a articula\u00e7\u00e3o do punho contra les\u00f5es, permitir a fun\u00e7\u00e3o manual pela a\u00e7\u00e3o dos dedos e do polegar, al\u00e9m de reduzir a dor e reduzir ou corrigir o desvio ulnar do punho.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801495,"hashId":"b7dc8b5ef9ac8f3bf80617695d3ce5a1","enunciado":"A pacientes com sinovite no punho, decorrente de artrite\r\nreumatoide, o terapeuta ocupacional deve prescrever o uso de\r\n\u00f3rtese est\u00e1tica de posicionamento ou \u00f3rtese de repouso da m\u00e3o,\r\ncom o objetivo de proteger a articula\u00e7\u00e3o do punho contra\r\nles\u00f5es, permitir a fun\u00e7\u00e3o manual pela a\u00e7\u00e3o dos dedos e do\r\npolegar, al\u00e9m de reduzir a dor e reduzir ou corrigir o desvio\r\nulnar do punho.","resposta":2761954,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cinesiologia, fisiologia e biomec\u00e2nica do complexo articular do cotovelo, da m\u00e3o e do punho, julgue os itens a seguir.","id":333847,"enunciado":"Acerca de cinesiologia, fisiologia e biomec\u00e2nica do complexo\r\narticular do cotovelo, da m\u00e3o e do punho, julgue os itens a seguir.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/801495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes parkinsonianos, o uso de atividade volitiva com utens\u00edlios pesados pode atenuar o tremor caracter\u00edstico da doen\u00e7a.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801502,"hashId":"3848cbc65f8417491ff5d9119d647081","enunciado":"Em pacientes parkinsonianos, o uso de atividade volitiva com\r\nutens\u00edlios pesados pode atenuar o tremor caracter\u00edstico da\r\ndoen\u00e7a.","resposta":2761967,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da interven\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na neurologia.","id":333849,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da interven\u00e7\u00e3o da terapia\r\nocupacional na neurologia.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/801502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O HAQ (health assessment questionnaire) \u00e9 um instrumento de avalia\u00e7\u00e3o funcional utilizado em crian\u00e7as e, a depender do caso cl\u00ednico, em idosos.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801508,"hashId":"6ae2606b5d074f0eca8983eea74ef00c","enunciado":"O HAQ (health assessment questionnaire) \u00e9 um instrumento\r\nde avalia\u00e7\u00e3o funcional utilizado em crian\u00e7as e, a depender do\r\ncaso cl\u00ednico, em idosos.","resposta":2761980,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o utilizados pela terapia ocupacional, julgue os itens subsequentes.","id":333851,"enunciado":"No que concerne aos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o utilizados pela\r\nterapia ocupacional, julgue os itens subsequentes.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/801508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O documento Carta de Mar\u00edlia, produzido pelo Grupo Nacional de Terapia Ocupacional em Contextos Hospitalares, sinaliza o fato de que as vertentes utilizadas para classificar as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do profissional no hospital est\u00e3o relacionadas ao contexto espec\u00edfico e ao n\u00edvel de complexidade.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801524,"hashId":"e3bac0f0097cf103fab379605a30ee9e","enunciado":"O documento Carta de Mar\u00edlia, produzido pelo Grupo\r\nNacional de Terapia Ocupacional em Contextos Hospitalares,\r\nsinaliza o fato de que as vertentes utilizadas para classificar as\r\n\u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do profissional no hospital est\u00e3o relacionadas\r\nao contexto espec\u00edfico e ao n\u00edvel de complexidade.","resposta":2762011,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da inser\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional no contexto hospitalar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":333855,"enunciado":"A respeito da inser\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional no contexto\r\nhospitalar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/801524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o vagal, o procedimento de aspira\u00e7\u00e3o traqueal pode levar ao aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801581,"hashId":"397f81486f8fcc074a4138b7f595c202","enunciado":"Devido \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o vagal, o procedimento de aspira\u00e7\u00e3o\r\ntraqueal pode levar ao aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.","resposta":2762236,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do procedimento de aspira\u00e7\u00e3o traqueal, julgue os itens a seguir.","id":333864,"enunciado":"Acerca do procedimento de aspira\u00e7\u00e3o traqueal, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/801581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aspira\u00e7\u00e3o traqueal pode acarretar aumento da press\u00e3o intracraniana em pacientes que tossem excessivamente durante a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801582,"hashId":"e4cd13ae60b89538a525693744cd5a41","enunciado":"A aspira\u00e7\u00e3o traqueal pode acarretar aumento da press\u00e3o\r\nintracraniana em pacientes que tossem excessivamente durante\r\na realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.","resposta":2762237,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do procedimento de aspira\u00e7\u00e3o traqueal, julgue os itens a seguir.","id":333864,"enunciado":"Acerca do procedimento de aspira\u00e7\u00e3o traqueal, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/801582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes em estado cr\u00edtico submetidos a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, a aspira\u00e7\u00e3o traqueal pode induzir a broncoconstri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801584,"hashId":"fb6dfa13600a5274ed5bafaf567ba902","enunciado":"Em pacientes em estado cr\u00edtico submetidos a ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica, a aspira\u00e7\u00e3o traqueal pode induzir a\r\nbroncoconstri\u00e7\u00e3o.","resposta":2762241,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do procedimento de aspira\u00e7\u00e3o traqueal, julgue os itens a seguir.","id":333864,"enunciado":"Acerca do procedimento de aspira\u00e7\u00e3o traqueal, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/801584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia com o sistema EPAP \u00e9 ineficaz para a mobiliza\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es, uma vez que essa t\u00e9cnica foi idealizada para apenas facilitar o processo de expans\u00e3o pulmonar.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801588,"hashId":"16f2ec889bfc45d482bff44f29678c5c","enunciado":"A terapia com o sistema EPAP \u00e9 ineficaz para a mobiliza\u00e7\u00e3o\r\nde secre\u00e7\u00f5es, uma vez que essa t\u00e9cnica foi idealizada para\r\napenas facilitar o processo de expans\u00e3o pulmonar.","resposta":2762250,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito dos recursos terap\u00eauticos utilizados na fisioterapia respirat\u00f3ria.","id":333865,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito dos recursos terap\u00eauticos\r\nutilizados na fisioterapia respirat\u00f3ria.","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/801588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Capacidade funcional, tamb\u00e9m denominada capacidade aer\u00f3bica, \u00e9 a capacidade que o indiv\u00edduo tem para realizar atividades f\u00edsicas cotidianas, ocupacionais, esportivas e de lazer, expressa pelo consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801590,"hashId":"63a1a699a7de7d7069d5d82628d442f7","enunciado":"Capacidade funcional, tamb\u00e9m denominada capacidade\r\naer\u00f3bica, \u00e9 a capacidade que o indiv\u00edduo tem para realizar\r\natividades f\u00edsicas cotidianas, ocupacionais, esportivas e de\r\nlazer, expressa pelo consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio.","resposta":2762253,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e aos efeitos de exerc\u00edcios f\u00edsicos na reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os itens de 9 a 15.","id":333866,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e aos efeitos de exerc\u00edcios f\u00edsicos na\r\nreabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os itens de 9 a 15.","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/801590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio f\u00edsico aer\u00f3bico para pacientes cardiopatas leva \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do consumo de oxig\u00eanio do mioc\u00e1rdio (MVO2) associada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do duplo produto \u2014 que \u00e9 uma medida direta do MVO2 \u2014, obtido por meio do produto da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica pela frequ\u00eancia card\u00edaca.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801592,"hashId":"d36780ab5068079f1a174f35ade6ac96","enunciado":"O exerc\u00edcio f\u00edsico aer\u00f3bico para pacientes cardiopatas leva \u00e0\r\ndiminui\u00e7\u00e3o do consumo de oxig\u00eanio do mioc\u00e1rdio (MVO2)\r\nassociada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do duplo produto \u2014 que \u00e9 uma medida\r\ndireta do MVO2 \u2014, obtido por meio do produto da press\u00e3o\r\narterial diast\u00f3lica pela frequ\u00eancia card\u00edaca.","resposta":2762258,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e aos efeitos de exerc\u00edcios f\u00edsicos na reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os itens de 9 a 15.","id":333866,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e aos efeitos de exerc\u00edcios f\u00edsicos na\r\nreabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os itens de 9 a 15.","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/801592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O d\u00e9bito card\u00edaco e a resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica total s\u00e3o fatores que influenciam diretamente a determina\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801598,"hashId":"a629ea0c3a0f500c6263f5fa59ad5fbf","enunciado":"O d\u00e9bito card\u00edaco e a resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica total s\u00e3o\r\nfatores que influenciam diretamente a determina\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\narterial.","resposta":2762269,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia dos sistemas cardiovascular e respirat\u00f3rio, julgue os itens seguintes.","id":333867,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia dos sistemas cardiovascular e respirat\u00f3rio,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/801598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para reduzir os n\u00edveis de CO2 no sangue arterial, o fisioterapeuta dever\u00e1 buscar meios de aumentar a ventila\u00e7\u00e3o do paciente.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801601,"hashId":"c2b97c8a792f58371b1b770ca574de35","enunciado":"Para reduzir os n\u00edveis de CO2 no sangue arterial, o\r\nfisioterapeuta dever\u00e1 buscar meios de aumentar a ventila\u00e7\u00e3o do\r\npaciente.","resposta":2762275,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com cinquenta e oito anos de idade, portador de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, deu entrada na unidade de tratamento intensivo de um hospital com diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, cursando com febre e calafrios. Ap\u00f3s realizar exame f\u00edsico, o m\u00e9dico solicitou raio X de t\u00f3rax e gasometria arterial, cujos resultados foram os seguintes: pH = 7,18; PaO2 = 67 mmHg; PaCO2 = 55 mmHg; HCO3 = 25 mEq\/L; BE = \u20133; SpO2 = 94%. Avaliados os resultados dos exames, o m\u00e9dico solicitou a interven\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta para tra\u00e7ar uma conduta de tratamento para esse paciente. Com base no caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens subsequentes.","id":333868,"enunciado":"<p>Um paciente com cinquenta e oito anos de idade, portador\r\nde doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, deu entrada na unidade de\r\ntratamento intensivo de um hospital com diagn\u00f3stico de\r\ninsufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, cursando com febre e calafrios.\r\nAp\u00f3s realizar exame f\u00edsico, o m\u00e9dico solicitou raio X de t\u00f3rax e\r\ngasometria arterial, cujos resultados foram os seguintes:\r\npH = 7,18; PaO2 = 67 mmHg; PaCO2 = 55 mmHg; HCO3 = 25\r\nmEq\/L; BE = \u20133; SpO2 = 94%. Avaliados os resultados dos exames,\r\no m\u00e9dico solicitou a interven\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta para tra\u00e7ar uma\r\nconduta de tratamento para esse paciente.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/801601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesses pacientes, o acometimento dos neur\u00f4nios motores inferiores dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios pela mencionada doen\u00e7a leva \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a alveoloarterial de oxig\u00eanio.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801609,"hashId":"9e5292a268a261f5a0d0409a20047df9","enunciado":"Nesses pacientes, o acometimento dos neur\u00f4nios motores\r\ninferiores dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios pela mencionada doen\u00e7a\r\nleva \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a alveoloarterial de oxig\u00eanio.","resposta":2762292,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A esclerose lateral amiotr\u00f3fica (ELA) \u00e9 uma enfermidade degenerativa que acomete os neur\u00f4nios motores, causando perda funcional importante. O paciente com diagn\u00f3stico de ELA pode apresentar complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias significativas, que, quando n\u00e3o tratadas, podem causar deteriora\u00e7\u00e3o da qualidade de vida e levar a \u00f3bito. Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos atuais da fisiologia respirat\u00f3ria e da terapia respirat\u00f3ria aplicados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de pacientes com tal diagn\u00f3stico, julgue os itens a seguir.","id":333870,"enunciado":"A esclerose lateral amiotr\u00f3fica (ELA) \u00e9 uma enfermidade\r\ndegenerativa que acomete os neur\u00f4nios motores, causando perda\r\nfuncional importante. O paciente com diagn\u00f3stico de ELA pode\r\napresentar complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias significativas, que, quando\r\nn\u00e3o tratadas, podem causar deteriora\u00e7\u00e3o da qualidade de vida e\r\nlevar a \u00f3bito. Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos atuais da fisiologia\r\nrespirat\u00f3ria e da terapia respirat\u00f3ria aplicados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de\r\npacientes com tal diagn\u00f3stico, julgue os itens a seguir.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/801609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"obesidade \u00e9 o principal fator de risco para a s\u00edndrome da apneia obstrutiva do sono.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801612,"hashId":"e546718378b97bec6fe47927a9e74a3e","enunciado":"obesidade \u00e9 o principal fator de risco para a s\u00edndrome da\r\napneia obstrutiva do sono.","resposta":2762297,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hoje a obesidade \u00e9 considerada uma pandemia mundial, tendo-se tornado a doen\u00e7a metab\u00f3lica mais comum do mundo. Em rela\u00e7\u00e3o ao impacto funcional da obesidade na fisiologia e na fisiopatologia cardiorrespirat\u00f3ria, julgue os itens subsequentes. Nesse sentido, considere que as siglas IMC e SHO, sempre que utilizadas, se referem, respectivamente, a \u00edndice de massa corporal e s\u00edndrome da hipoventila\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 obesidade.","id":333871,"enunciado":"Hoje a obesidade \u00e9 considerada uma pandemia mundial, tendo-se\r\ntornado a doen\u00e7a metab\u00f3lica mais comum do mundo. Em rela\u00e7\u00e3o\r\nao impacto funcional da obesidade na fisiologia e na fisiopatologia\r\ncardiorrespirat\u00f3ria, julgue os itens subsequentes. Nesse sentido,\r\nconsidere que as siglas IMC e SHO, sempre que utilizadas, se\r\nreferem, respectivamente, a \u00edndice de massa corporal e s\u00edndrome da\r\nhipoventila\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 obesidade.","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/801612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No quadro cl\u00ednico em apre\u00e7o, a hipoventila\u00e7\u00e3o \u00e9 causa determinante da hipoxemia, pois, quanto mais elevada estiver a PaCO2, menor ser\u00e1 a press\u00e3o alveolar de oxig\u00eanio (PAO2).","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801627,"hashId":"e37bfd029f0dad1dbd7832e5fa6167f7","enunciado":"No quadro cl\u00ednico em apre\u00e7o, a hipoventila\u00e7\u00e3o \u00e9 causa\r\ndeterminante da hipoxemia, pois, quanto mais elevada estiver\r\na PaCO2, menor ser\u00e1 a press\u00e3o alveolar de oxig\u00eanio (PAO2).","resposta":2762327,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com trinta e oito anos de idade, 167 cm de altura e 74 kg de peso, sem hist\u00f3ria de doen\u00e7a pulmonar ou card\u00edaca, foi admitida no pronto-socorro de um hospital regional, com diagn\u00f3stico de miastenia grave. Na consulta, ela relatou cefaleia matinal, fraqueza muscular generalizada e fragmenta\u00e7\u00e3o do sono, com roncos e engasgos intermitentes. Na ocasi\u00e3o da admiss\u00e3o, apresentou dispneia, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 36 irpm, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, press\u00e3o arterial de 140 mmHg \u00d7 95 mmHg. No hospital, foram obtidos os seguintes exames. Considerando esse quadro cl\u00ednico e conceitos de fisiologia e fisiopatologia respirat\u00f3ria a ele relacionados, julgue os itens subsecutivos.","id":333874,"enunciado":"<p>Uma paciente com trinta e oito anos de idade, 167 cm de\r\naltura e 74 kg de peso, sem hist\u00f3ria de doen\u00e7a pulmonar ou\r\ncard\u00edaca, foi admitida no pronto-socorro de um hospital regional,\r\ncom diagn\u00f3stico de miastenia grave. Na consulta, ela relatou\r\ncefaleia matinal, fraqueza muscular generalizada e fragmenta\u00e7\u00e3o do\r\nsono, com roncos e engasgos intermitentes. Na ocasi\u00e3o da\r\nadmiss\u00e3o, apresentou dispneia, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 36 irpm,\r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, press\u00e3o arterial de\r\n140 mmHg \u00d7 95 mmHg. No hospital, foram obtidos os seguintes\r\nexames. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23652\/243.gif\"><\/p><p>Considerando esse quadro cl\u00ednico e conceitos de fisiologia e\r\nfisiopatologia respirat\u00f3ria a ele relacionados, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/801627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso em tela, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de oxigenoterapia noturna.","provas":[{"id":23652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-e-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801629,"hashId":"05040cd1d3e7ac6711d0733bfae41aa0","enunciado":"No caso em tela, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de oxigenoterapia noturna.","resposta":2762332,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2762331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2762332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com trinta e oito anos de idade, 167 cm de altura e 74 kg de peso, sem hist\u00f3ria de doen\u00e7a pulmonar ou card\u00edaca, foi admitida no pronto-socorro de um hospital regional, com diagn\u00f3stico de miastenia grave. Na consulta, ela relatou cefaleia matinal, fraqueza muscular generalizada e fragmenta\u00e7\u00e3o do sono, com roncos e engasgos intermitentes. Na ocasi\u00e3o da admiss\u00e3o, apresentou dispneia, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 36 irpm, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, press\u00e3o arterial de 140 mmHg \u00d7 95 mmHg. No hospital, foram obtidos os seguintes exames. Considerando esse quadro cl\u00ednico e conceitos de fisiologia e fisiopatologia respirat\u00f3ria a ele relacionados, julgue os itens subsecutivos.","id":333874,"enunciado":"<p>Uma paciente com trinta e oito anos de idade, 167 cm de\r\naltura e 74 kg de peso, sem hist\u00f3ria de doen\u00e7a pulmonar ou\r\ncard\u00edaca, foi admitida no pronto-socorro de um hospital regional,\r\ncom diagn\u00f3stico de miastenia grave. Na consulta, ela relatou\r\ncefaleia matinal, fraqueza muscular generalizada e fragmenta\u00e7\u00e3o do\r\nsono, com roncos e engasgos intermitentes. Na ocasi\u00e3o da\r\nadmiss\u00e3o, apresentou dispneia, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 36 irpm,\r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, press\u00e3o arterial de\r\n140 mmHg \u00d7 95 mmHg. No hospital, foram obtidos os seguintes\r\nexames. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23652\/243.gif\"><\/p><p>Considerando esse quadro cl\u00ednico e conceitos de fisiologia e\r\nfisiopatologia respirat\u00f3ria a ele relacionados, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/801629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de biblioteca digital embute o conceito de Biblioteca 2.0, que pressup\u00f5e a aplica\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o, colabora\u00e7\u00e3o, e tecnologias multim\u00eddia.","provas":[{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":802279,"hashId":"8e7001b1cd76ccfa559a45cfbd195528","enunciado":"O conceito de biblioteca digital embute o conceito de\r\nBiblioteca 2.0, que pressup\u00f5e a aplica\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o,\r\ncolabora\u00e7\u00e3o, e tecnologias multim\u00eddia.","resposta":2764427,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","id":334010,"enunciado":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/802279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Greenstone permite a interoperabilidade de bibliotecas digitais por meio do protocolo de comunica\u00e7\u00e3o OAI-PMH.","provas":[{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":802283,"hashId":"3ab6b99069234440f02a372b07d73789","enunciado":"O Greenstone permite a interoperabilidade de bibliotecas\r\ndigitais por meio do protocolo de comunica\u00e7\u00e3o OAI-PMH.","resposta":2764435,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","id":334010,"enunciado":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/802283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sele\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, cataloga\u00e7\u00e3o, indexa\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o de refer\u00eancia s\u00e3o atividades que podem ser desenvolvidas em bibliotecas digitais.","provas":[{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":802285,"hashId":"ae18ea409aa6b3cd15ac7c0dd3436fd1","enunciado":"Sele\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, cataloga\u00e7\u00e3o, indexa\u00e7\u00e3o e\r\nservi\u00e7o de refer\u00eancia s\u00e3o atividades que podem ser\r\ndesenvolvidas em bibliotecas digitais.","resposta":2764438,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","id":334010,"enunciado":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/802285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No fluxo de caixa pelo m\u00e9todo indireto, as varia\u00e7\u00f5es positivas (negativas) do ativo circulante aumentam (reduzem) o caixa e as varia\u00e7\u00f5es positivas (negativas) do passivo circulante reduzem (aumentam) o caixa.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802296,"hashId":"508f2a55f62a361915596404f51c7e00","enunciado":"No fluxo de caixa pelo m\u00e9todo indireto, as varia\u00e7\u00f5es positivas\r\n(negativas) do ativo circulante aumentam (reduzem) o caixa e\r\nas varia\u00e7\u00f5es positivas (negativas) do passivo circulante\r\nreduzem (aumentam) o caixa.","resposta":2764461,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas de contabilidade aplic\u00e1veis \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsecutivos.","id":334015,"enunciado":"Com base nas normas de contabilidade aplic\u00e1veis \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/802296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o denominados equivalentes de caixa os investimentos convers\u00edveis em moeda e que apresentam alto risco de altera\u00e7\u00e3o de valor, sendo necess\u00e1ria a exposi\u00e7\u00e3o, no relat\u00f3rio de administra\u00e7\u00e3o, dos crit\u00e9rios adotados para identificar as aplica\u00e7\u00f5es em equivalente de caixa.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802300,"hashId":"a0e7a6bba9fd62995fb78e4d6ca5da0e","enunciado":"S\u00e3o denominados equivalentes de caixa os investimentos\r\nconvers\u00edveis em moeda e que apresentam alto risco de\r\naltera\u00e7\u00e3o de valor, sendo necess\u00e1ria a exposi\u00e7\u00e3o, no relat\u00f3rio\r\nde administra\u00e7\u00e3o, dos crit\u00e9rios adotados para identificar as\r\naplica\u00e7\u00f5es em equivalente de caixa.","resposta":2764469,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas de contabilidade aplic\u00e1veis \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsecutivos.","id":334015,"enunciado":"Com base nas normas de contabilidade aplic\u00e1veis \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/802300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da compet\u00eancia, que se refere \u00e0 simultaneidade do reconhecimento de receitas e despesas correlatas, deve ser observado ao se elaborar a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802303,"hashId":"ddef8a37ddcb46244e20eef77891c6c4","enunciado":"O princ\u00edpio da compet\u00eancia, que se refere \u00e0 simultaneidade do\r\nreconhecimento de receitas e despesas correlatas, deve ser\r\nobservado ao se elaborar a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do\r\nexerc\u00edcio.","resposta":2764474,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios de contabilidade aprovados pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 750\/1993 e altera\u00e7\u00f5es conforme Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 1.282\/2010, julgue os itens seguintes.","id":334017,"enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios de contabilidade aprovados pelo Conselho\r\nFederal de Contabilidade (CFC), Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 750\/1993 e\r\naltera\u00e7\u00f5es conforme Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 1.282\/2010, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/802303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o princ\u00edpio patrimonialista, o patrim\u00f4nio \u00e9 o objeto da contabilidade.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802305,"hashId":"a86910bf7030944f6fe31090fa22ad5d","enunciado":"Conforme o princ\u00edpio patrimonialista, o patrim\u00f4nio \u00e9 o objeto\r\nda contabilidade.","resposta":2764479,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios de contabilidade aprovados pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 750\/1993 e altera\u00e7\u00f5es conforme Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 1.282\/2010, julgue os itens seguintes.","id":334017,"enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios de contabilidade aprovados pelo Conselho\r\nFederal de Contabilidade (CFC), Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 750\/1993 e\r\naltera\u00e7\u00f5es conforme Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 1.282\/2010, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/802305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria do propriet\u00e1rio \u00e9 representada pela equa\u00e7\u00e3o que descreve o patrim\u00f4nio l\u00edquido como resultado da diferen\u00e7a entre ativo e passivo.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802313,"hashId":"82499be4d46747b8c3a1457ff13fb184","enunciado":"A teoria do propriet\u00e1rio \u00e9 representada pela equa\u00e7\u00e3o que\r\ndescreve o patrim\u00f4nio l\u00edquido como resultado da diferen\u00e7a\r\nentre ativo e passivo.","resposta":2764494,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do patrim\u00f4nio l\u00edquido, julgue os itens a seguir.","id":334020,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do patrim\u00f4nio l\u00edquido, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/802313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na teoria da entidade, os juros referentes a empr\u00e9stimo obtido representam despesas para a sociedade empres\u00e1ria, pois reduzem a riqueza da entidade e n\u00e3o a dos acionistas.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802314,"hashId":"de1d7e86de9a0586e4bde0c5da045d57","enunciado":"Na teoria da entidade, os juros referentes a empr\u00e9stimo obtido\r\nrepresentam despesas para a sociedade empres\u00e1ria, pois\r\nreduzem a riqueza da entidade e n\u00e3o a dos acionistas.","resposta":2764497,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do patrim\u00f4nio l\u00edquido, julgue os itens a seguir.","id":334020,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do patrim\u00f4nio l\u00edquido, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/802314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da prud\u00eancia, presume-se cautela para evitar que o grau vari\u00e1vel das incertezas contribua para diminuir a confiabilidade do processo de mensura\u00e7\u00e3o e de apresenta\u00e7\u00e3o dos controles estruturados contra fraudes nos registros patrimoniais.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802317,"hashId":"76cd834e0c2066590e8e70a7b9645f64","enunciado":"De acordo com o princ\u00edpio da prud\u00eancia, presume-se cautela\r\npara evitar que o grau vari\u00e1vel das incertezas contribua para\r\ndiminuir a confiabilidade do processo de mensura\u00e7\u00e3o e de\r\napresenta\u00e7\u00e3o dos controles estruturados contra fraudes nos\r\nregistros patrimoniais.","resposta":2764503,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos eventos personificados como regulares pela ci\u00eancia cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":334021,"enunciado":"A respeito dos eventos personificados como regulares pela ci\u00eancia\r\ncont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/802317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O patrim\u00f4nio p\u00fablico deve conter aspectos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira e f\u00edsica adequados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, al\u00e9m de fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es de apoio ao processo de tomada de decis\u00e3o e o suporte necess\u00e1rio para a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802321,"hashId":"af2da99ae217707004ebf5cac5617ccf","enunciado":"O patrim\u00f4nio p\u00fablico deve conter aspectos de natureza\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira e f\u00edsica adequados \u00e0\r\npresta\u00e7\u00e3o de contas, al\u00e9m de fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es\r\nde apoio ao processo de tomada de decis\u00e3o e o suporte\r\nnecess\u00e1rio para a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.","resposta":2764511,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":334023,"enunciado":"A respeito da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":405710,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412175,"slug":"contabilidade-publica-composicao-do-patrimonio-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/802321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, exige-se que o controle interno seja exercido em todos os n\u00edveis da entidade do setor p\u00fablico.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802327,"hashId":"8f76638a81c5dddb3754997f8249c08b","enunciado":"Para a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, exige-se que o\r\ncontrole interno seja exercido em todos os n\u00edveis da entidade\r\ndo setor p\u00fablico.","resposta":2764522,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da converg\u00eancia das normas brasileiras de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico \u00e0s normas internacionais, julgue os itens a seguir.","id":334024,"enunciado":"A respeito da converg\u00eancia das normas brasileiras de contabilidade\r\naplicadas ao setor p\u00fablico \u00e0s normas internacionais, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"NBC T 16.8 (Controle Interno)","oab":false,"nome":"NBC T 16.8 (Controle Interno)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412728,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-8-controle-interno"}],"slug":"contabilidade-publica\/802327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro cont\u00e1bil da previs\u00e3o inicial da receita encontrar\u00e1 amparo na regra vigente caso sejam utilizados, na forma\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo da conta de d\u00e9bito, os n\u00fameros 5.2.1.1, que correspondem aos n\u00edveis de desdobramento classe, grupo, subgrupo e t\u00edtulo.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802329,"hashId":"b23b4336161c8f8aca9d86606f7a0df0","enunciado":"O registro cont\u00e1bil da previs\u00e3o inicial da receita encontrar\u00e1\r\namparo na regra vigente caso sejam utilizados, na forma\u00e7\u00e3o do\r\nc\u00f3digo da conta de d\u00e9bito, os n\u00fameros 5.2.1.1, que\r\ncorrespondem aos n\u00edveis de desdobramento classe, grupo,\r\nsubgrupo e t\u00edtulo.","resposta":2764526,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas gerais de direito financeiro que orientam a elabora\u00e7\u00e3o e o controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, julgue os itens subsecutivos.","id":334025,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas gerais de direito financeiro que orientam a\r\nelabora\u00e7\u00e3o e o controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos\r\nestados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114  a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"nome_clean":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","oab":false,"nome":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412725,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-5-registro-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/802329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No planejamento dos trabalhos de auditoria a ser realizada na\nDPU, al\u00e9m da observ\u00e2ncia das normas de auditoria, o auditor\ndeve considerar as normas espec\u00edficas relativas ao objeto da\nauditoria, ainda que tais normas n\u00e3o sejam consideradas na\navalia\u00e7\u00e3o da materialidade de distor\u00e7\u00f5es encontradas.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802337,"hashId":"05b0f35c3f1ef185f8b499c59821a83a","enunciado":"<p align=justify>No planejamento dos trabalhos de auditoria a ser realizada na\nDPU, al\u00e9m da observ\u00e2ncia das normas de auditoria, o auditor\ndeve considerar as normas espec\u00edficas relativas ao objeto da\nauditoria, ainda que tais normas n\u00e3o sejam consideradas na\navalia\u00e7\u00e3o da materialidade de distor\u00e7\u00f5es encontradas.<\/p>","resposta":2764543,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do planejamento dos trabalhos de auditoria governamental, da fraude e do erro, dos testes, das t\u00e9cnicas e da amostragem estat\u00edstica em auditoria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":334027,"enunciado":"A respeito do planejamento dos trabalhos de auditoria\r\ngovernamental, da fraude e do erro, dos testes, das t\u00e9cnicas e da\r\namostragem estat\u00edstica em auditoria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Fase de Planejamento","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Fase de Planejamento","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4588,"slug":"auditoria-caracteristicas-da-fase-de-planejamento"}],"slug":"auditoria\/802337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio pode ser definido como um rito legalmente estabelecido, com etapas que se repetem periodicamente e que envolvem elabora\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802361,"hashId":"f858fed4857c1c8ac95972afbfdd6955","enunciado":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio pode ser definido como um rito\r\nlegalmente estabelecido, com etapas que se repetem\r\nperiodicamente e que envolvem elabora\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o,\r\nvota\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.","resposta":2764590,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constantes na LRF a respeito da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e ao plano plurianual (PPA), julgue os itens subsecutivos.","id":334033,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constantes na LRF a respeito da lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)\r\ne ao plano plurianual (PPA), julgue os itens subsecutivos.","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/802361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aux\u00edlio-doen\u00e7a, um benef\u00edcio por incapacidade, \u00e9 devido ao segurado do INSS acometido por uma doen\u00e7a ou acidente que o torne temporariamente incapaz para o trabalho, desde que tenha contribu\u00eddo para a previd\u00eancia social, por, pelo menos, seis meses.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801440,"hashId":"b730993d7ab31f2bc7ae2baaecf88717","enunciado":"O aux\u00edlio-doen\u00e7a, um benef\u00edcio por incapacidade, \u00e9 devido ao\r\nsegurado do INSS acometido por uma doen\u00e7a ou acidente\r\nque o torne temporariamente incapaz para o trabalho, desde\r\nque tenha contribu\u00eddo para a previd\u00eancia social, por, pelo\r\nmenos, seis meses.","resposta":2761844,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e da Pol\u00edtica de Previd\u00eancia Social, julgue os itens subsecutivos.","id":333835,"enunciado":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e da Pol\u00edtica de Previd\u00eancia Social, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/801440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indicador social \u00e9 uma medida, empiricamente referida, em geral quantitativa, dotada de significado social substantivo; \u00e9 um recurso metodol\u00f3gico que informa algo sobre um aspecto da realidade social.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801453,"hashId":"fa0d33796bea78a8d9d767d9770a03b0","enunciado":"Indicador social \u00e9 uma medida, empiricamente referida, em\r\ngeral quantitativa, dotada de significado social substantivo; \u00e9\r\num recurso metodol\u00f3gico que informa algo sobre um aspecto\r\nda realidade social.","resposta":2761869,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a dimens\u00e3o investigativa, processos de planejamento e interven\u00e7\u00e3o profissional.","id":333837,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a dimens\u00e3o investigativa,\r\nprocessos de planejamento e interven\u00e7\u00e3o profissional.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/801453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A discuss\u00e3o a respeito da quest\u00e3o social e do servi\u00e7o social ocorre desde a origem da profiss\u00e3o, quando a quest\u00e3o social foi colocada como eixo articulador dos conte\u00fados da forma\u00e7\u00e3o profissional.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801462,"hashId":"eee1c9ad9f18626b9678bbf6fe1cd88e","enunciado":"A discuss\u00e3o a respeito da quest\u00e3o social e do servi\u00e7o social\r\nocorre desde a origem da profiss\u00e3o, quando a quest\u00e3o social foi\r\ncolocada como eixo articulador dos conte\u00fados da forma\u00e7\u00e3o\r\nprofissional.","resposta":2761888,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da quest\u00e3o social e dos direitos de cidadania, julgue os itens a seguir.","id":333839,"enunciado":"Acerca da quest\u00e3o social e dos direitos de cidadania, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/801462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua \u00e9 entendida como um grupo heterog\u00eaneo em que as pessoas t\u00eam em comum as seguintes caracter\u00edsticas: v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados, est\u00e3o na pobreza extrema e n\u00e3o t\u00eam moradia convencional regular.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801470,"hashId":"b31e0163e29ec92205a39392369b71b0","enunciado":"Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua \u00e9 entendida como um grupo\r\nheterog\u00eaneo em que as pessoas t\u00eam em comum as seguintes\r\ncaracter\u00edsticas: v\u00ednculos familiares interrompidos ou\r\nfragilizados, est\u00e3o na pobreza extrema e n\u00e3o t\u00eam moradia\r\nconvencional regular.","resposta":2761903,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a pol\u00edticas e programas sociais dirigidos aos seguintes segmentos: idosos, popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, mulheres, crian\u00e7as e adolescentes.","id":333841,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a pol\u00edticas e programas\r\nsociais dirigidos aos seguintes segmentos: idosos, popula\u00e7\u00e3o em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de rua, mulheres, crian\u00e7as e adolescentes.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/801470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":12568},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia Vascular","id":12571},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12570},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Coloproctologia","id":12596},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Urologia","id":12597},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia do Trauma","id":12598},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":12567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o do quadro de dor abdominal difusa com irrita\u00e7\u00e3o peritoneal, deve-se ter como conduta inicial imediata a abordagem cir\u00fargica por laparotomia exploradora ap\u00f3s explora\u00e7\u00e3o positiva do ferimento sob anestesia local.","provas":[{"id":24743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":12568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-cirurgia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia Vascular","id":12571},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-cirurgia-vascular-pre-requisito-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia Vascular - 2016"},{"id":24746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12570},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-cirurgia-toracica-pre-requisito-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"},{"id":24785,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Coloproctologia","id":12596},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-coloproctologia-pre-requisito-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Coloproctologia - 2016"},{"id":24786,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Urologia","id":12597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-urologia-pre-requisito-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Urologia - 2016"},{"id":24787,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia do Trauma","id":12598},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-cirurgia-do-trauma-pre-requisito-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia do Trauma - 2016"},{"id":24745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":12567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-pre-requisito-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":839778,"hashId":"15b4a965ded8686bfc558282f357486a","enunciado":"Em raz\u00e3o do quadro de dor abdominal difusa com\r\nirrita\u00e7\u00e3o peritoneal, deve-se ter como conduta inicial\r\nimediata a abordagem cir\u00fargica por laparotomia\r\nexploradora ap\u00f3s explora\u00e7\u00e3o positiva do ferimento sob\r\nanestesia local.","resposta":2902455,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2902454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2902455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a hip\u00f3tese cl\u00ednica de um paciente I. L. A. J., alcoolizado, v\u00edtima de ferimento por faca em hemit\u00f3rax e fossa il\u00edaca esquerda ap\u00f3s discuss\u00e3o em bar. Ao ser conduzido at\u00e9 um centro de trauma terci\u00e1rio, foram constatados os seguintes dados do exame realizado: paciente hipocorado (+++\/+4), agitado, dispneico (FR = 29 irpm; SatO2 = 85%), taquic\u00e1rdico (FC = 106 bpm); PA = 90 mmHg x 60 mmHg; abdome com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa e descompress\u00e3o brusca positiva. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":341101,"enunciado":"<p>Considere a hip\u00f3tese cl\u00ednica de um paciente I. L. A. J.,\r\nalcoolizado, v\u00edtima de ferimento por faca em hemit\u00f3rax e\r\nfossa il\u00edaca esquerda ap\u00f3s discuss\u00e3o em bar. Ao ser\r\nconduzido at\u00e9 um centro de trauma terci\u00e1rio, foram\r\nconstatados os seguintes dados do exame realizado: paciente\r\nhipocorado (+++\/+4), agitado, dispneico (FR = 29 irpm;\r\nSatO2 = 85%), taquic\u00e1rdico (FC = 106 bpm);\r\nPA = 90 mmHg x 60 mmHg; abdome com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o\r\ndifusa e descompress\u00e3o brusca positiva.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/839778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}