{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11714,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 40% dos 45 alunos de uma turma do 9.\u00ba ano de um col\u00e9gio s\u00e3o homens, ent\u00e3o, o n\u00famero de mulheres dessa turma \u00e9 igual a","provas":[{"id":44922,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1360593,"hashId":"f7373d2c8bd878973e1319396dcaaf67","enunciado":"<p align=justify>Se 40% dos 45 alunos de uma turma do 9.\u00ba ano de um\r\ncol\u00e9gio s\u00e3o homens, ent\u00e3o, o n\u00famero de mulheres dessa\r\nturma \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4991098,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":4991097,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27.","id":4991098,"corpo":"<p align=justify>27.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":4991099,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":4991100,"corpo":"<p align=justify>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14.","id":4991101,"corpo":"<p align=justify>14.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1360593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que indica, respectivamente, os elementos, ocorrendo a transmiss\u00e3o de uma doen\u00e7a infecciosa.","provas":[{"id":44922,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1360631,"hashId":"ac92d05b77b8414cc21fe221b9244484","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o que indica, respectivamente, os\r\nelementos, ocorrendo a transmiss\u00e3o de uma doen\u00e7a\r\ninfecciosa.<\/p>","resposta":4991287,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agente, o receptor e o ambiente.","id":4991287,"corpo":"<p align=justify>O agente, o receptor e o ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O homem, o clima e o trabalho.","id":4991288,"corpo":"<p align=justify>O homem, o clima e o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O agente, o receptor e o vetor.","id":4991289,"corpo":"<p align=justify>O agente, o receptor e o vetor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ambiente, o clima e o trabalho.","id":4991290,"corpo":"<p align=justify>O ambiente, o clima e o trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O receptor, o ambiente e o trabalho.","id":4991291,"corpo":"<p align=justify>O receptor, o ambiente e o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1360631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso a seguir. V\u00e1rias vezes uma crian\u00e7a coloca as m\u00e3os na boca ao brincar em um tanque de areia, onde j\u00e1 foram encontradas fezes de gato. Qual op\u00e7\u00e3o indica o tipo de doen\u00e7a que essa crian\u00e7a poder\u00e1 adquirir?","provas":[{"id":44922,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1360639,"hashId":"758e83a458575539921bd2250e88bdf8","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o caso a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V\u00e1rias vezes uma crian\u00e7a coloca as m\u00e3os na boca ao brincar em\r\num tanque de areia, onde j\u00e1 foram encontradas fezes de gato.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual op\u00e7\u00e3o indica o tipo de doen\u00e7a que essa crian\u00e7a poder\u00e1\r\nadquirir?<\/p>","resposta":4991327,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toxoplasmose.","id":4991327,"corpo":"<p align=justify>Toxoplasmose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria.","id":4991328,"corpo":"<p align=justify>Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cisticerco.","id":4991329,"corpo":"<p align=justify>Cisticerco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":4991330,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9tano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dengue.","id":4991331,"corpo":"<p align=justify>Dengue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/1360639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais \/ Telefonista","id":19262}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em virtude do crescimento de palestras e treinamentos empresariais, houve a necessidade de os apresentadores deixarem os seus trabalhos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o principalmente aos colaboradores internos. Onde podemos deixar os arquivos que apenas a equipe interna possa acessar?","provas":[{"id":44717,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais \/ Telefonista","id":19262},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-servicos-gerais-telefonista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Servi\u00e7os Gerais \/ Telefonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1354036,"hashId":"6f733c3c6d0ebb3ce910518cb0122749","enunciado":"<p align=justify>Em virtude do crescimento de palestras e treinamentos empresariais, houve a necessidade de os apresentadores deixarem os seus trabalhos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o principalmente aos colaboradores internos. Onde podemos deixar os arquivos que apenas a equipe interna possa acessar?<\/p>","resposta":4964347,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servidor.","id":4964343,"corpo":"<p align=justify>Servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Web.","id":4964344,"corpo":"<p align=justify>Web.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extranet.","id":4964345,"corpo":"<p align=justify>Extranet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internet.","id":4964346,"corpo":"<p align=justify>Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intranet.","id":4964347,"corpo":"<p align=justify>Intranet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1354036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leitura do texto permite afirmar, de forma correta, que","provas":[{"id":44718,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":44721,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Auxiliar de Arquivo - 2016"},{"id":44727,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Motorista - 2016"},{"id":44728,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-recepcionista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1354099,"hashId":"f8d0da8df678ffe37270a66fa0e83614","enunciado":"<p align=justify>A leitura do texto permite afirmar, de forma correta, que<\/p>","resposta":4964508,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o narrador foi a v\u00edtima em toda a hist\u00f3ria.","id":4964504,"corpo":"<p align=justify>o narrador foi a v\u00edtima em toda a hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pai do narrador era tamb\u00e9m o pai de Pl\u00ednio.","id":4964505,"corpo":"<p align=justify>o pai do narrador era tamb\u00e9m o pai de Pl\u00ednio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pl\u00ednio n\u00e3o levava uma vida t\u00e3o correta quanto parecia.","id":4964506,"corpo":"<p align=justify>Pl\u00ednio n\u00e3o levava uma vida t\u00e3o correta quanto parecia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo remete apenas ao sentimento de decep\u00e7\u00e3o do narrador.","id":4964507,"corpo":"<p align=justify>o t\u00edtulo remete apenas ao sentimento de decep\u00e7\u00e3o do narrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desfecho do enredo desconstruiu a certeza do narrador.","id":4964508,"corpo":"<p align=justify>o desfecho do enredo desconstruiu a certeza do narrador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 05 Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05 O Cora\u00e7\u00e3o Roubado Eu cursava o \u00faltimo ano do prim\u00e1rio e como j\u00e1 estava com o diplominha garantido, meu pai me deu um presente muito cobi\u00e7ado: O cora\u00e7\u00e3o, famoso livro do escritor italiano Edmondo de Amicis, Best-seller mundial do g\u00eanero infanto-juvenil. Na p\u00e1gina de abertura l\u00e1 estava a dedicat\u00f3ria do velho, com sua inconfund\u00edvel letra esparramada. Como todos os garotos da \u00e9poca, apaixonei-me por aquela obra-prima, \u00e9 tanto que a levava ao grupo escolar da Barra Funda para reler trechos do recreio. Justamente no \u00faltimo dia de aula, o das despedidas, depois da festinha de formatura, voltei para a classe a fim de reunir meus cadernos e objetos escolares, antes do adeus. Mas onde estava O cora\u00e7\u00e3o? Onde? Desaparecera. Tremendo choque. Algum colega na certa o furtara. N\u00e3o teria coragem de aparecer em cfasa sem ele. Ia informar a diretoria quando, passando pelas carteiras, vi a lombada do livro, bem escondido sob uma pasta escolar. Mas... era l\u00e1 que se sentava o Pl\u00ednio, n\u00e3o era? Pl\u00ednio, o primeiro da classe em aplica\u00e7\u00e3o e comportamento, o exemplo para todos n\u00f3s. Inclusive o mais limpinho, o mais bem penteadinho, o mais tudo. Confesso, hesitei. Desmascarar um \u00eddolo? Podia ser at\u00e9 que n\u00e3o acreditassem em mim. Muitos invejavam o Pl\u00ednio. Peguei o exemplar e o guardei em minha pasta. Calad\u00e3o. Sem revelar a ningu\u00e9m o acontecido. Lembro do abra\u00e7o que Pl\u00ednio me deu \u00e0 sa\u00edda. Parecia estar segurando as l\u00e1grimas. Balbuciou algumas palavras emocionadas. Mal pude retribuir, meus bra\u00e7os se recusavam a apertar o c\u00ednico. Chegando em casa minha m\u00e3e estranhou que eu n\u00e3o estivesse muito feliz. N\u00e3o, eu amargava minha primeira decep\u00e7\u00e3o. Afinal, Pl\u00ednio era um colega que dev\u00edamos imitar pela vida afora, como costumava dizer a professora. Seria mais dif\u00edcil sobreviver sem o seu exemplo. Por outro lado, considerava se n\u00e3o errara em n\u00e3o delat\u00e1-lo. \u201cVoc\u00eas est\u00e3o todos enganados, e a senhora tamb\u00e9m, sobre o car\u00e1ter de Pl\u00ednio. Ele roubou meu livro e depois ainda foi me abra\u00e7ar...\u201d Passados muitos anos reconheci o retrato de Pl\u00ednio num jornal. Advogado, fazia r\u00e1pida carreira na Justi\u00e7a. Recebia cumprimentos. Brrr. Magistrado de futuro o tal que furtara meu presente de fim de ano! Que toldara muito cedo minha cren\u00e7a na humanidade! Decidi falar a verdade. Caso algu\u00e9m se referisse a ele, o que passou a acontecer, eu garantia que se tratava de um ladr\u00e3o. Se roubava j\u00e1 no curso prim\u00e1rio, imaginem agora... Sempre que o rumo de uma conversa levava \u00e0s grandes decep\u00e7\u00f5es, aos enganos de falsas amizades, eu contava, a quem quisesse ouvir, o epis\u00f3dio do embusteiro do Grupo Escolar Conselheiro Ant\u00f4nio Prado, em breve desembargador ou secret\u00e1rio de Justi\u00e7a. \u2013 N\u00e3o piche assim o homem \u2013 advertiu-me minha mulher. \u2013 Por que n\u00e3o? \u00c9 um ladr\u00e3o! \u2013 Mas quando pegou seu livro era crian\u00e7a. \u2013 O menino \u00e9 o pai do homem \u2013 rebatia, vigorosamente. Pl\u00ednio fixara-se como um marco para mim. Toda vez que o procedimento de algu\u00e9m me surpreendia, a face oculta de uma pessoa era revelada, lembrava-me irremediavelmente dele. Limpinho. Penteadinho. E com a m\u00e3o de gato se apoderando de meu livro. Certa vez tomaram a sua defesa: \u2013 Pl\u00ednio, um ladr\u00e3o? Cal\u00fania! Retire-se da minha presen\u00e7a! Quando o desembargador Pl\u00ednio j\u00e1 estava aposentado, mudei-me para meu endere\u00e7o atual. Durante a mudan\u00e7a alguns livros despencaram de uma estante improvisada. Um deles O cora\u00e7\u00e3o, de Amicis. Saudades. Havia quantos anos que n\u00e3o o abria? Quarenta ou mais? Lembrei da dedicat\u00f3ria de meu falecido pai. Ele tinha boa letra. Procurei-a na p\u00e1gina de rosto. N\u00e3o a encontrei. Teria a tinta se apagado? Na p\u00e1gina seguinte havia uma dedicat\u00f3ria. Mas n\u00e3o reconheci a caligrafia paterna: \u201cAo meu querido filho Pl\u00ednio, com todo amor e carinho de seu pai.\u201d In: REY, Marcos. O cora\u00e7\u00e3o roubado e outras cr\u00f4nicas. \u00c1tica: S\u00e3o Paulo, 1994.","id":414803,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Quest\u00f5es de 01 a 05\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>O Cora\u00e7\u00e3o Roubado<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Eu cursava o \u00faltimo ano do prim\u00e1rio e como j\u00e1 estava com o diplominha garantido, meu pai me deu um presente muito cobi\u00e7ado: O cora\u00e7\u00e3o, famoso livro do escritor italiano Edmondo de Amicis, Best-seller mundial do g\u00eanero infanto-juvenil. Na p\u00e1gina de abertura l\u00e1 estava a dedicat\u00f3ria do velho, com sua inconfund\u00edvel letra esparramada. Como todos os garotos da \u00e9poca, apaixonei-me por aquela obra-prima, \u00e9 tanto que a levava ao grupo escolar da Barra Funda para reler trechos do recreio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Justamente no \u00faltimo dia de aula, o das despedidas, depois da festinha de formatura, voltei para a classe a fim de reunir meus cadernos e objetos escolares, antes do adeus. Mas onde estava O cora\u00e7\u00e3o? Onde? Desaparecera. Tremendo choque. Algum colega na certa o furtara. N\u00e3o teria coragem de aparecer em cfasa sem ele. Ia informar a diretoria quando, passando pelas carteiras, vi a lombada do livro, bem escondido sob uma pasta escolar. Mas... era l\u00e1 que se sentava o Pl\u00ednio, n\u00e3o era? Pl\u00ednio, o primeiro da classe em aplica\u00e7\u00e3o e comportamento, o exemplo para todos n\u00f3s. Inclusive o mais limpinho, o mais bem penteadinho, o mais tudo. Confesso, hesitei. Desmascarar um \u00eddolo? Podia ser at\u00e9 que n\u00e3o acreditassem em mim. Muitos invejavam o Pl\u00ednio. Peguei o exemplar e o guardei em minha pasta. Calad\u00e3o. Sem revelar a ningu\u00e9m o acontecido. Lembro do abra\u00e7o que Pl\u00ednio me deu \u00e0 sa\u00edda. Parecia estar segurando as l\u00e1grimas. Balbuciou algumas palavras emocionadas. Mal pude retribuir, meus bra\u00e7os se recusavam a apertar o c\u00ednico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Chegando em casa minha m\u00e3e estranhou que eu n\u00e3o estivesse muito feliz. N\u00e3o, eu amargava minha primeira decep\u00e7\u00e3o. Afinal, Pl\u00ednio era um colega que dev\u00edamos imitar pela vida afora, como costumava dizer a professora. Seria mais dif\u00edcil sobreviver sem o seu exemplo. Por outro lado, considerava se n\u00e3o errara em n\u00e3o delat\u00e1-lo. \u201cVoc\u00eas est\u00e3o todos enganados, e a senhora tamb\u00e9m, sobre o car\u00e1ter de Pl\u00ednio. Ele roubou meu livro e depois ainda foi me abra\u00e7ar...\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Passados muitos anos reconheci o retrato de Pl\u00ednio num jornal. Advogado, fazia r\u00e1pida carreira na Justi\u00e7a. Recebia cumprimentos. Brrr. Magistrado de futuro o tal que furtara meu presente de fim de ano! Que toldara muito cedo minha cren\u00e7a na humanidade! Decidi falar a verdade. Caso algu\u00e9m se referisse a ele, o que passou a acontecer, eu garantia que se tratava de um ladr\u00e3o. Se roubava j\u00e1 no curso prim\u00e1rio, imaginem agora... Sempre que o rumo de uma conversa levava \u00e0s grandes decep\u00e7\u00f5es, aos enganos de falsas amizades, eu contava, a quem quisesse ouvir, o epis\u00f3dio do embusteiro do Grupo Escolar Conselheiro Ant\u00f4nio Prado, em breve desembargador ou secret\u00e1rio de Justi\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 N\u00e3o piche assim o homem \u2013 advertiu-me minha mulher.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Por que n\u00e3o? \u00c9 um ladr\u00e3o!\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas quando pegou seu livro era crian\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 O menino \u00e9 o pai do homem \u2013 rebatia, vigorosamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Pl\u00ednio fixara-se como um marco para mim. Toda vez que o procedimento de algu\u00e9m me surpreendia, a face oculta de uma pessoa era revelada, lembrava-me irremediavelmente dele. Limpinho. Penteadinho. E com a m\u00e3o de gato se apoderando de meu livro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Certa vez tomaram a sua defesa:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Pl\u00ednio, um ladr\u00e3o? Cal\u00fania! Retire-se da minha presen\u00e7a!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando o desembargador Pl\u00ednio j\u00e1 estava aposentado, mudei-me para meu endere\u00e7o atual. Durante a mudan\u00e7a alguns livros despencaram de uma estante improvisada. Um deles O cora\u00e7\u00e3o, de Amicis. Saudades. Havia quantos anos que n\u00e3o o abria? Quarenta ou mais? Lembrei da dedicat\u00f3ria de meu falecido pai. Ele tinha boa letra. Procurei-a na p\u00e1gina de rosto. N\u00e3o a encontrei. Teria a tinta se apagado? Na p\u00e1gina seguinte havia uma dedicat\u00f3ria. Mas n\u00e3o reconheci a caligrafia paterna:\r\n<\/p><p align=\"justify\">         \u201cAo meu querido filho Pl\u00ednio, com todo amor e carinho de seu pai.\u201d\r\n<\/p><p align=\"center\"><sub>In: REY, Marcos. O cora\u00e7\u00e3o roubado e outras cr\u00f4nicas. \u00c1tica: S\u00e3o Paulo, 1994.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1354099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego da crase em \u201cLembro do abra\u00e7o que Pl\u00ednio me deu \u00e0 sa\u00edda.\u201d segue a mesma regra presente em","provas":[{"id":44718,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":44721,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Auxiliar de Arquivo - 2016"},{"id":44727,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Motorista - 2016"},{"id":44728,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-recepcionista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1354103,"hashId":"66d4d56e0ad7d89d372410b1b940811d","enunciado":"<p align=justify>O emprego da crase em \u201cLembro do abra\u00e7o que Pl\u00ednio me deu \u00e0 sa\u00edda.\u201d segue a mesma regra presente em<\/p>","resposta":4964526,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estacionei \u00e0 dist\u00e2ncia de 50 metros.","id":4964524,"corpo":"<p align=justify>Estacionei \u00e0 dist\u00e2ncia de 50 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dedico este livro \u00e0 Laura.","id":4964525,"corpo":"<p align=justify>Dedico este livro \u00e0 Laura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 noite, voltarei para busc\u00e1-la.","id":4964526,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 noite, voltarei para busc\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele escolheu can\u00e7\u00f5es \u00e0 Roberto Carlos.","id":4964527,"corpo":"<p align=justify>Ele escolheu can\u00e7\u00f5es \u00e0 Roberto Carlos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vou \u00e0 Inglaterra passar as f\u00e9rias.","id":4964528,"corpo":"<p align=justify>Vou \u00e0 Inglaterra passar as f\u00e9rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 05 Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05 O Cora\u00e7\u00e3o Roubado Eu cursava o \u00faltimo ano do prim\u00e1rio e como j\u00e1 estava com o diplominha garantido, meu pai me deu um presente muito cobi\u00e7ado: O cora\u00e7\u00e3o, famoso livro do escritor italiano Edmondo de Amicis, Best-seller mundial do g\u00eanero infanto-juvenil. Na p\u00e1gina de abertura l\u00e1 estava a dedicat\u00f3ria do velho, com sua inconfund\u00edvel letra esparramada. Como todos os garotos da \u00e9poca, apaixonei-me por aquela obra-prima, \u00e9 tanto que a levava ao grupo escolar da Barra Funda para reler trechos do recreio. Justamente no \u00faltimo dia de aula, o das despedidas, depois da festinha de formatura, voltei para a classe a fim de reunir meus cadernos e objetos escolares, antes do adeus. Mas onde estava O cora\u00e7\u00e3o? Onde? Desaparecera. Tremendo choque. Algum colega na certa o furtara. N\u00e3o teria coragem de aparecer em cfasa sem ele. Ia informar a diretoria quando, passando pelas carteiras, vi a lombada do livro, bem escondido sob uma pasta escolar. Mas... era l\u00e1 que se sentava o Pl\u00ednio, n\u00e3o era? Pl\u00ednio, o primeiro da classe em aplica\u00e7\u00e3o e comportamento, o exemplo para todos n\u00f3s. Inclusive o mais limpinho, o mais bem penteadinho, o mais tudo. Confesso, hesitei. Desmascarar um \u00eddolo? Podia ser at\u00e9 que n\u00e3o acreditassem em mim. Muitos invejavam o Pl\u00ednio. Peguei o exemplar e o guardei em minha pasta. Calad\u00e3o. Sem revelar a ningu\u00e9m o acontecido. Lembro do abra\u00e7o que Pl\u00ednio me deu \u00e0 sa\u00edda. Parecia estar segurando as l\u00e1grimas. Balbuciou algumas palavras emocionadas. Mal pude retribuir, meus bra\u00e7os se recusavam a apertar o c\u00ednico. Chegando em casa minha m\u00e3e estranhou que eu n\u00e3o estivesse muito feliz. N\u00e3o, eu amargava minha primeira decep\u00e7\u00e3o. Afinal, Pl\u00ednio era um colega que dev\u00edamos imitar pela vida afora, como costumava dizer a professora. Seria mais dif\u00edcil sobreviver sem o seu exemplo. Por outro lado, considerava se n\u00e3o errara em n\u00e3o delat\u00e1-lo. \u201cVoc\u00eas est\u00e3o todos enganados, e a senhora tamb\u00e9m, sobre o car\u00e1ter de Pl\u00ednio. Ele roubou meu livro e depois ainda foi me abra\u00e7ar...\u201d Passados muitos anos reconheci o retrato de Pl\u00ednio num jornal. Advogado, fazia r\u00e1pida carreira na Justi\u00e7a. Recebia cumprimentos. Brrr. Magistrado de futuro o tal que furtara meu presente de fim de ano! Que toldara muito cedo minha cren\u00e7a na humanidade! Decidi falar a verdade. Caso algu\u00e9m se referisse a ele, o que passou a acontecer, eu garantia que se tratava de um ladr\u00e3o. Se roubava j\u00e1 no curso prim\u00e1rio, imaginem agora... Sempre que o rumo de uma conversa levava \u00e0s grandes decep\u00e7\u00f5es, aos enganos de falsas amizades, eu contava, a quem quisesse ouvir, o epis\u00f3dio do embusteiro do Grupo Escolar Conselheiro Ant\u00f4nio Prado, em breve desembargador ou secret\u00e1rio de Justi\u00e7a. \u2013 N\u00e3o piche assim o homem \u2013 advertiu-me minha mulher. \u2013 Por que n\u00e3o? \u00c9 um ladr\u00e3o! \u2013 Mas quando pegou seu livro era crian\u00e7a. \u2013 O menino \u00e9 o pai do homem \u2013 rebatia, vigorosamente. Pl\u00ednio fixara-se como um marco para mim. Toda vez que o procedimento de algu\u00e9m me surpreendia, a face oculta de uma pessoa era revelada, lembrava-me irremediavelmente dele. Limpinho. Penteadinho. E com a m\u00e3o de gato se apoderando de meu livro. Certa vez tomaram a sua defesa: \u2013 Pl\u00ednio, um ladr\u00e3o? Cal\u00fania! Retire-se da minha presen\u00e7a! Quando o desembargador Pl\u00ednio j\u00e1 estava aposentado, mudei-me para meu endere\u00e7o atual. Durante a mudan\u00e7a alguns livros despencaram de uma estante improvisada. Um deles O cora\u00e7\u00e3o, de Amicis. Saudades. Havia quantos anos que n\u00e3o o abria? Quarenta ou mais? Lembrei da dedicat\u00f3ria de meu falecido pai. Ele tinha boa letra. Procurei-a na p\u00e1gina de rosto. N\u00e3o a encontrei. Teria a tinta se apagado? Na p\u00e1gina seguinte havia uma dedicat\u00f3ria. Mas n\u00e3o reconheci a caligrafia paterna: \u201cAo meu querido filho Pl\u00ednio, com todo amor e carinho de seu pai.\u201d In: REY, Marcos. O cora\u00e7\u00e3o roubado e outras cr\u00f4nicas. \u00c1tica: S\u00e3o Paulo, 1994.","id":414803,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Quest\u00f5es de 01 a 05\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 05\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>O Cora\u00e7\u00e3o Roubado<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Eu cursava o \u00faltimo ano do prim\u00e1rio e como j\u00e1 estava com o diplominha garantido, meu pai me deu um presente muito cobi\u00e7ado: O cora\u00e7\u00e3o, famoso livro do escritor italiano Edmondo de Amicis, Best-seller mundial do g\u00eanero infanto-juvenil. Na p\u00e1gina de abertura l\u00e1 estava a dedicat\u00f3ria do velho, com sua inconfund\u00edvel letra esparramada. Como todos os garotos da \u00e9poca, apaixonei-me por aquela obra-prima, \u00e9 tanto que a levava ao grupo escolar da Barra Funda para reler trechos do recreio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Justamente no \u00faltimo dia de aula, o das despedidas, depois da festinha de formatura, voltei para a classe a fim de reunir meus cadernos e objetos escolares, antes do adeus. Mas onde estava O cora\u00e7\u00e3o? Onde? Desaparecera. Tremendo choque. Algum colega na certa o furtara. N\u00e3o teria coragem de aparecer em cfasa sem ele. Ia informar a diretoria quando, passando pelas carteiras, vi a lombada do livro, bem escondido sob uma pasta escolar. Mas... era l\u00e1 que se sentava o Pl\u00ednio, n\u00e3o era? Pl\u00ednio, o primeiro da classe em aplica\u00e7\u00e3o e comportamento, o exemplo para todos n\u00f3s. Inclusive o mais limpinho, o mais bem penteadinho, o mais tudo. Confesso, hesitei. Desmascarar um \u00eddolo? Podia ser at\u00e9 que n\u00e3o acreditassem em mim. Muitos invejavam o Pl\u00ednio. Peguei o exemplar e o guardei em minha pasta. Calad\u00e3o. Sem revelar a ningu\u00e9m o acontecido. Lembro do abra\u00e7o que Pl\u00ednio me deu \u00e0 sa\u00edda. Parecia estar segurando as l\u00e1grimas. Balbuciou algumas palavras emocionadas. Mal pude retribuir, meus bra\u00e7os se recusavam a apertar o c\u00ednico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Chegando em casa minha m\u00e3e estranhou que eu n\u00e3o estivesse muito feliz. N\u00e3o, eu amargava minha primeira decep\u00e7\u00e3o. Afinal, Pl\u00ednio era um colega que dev\u00edamos imitar pela vida afora, como costumava dizer a professora. Seria mais dif\u00edcil sobreviver sem o seu exemplo. Por outro lado, considerava se n\u00e3o errara em n\u00e3o delat\u00e1-lo. \u201cVoc\u00eas est\u00e3o todos enganados, e a senhora tamb\u00e9m, sobre o car\u00e1ter de Pl\u00ednio. Ele roubou meu livro e depois ainda foi me abra\u00e7ar...\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Passados muitos anos reconheci o retrato de Pl\u00ednio num jornal. Advogado, fazia r\u00e1pida carreira na Justi\u00e7a. Recebia cumprimentos. Brrr. Magistrado de futuro o tal que furtara meu presente de fim de ano! Que toldara muito cedo minha cren\u00e7a na humanidade! Decidi falar a verdade. Caso algu\u00e9m se referisse a ele, o que passou a acontecer, eu garantia que se tratava de um ladr\u00e3o. Se roubava j\u00e1 no curso prim\u00e1rio, imaginem agora... Sempre que o rumo de uma conversa levava \u00e0s grandes decep\u00e7\u00f5es, aos enganos de falsas amizades, eu contava, a quem quisesse ouvir, o epis\u00f3dio do embusteiro do Grupo Escolar Conselheiro Ant\u00f4nio Prado, em breve desembargador ou secret\u00e1rio de Justi\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 N\u00e3o piche assim o homem \u2013 advertiu-me minha mulher.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Por que n\u00e3o? \u00c9 um ladr\u00e3o!\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas quando pegou seu livro era crian\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 O menino \u00e9 o pai do homem \u2013 rebatia, vigorosamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Pl\u00ednio fixara-se como um marco para mim. Toda vez que o procedimento de algu\u00e9m me surpreendia, a face oculta de uma pessoa era revelada, lembrava-me irremediavelmente dele. Limpinho. Penteadinho. E com a m\u00e3o de gato se apoderando de meu livro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Certa vez tomaram a sua defesa:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Pl\u00ednio, um ladr\u00e3o? Cal\u00fania! Retire-se da minha presen\u00e7a!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando o desembargador Pl\u00ednio j\u00e1 estava aposentado, mudei-me para meu endere\u00e7o atual. Durante a mudan\u00e7a alguns livros despencaram de uma estante improvisada. Um deles O cora\u00e7\u00e3o, de Amicis. Saudades. Havia quantos anos que n\u00e3o o abria? Quarenta ou mais? Lembrei da dedicat\u00f3ria de meu falecido pai. Ele tinha boa letra. Procurei-a na p\u00e1gina de rosto. N\u00e3o a encontrei. Teria a tinta se apagado? Na p\u00e1gina seguinte havia uma dedicat\u00f3ria. Mas n\u00e3o reconheci a caligrafia paterna:\r\n<\/p><p align=\"justify\">         \u201cAo meu querido filho Pl\u00ednio, com todo amor e carinho de seu pai.\u201d\r\n<\/p><p align=\"center\"><sub>In: REY, Marcos. O cora\u00e7\u00e3o roubado e outras cr\u00f4nicas. \u00c1tica: S\u00e3o Paulo, 1994.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1354103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos instrumentos usados no esporte mais famoso do Brasil \u00e9 a trave, conforme mostrado na figura abaixo. Esta recebe a chamada rede que impede a passagem da bola, o que identifica o gol. O total de metros quadrados de rede necess\u00e1rio para cobrir a trave com as medidas apresentadas \u00e9:","provas":[{"id":44718,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":44721,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Auxiliar de Arquivo - 2016"},{"id":44727,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Motorista - 2016"},{"id":44728,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-recepcionista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1354104,"hashId":"409d2cb27dafd179779263836158a2e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos instrumentos usados no esporte mais famoso do Brasil \u00e9 a trave, conforme mostrado na figura abaixo. Esta recebe a chamada rede que impede a passagem da bola, o que identifica o gol. O total de metros quadrados de rede necess\u00e1rio para cobrir a trave com as medidas apresentadas \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/44718\/questao\/1354104-20210518081752000000-0.gif\" width=\"364\" style=\"\"><\/p>","resposta":4964531,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17,48","id":4964529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17,48<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19,87","id":4964530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">19,87<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22,35","id":4964531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22,35<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26,72","id":4964532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26,72<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32,14","id":4964533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32,14<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1354104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa h\u00e1 5 m\u00e1quinas iguais que imprimem 36.000 panfletos em 120 minutos. Considerando-se que duas dessas m\u00e1quinas n\u00e3o estejam funcionando, o tempo em que as m\u00e1quinas restantes imprimiriam 27.000 exemplares do mesmo panfleto seria de","provas":[{"id":44718,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":44721,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Auxiliar de Arquivo - 2016"},{"id":44727,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Motorista - 2016"},{"id":44728,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-recepcionista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1354105,"hashId":"f18d24e86f48977b83fb077b66d4b3c0","enunciado":"<p align=justify>Em uma empresa h\u00e1 5 m\u00e1quinas iguais que imprimem 36.000 panfletos em 120 minutos. Considerando-se que duas dessas m\u00e1quinas n\u00e3o estejam funcionando, o tempo em que as m\u00e1quinas restantes imprimiriam 27.000 exemplares do mesmo panfleto seria de<\/p>","resposta":4964540,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0 horas.","id":4964539,"corpo":"<p align=justify>2,0 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 horas.","id":4964540,"corpo":"<p align=justify>2,5 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0 horas.","id":4964541,"corpo":"<p align=justify>3,0 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,5 horas.","id":4964542,"corpo":"<p align=justify>3,5 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,0 horas.","id":4964543,"corpo":"<p align=justify>4,0 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1354105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (IBAMA), a Pol\u00edcia Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e a Receita Federal deflagraram uma opera\u00e7\u00e3o para desarticular a maior organiza\u00e7\u00e3o criminosa especializada em desmatamento ilegal e grilagem de terras p\u00fablicas federais na Amaz\u00f4nia brasileira. De acordo com a Receita Federal, a quadrilha movimentou mais de R$ 1 bilh\u00e3o entre 2012 e 2015. Batizada de Rios Voadores, a opera\u00e7\u00e3o foi deflagrada nos munic\u00edpios de Altamira e Novo Progresso, no Par\u00e1, e nos estados de S\u00e3o Paulo, Santa Catarina, Mato Grosso e Mato Grosso do Sul. http:\/\/portalamazonia.com\/noticias-detalhe\/meio-ambiente\/operacao-desarticula-maior-quadrilha-de-desmatamento-e-grilagem-da-amazonia\/?cHash=1afe437b1f848e5f1422757e7b17c89f. Acesso em 09\/08\/2016. A Opera\u00e7\u00e3o Estatal para combater o desmatamento ilegal na Amaz\u00f4nia usa a express\u00e3o \u201cRios Voadores\u201d, que na Amaz\u00f4nia representam","provas":[{"id":44718,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":44721,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Auxiliar de Arquivo - 2016"},{"id":44727,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Motorista - 2016"},{"id":44728,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 12","id":4009,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-12-pa-2016-inaz-do-para-recepcionista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 12 - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1354120,"hashId":"9b0d11ab8fb691389c4f1770a2d7626a","enunciado":"<p align=\"justify\">O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (IBAMA), a Pol\u00edcia Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e a Receita Federal deflagraram uma opera\u00e7\u00e3o para desarticular a maior organiza\u00e7\u00e3o criminosa especializada em desmatamento ilegal e grilagem de terras p\u00fablicas federais na Amaz\u00f4nia brasileira. De acordo com a Receita Federal, a quadrilha movimentou mais de R$ 1 bilh\u00e3o entre 2012 e 2015.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Batizada de Rios Voadores, a opera\u00e7\u00e3o foi deflagrada nos munic\u00edpios de Altamira e Novo Progresso, no Par\u00e1, e nos estados de S\u00e3o Paulo, Santa Catarina, Mato Grosso e Mato Grosso do Sul.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>http:\/\/portalamazonia.com\/noticias-detalhe\/meio-ambiente\/operacao-desarticula-maior-quadrilha-de-desmatamento-e-grilagem-da-amazonia\/?cHash=1afe437b1f848e5f1422757e7b17c89f. Acesso em 09\/08\/2016.<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A Opera\u00e7\u00e3o Estatal para combater o desmatamento ilegal na Amaz\u00f4nia usa a express\u00e3o \u201cRios Voadores\u201d, que na Amaz\u00f4nia representam<\/p>","resposta":4964607,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o enorme potencial das \u00e1guas que formam os rios, lagos e igarap\u00e9s da regi\u00e3o.","id":4964604,"corpo":"<p align=justify>o enorme potencial das \u00e1guas que formam os rios, lagos e igarap\u00e9s da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a grande quantidade de \u00e1gua usada nos processos de produ\u00e7\u00e3o de bens, ou seja, a \u00e1gua que n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel para n\u00f3s, mas que existe em que tudo o que \u00e9 produzido.","id":4964605,"corpo":"<p align=justify>a grande quantidade de \u00e1gua usada nos processos de produ\u00e7\u00e3o de bens, ou seja, a \u00e1gua que n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel para n\u00f3s, mas que existe em que tudo o que \u00e9 produzido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1gua subterr\u00e2nea que constitui os aqu\u00edferos.","id":4964606,"corpo":"<p align=justify>a \u00e1gua subterr\u00e2nea que constitui os aqu\u00edferos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os cursos de \u00e1gua atmosf\u00e9ricos que s\u00e3o formados por massas de ar carregadas de vapor de \u00e1gua.","id":4964607,"corpo":"<p align=justify>os cursos de \u00e1gua atmosf\u00e9ricos que s\u00e3o formados por massas de ar carregadas de vapor de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a totalidade das \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas que s\u00e3o utilizadas na produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria da Amaz\u00f4nia.","id":4964608,"corpo":"<p align=justify>a totalidade das \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas que s\u00e3o utilizadas na produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria da Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1354120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Espanhol","id":19891}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas sublinhadas no fragmento em\nquest\u00e3o expressam, respectivamente, as id\u00e9ias de:","provas":[{"id":46067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2016"},{"id":46070,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2016"},{"id":46073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2016"},{"id":46096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2016"},{"id":46367,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Espanhol","id":19891},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-farmacia-area-atencao-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1398545,"hashId":"329c4909600719e525e41a057c6e83a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas sublinhadas no fragmento em\nquest\u00e3o expressam, respectivamente, as id\u00e9ias de:<\/p>","resposta":5148273,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclus\u00e3o \/ retifica\u00e7\u00e3o","id":5148273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o \/ retifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o \/ designa\u00e7\u00e3o","id":5148274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">exclus\u00e3o \/ designa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o \/ inclus\u00e3o","id":5148275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o \/ inclus\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa \/ explica\u00e7\u00e3o","id":5148276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">causa \/ explica\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTOAno-Bom Aconteceu num m\u00eas de fevereiro,provavelmente o de 1984. Eu e dois amigos dauniversidade, um do curso de Jornalismo, outro daEngenharia, viajamos de carro para passar o5 carnaval em Laguna. Como eu n\u00e3o dirigia, fiqueirespons\u00e1vel pela anima\u00e7\u00e3o cultural, gravando fitascassete. Nunca t\u00ednhamos visto \u2013 visto \u2013 tantamulher bonita. Depois do Carnaval, descemos para Porto10 Alegre e retornamos a Santa Catarina, passandopela Serra Ga\u00facha. Na subida, almo\u00e7amos numrestaurante chamado Colina Verde, que l\u00e1 est\u00e1 at\u00e9hoje, em Nova Petr\u00f3polis. Servia-nos umagar\u00e7onete em traje t\u00edpico alem\u00e3o. Um dos meus15 amigos estudava o idioma e puxou assunto com amo\u00e7a. Descobriu que ela falava um alem\u00e3o quen\u00e3o existia mais na Alemanha, um dialeto de umcanto da antiga Pr\u00fassia Oriental que era parte da20 Pol\u00f4nia desde a Segunda Guerra. Sua col\u00f4nia deimigrantes o preservava, como uma c\u00e1psula dotempo. A conversa, assim, n\u00e3o avan\u00e7ou muito.Como se diz \u201cvoc\u00ea \u00e9 uma gata\u201d em pomer\u00e2nio? Tenho outro amigo que se aborrece cada25 vez que volta ao pa\u00eds onde nasceu. Ele \u00e9 franc\u00eas,filho de franc\u00eas e fluente no idioma. Por\u00e9m, comopassou apenas a primeira metade da vida naFran\u00e7a, n\u00e3o baixou as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia.Pede algo no bistr\u00f4, e o gar\u00e7om retruca em ingl\u00eas30 ao perceber uma inflex\u00e3o que lhe soa estrangeira.Saco. Na Fran\u00e7a, em verdade, mesmo parte doscidad\u00e3os que l\u00e1 reside tem tido alguma dificuldadeem concluir as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia. A35 tend\u00eancia a apocopar, ou seja, a suprimir letras ous\u00edlabas no final das palavras, faz parte do idiomafranc\u00eas. E as novas gera\u00e7\u00f5es, essas ent\u00e3oapocopam adoidado, a ponto de o pessoal de meiaidade boiar.40 A fam\u00edlia de minha m\u00e3e era de portugueses.Meu av\u00f4 nasceu em Vila Verde, ao norte de Braga.Ele trabalhava numa loja de cal\u00e7ados no centro doRio. N\u00e3o o conheci. Minha av\u00f3 j\u00e1 nasceu no Rio de Janeiro,45 mas fez parte dos estudos na Lisboa de seus pais.Tais fatos nos legaram uma sintaxe e umvocabul\u00e1rio que, a outros, podia soar estranho.Lembro-me de um colega de col\u00e9gio perguntandose eu era brasileiro.50 Uma das palavras que us\u00e1vamos l\u00e1 emcasa \u00e9 essa a\u00ed do t\u00edtulo, \u201cano-bom\u201d. Significa \u201canonovo\u201d e, como esta, mais especificamente, oprimeiro dia de um ano. Existe em Guin\u00e9 Equatorialat\u00e9 uma ilha batizada Ano-Bom porque foi55 descoberta em 1\u00ba de janeiro de 1473 pelonavegador portugu\u00eas Fern\u00e3o do P\u00f3, a caminho das\u00cdndias. \u201cAno-Bom e \u201cano-novo\u201d s\u00e3o substantivos.Precisam de um adjetivo, digamos \u201cfeliz\u201d, para se60 transformarem em votos. Se \u201cano-novo\u201d \u00e9 umamera constata\u00e7\u00e3o astron\u00f4mica e cronol\u00f3gica, \u201canobom\u201dtraz embutida a ideia de que os 365 ou 366dias n\u00e3o teriam como n\u00e3o ser bons. \u201cVou comprarum ventilador no ano-bom\u201d, diria minha m\u00e3e em65 algum dezembro que, percebo hoje, era at\u00e9bastante ameno. Interrogo a respeito um amigo brasileiro quemora e leciona em universidades de Portugal desdeos tempos de Collor presidente. Ele me diz que70 nunca ouviu a palavra \u201cano bom\u201d nessas duasd\u00e9cadas d\u2019al\u00e9m mar. Seus hoje conterr\u00e2neosdesejam-lhe \u201cbom ano\u201d ou \u201cfeliz ano novo\u201d, comon\u00f3s fazemos. N\u00e3o mais se referem ao ano queentra como \u201cano bom\u201d. Sou um dos herdeiros,75 portanto, de uma c\u00e1psula do tempo lingu\u00edstica. Um desejo sempre \u00e9 tamb\u00e9m a admiss\u00e3ode que aquilo que se deseja pode n\u00e3o ocorrer.\u201cFeliz ano novo\u201d subentende a exist\u00eancia virtual deum \u201cinfeliz ano novo\u201d etc. Em contrapartida,80 desacompanhada de adjetivos, a palavra \u201cano-bom\u201dn\u00e3o d\u00e1 margem a d\u00favidas her\u00e9ticas. H\u00e1 nela algodas certezas da f\u00e9. Vai ser bom, e estamosconversados. A implac\u00e1vel l\u00f3gica lusitana que n\u00f3s,os espertinhos, achamos que \u00e9 burrice de anedota. Creio que a palavra \u201cano bom\u201d desapareceude minha vida com a morte de minha m\u00e3e, h\u00e1 20anos. N\u00e3o me lembro de minha tia, criada pelosmesmos pais, us\u00e1-la em seus \u00faltimos anos de vida.Assim sendo, n\u00e3o sei por que \u201cano-bom\u201d voltou-me90 \u00e0 cabe\u00e7a justamente no final de 2015. Se desdeCollor haver\u00e1 uma passagem de ano em que apalavra portuguesa soar\u00e1 t\u00e3o inapropriada, t\u00e3oantiquada, ser\u00e1 a que se avizinha. Seja como for, \u201cano-bom\u201d \u00e9 hoje uma95 palavra que n\u00e3o consigo escrever sem as aspas,apenas um verbete nos dicion\u00e1rios, um tema parauma \u00faltima coluna do ano, uma mem\u00f3ria de temposque s\u00f3 se tornam melhores porque j\u00e1 feriram o quetinham de ferir.(Arthur Dapieve, O Globo, 25 de dezembro de 2015,Segundo Caderno, p\u00e1gina 6)Para responder \u00e0s quest\u00f5es 48 e 49, leia o fragmento abaixo:\u201cNa Fran\u00e7a, em verdade, mesmo parte dos cidad\u00e3os que l\u00e1 reside tem tido alguma dificuldade em concluir as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia. A tend\u00eancia a apocopar, ou seja, a suprimir letras ou s\u00edlabas no final das palavras, faz parte do idioma Franc\u00eas. E as novas gera\u00e7\u00f5es, essas ent\u00e3o apocopam adoidado, a ponto de o pessoal de meia idade boiar.\u201d (Linhas 32-39)","id":419643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ano-Bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Aconteceu num m\u00eas de fevereiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">provavelmente o de 1984. Eu e dois amigos da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">universidade, um do curso de Jornalismo, outro da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Engenharia, viajamos de carro para passar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 carnaval em Laguna. Como eu n\u00e3o dirigia, fiquei<\/p><p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1vel pela anima\u00e7\u00e3o cultural, gravando fitas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cassete. Nunca t\u00ednhamos visto \u2013 visto \u2013 tanta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mulher bonita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Depois do Carnaval, descemos para Porto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Alegre e retornamos a Santa Catarina, passando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pela Serra Ga\u00facha. Na subida, almo\u00e7amos num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">restaurante chamado Colina Verde, que l\u00e1 est\u00e1 at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje, em Nova Petr\u00f3polis. Servia-nos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gar\u00e7onete em traje t\u00edpico alem\u00e3o. Um dos meus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 amigos estudava o idioma e puxou assunto com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mo\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Descobriu que ela falava um alem\u00e3o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existia mais na Alemanha, um dialeto de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">canto da antiga Pr\u00fassia Oriental que era parte da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Pol\u00f4nia desde a Segunda Guerra. Sua col\u00f4nia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">imigrantes o preservava, como uma c\u00e1psula do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempo. A conversa, assim, n\u00e3o avan\u00e7ou muito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como se diz \u201cvoc\u00ea \u00e9 uma gata\u201d em pomer\u00e2nio?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">   Tenho outro amigo que se aborrece cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 vez que volta ao pa\u00eds onde nasceu. Ele \u00e9 franc\u00eas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">filho de franc\u00eas e fluente no idioma. Por\u00e9m, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passou apenas a primeira metade da vida na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fran\u00e7a, n\u00e3o baixou as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pede algo no bistr\u00f4, e o gar\u00e7om retruca em ingl\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 ao perceber uma inflex\u00e3o que lhe soa estrangeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Na Fran\u00e7a, em verdade, mesmo parte dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cidad\u00e3os que l\u00e1 reside tem tido alguma dificuldade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em concluir as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 tend\u00eancia a apocopar, ou seja, a suprimir letras ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00edlabas no final das palavras, faz parte do idioma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">franc\u00eas. E as novas gera\u00e7\u00f5es, essas ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apocopam adoidado, a ponto de o pessoal de meia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">idade boiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40   A fam\u00edlia de minha m\u00e3e era de portugueses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu av\u00f4 nasceu em Vila Verde, ao norte de Braga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele trabalhava numa loja de cal\u00e7ados no centro do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rio. N\u00e3o o conheci.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Minha av\u00f3 j\u00e1 nasceu no Rio de Janeiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 mas fez parte dos estudos na Lisboa de seus pais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tais fatos nos legaram uma sintaxe e um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vocabul\u00e1rio que, a outros, podia soar estranho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembro-me de um colega de col\u00e9gio perguntando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se eu era brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50   Uma das palavras que us\u00e1vamos l\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">casa \u00e9 essa a\u00ed do t\u00edtulo, \u201cano-bom\u201d. Significa \u201cano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">novo\u201d e, como esta, mais especificamente, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">primeiro dia de um ano. Existe em Guin\u00e9 Equatorial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 uma ilha batizada Ano-Bom porque foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 descoberta em 1\u00ba de janeiro de 1473 pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">navegador portugu\u00eas Fern\u00e3o do P\u00f3, a caminho das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    \u201cAno-Bom e \u201cano-novo\u201d s\u00e3o substantivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Precisam de um adjetivo, digamos \u201cfeliz\u201d, para se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 transformarem em votos. Se \u201cano-novo\u201d \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mera constata\u00e7\u00e3o astron\u00f4mica e cronol\u00f3gica, \u201canobom\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">traz embutida a ideia de que os 365 ou 366<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dias n\u00e3o teriam como n\u00e3o ser bons. \u201cVou comprar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um ventilador no ano-bom\u201d, diria minha m\u00e3e em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 algum dezembro que, percebo hoje, era at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bastante ameno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Interrogo a respeito um amigo brasileiro que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mora e leciona em universidades de Portugal desde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tempos de Collor presidente. Ele me diz que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 nunca ouviu a palavra \u201cano bom\u201d nessas duas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9cadas d\u2019al\u00e9m mar. Seus hoje conterr\u00e2neos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desejam-lhe \u201cbom ano\u201d ou \u201cfeliz ano novo\u201d, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3s fazemos. N\u00e3o mais se referem ao ano que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entra como \u201cano bom\u201d. Sou um dos herdeiros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">75 portanto, de uma c\u00e1psula do tempo lingu\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Um desejo sempre \u00e9 tamb\u00e9m a admiss\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de que aquilo que se deseja pode n\u00e3o ocorrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cFeliz ano novo\u201d subentende a exist\u00eancia virtual de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um \u201cinfeliz ano novo\u201d etc. Em contrapartida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80 desacompanhada de adjetivos, a palavra \u201cano-bom\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o d\u00e1 margem a d\u00favidas her\u00e9ticas. H\u00e1 nela algo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">das certezas da f\u00e9. Vai ser bom, e estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conversados. A implac\u00e1vel l\u00f3gica lusitana que n\u00f3s,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os espertinhos, achamos que \u00e9 burrice de anedota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Creio que a palavra \u201cano bom\u201d desapareceu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de minha vida com a morte de minha m\u00e3e, h\u00e1 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anos. N\u00e3o me lembro de minha tia, criada pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmos pais, us\u00e1-la em seus \u00faltimos anos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim sendo, n\u00e3o sei por que \u201cano-bom\u201d voltou-me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">90 \u00e0 cabe\u00e7a justamente no final de 2015. Se desde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Collor haver\u00e1 uma passagem de ano em que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">palavra portuguesa soar\u00e1 t\u00e3o inapropriada, t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">antiquada, ser\u00e1 a que se avizinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Seja como for, \u201cano-bom\u201d \u00e9 hoje uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95 palavra que n\u00e3o consigo escrever sem as aspas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apenas um verbete nos dicion\u00e1rios, um tema para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma \u00faltima coluna do ano, uma mem\u00f3ria de tempos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que s\u00f3 se tornam melhores porque j\u00e1 feriram o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tinham de ferir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Arthur Dapieve, O Globo, 25 de dezembro de 2015,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Caderno, p\u00e1gina 6)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 48 e 49, leia o fragmento abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa Fran\u00e7a, em verdade,<u> mesmo<\/u> parte dos cidad\u00e3os que l\u00e1 reside tem tido alguma dificuldade em concluir as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia. A tend\u00eancia a apocopar, <u>ou seja<\/u>, a suprimir letras ou s\u00edlabas no final das palavras, faz parte do idioma  Franc\u00eas. E as novas gera\u00e7\u00f5es, essas ent\u00e3o apocopam adoidado, a ponto de o pessoal de meia idade boiar.\u201d (Linhas 32-39)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1398545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Espanhol","id":19891}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conectivo \u2013 \u201cportanto\u201d \u2013 sublinhado com\ndois tra\u00e7os no trecho acima, tem seu sentido\nalterado, quando substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":46067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2016"},{"id":46070,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2016"},{"id":46073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2016"},{"id":46096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2016"},{"id":46367,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Espanhol","id":19891},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-farmacia-area-atencao-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1398554,"hashId":"b3021d35802a4b2d5832d08190ab97fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conectivo \u2013 \u201cportanto\u201d \u2013 sublinhado com\ndois tra\u00e7os no trecho acima, tem seu sentido\nalterado, quando substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":5148312,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pois","id":5148309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pois<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ent\u00e3o","id":5148310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ent\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por conseguinte","id":5148311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por conseguinte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entretanto","id":5148312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entretanto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTOAno-Bom Aconteceu num m\u00eas de fevereiro,provavelmente o de 1984. Eu e dois amigos dauniversidade, um do curso de Jornalismo, outro daEngenharia, viajamos de carro para passar o5 carnaval em Laguna. Como eu n\u00e3o dirigia, fiqueirespons\u00e1vel pela anima\u00e7\u00e3o cultural, gravando fitascassete. Nunca t\u00ednhamos visto \u2013 visto \u2013 tantamulher bonita. Depois do Carnaval, descemos para Porto10 Alegre e retornamos a Santa Catarina, passandopela Serra Ga\u00facha. Na subida, almo\u00e7amos numrestaurante chamado Colina Verde, que l\u00e1 est\u00e1 at\u00e9hoje, em Nova Petr\u00f3polis. Servia-nos umagar\u00e7onete em traje t\u00edpico alem\u00e3o. Um dos meus15 amigos estudava o idioma e puxou assunto com amo\u00e7a. Descobriu que ela falava um alem\u00e3o quen\u00e3o existia mais na Alemanha, um dialeto de umcanto da antiga Pr\u00fassia Oriental que era parte da20 Pol\u00f4nia desde a Segunda Guerra. Sua col\u00f4nia deimigrantes o preservava, como uma c\u00e1psula dotempo. A conversa, assim, n\u00e3o avan\u00e7ou muito.Como se diz \u201cvoc\u00ea \u00e9 uma gata\u201d em pomer\u00e2nio?Tenho outro amigo que se aborrece cada25 vez que volta ao pa\u00eds onde nasceu. Ele \u00e9 franc\u00eas,filho de franc\u00eas e fluente no idioma. Por\u00e9m, comopassou apenas a primeira metade da vida naFran\u00e7a, n\u00e3o baixou as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia.Pede algo no bistr\u00f4, e o gar\u00e7om retruca em ingl\u00eas30 ao perceber uma inflex\u00e3o que lhe soa estrangeira.Saco. Na Fran\u00e7a, em verdade, mesmo parte doscidad\u00e3os que l\u00e1 reside tem tido alguma dificuldadeem concluir as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia. A35 tend\u00eancia a apocopar, ou seja, a suprimir letras ous\u00edlabas no final das palavras, faz parte do idiomafranc\u00eas. E as novas gera\u00e7\u00f5es, essas ent\u00e3oapocopam adoidado, a ponto de o pessoal de meiaidade boiar.40 A fam\u00edlia de minha m\u00e3e era de portugueses.Meu av\u00f4 nasceu em Vila Verde, ao norte de Braga.Ele trabalhava numa loja de cal\u00e7ados no centro doRio. N\u00e3o o conheci. Minha av\u00f3 j\u00e1 nasceu no Rio de Janeiro,45 mas fez parte dos estudos na Lisboa de seus pais.Tais fatos nos legaram uma sintaxe e umvocabul\u00e1rio que, a outros, podia soar estranho.Lembro-me de um colega de col\u00e9gio perguntandose eu era brasileiro.50 Uma das palavras que us\u00e1vamos l\u00e1 emcasa \u00e9 essa a\u00ed do t\u00edtulo, \u201cano-bom\u201d. Significa \u201canonovo\u201d e, como esta, mais especificamente, oprimeiro dia de um ano. Existe em Guin\u00e9 Equatorialat\u00e9 uma ilha batizada Ano-Bom porque foi55 descoberta em 1\u00ba de janeiro de 1473 pelonavegador portugu\u00eas Fern\u00e3o do P\u00f3, a caminho das\u00cdndias. \u201cAno-Bom e \u201cano-novo\u201d s\u00e3o substantivos.Precisam de um adjetivo, digamos \u201cfeliz\u201d, para se60 transformarem em votos. Se \u201cano-novo\u201d \u00e9 umamera constata\u00e7\u00e3o astron\u00f4mica e cronol\u00f3gica, \u201canobom\u201dtraz embutida a ideia de que os 365 ou 366dias n\u00e3o teriam como n\u00e3o ser bons. \u201cVou comprarum ventilador no ano-bom\u201d, diria minha m\u00e3e em65 algum dezembro que, percebo hoje, era at\u00e9bastante ameno. Interrogo a respeito um amigo brasileiro quemora e leciona em universidades de Portugal desdeos tempos de Collor presidente. Ele me diz que70 nunca ouviu a palavra \u201cano bom\u201d nessas duasd\u00e9cadas d\u2019al\u00e9m mar. Seus hoje conterr\u00e2neosdesejam-lhe \u201cbom ano\u201d ou \u201cfeliz ano novo\u201d, comon\u00f3s fazemos. N\u00e3o mais se referem ao ano queentra como \u201cano bom\u201d. Sou um dos herdeiros,75 portanto, de uma c\u00e1psula do tempo lingu\u00edstica. Um desejo sempre \u00e9 tamb\u00e9m a admiss\u00e3ode que aquilo que se deseja pode n\u00e3o ocorrer.\u201cFeliz ano novo\u201d subentende a exist\u00eancia virtual deum \u201cinfeliz ano novo\u201d etc. Em contrapartida,80 desacompanhada de adjetivos, a palavra \u201cano-bom\u201dn\u00e3o d\u00e1 margem a d\u00favidas her\u00e9ticas. H\u00e1 nela algodas certezas da f\u00e9. Vai ser bom, e estamosconversados. A implac\u00e1vel l\u00f3gica lusitana que n\u00f3s,os espertinhos, achamos que \u00e9 burrice de anedota. Creio que a palavra \u201cano bom\u201d desapareceude minha vida com a morte de minha m\u00e3e, h\u00e1 20anos. N\u00e3o me lembro de minha tia, criada pelosmesmos pais, us\u00e1-la em seus \u00faltimos anos de vida.Assim sendo, n\u00e3o sei por que \u201cano-bom\u201d voltou-me90 \u00e0 cabe\u00e7a justamente no final de 2015. Se desdeCollor haver\u00e1 uma passagem de ano em que apalavra portuguesa soar\u00e1 t\u00e3o inapropriada, t\u00e3oantiquada, ser\u00e1 a que se avizinha. Seja como for, \u201cano-bom\u201d \u00e9 hoje uma95 palavra que n\u00e3o consigo escrever sem as aspas,apenas um verbete nos dicion\u00e1rios, um tema parauma \u00faltima coluna do ano, uma mem\u00f3ria de temposque s\u00f3 se tornam melhores porque j\u00e1 feriram o quetinham de ferir.(Arthur Dapieve, O Globo, 25 de dezembro de 2015,Segundo Caderno, p\u00e1gina 6)Para responder \u00e0s quest\u00f5es 53 e 54, leia o\nfragmento a seguir\n\u201cInterrogo a respeito um amigo brasileiro que mora\ne leciona em universidades de Portugal desde os\ntempos de Collor presidente. Ele me diz que nunca\nouviu a palavra \u201cano bom\u201d nessas duas d\u00e9cadas\nd\u2019al\u00e9m mar. Seus hoje conterr\u00e2neos desejam-lhe\n\u201cbom ano\u201d ou \u201cfeliz ano novo\u201d, como n\u00f3s fazemos.\nN\u00e3o mais se referem ao ano que entra como \u201cano\nbom\u201d. Sou um dos herdeiros, portanto, de uma\nc\u00e1psula do tempo lingu\u00edstica.\u201d (Linhas 67-75)","id":419645,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ano-Bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Aconteceu num m\u00eas de fevereiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">provavelmente o de 1984. Eu e dois amigos da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">universidade, um do curso de Jornalismo, outro da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Engenharia, viajamos de carro para passar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 carnaval em Laguna. Como eu n\u00e3o dirigia, fiquei<\/p><p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1vel pela anima\u00e7\u00e3o cultural, gravando fitas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cassete. Nunca t\u00ednhamos visto \u2013 visto \u2013 tanta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mulher bonita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Depois do Carnaval, descemos para Porto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Alegre e retornamos a Santa Catarina, passando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pela Serra Ga\u00facha. Na subida, almo\u00e7amos num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">restaurante chamado Colina Verde, que l\u00e1 est\u00e1 at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje, em Nova Petr\u00f3polis. Servia-nos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gar\u00e7onete em traje t\u00edpico alem\u00e3o. Um dos meus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 amigos estudava o idioma e puxou assunto com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mo\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Descobriu que ela falava um alem\u00e3o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existia mais na Alemanha, um dialeto de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">canto da antiga Pr\u00fassia Oriental que era parte da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Pol\u00f4nia desde a Segunda Guerra. Sua col\u00f4nia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">imigrantes o preservava, como uma c\u00e1psula do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempo. A conversa, assim, n\u00e3o avan\u00e7ou muito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como se diz \u201cvoc\u00ea \u00e9 uma gata\u201d em pomer\u00e2nio?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tenho outro amigo que se aborrece cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 vez que volta ao pa\u00eds onde nasceu. Ele \u00e9 franc\u00eas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">filho de franc\u00eas e fluente no idioma. Por\u00e9m, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passou apenas a primeira metade da vida na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fran\u00e7a, n\u00e3o baixou as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pede algo no bistr\u00f4, e o gar\u00e7om retruca em ingl\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 ao perceber uma inflex\u00e3o que lhe soa estrangeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Na Fran\u00e7a, em verdade, mesmo parte dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cidad\u00e3os que l\u00e1 reside tem tido alguma dificuldade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em concluir as atualiza\u00e7\u00f5es do dia a dia. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 tend\u00eancia a apocopar, ou seja, a suprimir letras ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00edlabas no final das palavras, faz parte do idioma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">franc\u00eas. E as novas gera\u00e7\u00f5es, essas ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apocopam adoidado, a ponto de o pessoal de meia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">idade boiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40   A fam\u00edlia de minha m\u00e3e era de portugueses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu av\u00f4 nasceu em Vila Verde, ao norte de Braga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele trabalhava numa loja de cal\u00e7ados no centro do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rio. N\u00e3o o conheci.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Minha av\u00f3 j\u00e1 nasceu no Rio de Janeiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 mas fez parte dos estudos na Lisboa de seus pais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tais fatos nos legaram uma sintaxe e um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vocabul\u00e1rio que, a outros, podia soar estranho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembro-me de um colega de col\u00e9gio perguntando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se eu era brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50  Uma das palavras que us\u00e1vamos l\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">casa \u00e9 essa a\u00ed do t\u00edtulo, \u201cano-bom\u201d. Significa \u201cano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">novo\u201d e, como esta, mais especificamente, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">primeiro dia de um ano. Existe em Guin\u00e9 Equatorial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 uma ilha batizada Ano-Bom porque foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 descoberta em 1\u00ba de janeiro de 1473 pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">navegador portugu\u00eas Fern\u00e3o do P\u00f3, a caminho das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    \u201cAno-Bom e \u201cano-novo\u201d s\u00e3o substantivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Precisam de um adjetivo, digamos \u201cfeliz\u201d, para se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 transformarem em votos. Se \u201cano-novo\u201d \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mera constata\u00e7\u00e3o astron\u00f4mica e cronol\u00f3gica, \u201canobom\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">traz embutida a ideia de que os 365 ou 366<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dias n\u00e3o teriam como n\u00e3o ser bons. \u201cVou comprar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um ventilador no ano-bom\u201d, diria minha m\u00e3e em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 algum dezembro que, percebo hoje, era at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bastante ameno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Interrogo a respeito um amigo brasileiro que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mora e leciona em universidades de Portugal desde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tempos de Collor presidente. Ele me diz que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 nunca ouviu a palavra \u201cano bom\u201d nessas duas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9cadas d\u2019al\u00e9m mar. Seus hoje conterr\u00e2neos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desejam-lhe \u201cbom ano\u201d ou \u201cfeliz ano novo\u201d, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3s fazemos. N\u00e3o mais se referem ao ano que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entra como \u201cano bom\u201d. Sou um dos herdeiros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">75 portanto, de uma c\u00e1psula do tempo lingu\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Um desejo sempre \u00e9 tamb\u00e9m a admiss\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de que aquilo que se deseja pode n\u00e3o ocorrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cFeliz ano novo\u201d subentende a exist\u00eancia virtual de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um \u201cinfeliz ano novo\u201d etc. Em contrapartida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80 desacompanhada de adjetivos, a palavra \u201cano-bom\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o d\u00e1 margem a d\u00favidas her\u00e9ticas. H\u00e1 nela algo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">das certezas da f\u00e9. Vai ser bom, e estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conversados. A implac\u00e1vel l\u00f3gica lusitana que n\u00f3s,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os espertinhos, achamos que \u00e9 burrice de anedota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Creio que a palavra \u201cano bom\u201d desapareceu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de minha vida com a morte de minha m\u00e3e, h\u00e1 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anos. N\u00e3o me lembro de minha tia, criada pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmos pais, us\u00e1-la em seus \u00faltimos anos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim sendo, n\u00e3o sei por que \u201cano-bom\u201d voltou-me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">90 \u00e0 cabe\u00e7a justamente no final de 2015. Se desde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Collor haver\u00e1 uma passagem de ano em que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">palavra portuguesa soar\u00e1 t\u00e3o inapropriada, t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">antiquada, ser\u00e1 a que se avizinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Seja como for, \u201cano-bom\u201d \u00e9 hoje uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95 palavra que n\u00e3o consigo escrever sem as aspas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apenas um verbete nos dicion\u00e1rios, um tema para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma \u00faltima coluna do ano, uma mem\u00f3ria de tempos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que s\u00f3 se tornam melhores porque j\u00e1 feriram o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tinham de ferir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Arthur Dapieve, O Globo, 25 de dezembro de 2015,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Caderno, p\u00e1gina 6)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 53 e 54, leia o\nfragmento a seguir\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Interrogo <\/u>a respeito um amigo brasileiro que <u>mora<\/u>\ne <u>leciona <\/u>em universidades de Portugal desde os\ntempos de Collor presidente. Ele me diz que nunca\nouviu a palavra \u201cano bom\u201d nessas duas d\u00e9cadas\nd\u2019al\u00e9m mar. Seus hoje conterr\u00e2neos desejam-lhe\n\u201cbom ano\u201d ou \u201cfeliz ano novo\u201d, como n\u00f3s fazemos.\nN\u00e3o mais se referem ao ano que entra como \u201cano\nbom\u201d. Sou um dos herdeiros, <u>portanto<\/u>, de uma\nc\u00e1psula do tempo lingu\u00edstica.\u201d (Linhas 67-75)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1398554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura acima apresenta um arranjo de resistores composto por N m\u00f3dulos formados por resistores iguais a R. Esses m\u00f3dulos possuem os n\u00f3s A, B e C, sendo que todos os n\u00f3s A s\u00e3o conectados entre si por meio de condutores ideais, conforme apresentado na figura, o mesmo acontecendo com os n\u00f3s B entre si. No primeiro m\u00f3dulo, existem duas baterias com ddp iguais a U. A rela\u00e7\u00e3o num\u00e9rica U\u00b2\/R para que a pot\u00eancia total dissipada pelo arranjo seja igual a N watts \u00e9:","provas":[{"id":59072,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194},"orgao":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ime-2016-ime-oficial-engenheiro-militar-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IME - IME - Oficial Engenheiro Militar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1842238,"hashId":"818917ab2911792d9fba7d5d6c7d0480","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59072\/questao\/1842238-20210810141425000000-0.png\" width=\"318\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima apresenta um arranjo de resistores composto por <em>N<\/em> m\u00f3dulos formados por resistores iguais a <em>R<\/em>. Esses m\u00f3dulos possuem os n\u00f3s <em>A, B<\/em> e <em>C<\/em>, sendo que todos os n\u00f3s <em>A<\/em> s\u00e3o conectados entre si por meio de condutores ideais, conforme apresentado na figura, o mesmo acontecendo com os n\u00f3s <em>B<\/em> entre si. No primeiro m\u00f3dulo, existem duas baterias com ddp iguais a <em>U<\/em>. A rela\u00e7\u00e3o num\u00e9rica <span class=\"ql-formula\" data-value=\"U\u00b2\/R\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para que a pot\u00eancia total dissipada pelo arranjo seja igual a <em>N watts <\/em>\u00e9:<\/p>","resposta":7075878,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31\u200b","id":7075874,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32\u200b","id":7075875,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":7075876,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"34\u200b","id":7075877,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23\u200b","id":7075878,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de Resistores","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o de Resistores","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416641,"slug":"fisica-associacao-de-resistores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma part\u00edcula de carga positiva +Q penetra numa regi\u00e3o de comprimento d1 sujeita a um campo magn\u00e9tico de baixa intensidade e ortogonal ao plano da figura acima. Em seguida, penetra numa regi\u00e3o de comprimento d2, onde n\u00e3o existe campo magn\u00e9tico. Ao longo das regi\u00f5es de comprimento d1 e d2, a part\u00edcula percorre a trajet\u00f3ria indicada pela linha tracejada da figura acima. Dadas as informa\u00e7\u00f5es a seguir, a dist\u00e2ncia a, indicada na figura entre a origem e o ponto de passagem da part\u00edcula pelo eixo Y, \u00e9 aproximadamente: Dados: \u2022 velocidade inicial da part\u00edcula: ortogonal ao eixo Y e de m\u00f3dulo v ; \u2022 m\u00f3dulo do campo magn\u00e9tico da regi\u00e3o: B; \u2022 dist\u00e2ncia entre o fim da regi\u00e3o do campo magn\u00e9tico e o eixo Y:d2; \u2022 massa da part\u00edcula: m ;\u2022 d2 \u226b d1 ; \u2022 deslocamento vertical da part\u00edcula dentro da regi\u00e3o magnetizada &lt;&lt; d1 .","provas":[{"id":59072,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194},"orgao":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ime-2016-ime-oficial-engenheiro-militar-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IME - IME - Oficial Engenheiro Militar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1842255,"hashId":"06478602b2d2d46cb2d40aa4bf89aef3","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59072\/questao\/1842255-20210810142039000000-0.png\" width=\"447\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma part\u00edcula de carga positiva +Q penetra numa regi\u00e3o de comprimento <em>d<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub> sujeita a um campo magn\u00e9tico de baixa intensidade e ortogonal ao plano da figura acima. Em seguida, penetra numa regi\u00e3o de comprimento <em>d<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>, onde n\u00e3o existe campo magn\u00e9tico. Ao longo das regi\u00f5es de comprimento <em>d<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub><em>  <\/em>e <em>d<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>, a part\u00edcula percorre a trajet\u00f3ria indicada pela linha tracejada da figura acima. Dadas as informa\u00e7\u00f5es a seguir, a dist\u00e2ncia <em>a<\/em>, indicada na figura entre a origem e o ponto de passagem da part\u00edcula pelo eixo <em>Y<\/em>, \u00e9 aproximadamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Dados<\/u>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 velocidade inicial da part\u00edcula: ortogonal ao eixo  <em>Y<\/em> e de m\u00f3dulo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"v\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 m\u00f3dulo do campo magn\u00e9tico da regi\u00e3o: <em>B<\/em>; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 dist\u00e2ncia entre o fim da regi\u00e3o do campo magn\u00e9tico e o eixo <em>Y<\/em>:<em>d<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 massa da part\u00edcula: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 <em>d<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub> \u226b <em>d<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub> ; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 deslocamento vertical da part\u00edcula dentro da regi\u00e3o magnetizada &lt;&lt; <em>d<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub> .<\/p>","resposta":7075954,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mvd1\u200bd2\u200bQB\u200b ","id":7075954,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{d_1d_2QB}{mv}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"QBd1\u200bd2\u200bmv\u200b ","id":7075955,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{d_2mv}{QBd_1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.37732em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896208em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mv2d1\u200bd2\u200bQB\u200b ","id":7075956,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2d_1d_2QB}{mv}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2QBd1\u200bd2\u200bmv\u200b ","id":7075957,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{d_2mv}{2QBd_1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.37732em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896208em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2mvd1\u200bd2\u200bQB\u200b ","id":7075958,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{d_1d_2QB}{2mv}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"},{"nome_clean":"Magnetismo Elementar","oab":false,"nome":"Magnetismo Elementar","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416643,"slug":"fisica-magnetismo-elementar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mancha de \u00f3leo em forma circular, de raio inicial r0\u200b , flutua em um lago profundo com \u00e1gua cujo \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o \u00e9 n . Considere que a luz que atinge a mancha e a superf\u00edcie da \u00e1gua seja difusa e que o raio da mancha cres\u00e7a com a acelera\u00e7\u00e3o constante a . Partindo do repouso em t=0 , o volume de \u00e1gua abaixo da mancha que n\u00e3o recebe luz, ap\u00f3s um intervalo de tempo t , \u00e9: ","provas":[{"id":59072,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194},"orgao":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ime-2016-ime-oficial-engenheiro-militar-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IME - IME - Oficial Engenheiro Militar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1842272,"hashId":"9d05064da35adde5464be9a940e7af01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mancha de \u00f3leo em forma circular, de raio inicial <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r_0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , flutua em um lago profundo com \u00e1gua cujo \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Considere que a luz que atinge a mancha e a superf\u00edcie da \u00e1gua seja difusa e que o raio da mancha cres\u00e7a com a acelera\u00e7\u00e3o constante <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Partindo do repouso em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , o volume de \u00e1gua abaixo da mancha que n\u00e3o recebe luz, ap\u00f3s um intervalo de tempo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , \u00e9: <\/p>","resposta":7076041,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3tan(sen\u22121(1n\u200b))\u03c0 r0\u200b\u200b[21\u200bat2+r0\u200b]2 ","id":7076039,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi\\ r_0}{3\\tan\\left(sen^{-1}\\left(\\frac{n}{1}\\right)\\right)}\\left[\\frac{1}{2}at^2+r_0\\right]^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.03682em; vertical-align: -0.81em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4925em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mspace mtight\" style=\"margin-right: 0.195167em;\"><\/span><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">t<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.691543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.22682em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.22682em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2tan(sen\u22121(1n\u200b))\u03c0\u200b[21\u200bat2+r0\u200b]3 ","id":7076040,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{2\\tan\\left(sen^{-1}\\left(\\frac{n}{1}\\right)\\right)}\\left[\\frac{1}{2}at^2+r_0\\right]^{^3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.03682em; vertical-align: -0.81em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4925em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mspace mtight\" style=\"margin-right: 0.195167em;\"><\/span><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">t<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.691543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.22682em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.22682em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3tan(sen\u22121(1n\u200b))\u03c0\u200b[21\u200bat2+r0\u200b]3 ","id":7076041,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{3\\tan\\left(sen^{-1}\\left(\\frac{n}{1}\\right)\\right)}\\left[\\frac{1}{2}at^2+r_0\\right]^{^3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.03682em; vertical-align: -0.81em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4925em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mspace mtight\" style=\"margin-right: 0.195167em;\"><\/span><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">t<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.691543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.22682em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.22682em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3tan(sen\u22121(1n\u200b))\u03c0\u200b[21\u200bat2+r0\u200b]3 ","id":7076042,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{3\\tan\\left(sen^{-1}\\left(\\frac{n}{1}\\right)\\right)}\\left[\\frac{1}{2}at^2+r_0\\right]^{^3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.03682em; vertical-align: -0.81em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4925em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mspace mtight\" style=\"margin-right: 0.195167em;\"><\/span><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">t<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.691543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.22682em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.22682em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3tan(sen\u22121(1n\u200b))\u03c0 r02\u200b\u200b[21\u200bat2+r0\u200b] ","id":7076043,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi\\ r_{0^2}}{3\\tan\\left(sen^{-1}\\left(\\frac{n}{1}\\right)\\right)}\\left[\\frac{1}{2}at^2+r_0\\right]\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.66em; vertical-align: -0.81em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.839252em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4925em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mspace mtight\" style=\"margin-right: 0.195167em;\"><\/span><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">t<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.691543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.53786em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3448em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.67031em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93844em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.93844em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.325514em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas passagens \u201cvai al\u00e9m da efici\u00eancia urbana e equidade\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), \u201ctornando cada \u00e1rea residencial um microcosmo da cidade\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) e \u201cpode ser um recurso significativo\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo), os termos em destaque significam, respectivamente,","provas":[{"id":60671,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-area-ciencias-economicas-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1842357,"hashId":"991f0e65326145cac4649c5670f91e00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas passagens \u201cvai al\u00e9m da efici\u00eancia urbana e <strong>equidade<\/strong>\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), \u201ctornando cada \u00e1rea residencial um <strong>microcosmo <\/strong>da cidade\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) e \u201cpode ser um recurso <strong>significativo<\/strong>\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo), os termos em destaque significam, respectivamente,<\/p>","resposta":7076468,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retid\u00e3o, individualidade e interessante.","id":7076464,"corpo":"<p>retid\u00e3o, individualidade e interessante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio, mundo interior e relevante.","id":7076465,"corpo":"<p>equil\u00edbrio, mundo interior e relevante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"injusti\u00e7a, espa\u00e7o ampliado e imprescind\u00edvel.","id":7076466,"corpo":"<p>injusti\u00e7a, espa\u00e7o ampliado e imprescind\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contraposi\u00e7\u00e3o, novo mundo e vivaz.","id":7076467,"corpo":"<p>contraposi\u00e7\u00e3o, novo mundo e vivaz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imparcialidade, pequena sociedade e expressivo.","id":7076468,"corpo":"<p>imparcialidade, pequena sociedade e expressivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 07. Para avaliar a import\u00e2ncia da diversidade nas cidades, \u00e9 preciso entender a extens\u00e3o de sua conceitua\u00e7\u00e3o. Seu significado vai desde a mistura de usos e atividades at\u00e9 a exist\u00eancia de uma grande variedade de estruturas urbanas e a garantia do direito \u00e0 cidade pelos mais diversos grupos sociais. Esse conceito contraria o modelo de planejamento voltado \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o de \u00e1reas homog\u00eaneas no tecido urbano. O encorajamento do pluralismo, em busca da diversidade, pode, de fato, ser mais um ativo importante do que uma amea\u00e7a. Estabelecer mecanismos que permitam \u00e0s pessoas dos mais variados grupos \u00e9tnicos e sociais terem direitos iguais aos espa\u00e7os da cidade vai al\u00e9m da efici\u00eancia urbana e equidade. Conduz \u00e0 urbanidade. A diversidade tem sido apontada como fator essencial para o funcionamento, o crescimento econ\u00f4mico e a atratividade das cidades. Para alguns pesquisadores, a diversidade deve ser focada nos espa\u00e7os p\u00fablicos, tornando cada \u00e1rea residencial um microcosmo da cidade, enfatizando-se a import\u00e2ncia de prover espa\u00e7os que ofere\u00e7am elevados n\u00edveis de intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas dos mais diferentes espectros sociais. Todavia, outras formas de diversidade s\u00e3o igualmente importantes no desenvolvimento urbano. As metr\u00f3poles de hoje est\u00e3o se desenvolvendo rapidamente em cidades criativas, principalmente no que diz respeito \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e ao capital humano. Elas s\u00e3o socialmente diversificadas como resultado da intensifica\u00e7\u00e3o da migra\u00e7\u00e3o e das diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas, revelando, ainda, m\u00faltiplas dimens\u00f5es da identidade individual. A conviv\u00eancia com a diversidade, que toca em v\u00e1rias \u00e1reas da vida urbana, embora se constitua em um enorme desafio, ao mesmo tempo pode ser um recurso significativo das cidades contempor\u00e2neas. Portanto, embora seja importante descobrir caminhos para planejar a cidade plural, n\u00e3o menos importante \u00e9 encontrar ferramentas que possam medir essa diversidade, de tal forma que ela possa ser avaliada e comparada em suas v\u00e1rias regi\u00f5es. (Claudio Bernardes. Opini\u00e3o. Folha de S.Paulo, 03.08.2015)","id":468908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>07<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para avaliar a import\u00e2ncia da diversidade nas cidades, \u00e9 preciso entender a extens\u00e3o de sua conceitua\u00e7\u00e3o. Seu significado vai desde a mistura de usos e atividades at\u00e9 a exist\u00eancia de uma grande variedade de estruturas urbanas e a garantia do direito \u00e0 cidade pelos mais diversos grupos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Esse conceito contraria o modelo de planejamento voltado \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o de \u00e1reas homog\u00eaneas no tecido urbano. O encorajamento do pluralismo, em busca da diversidade, pode, de fato, ser mais um ativo importante do que uma amea\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Estabelecer mecanismos que permitam \u00e0s pessoas dos mais variados grupos \u00e9tnicos e sociais terem direitos iguais aos espa\u00e7os da cidade vai al\u00e9m da efici\u00eancia urbana e equidade. Conduz \u00e0 urbanidade. A diversidade tem sido apontada como fator essencial para o funcionamento, o crescimento econ\u00f4mico e a atratividade das cidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para alguns pesquisadores, a diversidade deve ser focada nos espa\u00e7os p\u00fablicos, tornando cada \u00e1rea residencial um microcosmo da cidade, enfatizando-se a import\u00e2ncia de prover espa\u00e7os que ofere\u00e7am elevados n\u00edveis de intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas dos mais diferentes espectros sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todavia, outras formas de diversidade s\u00e3o igualmente importantes no desenvolvimento urbano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As metr\u00f3poles de hoje est\u00e3o se desenvolvendo rapidamente em cidades criativas, principalmente no que diz respeito \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e ao capital humano. Elas s\u00e3o socialmente diversificadas como resultado da intensifica\u00e7\u00e3o da migra\u00e7\u00e3o e das diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas, revelando, ainda, m\u00faltiplas dimens\u00f5es da identidade individual. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A conviv\u00eancia com a diversidade, que toca em v\u00e1rias \u00e1reas da vida urbana, embora se constitua em um enorme desafio, ao mesmo tempo pode ser um recurso significativo das cidades contempor\u00e2neas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Portanto, embora seja importante descobrir caminhos para planejar a cidade plural, n\u00e3o menos importante \u00e9 encontrar ferramentas que possam medir essa diversidade, de tal forma que ela possa ser avaliada e comparada em suas v\u00e1rias regi\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Claudio Bernardes. Opini\u00e3o. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 03.08.2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Espanhol","id":19891}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 8080\/90 preconiza que o\nprocesso de planejamento e or\u00e7amento do SUS seja:","provas":[{"id":46067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2016"},{"id":46070,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2016"},{"id":46073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2016"},{"id":46096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2016"},{"id":46367,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Espanhol","id":19891},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-farmacia-area-atencao-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1398408,"hashId":"d337543acb038036cd220d2c30b3b080","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 8080\/90 preconiza que o\nprocesso de planejamento e or\u00e7amento do SUS seja:<\/p>","resposta":5147892,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descendente.","id":5147891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descendente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ascendente.","id":5147892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ascendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transversal.","id":5147893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"horizontal.","id":5147894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419613,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Planejamento e do Or\u00e7amento - Art. 36 a 38","oab":false,"nome":"Do Planejamento e do Or\u00e7amento - Art. 36 a 38","pai":424082,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424085,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-planejamento-e-do-orcamento-art-36-a-38"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1398408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia de enfermagem, a\nmetodologia ou assist\u00eancia sistematizada \u00e9 a\natividade que permite:","provas":[{"id":46067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2016"},{"id":46070,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1398418,"hashId":"1630fca843668e9d13242fc71f5e0ca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assist\u00eancia de enfermagem, a\nmetodologia ou assist\u00eancia sistematizada \u00e9 a\natividade que permite:<\/p>","resposta":5147919,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar e documentar os procedimentos\nrealizados apenas com o paciente\nhospitalizado.","id":5147917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar e documentar os procedimentos\nrealizados apenas com o paciente\nhospitalizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar e identificar os procedimentos\nrealizados com a pessoa idosa com doen\u00e7as\ncr\u00f4nicas.","id":5147918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar e identificar os procedimentos\nrealizados com a pessoa idosa com doen\u00e7as\ncr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar os problemas de maneira\nindividualizada, planejar, executar e avaliar a\nassist\u00eancia prestada \u00e0 cada pessoa.","id":5147919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar os problemas de maneira\nindividualizada, planejar, executar e avaliar a\nassist\u00eancia prestada \u00e0 cada pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descrever os procedimentos realizados com o\npaciente.","id":5147920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descrever os procedimentos realizados com o\npaciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419618,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/1398418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermagem tem papel fundamental em\nrela\u00e7\u00e3o aos cuidados prestados ao idoso,\nprincipalmente quando se trata de assist\u00eancia\ndomiciliar onde pode atuar:","provas":[{"id":46067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2016"},{"id":46070,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1398449,"hashId":"c739fac496ca9ae07c6bde9446e16388","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermagem tem papel fundamental em\nrela\u00e7\u00e3o aos cuidados prestados ao idoso,\nprincipalmente quando se trata de assist\u00eancia\ndomiciliar onde pode atuar:<\/p>","resposta":5148001,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na preven\u00e7\u00e3o de escaras, aux\u00edlio na higiene,\npreparo e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos,\nvisando a autonomia do idoso no seu\nambiente familiar.","id":5147999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na preven\u00e7\u00e3o de escaras, aux\u00edlio na higiene,\npreparo e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos,\nvisando a autonomia do idoso no seu\nambiente familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na orienta\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o do idoso,\norienta\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia para realiza\u00e7\u00e3o de\nt\u00e9cnicas espec\u00edficas, administra\u00e7\u00e3o de\nmedicamentos e realiza\u00e7\u00e3o de atividades de\nlazer.","id":5148000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na orienta\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o do idoso,\norienta\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia para realiza\u00e7\u00e3o de\nt\u00e9cnicas espec\u00edficas, administra\u00e7\u00e3o de\nmedicamentos e realiza\u00e7\u00e3o de atividades de\nlazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o,\nvisando a autonomia e independ\u00eancia do\nidoso em seu ambiente, e, como instrumento\nde trabalho, a orienta\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o do\npaciente e fam\u00edlia, al\u00e9m da execu\u00e7\u00e3o de\nt\u00e9cnicas espec\u00edficas.","id":5148001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o,\nvisando a autonomia e independ\u00eancia do\nidoso em seu ambiente, e, como instrumento\nde trabalho, a orienta\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o do\npaciente e fam\u00edlia, al\u00e9m da execu\u00e7\u00e3o de\nt\u00e9cnicas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na recupera\u00e7\u00e3o e tratamento, visando a\nautonomia do idoso em seu ambiente, e,\ncomo instrumento de trabalho, a orienta\u00e7\u00e3o e\neduca\u00e7\u00e3o do paciente e fam\u00edlia para\nrealiza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas espec\u00edficas.","id":5148002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na recupera\u00e7\u00e3o e tratamento, visando a\nautonomia do idoso em seu ambiente, e,\ncomo instrumento de trabalho, a orienta\u00e7\u00e3o e\neduca\u00e7\u00e3o do paciente e fam\u00edlia para\nrealiza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419618,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1398449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos dados do hist\u00f3rico do paciente\ncom arritmia, os principais diagn\u00f3sticos de\nenfermagem podem incluir, al\u00e9m de d\u00e9bito card\u00edaco\ndiminu\u00eddo, o seguinte:","provas":[{"id":46067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2016"},{"id":46070,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1398475,"hashId":"b850ff6043314889966341222c873090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados do hist\u00f3rico do paciente\ncom arritmia,<strong> os principais<\/strong> diagn\u00f3sticos de\nenfermagem podem incluir, al\u00e9m de d\u00e9bito card\u00edaco\ndiminu\u00eddo, o seguinte:<\/p>","resposta":5148081,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ansiedade relacionada com o medo do\ndesconhecido e conhecimento deficiente\nacerca da arritimia e do tratamento.","id":5148081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ansiedade relacionada com o medo do\ndesconhecido e conhecimento deficiente\nacerca da arritimia e do tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o de sono prejudicado e risco de\ninfec\u00e7\u00e3o.","id":5148082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padr\u00e3o de sono prejudicado e risco de\ninfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ansiedade e padr\u00e3o de sexualidade ineficaz.","id":5148083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ansiedade e padr\u00e3o de sexualidade ineficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria prejudicada e risco de infec\u00e7\u00e3o.","id":5148084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">mem\u00f3ria prejudicada e risco de infec\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419618,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico","oab":false,"nome":"Trauma cranioencef\u00e1lico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405776,"slug":"enfermagem-trauma-cranioencefalico"}],"slug":"enfermagem\/1398475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente cir\u00fargico est\u00e1 sujeito a v\u00e1rios\nriscos, dentre os quais, al\u00e9m de n\u00e1useas e v\u00f4mitos,\nincluem-se as seguintes complica\u00e7\u00f5es\nintraoperat\u00f3rias potenciais:","provas":[{"id":46067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2016"},{"id":46070,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1398480,"hashId":"8d277bdb12c849fcc3684562fe1ed9c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente cir\u00fargico est\u00e1 sujeito a v\u00e1rios\nriscos, dentre os quais, al\u00e9m de n\u00e1useas e v\u00f4mitos,\nincluem-se as seguintes complica\u00e7\u00f5es\nintraoperat\u00f3rias potenciais:<\/p>","resposta":5148096,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" caquexia, hipoxia, hipertermia e ansiedade","id":5148095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> caquexia, hipoxia, hipertermia e ansiedade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anafilaxia, hipoxia, hipotermia e hipertermia\nmaligna","id":5148096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anafilaxia, hipoxia, hipotermia e hipertermia\nmaligna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estresse, hipoxia, anafilaxia e hipoglicemia","id":5148097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estresse, hipoxia, anafilaxia e hipoglicemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipoglicemia, sonol\u00eancia e hiperemia","id":5148098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">hipoglicemia, sonol\u00eancia e hiperemia<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419618,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/1398480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pneumonia bacteriana em\ncrian\u00e7as, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":46067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2016"},{"id":46070,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1398507,"hashId":"1e782fcf1631b8dae8e02792eb027f95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pneumonia bacteriana em\ncrian\u00e7as, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5148169,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sintomas incluem febre, mal-estar,\nrespira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e superficial, tosse e dor\ntor\u00e1cica, agravada pela inspira\u00e7\u00e3o.","id":5148169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sintomas incluem febre, mal-estar,\nrespira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e superficial, tosse e dor\ntor\u00e1cica, agravada pela inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o inicio da doen\u00e7a \u00e9 lento, geralmente\nposterior a um resfriado simples, o que leva \u00e0\ndemora pela busca de atendimento.","id":5148170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inicio da doen\u00e7a \u00e9 lento, geralmente\nposterior a um resfriado simples, o que leva \u00e0\ndemora pela busca de atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as maiores devem ser tratadas no\nhospital, constituindo-se como principais\nmedidas terap\u00eauticas a antibioticoterapia, o\nrepouso do leito, a ingesta de l\u00edquidos e a\nadministra\u00e7\u00e3o de antipir\u00e9ticos para febre.","id":5148171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as maiores devem ser tratadas no\nhospital, constituindo-se como principais\nmedidas terap\u00eauticas a antibioticoterapia, o\nrepouso do leito, a ingesta de l\u00edquidos e a\nadministra\u00e7\u00e3o de antipir\u00e9ticos para febre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a enfermeira deve avaliar sinais vitais e sons\nrespirat\u00f3rios, n\u00e3o sendo importantes para os\ncuidados de enfermagem a condi\u00e7\u00e3o geral da\ncrian\u00e7a e o n\u00edvel de suas atividades.","id":5148172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a enfermeira deve avaliar sinais vitais e sons\nrespirat\u00f3rios, n\u00e3o sendo importantes para os\ncuidados de enfermagem a condi\u00e7\u00e3o geral da\ncrian\u00e7a e o n\u00edvel de suas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419618,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1398507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O M\u00e9todo de DICK HEAD em rela\u00e7\u00e3o ao\nmedo que a mulher sente no parto preconiza o\nseguinte:","provas":[{"id":46067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2016"},{"id":46070,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1398517,"hashId":"d905f59655ff44a61f2323f791cdd0d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9todo de DICK HEAD em rela\u00e7\u00e3o ao\nmedo que a mulher sente no parto preconiza o\nseguinte:<\/p>","resposta":5148203,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atentar para a sugest\u00e3o negativa e\ndesamparo psicol\u00f3gico.","id":5148203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atentar para a sugest\u00e3o negativa e\ndesamparo psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar a penumbra, fazer sil\u00eancio e deixar a\nmulher fechar os olhos para relaxar.","id":5148204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar a penumbra, fazer sil\u00eancio e deixar a\nmulher fechar os olhos para relaxar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"focar em um ponto espec\u00edfico e fazer\nexerc\u00edcios respirat\u00f3rios.","id":5148205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">focar em um ponto espec\u00edfico e fazer\nexerc\u00edcios respirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar o reflexo condicionado.","id":5148206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar o reflexo condicionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419618,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Reforma psiqui\u00e1trica","oab":false,"nome":"Reforma psiqui\u00e1trica","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405855,"slug":"enfermagem-reforma-psiquiatrica"}],"slug":"enfermagem\/1398517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o grafite, \u03c1 = 2250 kg\/m3 , H0 = 0 e S0 = 5,7 x 10-3 kJ\/(mol.K). Para o diamante, \u03c1 = 3500 kg\/m3 , H0 \u2260 0 e S0 = 2,4 x 10-3 kJ\/(mol.K). Na convers\u00e3o do grafite em diamante, \u0394G0 = 2900 kJ\/mol. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":59072,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194},"orgao":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ime-2016-ime-oficial-engenheiro-militar-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IME - IME - Oficial Engenheiro Militar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1842290,"hashId":"b6df22ea85e7285a76fdfc0cbc165d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o grafite, \u03c1 = 2250 kg\/m<sup>3<\/sup> , H<sup>0<\/sup> = 0 e S<sup>0<\/sup> = 5,7 x 10<sup>-3<\/sup> kJ\/(mol.K). Para o diamante, \u03c1 = 3500 kg\/m<sup>3<\/sup> , H<sup>0<\/sup> \u2260 0 e S<sup>0<\/sup> = 2,4 x 10<sup>-3<\/sup> kJ\/(mol.K). Na convers\u00e3o do grafite em diamante, \u0394G<sup>0<\/sup> = 2900 kJ\/mol. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":7076131,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grafite e diamante s\u00e3o exemplos de carbono puro, mas n\u00e3o s\u00e3o formas alotr\u00f3picas de um mesmo elemento.","id":7076129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grafite e diamante s\u00e3o exemplos de carbono puro, mas n\u00e3o s\u00e3o formas alotr\u00f3picas de um mesmo elemento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em altas press\u00f5es, o diamante \u00e9 menos est\u00e1vel que o grafite.","id":7076130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em altas press\u00f5es, o diamante \u00e9 menos est\u00e1vel que o grafite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o diamante pode se transformar, de forma espont\u00e2nea, em grafite.","id":7076131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diamante pode se transformar, de forma espont\u00e2nea, em grafite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a convers\u00e3o do grafite em diamante \u00e9 exot\u00e9rmica.","id":7076132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a convers\u00e3o do grafite em diamante \u00e9 exot\u00e9rmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altas press\u00f5es favorecem a forma\u00e7\u00e3o de grafite.","id":7076133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altas press\u00f5es favorecem a forma\u00e7\u00e3o de grafite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"},{"nome_clean":"Isomeria: Isomeria Plana: Cadeia, Posi\u00e7\u00e3o, Compensa\u00e7\u00e3o, Fun\u00e7\u00e3o e Tautomeria.","oab":false,"nome":"Isomeria: Isomeria Plana: Cadeia, Posi\u00e7\u00e3o, Compensa\u00e7\u00e3o, Fun\u00e7\u00e3o e Tautomeria.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417338,"slug":"quimica-isomeria-isomeria-plana-cadeia-posicao-compensacao-funcao-e-tautomeria"},{"nome_clean":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417339,"slug":"quimica-isomeria-isomeria-espacial-isomeria-geometrica-cis-trans-e-isomeria-optica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No esbo\u00e7o da Tabela Peri\u00f3dica abaixo est\u00e3o discriminados os n\u00fameros de n\u00eautrons dos is\u00f3topos mais est\u00e1veis de alguns elementos.Considere agora um composto i\u00f4nico bin\u00e1rio, em que: (i) o c\u00e1tion, de carga +2, possui 12 pr\u00f3tons; (ii) o \u00e2nion, de carga \u20133, possui 10 el\u00e9trons. A massa de 1 mol deste composto \u00e9 aproximadamente igual a: ","provas":[{"id":59072,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194},"orgao":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ime-2016-ime-oficial-engenheiro-militar-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IME - IME - Oficial Engenheiro Militar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1842292,"hashId":"fb32703125bf3590bdd0a68149f23fb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No esbo\u00e7o da Tabela Peri\u00f3dica abaixo est\u00e3o discriminados os n\u00fameros de n\u00eautrons dos is\u00f3topos mais est\u00e1veis de alguns elementos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59072\/questao\/1842292-20210810143926000000-0.png\" width=\"574\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere agora um composto i\u00f4nico bin\u00e1rio, em que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(i) o c\u00e1tion, de carga +2, possui 12 pr\u00f3tons; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(ii) o \u00e2nion, de carga \u20133, possui 10 el\u00e9trons. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A massa de 1 mol deste composto \u00e9 aproximadamente igual a: <\/p>","resposta":7076140,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38 g","id":7076139,"corpo":"<p>38 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 g","id":7076140,"corpo":"<p>100 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"122 g","id":7076141,"corpo":"<p>122 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 g","id":7076142,"corpo":"<p>90 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 g","id":7076143,"corpo":"<p>50 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a rea\u00e7\u00e3o, em equil\u00edbrio, de produ\u00e7\u00e3o do alvejante gasoso di\u00f3xido de cloro, que ocorre em um sistema reacional: Cl2(g) + 2 NaClO2(s) \u21c4 2 ClO2(g) + 2 NaCl(s) Nessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":59072,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194},"orgao":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ime-2016-ime-oficial-engenheiro-militar-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IME - IME - Oficial Engenheiro Militar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1842324,"hashId":"cf003bbcf660d509dc86a9ae76027dac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a rea\u00e7\u00e3o, em equil\u00edbrio, de produ\u00e7\u00e3o do alvejante gasoso di\u00f3xido de cloro, que ocorre em um sistema reacional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cl<sub>2<\/sub>(g) + 2 NaClO<sub>2<\/sub>(s) \u21c4 2 ClO<sub>2<\/sub>(g) + 2 NaCl(s) <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7076300,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de mais clorito de s\u00f3dio ao sistema desloca o equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o, de forma a produzir mais alvejante gasoso. ","id":7076299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adi\u00e7\u00e3o de mais clorito de s\u00f3dio ao sistema desloca o equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o, de forma a produzir mais alvejante gasoso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o entre as constantes de equil\u00edbrio KP\/KC \u00e9 igual a 0,0820568\u22c5T, em que T \u00e9 a temperatura do sistema reacional, medida em kelvin.","id":7076300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre as constantes de equil\u00edbrio K<sub>P<\/sub>\/K<sub>C<\/sub> \u00e9 igual a 0,0820568\u22c5T, em que T \u00e9 a temperatura do sistema reacional, medida em kelvin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A retirada parcial de cloreto de s\u00f3dio do sistema desloca o equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o, de forma a produzir menos alvejante gasoso. ","id":7076301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retirada parcial de cloreto de s\u00f3dio do sistema desloca o equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o, de forma a produzir menos alvejante gasoso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constante de equil\u00edbrio KP \u00e9 igual \u00e0 constante de equil\u00edbrio KC. ","id":7076302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constante de equil\u00edbrio K<sub>P<\/sub> \u00e9 igual \u00e0 constante de equil\u00edbrio K<sub>C<\/sub>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para duas diferentes temperaturas do sistema reacional, desde que elevadas e compat\u00edveis com a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio, o valor num\u00e9rico da constante de equil\u00edbrio KP \u00e9 o mesmo, mantendo inalterada a produ\u00e7\u00e3o de alvejante gasoso. ","id":7076303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para duas diferentes temperaturas do sistema reacional, desde que elevadas e compat\u00edveis com a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio, o valor num\u00e9rico da constante de equil\u00edbrio K<sub>P<\/sub> \u00e9 o mesmo, mantendo inalterada a produ\u00e7\u00e3o de alvejante gasoso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417297,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-constantes-kc-e-kp-deslocamento-do-equilibrio-fatores"},{"nome_clean":"Sistemas Heterog\u00eaneos: Produto de Solubilidade (Kps).","oab":false,"nome":"Sistemas Heterog\u00eaneos: Produto de Solubilidade (Kps).","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417325,"slug":"quimica-sistemas-heterogeneos-produto-de-solubilidade-kps"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a fun\u00e7\u00e3o f(x)=(1\u22122xx2+x\u200b)4 , o valor da derivada de f (x) ser\u00e1","provas":[{"id":59117,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-2o-tenente-sistema-de-armas-area-engenharia-unico-gabarito-encontrado-8","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1854775,"hashId":"cd7341058114e208265e6e0ef77ec8b8","enunciado":"<p>Dada a fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=\\left(\\frac{x^2+x}{1-2x}\\right)^{^{^4}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.37884em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.72882em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.72882em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.82592em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.17989em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.17989em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.74889em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04844em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.04844em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , o valor da derivada de f (x) ser\u00e1<\/p>","resposta":7131873,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u2032(x)=(1\u22122x)5(x2+x)3(\u22122x2+2x+1)\u200b ","id":7131872,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'\\left(x\\right)=\\frac{\\left(x^2+x\\right)^{^3}\\left(-2x^2+2x+1\\right)}{\\left(1-2x\\right)^5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.17244em; vertical-align: -0.58522em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.58722em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.58978em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.39246em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.39246em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.74889em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04844em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.04844em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.58522em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u2032(x)=4(1\u22122x)5(x2+x)3\u200b(1+2x\u22122x2) ","id":7131873,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'\\left(x\\right)=4\\frac{\\left(x^2+x\\right)^{^3}}{\\left(1-2x\\right)^5}\\left(1+2x-2x^2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.17244em; vertical-align: -0.58522em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.58722em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.58978em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.39246em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.39246em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.74889em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04844em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.04844em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.58522em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u2032(x)=(1\u22122x)4(4x2+4x)3\u200b(1+2x\u22122x2) ","id":7131874,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'\\left(x\\right)=\\frac{\\left(4x^2+4x\\right)^{^3}}{\\left(1-2x\\right)^4}\\left(1+2x-2x^2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.17244em; vertical-align: -0.58522em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.58722em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.58978em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.39246em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.39246em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.74889em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04844em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.04844em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.58522em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u2032(x)=4(1\u22122x)5(x2+x)3\u200b(1\u22122x\u22122x2) ","id":7131875,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'\\left(x\\right)=4\\frac{\\left(x^2+x\\right)^{^3}}{\\left(1-2x\\right)^5}\\left(1-2x-2x^2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.17244em; vertical-align: -0.58522em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.58722em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.58978em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.39246em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.39246em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.74889em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04844em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.04844em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.58522em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u2032(x)=\u221242(2x+1)3\u200b ","id":7131876,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'\\left(x\\right)=-4\\frac{\\left(2x+1\\right)^3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.45392em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Derivadas","oab":false,"nome":"Derivadas","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403907,"slug":"matematica-derivadas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que traz o correto significado da palavra indicada.","provas":[{"id":58609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-pi-pi-2016-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - M\u00e9dico Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1766502,"hashId":"1189910dd0d5c5ec93cc303c895b0079","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que traz o correto significado da palavra indicada.<\/p>","resposta":6733743,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exequ\u00edvel \u2013 relativo a execu\u00e7\u00e3o; aquilo que n\u00e3o pode ser realizado.","id":6733740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exequ\u00edvel \u2013 relativo a execu\u00e7\u00e3o; aquilo que n\u00e3o pode ser realizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"progn\u00f3stico \u2013 relativo a prognose; improv\u00e1vel desenvolvimento.","id":6733741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">progn\u00f3stico \u2013 relativo a prognose; improv\u00e1vel desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vertiginosa \u2013 relativo a vertigem; lenta.","id":6733742,"corpo":"<p>vertiginosa \u2013 relativo a vertigem; lenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altru\u00edstico \u2013 relativo a altru\u00edsmo; filantr\u00f3pico.","id":6733743,"corpo":"<p>altru\u00edstico \u2013 relativo a altru\u00edsmo; filantr\u00f3pico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intermin\u00e1vel \u2013 relativo a t\u00e9rmino; aquilo que tem fim.","id":6733744,"corpo":"<p>intermin\u00e1vel \u2013 relativo a t\u00e9rmino; aquilo que tem fim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o seguinte texto. O Juramento de Hip\u00f3crates Para cumprir o que a sociedade espera de n\u00f3s, \u00e9 preciso lutar por sal\u00e1rios dignos, porque hoje \u00e9 humanamente imposs\u00edvel ser bom m\u00e9dico sem assinar revistas especializadas, ter acesso \u00e0 internet, frequentar congressos e estar alfabetizado em ingl\u00eas, l\u00edngua oficial das publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. Num campo em que novos conhecimentos s\u00e3o produzidos em velocidade vertiginosa, os esfor\u00e7os para acompanh\u00e1-los devem fazer parte de um projeto permanente. Medicina n\u00e3o \u00e9 profiss\u00e3o para aqueles que t\u00eam pregui\u00e7a de estudar. Apesar de absolutamente necess\u00e1rio, o dom\u00ednio da t\u00e9cnica n\u00e3o basta. O exerc\u00edcio da medicina envolve a arte de ouvir as pessoas, de observ\u00e1-las, de examin\u00e1-las, interpretar-lhes as palavras e de discutir com elas as op\u00e7\u00f5es mais adequadas. O tempo dos que impunham suas condutas sem dar explica\u00e7\u00f5es, em receitu\u00e1rios cheios de garranchos, j\u00e1 passou e n\u00e3o voltar\u00e1. Talvez a aquisi\u00e7\u00e3o mais importante da maturidade profissional seja a consci\u00eancia de que a falta de tempo n\u00e3o serve de desculpa para deixarmos de escutar a hist\u00f3ria que os doentes contam. De fato, muitos deles se perdem com informa\u00e7\u00f5es irrelevantes, embaralham queixas, sintomas e, se lhes perguntamos quando surgiu a dor nas costas, respondem que foi no casamento da sobrinha. Nesses casos, o m\u00e9dico competente \u00e9 capaz de assumir com delicadeza o comando do interrogat\u00f3rio de forma a torn\u00e1-lo objetivo e exequ\u00edvel num tempo razo\u00e1vel. Nessa \u00e1rea, sim, temos muito a aprender com os velhos mestres. Hip\u00f3crates acreditava que a arte da medicina est\u00e1 em observar. Dizia que a fama de um m\u00e9dico depende mais de sua capacidade de fazer progn\u00f3sticos do que de fazer diagn\u00f3sticos. Queria ensinar que ao paciente interessa mais saber o que lhe acontecer\u00e1 nos dias seguintes do que o nome de sua doen\u00e7a. Explicar claramente a natureza da enfermidade e como agir para enfrent\u00e1-la alivia a ang\u00fastia de estar doente e aumenta a probabilidade de ades\u00e3o ao tratamento. Muitos procuram nossa profiss\u00e3o imbu\u00eddos do desejo altru\u00edstico de salvar vidas. Nesse caso, encontrariam mais realiza\u00e7\u00e3o no Corpo de Bombeiros, porque a lista de doen\u00e7as para as quais n\u00e3o existe cura \u00e9 intermin\u00e1vel. Curar \u00e9 finalidade secund\u00e1ria da medicina, se tanto; o objetivo fundamental de nossa profiss\u00e3o \u00e9 aliviar o sofrimento humano. http:\/\/drauziovarella.com.br\/drauzio\/o-juramento-de-hipocrates\/.Acesso em 21\/03\/2016.","id":461541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 1 a 5<\/strong>, leia o seguinte texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Juramento de Hip\u00f3crates<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Para cumprir o que a sociedade espera de n\u00f3s, \u00e9 preciso lutar por sal\u00e1rios dignos, porque hoje \u00e9 humanamente imposs\u00edvel ser bom m\u00e9dico sem assinar revistas especializadas, ter acesso \u00e0 internet, frequentar congressos e estar alfabetizado em ingl\u00eas, l\u00edngua oficial das publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. Num campo em que novos conhecimentos s\u00e3o produzidos em velocidade vertiginosa, os esfor\u00e7os para acompanh\u00e1-los devem fazer parte de um projeto permanente. Medicina n\u00e3o \u00e9 profiss\u00e3o para aqueles que t\u00eam pregui\u00e7a de estudar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Apesar de absolutamente necess\u00e1rio, o dom\u00ednio da t\u00e9cnica n\u00e3o basta. O exerc\u00edcio da medicina envolve a arte de ouvir as pessoas, de observ\u00e1-<strong>las<\/strong>, de examin\u00e1-<strong>las<\/strong>, interpretar-lhes as palavras e de discutir com elas as op\u00e7\u00f5es mais adequadas. O tempo dos que impunham suas condutas sem dar explica\u00e7\u00f5es, em receitu\u00e1rios cheios de garranchos, j\u00e1 passou e n\u00e3o voltar\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Talvez a aquisi\u00e7\u00e3o mais importante da maturidade profissional seja a consci\u00eancia de que a falta de tempo n\u00e3o serve de desculpa para deixarmos de escutar a hist\u00f3ria <strong>que <\/strong>os doentes contam. De fato, muitos deles se perdem com informa\u00e7\u00f5es irrelevantes, embaralham queixas, sintomas e, se lhes perguntamos quando surgiu a dor nas costas, respondem que foi no casamento da sobrinha. Nesses casos, o m\u00e9dico competente \u00e9 capaz de assumir com delicadeza o comando do interrogat\u00f3rio de forma a torn\u00e1-lo objetivo e exequ\u00edvel num tempo razo\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nessa \u00e1rea, sim, temos muito a aprender com os velhos mestres. Hip\u00f3crates acreditava que a arte da medicina est\u00e1 em observar. Dizia que a fama de um m\u00e9dico depende mais de sua capacidade de fazer progn\u00f3sticos do que de fazer diagn\u00f3sticos. Queria ensinar que ao paciente interessa mais saber o que lhe acontecer\u00e1 nos dias seguintes do que o nome de sua doen\u00e7a. Explicar claramente a natureza da enfermidade e como agir para enfrent\u00e1-la alivia a ang\u00fastia de estar doente e aumenta a probabilidade de ades\u00e3o ao tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muitos procuram nossa profiss\u00e3o imbu\u00eddos do desejo altru\u00edstico de salvar vidas. Nesse caso, encontrariam mais realiza\u00e7\u00e3o no Corpo de Bombeiros, porque a lista de doen\u00e7as para as quais n\u00e3o existe cura \u00e9 intermin\u00e1vel. Curar \u00e9 finalidade secund\u00e1ria da medicina, se tanto; o objetivo fundamental de nossa profiss\u00e3o \u00e9 aliviar o sofrimento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/drauziovarella.com.br\/drauzio\/o-juramento-de-hipocrates\/.Acesso em 21\/03\/2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n\u00ba 3.268\/1957, que disp\u00f5e sobre o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Medicina, analise as afirmativas a seguir. I. O Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Medicina s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os supervisores da \u00e9tica profissional em todo o pa\u00eds e, ao mesmo tempo, julgadores e disciplinadores da classe m\u00e9dica, devem trabalhar e zelar pelo perfeito desempenho \u00e9tico da medicina e pelo bom conceito da profiss\u00e3o. II. O Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Medicina constituem em seu conjunto uma autarquia, sendo cada um deles dotado de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia administrativa e financeira. III. Os m\u00e9dicos s\u00f3 poder\u00e3o exercer legalmente a medicina ap\u00f3s o pr\u00e9vio registro de seus t\u00edtulos, diplomas ou certificados no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura e de sua inscri\u00e7\u00e3o no respectivo Conselho Regional de Medicina. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":58609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-pi-pi-2016-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - M\u00e9dico Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1766551,"hashId":"80995bac1939402b3f67ce57ec728d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n\u00ba 3.268\/1957, que disp\u00f5e sobre o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Medicina, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Medicina s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os supervisores da \u00e9tica profissional em todo o pa\u00eds e, ao mesmo tempo, julgadores e disciplinadores da classe m\u00e9dica, devem trabalhar e zelar pelo perfeito desempenho \u00e9tico da medicina e pelo bom conceito da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Medicina constituem em seu conjunto uma autarquia, sendo cada um deles dotado de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia administrativa e financeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os m\u00e9dicos s\u00f3 poder\u00e3o exercer legalmente a medicina ap\u00f3s o pr\u00e9vio registro de seus t\u00edtulos, diplomas ou certificados no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura e de sua inscri\u00e7\u00e3o no respectivo Conselho Regional de Medicina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6733987,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":6733985,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":6733986,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":6733987,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":6733988,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":6733989,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o eu l\u00edrico, S\u00e3o Paulo \u00e9 uma cidade","provas":[{"id":60671,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-area-ciencias-economicas-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1842378,"hashId":"344ab4232ef00247e945c380f5d0291d","enunciado":"<p>Para o eu l\u00edrico, S\u00e3o Paulo \u00e9 uma cidade<\/p>","resposta":7076570,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obscura por natureza, vendo ele a real beleza dela na tristeza.","id":7076569,"corpo":"<p>obscura por natureza, vendo ele a real beleza dela na tristeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marcada pelas multifaces, sendo ele seduzido pelas suas noites.","id":7076570,"corpo":"<p>marcada pelas multifaces, sendo ele seduzido pelas suas noites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bastante complexa, afastando os cidad\u00e3os com suas ambiguidades.","id":7076571,"corpo":"<p>bastante complexa, afastando os cidad\u00e3os com suas ambiguidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simples e envolvente, levando bem-estar a todos a qualquer hora.","id":7076572,"corpo":"<p>simples e envolvente, levando bem-estar a todos a qualquer hora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem atrativos naturais, estando ele cada vez mais distante dela.","id":7076573,"corpo":"<p>sem atrativos naturais, estando ele cada vez mais distante dela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 e 10.Soneto Sentimental \u00e0 Cidade de S\u00e3o Paulo\u00d3 cidade t\u00e3o l\u00edrica e t\u00e3o fria!Mercen\u00e1ria, que importa \u2013 basta! \u2013 importaQue \u00e0 noite, quando te repousas mortaLenta e cruel te envolve uma agoniaN\u00e3o te amo \u00e0 luz pl\u00e1cida do diaAmo-te quando a neblina te transportaNesse momento, amante, abres-me a portaE eu te possuo nua e fr\u00edgida.Sinto como a tua \u00edris fosforejaEntre um poema, um riso e uma cervejaE que mal h\u00e1 se o lar onde se esperaTraz saudade de alguma BavieraSe a poesia \u00e9 tua, e em cada mesaH\u00e1 um pecador morrendo de beleza?(Vinicius de Moraes, Poemas esparsos. 2008)","id":468914,"enunciado":"<p>Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>09 <\/strong>e <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\"><em>Soneto Sentimental \u00e0 Cidade de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 11em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">\u00d3 cidade t\u00e3o l\u00edrica e t\u00e3o fria!<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">Mercen\u00e1ria, que importa \u2013 basta! \u2013 importa<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">Que \u00e0 noite, quando te repousas morta<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">Lenta e cruel te envolve uma agonia<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">N\u00e3o te amo \u00e0 luz pl\u00e1cida do dia<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">Amo-te quando a neblina te transporta<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">Nesse momento, amante, abres-me a porta<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">E eu te possuo nua e fr\u00edgida.<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">Sinto como a tua \u00edris fosforeja<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">Entre um poema, um riso e uma cerveja<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">E que mal h\u00e1 se o lar onde se espera<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">Traz saudade de alguma Baviera<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">Se a poesia \u00e9 tua, e em cada mesa<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">H\u00e1 um pecador morrendo de beleza?<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Vinicius de Moraes, <em>Poemas esparsos<\/em>. 2008)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, Andreia, J\u00e9ssica e Cristiane s\u00e3o amigas com idades de 21, 40, 44 e 48 anos, n\u00e3o necessariamente nessa ordem, e cada uma delas tem uma profiss\u00e3o. Sobre elas, sabe-se que\u2022 Cristiane n\u00e3o \u00e9 a mais nova e, tampouco, a mais velha do grupo;\u2022 A mais velha do grupo \u00e9 supervisora;\u2022 J\u00e9ssica \u00e9 massagista;\u2022 A psic\u00f3loga tem 44 anos;\u2022 Ana \u00e9 mais velha que Cristiane e n\u00e3o \u00e9 a analista;\u2022 Andreia n\u00e3o tem 21 e, tampouco, 48 anos e \u00e9 mais nova que Cristiane.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60671,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-area-ciencias-economicas-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1842415,"hashId":"e01d29100d9c37f709002ef462c51206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana, Andreia, J\u00e9ssica e Cristiane s\u00e3o amigas com idades de 21, 40, 44 e 48 anos, n\u00e3o necessariamente nessa ordem, e cada uma delas tem uma profiss\u00e3o. Sobre elas, sabe-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Cristiane n\u00e3o \u00e9 a mais nova e, tampouco, a mais velha do grupo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A mais velha do grupo \u00e9 supervisora;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 J\u00e9ssica \u00e9 massagista;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A psic\u00f3loga tem 44 anos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ana \u00e9 mais velha que Cristiane e n\u00e3o \u00e9 a analista;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Andreia n\u00e3o tem 21 e, tampouco, 48 anos e \u00e9 mais nova que Cristiane.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7076757,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana \u00e9 psic\u00f3loga e Cristiane \u00e9 analista.","id":7076754,"corpo":"<p>Ana \u00e9 psic\u00f3loga e Cristiane \u00e9 analista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Andreia \u00e9 psic\u00f3loga e Ana \u00e9 supervisora.","id":7076755,"corpo":"<p>Andreia \u00e9 psic\u00f3loga e Ana \u00e9 supervisora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a psic\u00f3loga tem 21 anos e a analista, 44.","id":7076756,"corpo":"<p>a psic\u00f3loga tem 21 anos e a analista, 44.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a analista tem 40 anos e a massagista, 21.","id":7076757,"corpo":"<p>a analista tem 40 anos e a massagista, 21.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a massagista tem 44 anos e a psic\u00f3loga, 40.","id":7076758,"corpo":"<p>a massagista tem 44 anos e a psic\u00f3loga, 40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dificuldades de gest\u00e3o de uma metr\u00f3pole como S\u00e3o Paulo n\u00e3o necessariamente est\u00e3o restritas a problemas que dizem respeito somente \u00e0 municipalidade, mas tamb\u00e9m t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com seus munic\u00edpios vizinhos, que compartilham os problemas e as dificuldades de uma cidade desse porte. A Carta Magna, bem como as outras legisla\u00e7\u00f5es subsequentes, estabeleceram na figura dos ______________________ o caminho para maior coopera\u00e7\u00e3o entre os diversos entes governamentais e resolu\u00e7\u00e3o de problemas conjuntos. Assinale a alternativa que preenche corretamente o enunciado.","provas":[{"id":60671,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-area-ciencias-economicas-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1842426,"hashId":"25c54cbd5172d17f14852a38ce095ac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dificuldades de gest\u00e3o de uma metr\u00f3pole como S\u00e3o Paulo n\u00e3o necessariamente est\u00e3o restritas a problemas que dizem respeito somente \u00e0 municipalidade, mas tamb\u00e9m t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com seus munic\u00edpios vizinhos, que compartilham os problemas e as dificuldades de uma cidade desse porte. A Carta Magna, bem como as outras legisla\u00e7\u00f5es subsequentes, estabeleceram na figura dos ______________________ o caminho para maior coopera\u00e7\u00e3o entre os diversos entes governamentais e resolu\u00e7\u00e3o de problemas conjuntos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente o enunciado.<\/p>","resposta":7076813,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empreendimentos solid\u00e1rios interfederativos","id":7076809,"corpo":"<p>empreendimentos solid\u00e1rios interfederativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comit\u00eas gestores intragovernamentais","id":7076810,"corpo":"<p>comit\u00eas gestores intragovernamentais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conselhos consultivos municipais","id":7076811,"corpo":"<p>conselhos consultivos municipais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arranjos produtivos locais","id":7076812,"corpo":"<p>arranjos produtivos locais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cons\u00f3rcios p\u00fablicos","id":7076813,"corpo":"<p>cons\u00f3rcios p\u00fablicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404353,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407892,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1842426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o or\u00e7amento p\u00fablico na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56586,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-coordenador-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Coordenador de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1699560,"hashId":"275cb977e8a43e7074d4561847ebb58a","enunciado":"<p>Sobre o or\u00e7amento p\u00fablico na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6430363,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","id":6430361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. ","id":6430362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo publicar\u00e1, at\u00e9 sessenta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6430363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo publicar\u00e1, at\u00e9 sessenta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os planos e programas nacionais, regionais e setoriais previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e apreciados pelo Congresso Nacional.","id":6430364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos e programas nacionais, regionais e setoriais previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e apreciados pelo Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":"direito-constitucional\/1699560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa em que h\u00e1 erro de pontua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56582,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-vigilante","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Vigilante - 2016"},{"id":56583,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Agente Administrativo - 2016"},{"id":56585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1699602,"hashId":"59b68dc07f2661c24b93bc3e5246bfe0","enunciado":"<p> Assinale a alternativa em que h\u00e1 erro de pontua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6430555,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sair\u00e1 amanh\u00e3, ali\u00e1s, depois de amanh\u00e3.","id":6430553,"corpo":"<p>Sair\u00e1 amanh\u00e3, ali\u00e1s, depois de amanh\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teresina, 14 de maio de 1984.","id":6430554,"corpo":"<p>Teresina, 14 de maio de 1984.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ruas, da cidade amanheceram alagadas.","id":6430555,"corpo":"<p>As ruas, da cidade amanheceram alagadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E essa for\u00e7a, que \u00e9 tudo, vem de um nada.","id":6430556,"corpo":"<p>E essa for\u00e7a, que \u00e9 tudo, vem de um nada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1699602","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o verbo VISAR n\u00e3o \u00e9 transitivo direto: ","provas":[{"id":56582,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-vigilante","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Vigilante - 2016"},{"id":56583,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Agente Administrativo - 2016"},{"id":56585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1699606,"hashId":"a78a5e5953e6fa57cb975b19a826de99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o verbo VISAR n\u00e3o \u00e9 transitivo direto: <\/p>","resposta":6430574,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A menina visava as nuvens.","id":6430571,"corpo":"<p>A menina visava as nuvens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dezenas de armas visavam o seu peito.","id":6430572,"corpo":"<p>Dezenas de armas visavam o seu peito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gerente j\u00e1 visou o meu cheque.","id":6430573,"corpo":"<p>O gerente j\u00e1 visou o meu cheque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ensino visa ao progresso social.","id":6430574,"corpo":"<p>O ensino visa ao progresso social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1699606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es sobre a Classifica\u00e7\u00e3o das Proje\u00e7\u00f5es Cartogr\u00e1ficas listadas em duas colunas abaixo.I. Quanto ao m\u00e9todo a. EquidistantesII. Quanto \u00e0 superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3oIII. Quanto \u00e0s PropriedadesIV. Quanto ao contato entre as superf\u00edcies de proje\u00e7\u00e3o e refer\u00eanciasa. Equidistantesb. Secantesc. Geom\u00e9tricasd. Poli-superficiaisA correta associa\u00e7\u00e3o das duas colunas est\u00e1 em","provas":[{"id":58456,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-analista-tecnologico-area-analista-de-geoprocessamento-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1754858,"hashId":"a3178864bca8ebdf9e8008094c71c3bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es sobre a Classifica\u00e7\u00e3o das Proje\u00e7\u00f5es Cartogr\u00e1ficas listadas em duas colunas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quanto ao m\u00e9todo a. Equidistantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quanto \u00e0 superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quanto \u00e0s Propriedades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quanto ao contato entre as superf\u00edcies de proje\u00e7\u00e3o e refer\u00eancias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. Equidistantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. Secantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. Geom\u00e9tricas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d. Poli-superficiais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correta associa\u00e7\u00e3o das duas colunas est\u00e1 em<\/p>","resposta":6681250,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-c, II-a, III-d, IV-b.","id":6681247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-c, II-a, III-d, IV-b.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-d, II-a, III-b, IV-c.","id":6681248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-d, II-a, III-b, IV-c.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-a, II-d, III-b, IV-c.","id":6681249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-a, II-d, III-b, IV-c.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-c, II-d, III-a, IV-b.","id":6681250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-c, II-d, III-a, IV-b.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-b, II-d, III-a, IV-c.","id":6681251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-b, II-d, III-a, IV-c.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1754858","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que na confec\u00e7\u00e3o de um mapa tenha sido feito levantamento de fotografias a\u00e9reas utilizando-se uma c\u00e2mera com dist\u00e2ncia focal F = 210 mm e que o voo tenha sido realizado a uma altura de 4.200 m, a escala das fotografias \u00e9","provas":[{"id":58456,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-analista-tecnologico-area-analista-de-geoprocessamento-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1754871,"hashId":"904aa3fb031e32b2ec45ffd453aa8222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que na confec\u00e7\u00e3o de um mapa tenha sido feito levantamento de fotografias a\u00e9reas utilizando-se uma c\u00e2mera com dist\u00e2ncia focal F = 210 mm e que o voo tenha sido realizado a uma altura de 4.200 m, a escala das fotografias \u00e9<\/p>","resposta":6681313,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2.000.","id":6681312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/2.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/20.000.","id":6681313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/20.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/5.000.","id":6681314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/5.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/50.000.","id":6681315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/50.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/2.500.","id":6681316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/2.500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e2ngulo formado entre a dire\u00e7\u00e3o Norte-Sul e uma dire\u00e7\u00e3o considerada, contando a partir do Polo Norte, no sentido hor\u00e1rio \u00e9 chamado de","provas":[{"id":58456,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-analista-tecnologico-area-analista-de-geoprocessamento-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1754872,"hashId":"ec695845ab124b8ca3756661b776fd73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo formado entre a dire\u00e7\u00e3o Norte-Sul e uma dire\u00e7\u00e3o considerada, contando a partir do Polo Norte, no sentido hor\u00e1rio \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":6681319,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte Magn\u00e9tico.","id":6681317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte Magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norte Verdadeiro.","id":6681318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte Verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Azimute.","id":6681319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azimute.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norte da Quadr\u00edcula.","id":6681320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte da Quadr\u00edcula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rumo.","id":6681321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos sensores imageadores utilizados em sensoriamento remoto,","provas":[{"id":58456,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-analista-tecnologico-area-analista-de-geoprocessamento-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1754878,"hashId":"9aa403765dd954b39909d2bc22ed8fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos sensores imageadores utilizados em sensoriamento remoto,<\/p>","resposta":6681351,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o radar \u00e9 um tipo de sensor passivo, portanto depende da radia\u00e7\u00e3o solar para que possa operar.","id":6681347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o radar \u00e9 um tipo de sensor passivo, portanto depende da radia\u00e7\u00e3o solar para que possa operar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o radar n\u00e3o \u00e9 capaz de atravessar a cobertura de nuvens, portanto n\u00e3o \u00e9 indicado para imageamento em regi\u00f5es onde h\u00e1 alta pluviosidade.","id":6681348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o radar n\u00e3o \u00e9 capaz de atravessar a cobertura de nuvens, portanto n\u00e3o \u00e9 indicado para imageamento em regi\u00f5es onde h\u00e1 alta pluviosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sistemas fotogr\u00e1ficos s\u00e3o bons equipamentos, mas n\u00e3o podem ser considerados sensores remotos devido \u00e0 baixa resolu\u00e7\u00e3o espacial oferecida pelos sistemas.","id":6681349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sistemas fotogr\u00e1ficos s\u00e3o bons equipamentos, mas n\u00e3o podem ser considerados sensores remotos devido \u00e0 baixa resolu\u00e7\u00e3o espacial oferecida pelos sistemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sistema de Sensoriamento Remoto da s\u00e9rie LANDSAT consiste em um tipo de sensor ativo que n\u00e3o depende da luz solar e consequentemente pode ser usado \u00e0 noite.","id":6681350,"corpo":"<p>o sistema de Sensoriamento Remoto da s\u00e9rie LANDSAT consiste em um tipo de sensor ativo que n\u00e3o depende da luz solar e consequentemente pode ser usado \u00e0 noite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sistemas de radar operam na faixa das micro-ondas, podendo penetrar a vegeta\u00e7\u00e3o, o que propicia in\u00fameras aplica\u00e7\u00f5es, sobretudo no campo da geologia.","id":6681351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sistemas de radar operam na faixa das micro-ondas, podendo penetrar a vegeta\u00e7\u00e3o, o que propicia in\u00fameras aplica\u00e7\u00f5es, sobretudo no campo da geologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a frase: ... descrevem a distribui\u00e7\u00e3o espacial de uma grandeza geogr\u00e1fica, expressa de forma qualitativa, como os mapas de pedologia e a aptid\u00e3o agr\u00edcola de uma regi\u00e3o. Esses dados s\u00e3o inseridos no sistema por digitaliza\u00e7\u00e3o ou, a partir de classifica\u00e7\u00e3o de imagens.\u201d (C\u00c2MARA, et al.) Os tipos de dados utilizados em geoprocessamento descritos na frase s\u00e3o:","provas":[{"id":58456,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-analista-tecnologico-area-analista-de-geoprocessamento-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1754884,"hashId":"293bb87fd03924d76be2450dd7c24356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a frase: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">... descrevem a distribui\u00e7\u00e3o espacial de uma grandeza geogr\u00e1fica, expressa de forma qualitativa, como os mapas de pedologia e a aptid\u00e3o agr\u00edcola de uma regi\u00e3o. Esses dados s\u00e3o inseridos no sistema por digitaliza\u00e7\u00e3o ou, a partir de classifica\u00e7\u00e3o de imagens.\u201d (C\u00c2MARA, et al.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de dados utilizados em geoprocessamento descritos na frase s\u00e3o:<\/p>","resposta":6681378,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados cadastrais.","id":6681377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados cadastrais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dados tem\u00e1ticos.","id":6681378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados tem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redes.","id":6681379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelos num\u00e9ricos de terreno.","id":6681380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelos num\u00e9ricos de terreno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagens.","id":6681381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Banco de Dados Geogr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Banco de Dados Geogr\u00e1ficos","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402633,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-banco-de-dados-geograficos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o de imagens de sat\u00e9lite visa obter uma representa\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da Terra, o mais fiel poss\u00edvel \u00e0 realidade, na qual","provas":[{"id":58456,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-analista-tecnologico-area-analista-de-geoprocessamento-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1754900,"hashId":"adfc5e590704b085e6c4dc174ca9a55b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o de imagens de sat\u00e9lite visa obter uma representa\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da Terra, o mais fiel poss\u00edvel \u00e0 realidade, na qual<\/p>","resposta":6681457,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se realizam as remo\u00e7\u00f5es ou distor\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de energia eletromagn\u00e9tica registrado para cada detector.","id":6681457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se realizam as remo\u00e7\u00f5es ou distor\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de energia eletromagn\u00e9tica registrado para cada detector.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica aplicada sobre a imagem que j\u00e1 sofreu realce e filtragem.","id":6681458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica aplicada sobre a imagem que j\u00e1 sofreu realce e filtragem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 realizada em fun\u00e7\u00e3o das distor\u00e7\u00f5es que a imagem sofre devido \u00e0 rota\u00e7\u00e3o da Terra.","id":6681459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 realizada em fun\u00e7\u00e3o das distor\u00e7\u00f5es que a imagem sofre devido \u00e0 rota\u00e7\u00e3o da Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se compensa o fato de que o campo de visada instant\u00e2neo (IFOV), cobre mais territ\u00f3rio no final das linhas de varredura do que no meio.","id":6681460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se compensa o fato de que o campo de visada instant\u00e2neo (IFOV), cobre mais territ\u00f3rio no final das linhas de varredura do que no meio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma das t\u00e9cnicas utilizadas \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o de contraste essenciais para as an\u00e1lises visuais.","id":6681461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das t\u00e9cnicas utilizadas \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o de contraste essenciais para as an\u00e1lises visuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sin\u00f4nimo para \u2018huge\u2019, no trecho \u2018can have a huge impact on the story that the map tells\u2019, \u00e9","provas":[{"id":58456,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento","id":22912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-analista-tecnologico-area-analista-de-geoprocessamento-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Analista Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Analista de Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1754916,"hashId":"3630f8d753e511b72c1031f5ea7cd196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sin\u00f4nimo para \u2018huge\u2019, no trecho \u2018can have a <u>huge <\/u>impact on the story that the map tells\u2019, \u00e9<\/p>","resposta":6681539,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unprecedented.","id":6681537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unprecedented.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"significant.","id":6681538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">significant.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enormous.","id":6681539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enormous.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"positive.","id":6681540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">positive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"greatly.","id":6681541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">greatly.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60 referem-se ao texto apresentado abaixo. As cores originais dos mapas 2, 3 e 4 foram alteradas para visualiza\u00e7\u00e3o em tons de cinza. Using analysis, we can feel confident in th e spatial patterns we see, and in the decisions that we make. Putting your data on a map is an important first step for finding patterns and understanding trends. Here we\u2019re looking at crimes that happened in San Francisco, about 37,000 of them. Looking at the points on a map, can you find the clusters or patterns in this point data? Can you decide where the police department should allocate its resources? Just looking at points on a map is often not enough to answer questions or make decisions using this kind of point data. That\u2019s where the spatial analysis tools in ArcGIS come in.(1)We\u2019ve all seen heat maps on TV or in web application-beautiful maps that show high-density areas in bright red, and low-density areas in blue. These maps are used to visualize crime, disease, and a whole host of other types of data and information. These heat maps can be a great first step in a visual analysis of your data, ...I... they can also be very subjective. What does that mean? Well, the two heat maps shown below reflect the same San Francisco Crime data, and were created using the same tool. The only difference is the criteria that were used to decide what appears very dark (high density) and what appears very light (low density). These types of cartographic elements that we incorporate into our maps can have a huge impact on the story that the map tells.If the decisions that you\u2019re trying to make as a result of your analyses are important, and they usually are, you\u2019ll want to minimize subjectivity as much ... II... . A great way to minimize the subjectivity in your pattern analysis is to use a hot spot analysis, which incorporates a simple spatial statistic to determine if the patterns that you\u2019re seeing are statistically significant or not. The hot spot map is shown here.(4)So what makes this type of map any less subjective than density-based heat maps? The very dark areas on hot spot maps are statistically significant clusters of high values (hot spots), and the very light areas are statistically significant clusters of low values (cold spots). What\u2019s dark and what\u2019s light is always based on statistical significance. Using hot spot analysis, we can feel confident in the spatial patterns that we see, and in the decisions that we make. (Adapted from: http:\/\/resources.arcgis.com\/en\/communities\/analysis\/017z00000015000000.htm)","id":460073,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60 referem-se ao texto apresentado abaixo. As cores originais dos mapas 2, 3 e 4 foram alteradas para visualiza\u00e7\u00e3o em tons de cinza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Using analysis, we can feel confident in th e spatial patterns we see, and in the decisions that we make. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Putting your data on a map is an important first step for finding patterns and understanding trends. Here we\u2019re looking at crimes that happened in San Francisco, about 37,000 of them. Looking at the points on a map, can you find the clusters or patterns in this point data? Can you decide where the police department should allocate its resources? Just looking at points on a map is often not enough to answer questions or make decisions using this kind of point data. That\u2019s where the spatial analysis tools in ArcGIS come in.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58456\/grupo-questao\/460073-20210616090110000000-0.png\" width=\"277\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(1)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>We\u2019ve all seen heat maps on TV or in web application-beautiful maps that show high-density areas in bright red, and low-density areas in blue. These maps are used to visualize crime, disease, and a whole host of other types of data and information. These heat maps can be a great first step in a visual analysis of your data, ...<\/em><sup><strong><em>I<\/em><\/strong><\/sup><em>... they can also be very subjective. What does that mean? Well, the two heat maps shown below reflect the same San Francisco Crime data, and were created using the same tool. The only difference is the criteria that were used to decide what appears very dark (high density) and what appears very light (low density). These types of cartographic elements that we incorporate into our maps can have a <u>huge <\/u>impact on the story that the map tells.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58456\/grupo-questao\/460073-20210616090110000000-1.png\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>If the decisions that you\u2019re trying to make as a result of your analyses are important, and they usually are, you\u2019ll want to minimize subjectivity as much ... <\/em><sup><strong><em>II<\/em><\/strong><\/sup><em>... . A great way to minimize the subjectivity in your pattern analysis is to use a hot spot analysis, which incorporates a simple spatial statistic to determine if the patterns that you\u2019re seeing are statistically significant or not. The hot spot map is shown here.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58456\/grupo-questao\/460073-20210616090110000000-2.png\" width=\"242\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(4)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>So what makes this type of map any less subjective than density-based heat maps? The very dark areas on hot spot maps are statistically significant clusters of high values (hot spots), and the very light areas are statistically significant clusters of low values (cold spots). What\u2019s dark and what\u2019s light is always based on statistical significance. Using hot spot analysis, we can feel confident in the spatial patterns that we see, and in the decisions that we make. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Adapted from: http:\/\/resources.arcgis.com\/en\/communities\/analysis\/017z00000015000000.htm)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com o que disp\u00f5e a Lei Complementar n\u00ba 101:","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1699219,"hashId":"6b73703aca74bd10817dd1491e01376c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta, de acordo com o que disp\u00f5e a Lei Complementar n\u00ba 101:<\/p>","resposta":6428896,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal s\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o","id":6428894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal s\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado apenas a despesa corrente derivada de lei que fixe para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios.","id":6428895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado apenas a despesa corrente derivada de lei que fixe para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O refinanciamento da d\u00edvida p\u00fablica constar\u00e1 separadamente na lei or\u00e7ament\u00e1ria e nas de cr\u00e9dito adicional.","id":6428896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O refinanciamento da d\u00edvida p\u00fablica constar\u00e1 separadamente na lei or\u00e7ament\u00e1ria e nas de cr\u00e9dito adicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria refinanciada poder\u00e1 superar a varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os desde que previsto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ou em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":6428897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria refinanciada poder\u00e1 superar a varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os desde que previsto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ou em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424294,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-instituicao-previsao-e-arrecadacao"},{"nome_clean":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","oab":false,"nome":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424299,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesa-obrigatoria-de-carater-continuado-docc"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1699219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na verifica\u00e7\u00e3o do atendimento dos limites dispostos no art. 19, da Lei Complementar n\u00ba 101, n\u00e3o ser\u00e3o computadas nenhuma das despesas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1699224,"hashId":"5cf52ffd67e623f00f20a6daf1026ec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na verifica\u00e7\u00e3o do atendimento dos limites dispostos no art. 19, da Lei Complementar n\u00ba 101, n\u00e3o ser\u00e3o computadas nenhuma das despesas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":6428917,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De indeniza\u00e7\u00e3o por demiss\u00e3o de servidores.","id":6428914,"corpo":"<p>De indeniza\u00e7\u00e3o por demiss\u00e3o de servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":6428915,"corpo":"<p>Relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Derivadas de convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria em caso de urg\u00eancia ou interesse p\u00fablico relevante, nos termos do art. 57, \u00a76\u00ba, II, da CF.","id":6428916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Derivadas de convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria em caso de urg\u00eancia ou interesse p\u00fablico relevante, nos termos do art. 57, \u00a76\u00ba, II, da CF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com inativos, desde que seja por interm\u00e9dio de fundo espec\u00edfico, custeadas por recursos provenientes do pr\u00f3prio ente federativo. ","id":6428917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com inativos, desde que seja por interm\u00e9dio de fundo espec\u00edfico, custeadas por recursos provenientes do pr\u00f3prio ente federativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica (Art. 15 ao Art. 24)","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica (Art. 15 ao Art. 24)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424297,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesa-publica-art-15-ao-art-24"},{"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424301,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-conceito"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1699224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e3o nomeados dentre brasileiros que satisfa\u00e7am os seguintes requisitos, EXCETO:","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1699236,"hashId":"f795cadba77c650789ceaee974659e89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e3o nomeados dentre brasileiros que satisfa\u00e7am os seguintes requisitos, EXCETO:<\/p>","resposta":6428965,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de trinta e cinco e menos de setenta anos de idade.","id":6428965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de trinta e cinco e menos de setenta anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idoneidade moral e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.","id":6428966,"corpo":"<p>Idoneidade moral e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Not\u00f3rios conhecimentos jur\u00eddicos, cont\u00e1beis, econ\u00f4micos e financeiros ou de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6428967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Not\u00f3rios conhecimentos jur\u00eddicos, cont\u00e1beis, econ\u00f4micos e financeiros ou de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de dez anos de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou de efetiva atividade profissional que exija os conhecimentos mencionados no inciso anterior.","id":6428968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de dez anos de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou de efetiva atividade profissional que exija os conhecimentos mencionados no inciso anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1699236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o chamado \u201cEstado de Coisas Inconstitucional\u201d, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1699242,"hashId":"ad32be96fa09e102566a9ed60a01a0aa","enunciado":"<p>Sobre o chamado \u201cEstado de Coisas Inconstitucional\u201d, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6428991,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ideia de que pode existir um \u201cEstado de Coisas Inconstitucional\u201d e que a Suprema Corte de um pais pode atuar para corrigir essa situa\u00e7\u00e3o surgiu na Corte Constitucional da Col\u00f4mbia, em 1997, com a chamada \u201cSetencia de Unificacion\u201d. Entretanto, tal instituto nunca teve aplica\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio brasileiro. ","id":6428989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia de que pode existir um \u201cEstado de Coisas Inconstitucional\u201d e que a Suprema Corte de um pais pode atuar para corrigir essa situa\u00e7\u00e3o surgiu na Corte Constitucional da Col\u00f4mbia, em 1997, com a chamada \u201cSetencia de Unificacion\u201d. Entretanto, tal instituto nunca teve aplica\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio brasileiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado de Coisas Inconstitucional gera um lit\u00edgio estrutural, ou seja, existe um n\u00famero amplo de pessoas que s\u00e3o atingidos pelas viola\u00e7\u00f5es de direitos. Entretanto, a Corte apenas reconhece a situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, mas fica, obviamente, proibida de tomar quaisquer posturas mais ativas, j\u00e1 que tal conduta seria um ativismo judicial. ","id":6428990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Coisas Inconstitucional gera um lit\u00edgio estrutural, ou seja, existe um n\u00famero amplo de pessoas que s\u00e3o atingidos pelas viola\u00e7\u00f5es de direitos. Entretanto, a Corte apenas reconhece a situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, mas fica, obviamente, proibida de tomar quaisquer posturas mais ativas, j\u00e1 que tal conduta seria um ativismo judicial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado de Coisas Inconstitucional ocorre quando verifica-se a exist\u00eancia de um quadro de viola\u00e7\u00e3o generalizada e sist\u00eamica de direitos fundamentais, causado pela in\u00e9rcia ou incapacidade reiterada e persistente das autoridades p\u00fablicas em modificar a conjuntura, de modo que apenas transforma\u00e7\u00f5es estruturais da atua\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico e a atua\u00e7\u00e3o de uma pluralidade de autoridades podem modificar a situa\u00e7\u00e3o inconstitucional. ","id":6428991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Coisas Inconstitucional ocorre quando verifica-se a exist\u00eancia de um quadro de viola\u00e7\u00e3o generalizada e sist\u00eamica de direitos fundamentais, causado pela in\u00e9rcia ou incapacidade reiterada e persistente das autoridades p\u00fablicas em modificar a conjuntura, de modo que apenas transforma\u00e7\u00f5es estruturais da atua\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico e a atua\u00e7\u00e3o de uma pluralidade de autoridades podem modificar a situa\u00e7\u00e3o inconstitucional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reconhecimento do Estado de Coisas Inconstitucional \u00e9 uma t\u00e9cnica que n\u00e3o est\u00e1 expressamente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o ou em qualquer outro instrumento normativo e, justamente, por conferir ao Tribunal Supremo uma ampla latitude de poderes, tem-se entendido que sua aplica\u00e7\u00e3o pelo STF seria inconstitucional. ","id":6428992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento do Estado de Coisas Inconstitucional \u00e9 uma t\u00e9cnica que n\u00e3o est\u00e1 expressamente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o ou em qualquer outro instrumento normativo e, justamente, por conferir ao Tribunal Supremo uma ampla latitude de poderes, tem-se entendido que sua aplica\u00e7\u00e3o pelo STF seria inconstitucional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Estado de coisas inconstitucional","oab":false,"nome":"Estado de coisas inconstitucional","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421823,"slug":"direito-constitucional-estado-de-coisas-inconstitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1699242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pretens\u00e3o relativa a alugueis de pr\u00e9dios urbanos, prescreve em: ","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1699246,"hashId":"e282278918c00efefbe8d3fcd8e1d547","enunciado":"<p>A pretens\u00e3o relativa a alugueis de pr\u00e9dios urbanos, prescreve em: <\/p>","resposta":6429007,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ano.","id":6429005,"corpo":"<p>Um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois anos.","id":6429006,"corpo":"<p>Dois anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas anos.","id":6429007,"corpo":"<p>Tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro anos.","id":6429008,"corpo":"<p>Quatro anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Pretens\u00f5es Imprescrit\u00edveis","oab":false,"nome":"Pretens\u00f5es Imprescrit\u00edveis","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415581,"slug":"direito-civil-pretensoes-imprescritiveis"}],"slug":"direito-civil\/1699246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o instituto da mora, no Direito Civil, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1699250,"hashId":"42c9c54776ab4108b225ceb741a0c8c3","enunciado":"<p>Sobre o instituto da mora, no Direito Civil, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6429021,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se em mora o devedor que n\u00e3o efetuar o pagamento e o credor que n\u00e3o quiser receb\u00ea-lo no tempo, lugar e forma que a lei ou a conven\u00e7\u00e3o estabelecer.","id":6429021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se em mora o devedor que n\u00e3o efetuar o pagamento e o credor que n\u00e3o quiser receb\u00ea-lo no tempo, lugar e forma que a lei ou a conven\u00e7\u00e3o estabelecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas obriga\u00e7\u00f5es provenientes de ato il\u00edcito, considera-se o devedor em mora, desde a cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do processo que apure o ato il\u00edcito.","id":6429022,"corpo":"<p>Nas obriga\u00e7\u00f5es provenientes de ato il\u00edcito, considera-se o devedor em mora, desde a cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do processo que apure o ato il\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O devedor em mora responde pela impossibilidade da presta\u00e7\u00e3o, exceto se essa impossibilidade resulte de caso fortuito ou de for\u00e7a maior.","id":6429023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O devedor em mora responde pela impossibilidade da presta\u00e7\u00e3o, exceto se essa impossibilidade resulte de caso fortuito ou de for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Purga-se a mora por parte do devedor, oferecendo este apenas a presta\u00e7\u00e3o.","id":6429024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Purga-se a mora por parte do devedor, oferecendo este apenas a presta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Mora (Art. 394 ao 401)","oab":true,"nome":"Mora (Art. 394 ao 401)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405943,"slug":"direito-civil-mora-art-394-ao-401"},{"nome_clean":"Mora do Devedor","oab":false,"nome":"Mora do Devedor","pai":405943,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424937,"slug":"direito-civil-mora-do-devedor"},{"nome_clean":"Mora do Credor","oab":false,"nome":"Mora do Credor","pai":405943,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424938,"slug":"direito-civil-mora-do-credor"},{"nome_clean":"Purga\u00e7\u00e3o ou Emenda da Mora","oab":false,"nome":"Purga\u00e7\u00e3o ou Emenda da Mora","pai":405943,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424939,"slug":"direito-civil-purgacao-ou-emenda-da-mora"}],"slug":"direito-civil\/1699250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os prazos no Novo C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1699263,"hashId":"1f264cbf86ac0676169fb82a070bb910","enunciado":"<p>Sobre os prazos no Novo C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":6429075,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorrido o prazo, extingue-se o direito de praticar ou de emendar o ato processual, independentemente de declara\u00e7\u00e3o judicial, ficando assegurado, por\u00e9m, \u00e0 parte provar que n\u00e3o o realizou por justa causa. ","id":6429073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorrido o prazo, extingue-se o direito de praticar ou de emendar o ato processual, independentemente de declara\u00e7\u00e3o judicial, ficando assegurado, por\u00e9m, \u00e0 parte provar que n\u00e3o o realizou por justa causa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na contagem de prazo em dias, estabelecido por lei ou pelo juiz, computar-se-\u00e3o somente os dias \u00fateis.","id":6429074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contagem de prazo em dias, estabelecido por lei ou pelo juiz, computar-se-\u00e3o somente os dias \u00fateis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A parte n\u00e3o poder\u00e1 renunciar ao prazo estabelecido exclusivamente em seu favor.","id":6429075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte n\u00e3o poder\u00e1 renunciar ao prazo estabelecido exclusivamente em seu favor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, havendo motivo justificado, pode o juiz exceder, por igual tempo, os prazos a que est\u00e1 submetido.","id":6429076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, havendo motivo justificado, pode o juiz exceder, por igual tempo, os prazos a que est\u00e1 submetido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1699263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos est\u00e1gios da receita p\u00fablica or\u00e7ament\u00e1ria, o ato que verifica a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente, bem como a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta, \u00e9 o de:","provas":[{"id":45792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2016-fundep-ufmg-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Uberaba - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1388283,"hashId":"07db423f9cad8386b1fa89278d729972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos est\u00e1gios da receita p\u00fablica or\u00e7ament\u00e1ria, o ato que verifica a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente, bem como a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta, \u00e9 o de:<\/p>","resposta":5106870,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o.","id":5106869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento.","id":5106870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o.","id":5106871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recolhimento.","id":5106872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418750,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411863,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lancamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1388283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas associadas \u00e0s formas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) As formas podem ser remov\u00edveis, ou seja, podem ser retiradas ap\u00f3s a cura do elemento concretado.( ) As janelas s\u00e3o aberturas localizadas nas formas destinadas a facilitar a limpeza.( ) As formas perdidas ficam embutidas nos elementos estruturais, n\u00e3o podendo ser retiradas.( ) O desmoldante \u00e9 um composto s\u00f3lido que \u00e9 aplicado aos pain\u00e9is internos das formas para evitar a ader\u00eancia do concreto na forma.Assinale sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2016-fundep-ufmg-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Uberaba - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1388378,"hashId":"aea392de2c0c836a7abf1c43cd7231ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas associadas \u00e0s formas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As formas podem ser remov\u00edveis, ou seja, podem ser retiradas ap\u00f3s a cura do elemento concretado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As janelas s\u00e3o aberturas localizadas nas formas destinadas a facilitar a limpeza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As formas perdidas ficam embutidas nos elementos estruturais, n\u00e3o podendo ser retiradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desmoldante \u00e9 um composto s\u00f3lido que \u00e9 aplicado aos pain\u00e9is internos das formas para evitar a ader\u00eancia do concreto na forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5107295,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V V","id":5107293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F F V","id":5107294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V V F","id":5107295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F F F","id":5107296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418755,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1388378","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cura do concreto, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2016-fundep-ufmg-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Uberaba - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1388380,"hashId":"cfcb63982b0961a3c82de664090a8057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cura do concreto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5107301,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante o processo de cura, h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de calor de hidrata\u00e7\u00e3o.","id":5107301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de cura, h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de calor de hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O risco de haver fissuras de retra\u00e7\u00e3o na cura do concreto \u00e9 m\u00ednimo.","id":5107302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de haver fissuras de retra\u00e7\u00e3o na cura do concreto \u00e9 m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O vento provoca hidrata\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a em cura.","id":5107303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vento provoca hidrata\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a em cura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a concretagem, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a irriga\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a concretada.","id":5107304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a concretagem, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a irriga\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a concretada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418755,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1388380","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escalas num\u00e9ricas e gr\u00e1ficas utilizadas em desenho t\u00e9cnico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2016-fundep-ufmg-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Uberaba - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1388382,"hashId":"8666ef005070fde72ea09c8dcdcfeac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escalas num\u00e9ricas e gr\u00e1ficas utilizadas em desenho t\u00e9cnico, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5107313,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escala \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre cada medida do desenho e a sua dimens\u00e3o real no objeto.","id":5107310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre cada medida do desenho e a sua dimens\u00e3o real no objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escala gr\u00e1fica \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da escala num\u00e9rica.","id":5107311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala gr\u00e1fica \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da escala num\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escala 1:1 \u00e9 chamada de escala natural.","id":5107312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala 1:1 \u00e9 chamada de escala natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escala 20:1 \u00e9 um exemplo de escala de redu\u00e7\u00e3o.","id":5107313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala 20:1 \u00e9 um exemplo de escala de redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418755,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1388382","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos em obras, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2016-fundep-ufmg-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Uberaba - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1388383,"hashId":"452ed093a147e92d3fde7ba33fd60e29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos em obras, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5107316,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo do BDI (Bonifica\u00e7\u00e3o e Despesas Indiretas) inclui os impostos.","id":5107314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo do BDI (Bonifica\u00e7\u00e3o e Despesas Indiretas) inclui os impostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico da Constru\u00e7\u00e3o Civil (CUB) representa o custo da constru\u00e7\u00e3o, por m2, de cada um dos padr\u00f5es de im\u00f3vel estabelecidos.","id":5107315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico da Constru\u00e7\u00e3o Civil (CUB) representa o custo da constru\u00e7\u00e3o, por m<sup>2<\/sup>, de cada um dos padr\u00f5es de im\u00f3vel estabelecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as obras de uma mesma empresa possuem o mesmo BDI (Bonifica\u00e7\u00e3o e Despesas Indiretas).","id":5107316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as obras de uma mesma empresa possuem o mesmo BDI (Bonifica\u00e7\u00e3o e Despesas Indiretas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento anal\u00edtico vale-se de uma composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios para cada servi\u00e7o da obra.","id":5107317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento anal\u00edtico vale-se de uma composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios para cada servi\u00e7o da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418755,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1388383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2016-fundep-ufmg-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Uberaba - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1388404,"hashId":"92d18b68f24673629c3b08ebfe82fb58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5107406,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ramais se destinam a recolher as \u00e1guas servidas dos aparelhos, levando-as para o tronco.","id":5107405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ramais se destinam a recolher as \u00e1guas servidas dos aparelhos, levando-as para o tronco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ralos secos possuem sif\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o interna, acumulando \u00e1gua em seu interior.","id":5107406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ralos secos possuem sif\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o interna, acumulando \u00e1gua em seu interior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixas sifonadas s\u00e3o caixas projetadas com a finalidade de coletar o esgoto de lavat\u00f3rios, banheiras e ralos.","id":5107407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixas sifonadas s\u00e3o caixas projetadas com a finalidade de coletar o esgoto de lavat\u00f3rios, banheiras e ralos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As caixas secas t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de coletar \u00e1gua de pisos, terra\u00e7os ou tanques.","id":5107408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caixas secas t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de coletar \u00e1gua de pisos, terra\u00e7os ou tanques.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418755,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1388404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente","id":11949}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se que um sistema de abastecimento de \u00e1gua \u00e9 representado por um conjunto de obras, equipamentos e servi\u00e7os destinados ao abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel de uma comunidade para fins de consumo dom\u00e9stico, servi\u00e7os p\u00fablicos, consumo industrial e outros usos.Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I relacionando as unidades do sistema de abastecimento de \u00e1gua com sua aplicabilidade.COLUNA I1. Manancial2. Capta\u00e7\u00e3o3. Adu\u00e7\u00e3o4. TratamentoCOLUNA II( ) Transporte da \u00e1gua tratada para a unidade de reserva.( ) Fonte de onde se retira a \u00e1gua.( ) Unidade onde s\u00e3o feitas melhorias na qualidade da \u00e1gua para o consumo.( ) Conjunto de equipamentos e instala\u00e7\u00f5es utilizados para tomada de \u00e1gua de sua fonte.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente","id":11949},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2016-fundep-ufmg-tecnico-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Uberaba - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1388440,"hashId":"4ac19789d86dc87861157c7e8d60d6a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se que um sistema de abastecimento de \u00e1gua \u00e9 representado por um conjunto de obras, equipamentos e servi\u00e7os destinados ao abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel de uma comunidade para fins de consumo dom\u00e9stico, servi\u00e7os p\u00fablicos, consumo industrial e outros usos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I relacionando as unidades do sistema de abastecimento de \u00e1gua com sua aplicabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Manancial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Capta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Adu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Tratamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transporte da \u00e1gua tratada para a unidade de reserva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fonte de onde se retira a \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Unidade onde s\u00e3o feitas melhorias na qualidade da \u00e1gua para o consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de equipamentos e instala\u00e7\u00f5es utilizados para tomada de \u00e1gua de sua fonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5107557,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 1 2 4","id":5107556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 1 2 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 1 4 2","id":5107557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 1 4 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 4 3 2","id":5107558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 4 3 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 2 4 1","id":5107559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 2 4 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418757,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1388440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente","id":11949}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Uberaba \/ MG, assim como muitas outras cidades brasileiras, carece de um tratamento sustent\u00e1vel dos res\u00edduos s\u00f3lidos e n\u00e3o possui um programa de sensibiliza\u00e7\u00e3o da comunidade para a coleta seletiva.Sobre as formas de tratamento e destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I.COLUNA I1. Reciclagem2. Compostagem3. Aterro sanit\u00e1rio4. Incinera\u00e7\u00e3oCOLUNA II( ) \u00c9 a forma de disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos no solo, em local devidamente impermeabilizado.( ) Constitui-se no processo biol\u00f3gico de decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica contida em restos de origem animal ou vegetal.( ) \u00c9 o processo de redu\u00e7\u00e3o de peso e volume do lixo pela combust\u00e3o controlada.( ) Consiste, basicamente, da reintrodu\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos no processo de produ\u00e7\u00e3o.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente","id":11949},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2016-fundep-ufmg-tecnico-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Uberaba - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1388454,"hashId":"be3945a5bcea03e4039badd859b4b7cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Uberaba \/ MG, assim como muitas outras cidades brasileiras, carece de um tratamento sustent\u00e1vel dos res\u00edduos s\u00f3lidos e n\u00e3o possui um programa de sensibiliza\u00e7\u00e3o da comunidade para a coleta seletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as formas de tratamento e destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Reciclagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Compostagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Aterro sanit\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Incinera\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a forma de disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos no solo, em local devidamente impermeabilizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui-se no processo biol\u00f3gico de decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica contida em restos de origem animal ou vegetal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o processo de redu\u00e7\u00e3o de peso e volume do lixo pela combust\u00e3o controlada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Consiste, basicamente, da reintrodu\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos no processo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5107613,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 3 4 1","id":5107612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 3 4 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 2 4 1","id":5107613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 2 4 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 4 3 2","id":5107614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 4 3 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 1 3 2","id":5107615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 1 3 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418757,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419607,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1388454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vivemos uma grave situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica: crian\u00e7as est\u00e3o nascendo com microcefalia pela transmiss\u00e3o materna do Zika v\u00edrus durante a gesta\u00e7\u00e3o. Uma das consequ\u00eancias da microcefalia \u00e9 o grave comprometimento cognitivo das crian\u00e7as. \u00c9 CORRETO afirmar que tal comprometimento \u00e9","provas":[{"id":45598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1380879,"hashId":"0ec76ede46fb90d091f57681b8b9d720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vivemos uma grave situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica: crian\u00e7as est\u00e3o nascendo com microcefalia pela transmiss\u00e3o materna do Zika v\u00edrus durante a gesta\u00e7\u00e3o. Uma das consequ\u00eancias da microcefalia \u00e9 o grave comprometimento cognitivo das crian\u00e7as. \u00c9 CORRETO afirmar que tal comprometimento \u00e9<\/p>","resposta":5077491,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heredit\u00e1rio e adquirido.","id":5077489,"corpo":"<p>heredit\u00e1rio e adquirido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gen\u00e9tico e heredit\u00e1rio.","id":5077490,"corpo":"<p>gen\u00e9tico e heredit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inato e adquirido.","id":5077491,"corpo":"<p>inato e adquirido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inato e gen\u00e9tico.","id":5077492,"corpo":"<p>inato e gen\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"heredit\u00e1rio e inato.","id":5077493,"corpo":"<p>heredit\u00e1rio e inato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417991,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1380879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que o comportamento humano, mediante o alcance de determinada meta ou objeto, concerne \u00e0 passagem de um estado interno de desequil\u00edbrio para outro de equil\u00edbrio, portanto de um estado de desprazer para um de prazer. Motivacionalmente denomina-se tal modelo de teoria da","provas":[{"id":45598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1380916,"hashId":"b4a5cc95bcade6997366d1579464a086","enunciado":"<p>\u00c9 CORRETO afirmar que o comportamento humano, mediante o alcance de determinada meta ou objeto, concerne \u00e0 passagem de um estado interno de desequil\u00edbrio para outro de equil\u00edbrio, portanto de um estado de desprazer para um de prazer. Motivacionalmente denomina-se tal modelo de teoria da<\/p>","resposta":5077655,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o do incentivo externo.","id":5077652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensifica\u00e7\u00e3o do incentivo externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o da disson\u00e2ncia cognitiva.","id":5077653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hierarquiza\u00e7\u00e3o da disson\u00e2ncia cognitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o da car\u00eancia b\u00e1sica.","id":5077654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substitui\u00e7\u00e3o da car\u00eancia b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do impulso.","id":5077655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o do impulso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o instintiva.","id":5077656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extin\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o instintiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417991,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1380916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo vive um conflito: Precisa escolher entre estudar em Londres, numa excelente universidade, ou aceitar um emprego em S\u00e3o Paulo, o qual lhe oferece excelentes condi\u00e7\u00f5es e perspectivas profissionais. Assinale a alternativa que tipifica, CORRETAMENTE, esse conflito.","provas":[{"id":45598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1380921,"hashId":"23efecbc47649e1240c0ad66d83a0087","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paulo vive um conflito<\/strong>: <em>Precisa escolher entre estudar em Londres, numa excelente universidade, ou aceitar um emprego em S\u00e3o Paulo, o qual lhe oferece excelentes condi\u00e7\u00f5es e perspectivas profissionais.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que tipifica, CORRETAMENTE, esse conflito.<\/p>","resposta":5077678,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Congru\u00eancia-aproxima\u00e7\u00e3o","id":5077676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congru\u00eancia-aproxima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afastamento-afastamento","id":5077677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afastamento-afastamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproxima\u00e7\u00e3o-aproxima\u00e7\u00e3o","id":5077678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproxima\u00e7\u00e3o-aproxima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Incongru\u00eancia-congru\u00eancia","id":5077679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Incongru\u00eancia-congru\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Congru\u00eancia-afastamento","id":5077680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congru\u00eancia-afastamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417994,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1380921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Descartes, no Discurso do M\u00e9todo, advoga a ideia de que a ess\u00eancia humana est\u00e1 veiculada \u00e0 racionalidade: Penso, logo sou. Considerando as v\u00e1rias perspectivas de abordagem da personalidade, assinale a alternativa que identifica, CORRETAMENTE, aquela que se contrap\u00f5e \u00e0 tal ideia.","provas":[{"id":45598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1380923,"hashId":"a08e517599a6f4df7152720f41446933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Descartes, no Discurso do M\u00e9todo, advoga a ideia de que a ess\u00eancia humana est\u00e1 veiculada \u00e0 racionalidade: Penso, <em>logo sou<\/em>. Considerando as v\u00e1rias perspectivas de abordagem da personalidade, assinale a alternativa que identifica, CORRETAMENTE, aquela que se contrap\u00f5e \u00e0 tal ideia.<\/p>","resposta":5077689,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disposicional","id":5077686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disposicional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Humanista","id":5077687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humanista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cognitivista","id":5077688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cognitivista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicanal\u00edtica","id":5077689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicanal\u00edtica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Behaviorista","id":5077690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Behaviorista<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417994,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1380923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Pedro, 16 anos, n\u00e3o gosta de beber. Por\u00e9m, quando sai com os colegas, sente-se na obriga\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo. Caso n\u00e3o beba, sente-se um estranho e torna-se objeto de coment\u00e1rios jocosos, por exemplo, que n\u00e3o \u00e9 homem e ainda \u00e9 nen\u00e9m. Ent\u00e3o, geralmente, termina fazendo o que n\u00e3o quer: bebe.\nConsiderando os fundamentos te\u00f3ricos que explicam o comportamento grupal, assinale a alternativa que identifica, CORRETAMENTE, o fen\u00f4meno descrito.","provas":[{"id":45598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1380924,"hashId":"247feb829e99195958fe26ba09260639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/strong><em> Pedro, 16 anos, n\u00e3o gosta de beber. Por\u00e9m, quando sai com os colegas, sente-se na obriga\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo. Caso n\u00e3o beba, sente-se um estranho e torna-se objeto de coment\u00e1rios jocosos, por exemplo, <\/em><strong><em>que n\u00e3o \u00e9 homem e ainda \u00e9 nen\u00e9m.<\/em><\/strong><em> Ent\u00e3o, geralmente, termina fazendo o que n\u00e3o quer: bebe.\n<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos te\u00f3ricos que explicam o comportamento grupal, assinale a alternativa que identifica, CORRETAMENTE, o fen\u00f4meno descrito.<\/p>","resposta":5077692,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obedi\u00eancia","id":5077691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obedi\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conformidade","id":5077692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conformidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conson\u00e2ncia","id":5077693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conson\u00e2ncia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o","id":5077694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atra\u00e7\u00e3o","id":5077695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417994,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1380924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional de sa\u00fade, comentando sobre o cuidado que presta aos pacientes terminais, afirma:\nN\u00e3o vivencio grandes emo\u00e7\u00f5es, embora me penalize com a situa\u00e7\u00e3o. Tenho de fazer meu servi\u00e7o e, assim, procuro ser exemplar e objetivo nos procedimentos. Mas sempre tenho a certeza de que ele n\u00e3o ficar\u00e1 comigo muito tempo. \u00c9 o destino! Trato-o como se fosse um paciente que precisa de cuidados, n\u00e3o tem por que ser diferente.\nSegundo os dados fornecidos no depoimento, e somente esse, e admitindo que o profissional opera uma a\u00e7\u00e3o defensiva diante das viv\u00eancias suscitadas pelos pacientes, assinale a alternativa que identifica, CORRETAMENTE, o mecanismo de defesa utilizado.","provas":[{"id":45598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1380931,"hashId":"08f03cdeecf69948b5ae632c2eee1232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um profissional de sa\u00fade, comentando sobre o cuidado que presta aos pacientes terminais, afirma:\n<\/strong><em>N\u00e3o vivencio grandes emo\u00e7\u00f5es, embora me penalize com a situa\u00e7\u00e3o. Tenho de fazer meu servi\u00e7o e, assim, procuro ser exemplar e objetivo nos procedimentos. Mas sempre tenho a certeza de que ele n\u00e3o ficar\u00e1 comigo muito tempo. \u00c9 o destino! Trato-o como se fosse um paciente que precisa de cuidados, n\u00e3o tem por que ser diferente.<\/em>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo os dados fornecidos no depoimento, e somente esse, e admitindo que o profissional opera uma a\u00e7\u00e3o defensiva diante das viv\u00eancias suscitadas pelos pacientes, assinale a alternativa que identifica, CORRETAMENTE, o mecanismo de defesa utilizado.<\/p>","resposta":5077729,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o","id":5077726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cis\u00e3o","id":5077727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cis\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o","id":5077728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proje\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Racionaliza\u00e7\u00e3o","id":5077729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Racionaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isolamento","id":5077730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Isolamento<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417994,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/1380931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica do paciente interno na UTI, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo:\nI. Em geral, ao inv\u00e9s de um del\u00edrio, o que os pacientes apresentam na UTI \u00e9 um delirium, expresso, por exemplo, pela agita\u00e7\u00e3o psicomotora.\nII. Como as amea\u00e7as vividas cumprem a fus\u00e3o do imagin\u00e1rio com o real \u2013 medo da morte, perda do controle, separa\u00e7\u00e3o dos familiares etc. \u2013 s\u00e3o bastante comuns situa\u00e7\u00f5es de intensa ansiedade.\nIII. A depress\u00e3o pode ter origens diversas, por exemplo, ser uma rea\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de um transtorno afetivo pr\u00e9vio ou decorr\u00eancia de uma patologia org\u00e2nica espec\u00edfica.\nIV. As rea\u00e7\u00f5es do paciente podem ser diversas, como autodestrutiva (suic\u00eddio), inadequadas (gritar), desesperan\u00e7osas (descredito no tratamento) e m\u00e1 ades\u00e3o (recusar a medica\u00e7\u00e3o).\nEst\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":45598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1380933,"hashId":"8fbc828186b7a9b9dfbc4a8ac4e9d37f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica do paciente interno na UTI, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nI. Em geral, ao inv\u00e9s de um del\u00edrio, o que os pacientes apresentam na UTI \u00e9 um <em>delirium,<\/em> expresso, por exemplo, pela agita\u00e7\u00e3o psicomotora.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Como as amea\u00e7as vividas cumprem a fus\u00e3o do imagin\u00e1rio com o real \u2013 medo da morte, perda do controle, separa\u00e7\u00e3o dos familiares etc. \u2013 s\u00e3o bastante comuns situa\u00e7\u00f5es de intensa ansiedade.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A depress\u00e3o pode ter origens diversas, por exemplo, ser uma rea\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de um transtorno afetivo pr\u00e9vio ou decorr\u00eancia de uma patologia org\u00e2nica espec\u00edfica.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As rea\u00e7\u00f5es do paciente podem ser diversas, como autodestrutiva (suic\u00eddio), inadequadas (gritar), desesperan\u00e7osas (descredito no tratamento) e m\u00e1 ades\u00e3o (recusar a medica\u00e7\u00e3o).\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":5077740,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5077736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5077737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5077738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5077739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5077740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417995,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1380933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento psicol\u00f3gico no hospital, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":45598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1380937,"hashId":"2e6f5187c339bc7941beb4126d2835a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento psicol\u00f3gico no hospital, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5077759,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite a livre express\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es do paciente face aos temores do adoecimento\/morte.","id":5077755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a livre express\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es do paciente face aos temores do adoecimento\/morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favorece a restaura\u00e7\u00e3o do autocontrole, equil\u00edbrio e participa\u00e7\u00e3o ativa no tratamento.","id":5077756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorece a restaura\u00e7\u00e3o do autocontrole, equil\u00edbrio e participa\u00e7\u00e3o ativa no tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem um car\u00e1ter de ajustamento \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de crise vivenciada face \u00e0 doen\u00e7a\/morte.","id":5077757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem um car\u00e1ter de ajustamento \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de crise vivenciada face \u00e0 doen\u00e7a\/morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreende v\u00e1rias modalidades, por exemplo avalia\u00e7\u00e3o, interconsulta, encaminhamento etc.","id":5077758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende v\u00e1rias modalidades, por exemplo avalia\u00e7\u00e3o, interconsulta, encaminhamento etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desestimula o uso de mecanismos defensivos, posto que estes t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o desadaptativa.","id":5077759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desestimula o uso de mecanismos defensivos, posto que estes t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o desadaptativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417995,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1380937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (8.080\/90), \u00e9 INCORRETO afirmar que estabelece","provas":[{"id":45598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1380960,"hashId":"80de0b6ebd4445f4b49a1baf01a8e892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (8.080\/90), \u00e9 INCORRETO afirmar que estabelece<\/p>","resposta":5077859,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a garantia da universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":5077857,"corpo":"<p> a garantia da universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.","id":5077858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas sobre sua sa\u00fade, segundo autoriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":5077859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas sobre sua sa\u00fade, segundo autoriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.","id":5077860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":5077861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417995,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1380960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o e o C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45604,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1380988,"hashId":"1d576e59780d776a477e1ecffaca634e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o e o C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5077976,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de 1993 alterou as denomina\u00e7\u00f5es do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social, que possu\u00edam as siglas CFAS e CRAS passando \u00e0 CFESS e CRESS, respectivamente.","id":5077975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de 1993 alterou as denomina\u00e7\u00f5es do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social, que possu\u00edam as siglas CFAS e CRAS passando \u00e0 CFESS e CRESS, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma das compet\u00eancias do CFESS aprovar os regimentos internos dos CRESS no f\u00f3rum m\u00e1ximo de delibera\u00e7\u00e3o que ocorre no CBAS.","id":5077976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma das compet\u00eancias do CFESS aprovar os regimentos internos dos CRESS no f\u00f3rum m\u00e1ximo de delibera\u00e7\u00e3o que ocorre no CBAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica estabelece direitos e deveres do Assistente Social.","id":5077977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica estabelece direitos e deveres do Assistente Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do assistente social participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.","id":5077978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do assistente social participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei de regulamenta\u00e7\u00e3o em seu artigo 3 define que a designa\u00e7\u00e3o de assistente social \u00e9 privativa dos habilitados na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":5077979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei de regulamenta\u00e7\u00e3o em seu artigo 3 define que a designa\u00e7\u00e3o de assistente social \u00e9 privativa dos habilitados na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417998,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1380988","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 8.662, assinale 1 para compet\u00eancia e 2 para atribui\u00e7\u00f5es privativas do Assistente Social nas assertivas abaixo:( ) Orientar indiv\u00edduos e grupos de diferentes segmentos sociais no sentido de identificar recursos e de fazer uso destes no atendimento e na defesa dos direitos.( ) Realizar vistorias, per\u00edcias t\u00e9cnicas, laudos periciais, informa\u00e7\u00f5es e pareceres sobre mat\u00e9ria do servi\u00e7o social.( ) Coordenar semin\u00e1rios, encontros, congressos e eventos assemelhados sobre assuntos do servi\u00e7o social.( ) Realizar estudos socioecon\u00f4micos com os usu\u00e1rios para fins de benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais junto com \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, empresas privadas e outras entidades.\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45604,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381005,"hashId":"d04b019e4ef3ff294c3707a22ae3f0c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 8.662, assinale 1 para compet\u00eancia e 2 para atribui\u00e7\u00f5es privativas do Assistente Social nas assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Orientar indiv\u00edduos e grupos de diferentes segmentos sociais no sentido de identificar recursos e de fazer uso destes no atendimento e na defesa dos direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar vistorias, per\u00edcias t\u00e9cnicas, laudos periciais, informa\u00e7\u00f5es e pareceres sobre mat\u00e9ria do servi\u00e7o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Coordenar semin\u00e1rios, encontros, congressos e eventos assemelhados sobre assuntos do servi\u00e7o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar estudos socioecon\u00f4micos com os usu\u00e1rios para fins de benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais junto com \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, empresas privadas e outras entidades.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5078056,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-1-1-2","id":5078055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-1-1-2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-2-2-1","id":5078056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-2-2-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2-2-2-1","id":5078057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2-2-2-1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-1-2-2","id":5078058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-1-2-2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2-2-1-1","id":5078059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2-2-1-1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417998,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1381005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assistente social, em seu trabalho junto com as fam\u00edlias, deve atuar com pr\u00e1ticas que","provas":[{"id":45604,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381031,"hashId":"bc5c99daa1b410e3dbae3200b6ced520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social, em seu trabalho junto com as fam\u00edlias, deve atuar com pr\u00e1ticas que<\/p>","resposta":5078176,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recuperem a a\u00e7\u00e3o disciplinadora da \u00e9poca em que a profiss\u00e3o estava ligada \u00e0 a\u00e7\u00e3o da igreja cat\u00f3lica.","id":5078174,"corpo":"<p>recuperem a a\u00e7\u00e3o disciplinadora da \u00e9poca em que a profiss\u00e3o estava ligada \u00e0 a\u00e7\u00e3o da igreja cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fortale\u00e7am a responsabilidade primordial, verificada nas legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas vigentes da fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o ao cuidar dos seus idosos e de suas crian\u00e7as.","id":5078175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortale\u00e7am a responsabilidade primordial, verificada nas legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas vigentes da fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o ao cuidar dos seus idosos e de suas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primem pelo desenvolvimento de projetos e a\u00e7\u00f5es que contribuam para o processo de autonomia na vida cotidiana das mais diversas fam\u00edlias.","id":5078176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primem pelo desenvolvimento de projetos e a\u00e7\u00f5es que contribuam para o processo de autonomia na vida cotidiana das mais diversas fam\u00edlias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esclare\u00e7am a fam\u00edlia sobre seu papel de coadjuvante na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":5078177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclare\u00e7am a fam\u00edlia sobre seu papel de coadjuvante na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recuperem a fun\u00e7\u00e3o social da mulher na fam\u00edlia, fortalecendo seu papel de cuidadora dos demais membros.","id":5078178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recuperem a fun\u00e7\u00e3o social da mulher na fam\u00edlia, fortalecendo seu papel de cuidadora dos demais membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417998,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1381031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais das op\u00e7\u00f5es abaixo mais favorece o diagn\u00f3stico\nde choque cardiog\u00eanico em um paciente com infarto\nagudo do mioc\u00e1rdio?","provas":[{"id":45606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1381054,"hashId":"0ebb85a90d808e297fe9c3131daf9394","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais das op\u00e7\u00f5es abaixo mais favorece o diagn\u00f3stico\nde choque cardiog\u00eanico em um paciente com infarto\nagudo do mioc\u00e1rdio?<\/p>","resposta":5078284,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arritmia ventricular e hipotens\u00e3o.","id":5078282,"corpo":"<p>Arritmia ventricular e hipotens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o e press\u00e3o venosa central baixa.","id":5078283,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o e press\u00e3o venosa central baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o e press\u00e3o venosa central alta.","id":5078284,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o e press\u00e3o venosa central alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o e bradicardia sinusal.","id":5078285,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o e bradicardia sinusal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418001,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1381054","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria N\u00ba 1.028\/05 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 1\u00ba de julho de 2005, que determina que as a\u00e7\u00f5es as quais visam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos sociais e \u00e0 sa\u00fade, decorrentes do uso de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia, sejam reguladas por essa Portaria, pode-se afirmar que s\u00e3o conte\u00fados necess\u00e1rios das a\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e aconselhamento:\nI. Informa\u00e7\u00f5es sobre os poss\u00edveis riscos e danos relacionados ao consumo de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia.\nII. Desest\u00edmulo ao compartilhamento de instrumentos utilizados para consumo de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia.\nIII. Orienta\u00e7\u00e3o sobre preven\u00e7\u00e3o e conduta em caso de intoxica\u00e7\u00e3o aguda (\"overdose\") e orienta\u00e7\u00e3o para pr\u00e1tica do sexo seguro.\nIV. Preven\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es pelo HIV, hepatites, endocardites e outras patologias de padr\u00e3o de transmiss\u00e3o similar.\nV. Divulga\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos e de interesse p\u00fablico nas \u00e1reas de assist\u00eancia social e de sa\u00fade.\nEst\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":45604,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381062,"hashId":"eb240750d99c8facd463b2aa561188c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria N\u00ba 1.028\/05 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 1\u00ba de julho de 2005, que determina que as a\u00e7\u00f5es as quais visam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos sociais e \u00e0 sa\u00fade, decorrentes do uso de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia, sejam reguladas por essa Portaria, pode-se afirmar que s\u00e3o conte\u00fados necess\u00e1rios das a\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e aconselhamento:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nI. Informa\u00e7\u00f5es sobre os poss\u00edveis riscos e danos relacionados ao consumo de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nII. Desest\u00edmulo ao compartilhamento de instrumentos utilizados para consumo de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nIII. Orienta\u00e7\u00e3o sobre preven\u00e7\u00e3o e conduta em caso de intoxica\u00e7\u00e3o aguda (\"overdose\") e orienta\u00e7\u00e3o para pr\u00e1tica do sexo seguro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Preven\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es pelo HIV, hepatites, endocardites e outras patologias de padr\u00e3o de transmiss\u00e3o similar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nV. Divulga\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos e de interesse p\u00fablico nas \u00e1reas de assist\u00eancia social e de sa\u00fade.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":5078321,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5078317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5078318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":5078319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":5078320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5078321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418002,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415318,"slug":"servico-social-protecao-social-aos-usuarios-de-alcool-e-outras-drogas"}],"slug":"servico-social\/1381062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 quest\u00e3o social na atualidade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45604,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381079,"hashId":"0b18c579a45efa1504ef0e337c0e1b40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 quest\u00e3o social na atualidade, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5078398,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quest\u00e3o social sendo desigualdade \u00e9 tamb\u00e9m rebeldia, pois os sujeitos sociais, ao vivenciarem as desigualdades, a elas tamb\u00e9m resistem e expressam seu inconformismo.","id":5078395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o social sendo desigualdade \u00e9 tamb\u00e9m rebeldia, pois os sujeitos sociais, ao vivenciarem as desigualdades, a elas tamb\u00e9m resistem e expressam seu inconformismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao servi\u00e7o social \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia decifrar as novas media\u00e7\u00f5es por meio das quais se expressa a quest\u00e3o social na cena contempor\u00e2nea.","id":5078396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servi\u00e7o social \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia decifrar as novas media\u00e7\u00f5es por meio das quais se expressa a quest\u00e3o social na cena contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o social expressa desigualdades econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais, mediadas pelas disparidades nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, caracter\u00edsticas \u00e9tnico-raciais e forma\u00e7\u00f5es regionais.","id":5078397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o social expressa desigualdades econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais, mediadas pelas disparidades nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, caracter\u00edsticas \u00e9tnico-raciais e forma\u00e7\u00f5es regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, com o Bolsa-Fam\u00edlia e outros projetos sociais em curso, a quest\u00e3o social deixa causar impacto na gera\u00e7\u00e3o de um violento processo de criminaliza\u00e7\u00e3o que atinge as classes subalternas.","id":5078398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, com o Bolsa-Fam\u00edlia e outros projetos sociais em curso, a quest\u00e3o social deixa causar impacto na gera\u00e7\u00e3o de um violento processo de criminaliza\u00e7\u00e3o que atinge as classes subalternas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quest\u00e3o social tem rela\u00e7\u00e3o direta com a luta pelo exerc\u00edcio da cidadania.","id":5078399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quest\u00e3o social tem rela\u00e7\u00e3o direta com a luta pelo exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418002,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/1381079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Machado (2009) aponta que os CAPS abriram espa\u00e7os de renova\u00e7\u00e3o, redimensionamento e questionamento das atribui\u00e7\u00f5es tradicionais do assistente social e de questionamento do pr\u00f3prio modelo biom\u00e9dico no campo da sa\u00fade mental. Constituem novas demandas postas ao servi\u00e7o social na atualidade, EXCETO:","provas":[{"id":45091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1365135,"hashId":"b0c930fc7b885c725f28966082b2df43","enunciado":"<p align=\"justify\">Machado (2009) aponta que os CAPS abriram espa\u00e7os de renova\u00e7\u00e3o, redimensionamento e\r\nquestionamento das atribui\u00e7\u00f5es tradicionais do assistente social e de questionamento do pr\u00f3prio modelo\r\nbiom\u00e9dico no campo da sa\u00fade mental. Constituem novas demandas postas ao servi\u00e7o social na\r\natualidade, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5011210,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento de direitos sociais.","id":5011209,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento de direitos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alta social. ","id":5011210,"corpo":"<p align=justify>alta social.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalho intersetorial.","id":5011211,"corpo":"<p align=justify>trabalho intersetorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico de refer\u00eancia. ","id":5011212,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnico de refer\u00eancia.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o de renda.","id":5011213,"corpo":"<p align=justify>gera\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1365135","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Silva e Mendes (2014) destacam como efeitos do ajuste neoliberal que impactam diretamente a constru\u00e7\u00e3o do trabalho no campo da sa\u00fade, EXCETO:","provas":[{"id":45091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1365137,"hashId":"3a16d471db578a3075f3ef7079439277","enunciado":"<p align=\"justify\">Silva e Mendes (2014) destacam como efeitos do ajuste neoliberal que impactam diretamente a\r\nconstru\u00e7\u00e3o do trabalho no campo da sa\u00fade, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5011221,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desregulamenta\u00e7\u00e3o da economia nacional e dos direitos sociais.","id":5011218,"corpo":"<p align=justify>a desregulamenta\u00e7\u00e3o da economia nacional e dos direitos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a flexibiliza\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas.","id":5011219,"corpo":"<p align=justify>a flexibiliza\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia de recursos das politicas sociais para pagamento dos juros da d\u00edvida p\u00fablica.","id":5011220,"corpo":"<p align=justify>a transfer\u00eancia de recursos das politicas sociais para pagamento dos juros da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o compromisso com o aumento dos gastos p\u00fablicos. ","id":5011221,"corpo":"<p align=justify>o compromisso com o aumento dos gastos p\u00fablicos.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento das desigualdades sociais.","id":5011222,"corpo":"<p align=justify>aumento das desigualdades sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1365137","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes: I. Descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica na esfera federal; II. Atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais; III. Participa\u00e7\u00e3o da comunidade. Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365190,"hashId":"7b56b839509ace317a2eae13abf89ef6","enunciado":"<p align=\"justify\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade integram uma rede regionalizada e\r\nhierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica na esfera federal;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os\r\nassistenciais;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as alternativas:<\/p>","resposta":5011466,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":5011465,"corpo":"<p align=justify>I e II.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5011466,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":5011467,"corpo":"<p align=justify>I e III.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5011468,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa II.","id":5011469,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1365190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas acerca das rela\u00e7\u00f5es entre os determinantes sociais em sa\u00fade e o sistema de sa\u00fade brasileira: I. Disparidades socioecon\u00f4micas e regionais ainda persistem no pa\u00eds e s\u00e3o respons\u00e1veis pelas iniquidades em sa\u00fade. II. Ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas evidenciam-se melhorias importantes nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e na expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o que podem ser atribu\u00eddas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de um sistema nacional de sa\u00fade abrangente e estruturado com participa\u00e7\u00e3o social. III. A riqueza do pa\u00eds, medida pelo seu produto interno bruto (PIB), tem maior influ\u00eancia nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o do que a forma como ocorre a distribui\u00e7\u00e3o de renda no interior do pa\u00eds. IV. A melhoria significativa nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 justificada por avan\u00e7os na esfera dos determinantes sociais da sa\u00fade. Est\u00e3o CORRETAS as assertivas:","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365192,"hashId":"e95ab2fb0b847708ee7330f28d11f1a4","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as assertivas acerca das rela\u00e7\u00f5es entre os determinantes sociais em sa\u00fade e o sistema de sa\u00fade\r\nbrasileira:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Disparidades socioecon\u00f4micas e regionais ainda persistem no pa\u00eds e s\u00e3o respons\u00e1veis pelas iniquidades\r\nem sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas evidenciam-se melhorias importantes nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e na\r\nexpectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o que podem ser atribu\u00eddas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de um sistema nacional de\r\nsa\u00fade abrangente e estruturado com participa\u00e7\u00e3o social.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. A riqueza do pa\u00eds, medida pelo seu produto interno bruto (PIB), tem maior influ\u00eancia nas condi\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o do que a forma como ocorre a distribui\u00e7\u00e3o de renda no interior do pa\u00eds.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A melhoria significativa nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 justificada por avan\u00e7os na\r\nesfera dos determinantes sociais da sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as assertivas:<\/p>","resposta":5011488,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III. ","id":5011484,"corpo":"<p align=justify>I e III.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5011485,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":5011486,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5011487,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5011488,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1365192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365195,"hashId":"106e026b6e6ebf43a433a8b2f19b7ec4","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5011494,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade possibilitou avan\u00e7os na universalidade do acesso e descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":5011494,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade possibilitou avan\u00e7os na universalidade do acesso e\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema de sa\u00fade brasileiro \u00e9 constitu\u00eddo por uma variedade de organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas estabelecidas em diferentes per\u00edodos hist\u00f3ricos.","id":5011495,"corpo":"<p align=justify>O sistema de sa\u00fade brasileiro \u00e9 constitu\u00eddo por uma variedade de organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e\r\nprivadas estabelecidas em diferentes per\u00edodos hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os direitos civis e sociais antes do advento do SUS foram vinculados \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no mercado de trabalho.","id":5011496,"corpo":"<p align=justify>Os direitos civis e sociais antes do advento do SUS foram vinculados \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no\r\nmercado de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema de prote\u00e7\u00e3o social consolidado a partir da d\u00e9cada de 1930 era fragmentado e desigual.","id":5011497,"corpo":"<p align=justify>O sistema de prote\u00e7\u00e3o social consolidado a partir da d\u00e9cada de 1930 era fragmentado e desigual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O modelo sanitarista campanhista intervencionista adotado no in\u00edcio do s\u00e9culo XX centrava-se no autoritarismo e no combate de grandes epidemias.","id":5011498,"corpo":"<p align=justify>O modelo sanitarista campanhista intervencionista adotado no in\u00edcio do s\u00e9culo XX centrava-se no\r\nautoritarismo e no combate de grandes epidemias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1365195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao falar sobre cl\u00e1ssica defini\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dada, no final dos anos 70, pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade como \u201cestado de completo bem-estar f\u00edsico, mental e social\u201d, Ayres (2004) diz que:","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365208,"hashId":"250a7527e3dc2c341d0d39ae710c1570","enunciado":"<p align=justify>Ao falar sobre cl\u00e1ssica defini\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dada, no final dos anos 70, pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade\r\ncomo \u201cestado de completo bem-estar f\u00edsico, mental e social\u201d, Ayres (2004) diz que:<\/p>","resposta":5011556,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pode estar completo nunca, pois as normas associadas \u00e0 sa\u00fade, ao se deslocarem os horizontes, precisar\u00e3o ser reconstru\u00eddas constantemente.","id":5011556,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode estar completo nunca, pois as normas associadas \u00e0 sa\u00fade, ao se deslocarem os\r\nhorizontes, precisar\u00e3o ser reconstru\u00eddas constantemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esta conceitua\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 devida a uma amplia\u00e7\u00e3o excessivamente abstrata do grande horizonte tecnocient\u00edfico existente na \u00e9poca.","id":5011557,"corpo":"<p align=justify>Esta conceitua\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 devida a uma amplia\u00e7\u00e3o excessivamente abstrata do grande\r\nhorizonte tecnocient\u00edfico existente na \u00e9poca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tal conceito existe pela amplia\u00e7\u00e3o do horizonte normativo pelo qual se pensa as pr\u00e1ticas de sa\u00fade, principalmente em refer\u00eancia \u00e0 normalidade morfofuncional.","id":5011558,"corpo":"<p align=justify>Tal conceito existe pela amplia\u00e7\u00e3o do horizonte normativo pelo qual se pensa as pr\u00e1ticas de\r\nsa\u00fade, principalmente em refer\u00eancia \u00e0 normalidade morfofuncional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o passa de delimita\u00e7\u00e3o terminol\u00f3gica para minimizar a polissemia de express\u00f5es presentes no processo de reconstru\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de sa\u00fade.","id":5011559,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>N\u00e3o passa de delimita\u00e7\u00e3o terminol\u00f3gica para minimizar a polissemia de express\u00f5es presentes no\r\nprocesso de reconstru\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de sa\u00fade.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio buscar diminuir os n\u00edveis de consci\u00eancia sobre o aspecto da realidade do conceito ao inv\u00e9s de procurar entend\u00ea-lo.","id":5011560,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio buscar diminuir os n\u00edveis de consci\u00eancia sobre o aspecto da realidade do conceito ao\r\ninv\u00e9s de procurar entend\u00ea-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1365208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 8.142, de 28 de dezembro de 1990 (BRASIL, 1990), em seu Art. 1\u00ba, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) contar\u00e1, em cada esfera de governo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365210,"hashId":"55ff3f0ab99052198a5f18637550a68c","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei 8.142, de 28 de dezembro de 1990 (BRASIL, 1990), em seu Art. 1\u00ba, o Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS) contar\u00e1, em cada esfera de governo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:<\/p>","resposta":5011563,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo Nacional de Sa\u00fade e Conselho Nacional de Sa\u00fade. ","id":5011561,"corpo":"<p align=justify>Fundo Nacional de Sa\u00fade e Conselho Nacional de Sa\u00fade.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade Confer\u00eancia de Sa\u00fade.","id":5011562,"corpo":"<p align=justify>Conselho de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade Confer\u00eancia de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de Sa\u00fade e Conselho de Sa\u00fade. ","id":5011563,"corpo":"<p align=justify>Confer\u00eancia de Sa\u00fade e Conselho de Sa\u00fade.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano Municipal de Sa\u00fade e Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o.","id":5011564,"corpo":"<p align=justify>Plano Municipal de Sa\u00fade e Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fundo Nacional de Sa\u00fade e Plano Nacional de Sa\u00fade.","id":5011565,"corpo":"<p align=justify>Fundo Nacional de Sa\u00fade e Plano Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1365210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de medicaliza\u00e7\u00e3o, Camargo Jr. (2010), afirma que:","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365212,"hashId":"8134be54dfd8f95d610ca0d6e3c845f7","enunciado":"<p align=justify>Sobre o processo de medicaliza\u00e7\u00e3o, Camargo Jr. (2010), afirma que:<\/p>","resposta":5011579,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O complexo m\u00e9dico-industrial (CMI) n\u00e3o tem participa\u00e7\u00e3o alguma na l\u00f3gica comercial que existe para a \u00e1rea da sa\u00fade.","id":5011576,"corpo":"<p align=justify>O complexo m\u00e9dico-industrial (CMI) n\u00e3o tem participa\u00e7\u00e3o alguma na l\u00f3gica comercial que existe\r\npara a \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os agentes do CMI, o conhecimento n\u00e3o \u00e9 fundamental por n\u00e3o ter participa\u00e7\u00e3o no consumo de bens e servi\u00e7os e, consequentemente, na possibilidade de produzir lucros.","id":5011577,"corpo":"<p align=justify>Para os agentes do CMI, o conhecimento n\u00e3o \u00e9 fundamental por n\u00e3o ter participa\u00e7\u00e3o no consumo\r\nde bens e servi\u00e7os e, consequentemente, na possibilidade de produzir lucros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos n\u00e3o influencia no lan\u00e7amento de novas drogas, visto que o prest\u00edgio profissional n\u00e3o atua como agente de marketing.","id":5011578,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos n\u00e3o influencia no lan\u00e7amento de novas drogas, visto que o prest\u00edgio\r\nprofissional n\u00e3o atua como agente de marketing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista de gestores e profissionais de sa\u00fade, a medicaliza\u00e7\u00e3o corresponde ao excesso indesejado de interven\u00e7\u00f5es, trazendo ao mesmo tempo a possibilidade de desperd\u00edcio de recursos e danos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":5011579,"corpo":"<p align=justify>Do ponto de vista de gestores e profissionais de sa\u00fade, a medicaliza\u00e7\u00e3o corresponde ao excesso\r\nindesejado de interven\u00e7\u00f5es, trazendo ao mesmo tempo a possibilidade de desperd\u00edcio de recursos\r\ne danos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 sin\u00f4nimo de imperialismo m\u00e9dico, por ser campo de atua\u00e7\u00e3o \u00fanica deste profissional.","id":5011580,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 sin\u00f4nimo de imperialismo m\u00e9dico, por ser campo de atua\u00e7\u00e3o \u00fanica deste profissional.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1365212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prova do la\u00e7o deve ser realizada na triagem, obrigatoriamente, em todo paciente com suspeita de dengue que n\u00e3o apresente sinal de alarme e\/ou choque e nem apresente sangramento espont\u00e2neo, e dever\u00e1 ser repetida no acompanhamento cl\u00ednico do paciente apenas se previamente negativa. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prova do la\u00e7o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365230,"hashId":"36883498f9b720ca57878ab777b79353","enunciado":"<p align=\"justify\">A prova do la\u00e7o deve ser realizada na triagem, obrigatoriamente, em todo paciente com suspeita de\r\ndengue que n\u00e3o apresente sinal de alarme e\/ou choque e nem apresente sangramento espont\u00e2neo, e\r\ndever\u00e1 ser repetida no acompanhamento cl\u00ednico do paciente apenas se previamente negativa. Em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 prova do la\u00e7o, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5011653,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dif\u00edcil de fazer, n\u00e3o sendo realizada de rotina. ","id":5011652,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 dif\u00edcil de fazer, n\u00e3o sendo realizada de rotina.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 positiva, quando contadas 20 ou mais pet\u00e9quias em adultos.","id":5011653,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 positiva, quando contadas 20 ou mais pet\u00e9quias em adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerada positiva, se houver mais de 10 pet\u00e9quias em adultos e crian\u00e7as.","id":5011654,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 considerada positiva, se houver mais de 10 pet\u00e9quias em adultos e crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 frequentemente positiva nos casos de dengue leve e mal\u00e1ria.","id":5011655,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 frequentemente positiva nos casos de dengue leve e mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode frequentemente ser positiva em pessoas obesas e durante choque.","id":5011656,"corpo":"<p align=justify>pode frequentemente ser positiva em pessoas obesas e durante choque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1365230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Sr. Jos\u00e9, usu\u00e1rio do SUS, faz acompanhamento na Unidade B\u00e1sica do Bairro Gl\u00f3ria. Durante a consulta com a Enfermeira Juliana, relatou que recentemente iniciou com a utiliza\u00e7\u00e3o da terapia com insulina. At\u00e9 ent\u00e3o s\u00f3 fazia uso de hipoglicemiante oral. Dentre os diagn\u00f3sticos de enfermagem (DE), levantados pelo enfermeiro, qual N\u00c3O se aplica ao tratamento medicamentoso.","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365250,"hashId":"2553ef8abf286e274e8a8b5625789b9b","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nSr. Jos\u00e9, usu\u00e1rio do SUS, faz acompanhamento na Unidade B\u00e1sica do Bairro Gl\u00f3ria. Durante a consulta\r\ncom a Enfermeira Juliana, relatou que recentemente iniciou com a utiliza\u00e7\u00e3o da terapia com insulina. At\u00e9\r\nent\u00e3o s\u00f3 fazia uso de hipoglicemiante oral. Dentre os diagn\u00f3sticos de enfermagem (DE), levantados pelo\r\nenfermeiro, qual <strong>N\u00c3O<\/strong> se aplica ao tratamento medicamentoso.<\/p>","resposta":5011821,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integridade da pele prejudicada. ","id":5011817,"corpo":"<p align=justify>Integridade da pele prejudicada.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Risco para infec\u00e7\u00e3o.","id":5011818,"corpo":"<p align=justify>Risco para infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Risco para n\u00e3o-comprometimento. ","id":5011819,"corpo":"<p align=justify>Risco para n\u00e3o-comprometimento.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle ineficaz do regime terap\u00eautico.","id":5011820,"corpo":"<p align=justify>Controle ineficaz do regime terap\u00eautico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mobilidade F\u00edsica Prejudicada.","id":5011821,"corpo":"<p align=justify>Mobilidade F\u00edsica Prejudicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1365250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, podemos afirmar: I - \u00c9 um conjunto de medidas que tem como objetivo elaborar, controlar e fiscalizar o cumprimento de normas e padr\u00f5es de interesse sanit\u00e1rio. II - Trabalha com a doen\u00e7a com o objetivo de rastrear, conhecer as causas e detectar problemas ocorridos na cadeia alimentar, ou no meio ambiente. III - Avalia os procedimentos empregados na produ\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de alimentos comerciais e industriais. IV - Atua de forma preventiva no processo de produ\u00e7\u00e3o dos alimentos, da \u00e1gua ou meio ambiente. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":45101,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365269,"hashId":"6ccae22499748f9024e9e74b622eb294","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria,\r\npodemos afirmar: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - \u00c9 um conjunto de medidas que\r\ntem como objetivo elaborar,\r\ncontrolar e fiscalizar o\r\ncumprimento de normas e padr\u00f5es\r\nde interesse sanit\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">II - Trabalha com a doen\u00e7a com o\r\nobjetivo de rastrear, conhecer as\r\ncausas e detectar problemas\r\nocorridos na cadeia alimentar, ou\r\nno meio ambiente. <\/p><p align=\"justify\">III - Avalia os procedimentos\r\nempregados na produ\u00e7\u00e3o e\r\nmanipula\u00e7\u00e3o de alimentos\r\ncomerciais e industriais. <\/p><p align=\"justify\">IV - Atua de forma preventiva no\r\nprocesso de produ\u00e7\u00e3o dos\r\nalimentos, da \u00e1gua ou meio\r\nambiente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":5011829,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas;","id":5011827,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas, I, II e IV\r\nest\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas;","id":5011828,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas, I, II e III\r\nest\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas;","id":5011829,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas, II, III e\r\nIV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5011830,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o\r\ncorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1365269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o Processo de Enfermagem deve ser organizado em etapas interrelacionadas, interdependentes e recorrentes, assinale a alternativa que inclui todas as etapas preconizadas pela Resolu\u00e7\u00e3o COFEN no. 358\/2009, que disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional de Enfermagem.","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365283,"hashId":"26763694bc22d052c2b0447bf51b5bf7","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o Processo de Enfermagem deve ser organizado em etapas interrelacionadas,\r\ninterdependentes e recorrentes, assinale a alternativa que inclui todas as etapas preconizadas pela\r\nResolu\u00e7\u00e3o COFEN no. 358\/2009, que disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o\r\ncuidado profissional de Enfermagem.<\/p>","resposta":5011894,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coleta de dados de Enfermagem, Diagn\u00f3stico de Enfermagem, Planejamento de Enfermagem, Evolu\u00e7\u00e3o de Enfermagem e Plano de alta.","id":5011893,"corpo":"<p align=justify>Coleta de dados de Enfermagem, Diagn\u00f3stico de Enfermagem, Planejamento de Enfermagem,\r\nEvolu\u00e7\u00e3o de Enfermagem e Plano de alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta de dados de Enfermagem, Diagn\u00f3stico de Enfermagem, Planejamento de Enfermagem, Implementa\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem.","id":5011894,"corpo":"<p align=justify>Coleta de dados de Enfermagem, Diagn\u00f3stico de Enfermagem, Planejamento de Enfermagem,\r\nImplementa\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Levantamento de problemas de Enfermagem, Planejamento de Enfermagem, Prescri\u00e7\u00e3o de Enfermagem, Evolu\u00e7\u00e3o de Enfermagem e Plano de Alta.","id":5011895,"corpo":"<p align=justify>Levantamento de problemas de Enfermagem, Planejamento de Enfermagem, Prescri\u00e7\u00e3o de\r\nEnfermagem, Evolu\u00e7\u00e3o de Enfermagem e Plano de Alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Levantamento de problemas de Enfermagem, Prescri\u00e7\u00e3o de Enfermagem, Evolu\u00e7\u00e3o de Enfermagem e Plano de Alta.","id":5011896,"corpo":"<p align=justify>Levantamento de problemas de Enfermagem, Prescri\u00e7\u00e3o de Enfermagem, Evolu\u00e7\u00e3o de\r\nEnfermagem e Plano de Alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consulta de Enfermagem, Planejamento de Enfermagem, Implementa\u00e7\u00e3o e Plano de Alta.","id":5011897,"corpo":"<p align=justify>Consulta de Enfermagem, Planejamento de Enfermagem, Implementa\u00e7\u00e3o e Plano de Alta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":"enfermagem\/1365283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo que administrar 40 gotas de Novalgina via oral e n\u00e3o tendo conta gotas, basta aspirar com uma seringa:","provas":[{"id":45106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1365291,"hashId":"b696f37d77c0b79a80ef7bac667112a2","enunciado":"<p align=justify>Tendo que administrar 40\r\ngotas de Novalgina via oral e n\u00e3o\r\ntendo conta gotas, basta aspirar\r\ncom uma seringa:<\/p>","resposta":5011922,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 ml do frasco e administrar via oral;","id":5011922,"corpo":"<p align=justify>2 ml do frasco e administrar via\r\noral;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 ml do frasco e administrar via oral;","id":5011923,"corpo":"<p align=justify>2,5 ml do frasco e administrar\r\nvia oral;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 ml do frasco e administrar via oral;","id":5011924,"corpo":"<p align=justify>4 ml do frasco e administrar via\r\noral;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 ml do frasco e administrar via oral.","id":5011925,"corpo":"<p align=justify>1 ml do frasco e administrar via\r\noral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1365291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora \u2013 NR-32 ( MTE, 2005) tem por finalidade estabelecer as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral Especificamente no que diz respeito ao Programa de Prote\u00e7\u00e3o aos Riscos ambientais (PPRA) \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365300,"hashId":"11ae9f86e7ac253d487c3311079257f7","enunciado":"<p align=\"justify\">A Norma Regulamentadora \u2013 NR-32 ( MTE, 2005)<em> tem por finalidade estabelecer as diretrizes b\u00e1sicas\r\npara a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral<\/em>\r\nEspecificamente no que diz respeito ao Programa de Prote\u00e7\u00e3o aos Riscos ambientais (PPRA) \u00e9\r\n<strong>INCORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":5012033,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPI, descart\u00e1veis ou n\u00e3o, dever\u00e3o estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o em n\u00famero suficiente nos postos de trabalho, de forma que seja garantido o imediato fornecimento ou reposi\u00e7\u00e3o.","id":5012031,"corpo":"<p align=justify>Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPI, descart\u00e1veis ou n\u00e3o, dever\u00e3o estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\r\nem n\u00famero suficiente nos postos de trabalho, de forma que seja garantido o imediato fornecimento\r\nou reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A capacita\u00e7\u00e3o deve ser adaptada \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento e \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de novos riscos biol\u00f3gicos.","id":5012032,"corpo":"<p align=justify>A capacita\u00e7\u00e3o deve ser adaptada \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento e \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de novos riscos\r\nbiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empregado deve buscar sua capacita\u00e7\u00e3o antes de iniciar suas atividades laborais, adequandose \u00e0s normas da empresa.","id":5012033,"corpo":"<p align=justify>O empregado deve buscar sua capacita\u00e7\u00e3o antes de iniciar suas atividades laborais, adequandose\r\n\u00e0s normas da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A todo trabalhador dos servi\u00e7os de sa\u00fade deve ser fornecido, gratuitamente, programa de imuniza\u00e7\u00e3o ativa contra t\u00e9tano, difteria, hepatite B e os estabelecidos no PCMSO","id":5012034,"corpo":"<p align=justify>A todo trabalhador dos servi\u00e7os de sa\u00fade deve ser fornecido, gratuitamente, programa de\r\nimuniza\u00e7\u00e3o ativa contra t\u00e9tano, difteria, hepatite B e os estabelecidos no PCMSO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPI, descart\u00e1veis ou n\u00e3o, dever\u00e3o estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o em n\u00famero suficiente nos postos de trabalho, de forma que seja garantido o imediato fornecimento ou reposi\u00e7\u00e3o.","id":5012035,"corpo":"<p align=justify>Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPI, descart\u00e1veis ou n\u00e3o, dever\u00e3o estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\r\nem n\u00famero suficiente nos postos de trabalho, de forma que seja garantido o imediato fornecimento\r\nou reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/1365300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermeira Geane do PSF Jardins recebeu a senhora Maria Jos\u00e9 com quadro de febre alta, cefal\u00e9ia, mialgia, dor retroorbit\u00e1ria, n\u00e1usea, exantema, prurido cut\u00e2neo e suspeita de dengue. Esta j\u00e1 \u00e9 a terceira paciente, apresentando os mesmos sinais e sintomas e de uma mesma localidade, que a enfermeira atende na mesma semana. Diante desta situa\u00e7\u00e3o, que a\u00e7\u00f5es a enfermeira Geane pode desenvolver no cuidado a essas pessoas? Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365324,"hashId":"7dd81b2089ae1dc0d1f281c33c335c1e","enunciado":"<p align=\"justify\">A enfermeira Geane do PSF Jardins recebeu a senhora Maria Jos\u00e9 com quadro de febre alta, cefal\u00e9ia,\r\nmialgia, dor retroorbit\u00e1ria, n\u00e1usea, exantema, prurido cut\u00e2neo e suspeita de dengue. Esta j\u00e1 \u00e9 a terceira\r\npaciente, apresentando os mesmos sinais e sintomas e de uma mesma localidade, que a enfermeira\r\natende na mesma semana. Diante desta situa\u00e7\u00e3o, que a\u00e7\u00f5es a enfermeira Geane pode desenvolver no\r\ncuidado a essas pessoas? Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5012076,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer diagn\u00f3stico da doen\u00e7a; implementar a\u00e7\u00f5es de inspe\u00e7\u00f5es domiciliares, priorizando atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e mobiliza\u00e7\u00e3o social.","id":5012072,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer diagn\u00f3stico da doen\u00e7a; implementar a\u00e7\u00f5es de inspe\u00e7\u00f5es domiciliares, priorizando\r\natividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e mobiliza\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar suporte psicossocial, cultural e biol\u00f3gico; trabalhar principalmente com as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a e administrar medicamentos prescritos pelo m\u00e9dico.","id":5012073,"corpo":"<p align=justify>Dar suporte psicossocial, cultural e biol\u00f3gico; trabalhar principalmente com as complica\u00e7\u00f5es da\r\ndoen\u00e7a e administrar medicamentos prescritos pelo m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar avalia\u00e7\u00e3o dos clientes em seus aspectos biol\u00f3gicos, culturais e sociais; implementar a\u00e7\u00f5es de inspe\u00e7\u00f5es domiciliares, priorizando atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e mobiliza\u00e7\u00e3o social.","id":5012074,"corpo":"<p align=justify>Realizar avalia\u00e7\u00e3o dos clientes em seus aspectos biol\u00f3gicos, culturais e sociais; implementar\r\na\u00e7\u00f5es de inspe\u00e7\u00f5es domiciliares, priorizando atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e mobiliza\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prescrever medicamentos normatizados para essas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, realizar avalia\u00e7\u00e3o dos clientes em seus aspectos biol\u00f3gicos, culturais e sociais e encaminhar os clientes para o m\u00e9dico.","id":5012075,"corpo":"<p align=justify>Prescrever medicamentos normatizados para essas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, realizar avalia\u00e7\u00e3o dos\r\nclientes em seus aspectos biol\u00f3gicos, culturais e sociais e encaminhar os clientes para o m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implementar a\u00e7\u00f5es de inspe\u00e7\u00f5es domiciliares, priorizando atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e mobiliza\u00e7\u00e3o social; prescrever medicamentos normatizados para as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e encaminhar para o m\u00e9dico.","id":5012076,"corpo":"<p align=justify>Implementar a\u00e7\u00f5es de inspe\u00e7\u00f5es domiciliares, priorizando atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e\r\nmobiliza\u00e7\u00e3o social; prescrever medicamentos normatizados para as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e\r\nencaminhar para o m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia domiciliar","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia domiciliar","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428314,"slug":"enfermagem-assistencia-domiciliar"}],"slug":"enfermagem\/1365324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Maria, paciente acometida de c\u00e2ncer intestinal, momento de uma doen\u00e7a que amea\u00e7a a vida. Neste sentido o cuidado paliativo \u00e9 definido como: \u201cuma abordagem que promove a qualidade de vida de pacientes e seus familiares, que enfrentam doen\u00e7as que ameacem a continuidade da vida, atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o e al\u00edvio do sofrimento\u201d(OMS, 2002). De acordo com o Manual da ANCP (Academia Nacional de Cuidados Paliativos) 2012, os cuidados paliativos se baseiam em princ\u00edpios. MARQUE A ALTERNATIVA INCORRETA.","provas":[{"id":45096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2016-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1365327,"hashId":"0a4f42f81526c999e214eb9cf84c85d6","enunciado":"<p align=\"justify\">Dona Maria, paciente acometida de c\u00e2ncer intestinal, momento de uma doen\u00e7a que amea\u00e7a a vida. Neste\r\nsentido o cuidado paliativo \u00e9 definido como: <em>\u201cuma abordagem que promove a qualidade de vida de\r\npacientes e seus familiares, que enfrentam doen\u00e7as que ameacem a continuidade da vida, atrav\u00e9s da\r\npreven\u00e7\u00e3o e al\u00edvio do sofrimento\u201d<\/em>(OMS, 2002). De acordo com o Manual da ANCP (Academia Nacional de\r\nCuidados Paliativos) 2012, os cuidados paliativos se baseiam em princ\u00edpios. <strong>MARQUE A ALTERNATIVA\r\nINCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":5012086,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhorar a qualidade de vida e influenciar positivamente o curso da doen\u00e7a.","id":5012085,"corpo":"<p align=justify>Melhorar a qualidade de vida e influenciar positivamente o curso da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser iniciado quando o paciente come\u00e7a a apresentar sintomas decorrentes da quimioterapia ou radioterapia.","id":5012086,"corpo":"<p align=justify>Deve ser iniciado quando o paciente come\u00e7a a apresentar sintomas decorrentes da quimioterapia\r\nou radioterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem multiprofissional para focar as necessidades dos pacientes e seus familiares, incluindo acompanhamento no luto.","id":5012087,"corpo":"<p align=justify>Abordagem multiprofissional para focar as necessidades dos pacientes e seus familiares, incluindo\r\nacompanhamento no luto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integrar os aspectos psicol\u00f3gicos e espirituais no cuidado ao paciente.","id":5012088,"corpo":"<p align=justify>Integrar os aspectos psicol\u00f3gicos e espirituais no cuidado ao paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afirmar a vida e considerar a morte como um processo normal da vida.","id":5012089,"corpo":"<p align=justify>Afirmar a vida e considerar a morte como um processo normal da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":"enfermagem\/1365327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as assertivas abaixo com rela\u00e7\u00e3o ao Perfil socioprofissional dos gestores e das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia versus princ\u00edpios de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade, e marque a alternativa INCORRETA. I - O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF), criado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), em 1984, teve como objetivo ser implantado prioritariamente em \u00e1reas de risco, visando a reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Para tal, eram observados alguns crit\u00e9rios, tanto de ordem epidemiol\u00f3gica quanto socioecon\u00f4mica, durante a sele\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios beneficiados. II - Para que a popula\u00e7\u00e3o tenha acesso a um atendimento integral e de qualidade, \u00e9 necess\u00e1rio que a equipe da sa\u00fade da fam\u00edlia (ESF) esteja habilitada para atender \u00e0s demandas programadas e espont\u00e2neas com base no reconhecimento das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das fam\u00edlias de sua \u00e1rea de abrang\u00eancia. III - A car\u00eancia de profissionais com perfil e habilidade para trabalhar na nova proposta representa um dos obst\u00e1culos para a implanta\u00e7\u00e3o efetiva do PSF e consolida\u00e7\u00e3o do SUS. Segundo Ceccim e Feuerwerker (2004a), uma estrat\u00e9gia para o enfrentamento dessa situa\u00e7\u00e3o seria a articula\u00e7\u00e3o entre os sistemas de sa\u00fade e as institui\u00e7\u00f5es formadoras, por meio deste quadril\u00e1tero da forma\u00e7\u00e3o, ensino, gest\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o e controle social, tendo a integralidade da aten\u00e7\u00e3o como princ\u00edpio norteador da forma\u00e7\u00e3o dos recursos humanos para a \u00e1rea da sa\u00fade, tomando como eixo ordenador dos processos de forma\u00e7\u00e3o as necessidades de sa\u00fade apresentadas pela popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":45191,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2016"},{"id":45208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-educador-fisico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":45209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":45210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"},{"id":45211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2016"},{"id":45213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":45212,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1367844,"hashId":"503454ca1af5a3849061039099c66a52","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as assertivas abaixo com rela\u00e7\u00e3o ao Perfil socioprofissional dos gestores e das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia versus princ\u00edpios de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade, e marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI - O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF), criado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), em 1984, teve como objetivo ser implantado prioritariamente em \u00e1reas de risco, visando a reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Para tal, eram observados alguns crit\u00e9rios, tanto de ordem epidemiol\u00f3gica quanto socioecon\u00f4mica, durante a sele\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios beneficiados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Para que a popula\u00e7\u00e3o tenha acesso a um atendimento integral e de qualidade, \u00e9 necess\u00e1rio que a equipe da sa\u00fade da fam\u00edlia (ESF) esteja habilitada para atender \u00e0s demandas programadas e espont\u00e2neas com base no reconhecimento das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das fam\u00edlias de sua \u00e1rea de abrang\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - A car\u00eancia de profissionais com perfil e habilidade para trabalhar na nova proposta representa um dos obst\u00e1culos para a implanta\u00e7\u00e3o efetiva do PSF e consolida\u00e7\u00e3o do SUS. Segundo Ceccim e Feuerwerker (2004a), uma estrat\u00e9gia para o enfrentamento dessa situa\u00e7\u00e3o seria a articula\u00e7\u00e3o entre os sistemas de sa\u00fade e as institui\u00e7\u00f5es formadoras, por meio deste quadril\u00e1tero da forma\u00e7\u00e3o, ensino, gest\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o e controle social, tendo a integralidade da aten\u00e7\u00e3o como princ\u00edpio norteador da forma\u00e7\u00e3o dos recursos humanos para a \u00e1rea da sa\u00fade, tomando como eixo ordenador dos processos de forma\u00e7\u00e3o as necessidades de sa\u00fade apresentadas pela popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5023472,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; II.","id":5023469,"corpo":"<p align=justify>I; II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I; II; III.","id":5023470,"corpo":"<p align=justify>I; II; III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I; III. ","id":5023471,"corpo":"<p align=justify>I; III.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II; III.","id":5023472,"corpo":"<p align=justify>II; III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":5023473,"corpo":"<p align=justify>II, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Produ\u00e7\u00e3o do cuidado no programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia: olhares analisadores em diferentes cen\u00e1rios, responda as quest\u00f5es 07 a 09.","id":416460,"enunciado":"<p align=\"justify\"><em>De acordo com Produ\u00e7\u00e3o do cuidado no programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia: olhares analisadores em diferentes cen\u00e1rios, responda as quest\u00f5es<\/em> 07 a 09.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de qualidade, como parte integrante da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, estrutura-se segundo sete atributos e tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es. S\u00e3o atributos, EXCETO,","provas":[{"id":45191,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2016"},{"id":45208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-educador-fisico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":45209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":45210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"},{"id":45211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2016"},{"id":45213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":45212,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1367852,"hashId":"9796b1c2d05adcaba1db6e6a7115f1b0","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de qualidade, como parte integrante da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, estrutura-se segundo sete atributos e tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es. S\u00e3o atributos, <strong>EXCETO<\/strong>,<\/p>","resposta":5023507,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro Contato. ","id":5023503,"corpo":"<p align=justify>Primeiro Contato.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Longitudinalidade.","id":5023504,"corpo":"<p align=justify>Longitudinalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":5023505,"corpo":"<p align=justify>Integralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":5023506,"corpo":"<p align=justify>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abordagem Individualizada.","id":5023507,"corpo":"<p align=justify>Abordagem Individualizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A operacionaliza\u00e7\u00e3o da Rede Cegonha dar-se-\u00e1 pela execu\u00e7\u00e3o de cinco fases. Na FASE 1, Ades\u00e3o e Diagn\u00f3stico, a \u00fanica alternativa INCORRETA \u00e9:","provas":[{"id":45191,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2016"},{"id":45208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-educador-fisico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":45209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":45210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"},{"id":45211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2016"},{"id":45213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":45212,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1367864,"hashId":"69786a33231be3071cceb3b45e7a70e1","enunciado":"<p align=\"justify\">A operacionaliza\u00e7\u00e3o da Rede Cegonha dar-se-\u00e1 pela execu\u00e7\u00e3o de cinco fases. Na FASE 1, Ades\u00e3o e Diagn\u00f3stico, a \u00fanica alternativa <strong>INCORRETA<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":5023570,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o da Rede Cegonha no Estado, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":5023566,"corpo":"<p align=justify>Apresenta\u00e7\u00e3o da Rede Cegonha no Estado, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da matriz diagn\u00f3stica na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite - CIB, no Colegiado de Gest\u00e3o da Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Distrito Federal - CGSES\/DF e Colegiado de Gest\u00e3o Regional \u2013 CGR.","id":5023567,"corpo":"<p align=justify>Apresenta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da matriz diagn\u00f3stica na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite - CIB, no Colegiado de Gest\u00e3o da Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Distrito Federal - CGSES\/DF e Colegiado de Gest\u00e3o Regional \u2013 CGR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o inicial de implementa\u00e7\u00e3o da Rede Cegonha na CIB e CGSES\/DF.","id":5023568,"corpo":"<p align=justify>Homologa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o inicial de implementa\u00e7\u00e3o da Rede Cegonha na CIB e CGSES\/DF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00e3o de Grupo Condutor Estadual da Rede Cegonha, formado pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade (SES), Conselho de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (COSEMS) e apoio institucional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), que ter\u00e1 como atribui\u00e7\u00f5es.","id":5023569,"corpo":"<p align=justify>Institui\u00e7\u00e3o de Grupo Condutor Estadual da Rede Cegonha, formado pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade (SES), Conselho de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (COSEMS) e apoio institucional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), que ter\u00e1 como atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00edmulo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Rede Cegonha que tem como finalidade a constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os coletivos plurais, heterog\u00eaneos e m\u00faltiplos para participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 na constru\u00e7\u00e3o de um novo modelo de aten\u00e7\u00e3o ao parto e nascimento, mediante o acompanhamento e contribui\u00e7\u00e3o na implementa\u00e7\u00e3o da Rede Cegonha na Regi\u00e3o.","id":5023570,"corpo":"<p align=justify>Est\u00edmulo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Rede Cegonha que tem como finalidade a constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os coletivos plurais, heterog\u00eaneos e m\u00faltiplos para participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 na constru\u00e7\u00e3o de um novo modelo de aten\u00e7\u00e3o ao parto e nascimento, mediante o acompanhamento e contribui\u00e7\u00e3o na implementa\u00e7\u00e3o da Rede Cegonha na Regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo indica a import\u00e2ncia da incorpora\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias humanas ao campo da sa\u00fade, visando proporcionar a amplia\u00e7\u00e3o de saberes para melhor conhecer a popula\u00e7\u00e3o a que se atende, em seu processo de adoecimento. Analise as assertivas abaixo e marque a alternativa CORRETA. I - Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de trabalho o artigo indica alguns desafios a serem enfrentados, quais sejam: trabalhadores desvalorizados em seu cotidiano institucional, precarizados e baixo investimento em educa\u00e7\u00e3o permanente. II - H\u00e1 ind\u00edcios de que os cursos de especializa\u00e7\u00e3o que t\u00eam como foco a interven\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de sa\u00fade, com \u00eanfase na rede de trabalhadores e rodas de conversa s\u00e3o possibilidades que se apresentam frente \u00e0s dificuldades encontradas na constru\u00e7\u00e3o de um projeto coletivo envolvendo trabalhadores, usu\u00e1rios e gestores. III - Nos servi\u00e7os de sa\u00fade ainda se mant\u00e9m a padroniza\u00e7\u00e3o de condutas e o fazer t\u00e9cnico como forma de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, em detrimento ao acolhimento e integralidade do cuidado. IV - Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, a busca \u00e9 formar profissionais que, na sua atua\u00e7\u00e3o, articulem a\u00e7\u00f5es de efici\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica, postura \u00e9tica, mas que respeitem a necessidade e singularidade de cada usu\u00e1rio, sabendo que esta conviv\u00eancia \u00e9 imprevis\u00edvel e \u00e9 geradora de inova\u00e7\u00e3o nas pr\u00e1ticas de sa\u00fade. V - Os tr\u00eas eixos analisados por esta investiga\u00e7\u00e3o a humaniza\u00e7\u00e3o e cuidado com os usu\u00e1rios, a humaniza\u00e7\u00e3o e o processo de trabalho e a humaniza\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o indicam possibilidades de novas investiga\u00e7\u00f5es sobre a tem\u00e1tica, de forma a construir um arcabou\u00e7o te\u00f3rico-pr\u00e1tico imprescind\u00edvel para a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","provas":[{"id":45191,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2016"},{"id":45208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-educador-fisico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":45209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":45210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"},{"id":45211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2016"},{"id":45213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":45212,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1367880,"hashId":"9b5f4114de87f5fd0aa939c474b36b96","enunciado":"<p align=\"justify\">O artigo indica a import\u00e2ncia da incorpora\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias humanas ao campo da sa\u00fade, visando proporcionar a amplia\u00e7\u00e3o de saberes para melhor conhecer a popula\u00e7\u00e3o a que se atende, em seu processo de adoecimento. Analise as assertivas abaixo e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI - Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de trabalho o artigo indica alguns desafios a serem enfrentados, quais sejam: trabalhadores desvalorizados em seu cotidiano institucional, precarizados e baixo investimento em educa\u00e7\u00e3o permanente.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII - H\u00e1 ind\u00edcios de que os cursos de especializa\u00e7\u00e3o que t\u00eam como foco a interven\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de sa\u00fade, com \u00eanfase na rede de trabalhadores e rodas de conversa s\u00e3o possibilidades que se apresentam frente \u00e0s dificuldades encontradas na constru\u00e7\u00e3o de um projeto coletivo envolvendo trabalhadores, usu\u00e1rios e gestores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Nos servi\u00e7os de sa\u00fade ainda se mant\u00e9m a padroniza\u00e7\u00e3o de condutas e o fazer t\u00e9cnico como forma de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, em detrimento ao acolhimento e integralidade do cuidado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, a busca \u00e9 formar profissionais que, na sua atua\u00e7\u00e3o, articulem a\u00e7\u00f5es de efici\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica, postura \u00e9tica, mas que respeitem a necessidade e singularidade de cada usu\u00e1rio, sabendo que esta conviv\u00eancia \u00e9 imprevis\u00edvel e \u00e9 geradora de inova\u00e7\u00e3o nas pr\u00e1ticas de sa\u00fade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nV - Os tr\u00eas eixos analisados por esta investiga\u00e7\u00e3o a humaniza\u00e7\u00e3o e cuidado com os usu\u00e1rios, a humaniza\u00e7\u00e3o e o processo de trabalho e a humaniza\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o indicam possibilidades de novas investiga\u00e7\u00f5es sobre a tem\u00e1tica, de forma a construir um arcabou\u00e7o te\u00f3rico-pr\u00e1tico imprescind\u00edvel para a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":5023645,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II ,III e IV somente. ","id":5023642,"corpo":"<p align=justify>I, II ,III e IV somente.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III , IV e V somente.","id":5023643,"corpo":"<p align=justify>I, III , IV e V somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III , IV e V somente. ","id":5023644,"corpo":"<p align=justify>II, III , IV e V somente.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III , IV e V.","id":5023645,"corpo":"<p align=justify>I, II, III , IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa correta.","id":5023646,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma alternativa correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es 23 a 25, segundo o artigo \u201cPol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade: revis\u00e3o integrativa\u201d","id":416464,"enunciado":"<p align=justify>Responda as quest\u00f5es 23 a 25, segundo o artigo \u201cPol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade: revis\u00e3o integrativa\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF foram criados pela Portaria n\u00b0 154 de 24 de janeiro de 2008. Acerca das a\u00e7\u00f5es de responsabilidade de todos os profissionais que comp\u00f5em os NASF, a serem desenvolvidas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF, julgue os itens a seguir e marque a alternativa CORRETA. I - Identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, as atividades, as a\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas a serem adotadas em cada uma das \u00e1reas cobertas. II - Identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, o p\u00fablico priorit\u00e1rio a cada uma das a\u00e7\u00f5es. III - Atuar, de forma integrada e planejada, nas atividades desenvolvidas pelas ESF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos. IV - Elaborar projetos terap\u00eauticos individuais, por meio de discuss\u00f5es peri\u00f3dicas que permitam a apropria\u00e7\u00e3o coletiva pelas ESF e os NASF do acompanhamento dos usu\u00e1rios, realizando a\u00e7\u00f5es multiprofissionais e transdisciplinares, desenvolvendo a responsabilidade compartilhada. V - Desenvolver coletivamente, com vistas \u00e0 intersetorialidade, a\u00e7\u00f5es que se integrem a outras pol\u00edticas sociais, como: educa\u00e7\u00e3o, esporte, cultura, trabalho, lazer, entre outras. VI - Avaliar, em conjunto com as ESF e os Conselhos de Sa\u00fade, o desenvolvimento e a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e a medida de seu impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, por meio de indicadores previamente estabelecidos.","provas":[{"id":45191,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2016"},{"id":45208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-educador-fisico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":45209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":45210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"},{"id":45211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2016"},{"id":45213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":45212,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1367883,"hashId":"90740bc3545a05074491be57d3853dba","enunciado":"<p align=\"justify\">Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF foram criados pela Portaria n\u00b0 154 de 24 de janeiro de 2008. Acerca das a\u00e7\u00f5es de responsabilidade de todos os profissionais que comp\u00f5em os NASF, a serem desenvolvidas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF, julgue os itens a seguir e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - Identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, as atividades, as a\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas a serem adotadas em cada uma das \u00e1reas cobertas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII - Identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, o p\u00fablico priorit\u00e1rio a cada uma das a\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Atuar, de forma integrada e planejada, nas atividades desenvolvidas pelas ESF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV - Elaborar projetos terap\u00eauticos individuais, por meio de discuss\u00f5es peri\u00f3dicas que permitam a apropria\u00e7\u00e3o coletiva pelas ESF e os NASF do acompanhamento dos usu\u00e1rios, realizando a\u00e7\u00f5es multiprofissionais e transdisciplinares, desenvolvendo a responsabilidade compartilhada.<\/p><p align=\"justify\">\r\nV - Desenvolver coletivamente, com vistas \u00e0 intersetorialidade, a\u00e7\u00f5es que se integrem a outras pol\u00edticas sociais, como: educa\u00e7\u00e3o, esporte, cultura, trabalho, lazer, entre outras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VI - Avaliar, em conjunto com as ESF e os Conselhos de Sa\u00fade, o desenvolvimento e a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e a medida de seu impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, por meio de indicadores previamente estabelecidos.<\/p>","resposta":5023658,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":5023656,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5023657,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":5023658,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":5023659,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5023660,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Pr\u00e1ticas Corporais s\u00e3o express\u00f5es individuais e coletivas do movimento corporal advindo do conhecimento e da experi\u00eancia em torno do jogo, da dan\u00e7a, do esporte, da luta e da gin\u00e1stica. Assim, julgue as assertivas abaixo e marque a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0s pr\u00e1ticas corporais.","provas":[{"id":45191,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2016"},{"id":45208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-educador-fisico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":45209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":45210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"},{"id":45211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2016"},{"id":45213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":45212,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1367889,"hashId":"35f28237875b9f5a93df29cf5fac9264","enunciado":"<p align=\"justify\">As Pr\u00e1ticas Corporais s\u00e3o express\u00f5es individuais e coletivas do movimento corporal advindo do conhecimento e da experi\u00eancia em torno do jogo, da dan\u00e7a, do esporte, da luta e da gin\u00e1stica. Assim, julgue as assertivas abaixo e marque a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> corresponde \u00e0s pr\u00e1ticas corporais.<\/p>","resposta":5023680,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas de caminhadas. ","id":5023676,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00e1ticas de caminhadas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios.","id":5023677,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas l\u00fadicas. ","id":5023678,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00e1ticas l\u00fadicas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas esportivas e terap\u00eauticas.","id":5023679,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00e1ticas esportivas e terap\u00eauticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa correta.","id":5023680,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma alternativa correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1367889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem tem como princ\u00edpios a humaniza\u00e7\u00e3o e a qualidade, que implicam a promo\u00e7\u00e3o, reconhecimento e respeito \u00e0 \u00e9tica e aos direitos do homem, obedecendo \u00e0s suas peculiaridades socioculturais. Para cumprir esses princ\u00edpios de humaniza\u00e7\u00e3o e da qualidade da aten\u00e7\u00e3o integral devem-se considerar os seguintes elementos, EXCETO,","provas":[{"id":45191,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2016"},{"id":45208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-educador-fisico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":45209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":45210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"},{"id":45211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2016"},{"id":45213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":45212,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1367907,"hashId":"3bfbe23c63592263330d0c563d78bbf8","enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem tem como princ\u00edpios a humaniza\u00e7\u00e3o e a qualidade, que implicam a promo\u00e7\u00e3o, reconhecimento e respeito \u00e0 \u00e9tica e aos direitos do homem, obedecendo \u00e0s suas peculiaridades socioculturais. Para cumprir esses princ\u00edpios de humaniza\u00e7\u00e3o e da qualidade da aten\u00e7\u00e3o integral devem-se considerar os seguintes elementos, <strong>EXCETO<\/strong>,<\/p>","resposta":5023774,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acesso da popula\u00e7\u00e3o masculina aos servi\u00e7os de sa\u00fade hierarquizados nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e organizados em rede, possibilitando melhoria do grau de resolutividade dos problemas e acompanhamento do usu\u00e1rio pela equipe de sa\u00fade.","id":5023771,"corpo":"<p align=justify>acesso da popula\u00e7\u00e3o masculina aos servi\u00e7os de sa\u00fade hierarquizados nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e organizados em rede, possibilitando melhoria do grau de resolutividade dos problemas e acompanhamento do usu\u00e1rio pela equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"articular-se com as diversas \u00e1reas do governo com o setor privado e a sociedade, compondo redes de compromisso e corresponsabilidade quanto \u00e0 sa\u00fade e a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o masculina.","id":5023772,"corpo":"<p align=justify>articular-se com as diversas \u00e1reas do governo com o setor privado e a sociedade, compondo redes de compromisso e corresponsabilidade quanto \u00e0 sa\u00fade e a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o masculina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o masculina, aos familiares e a comunidade sobre a promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e tratamento dos agravos e das enfermidades do homem.","id":5023773,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o masculina, aos familiares e a comunidade sobre a promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e tratamento dos agravos e das enfermidades do homem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capta\u00e7\u00e3o precoce da popula\u00e7\u00e3o masculina nas atividades de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria relativa \u00e0s doen\u00e7as cardiovasculares e c\u00e2nceres, entre outros agravos recorrentes.","id":5023774,"corpo":"<p align=justify>capta\u00e7\u00e3o precoce da popula\u00e7\u00e3o masculina nas atividades de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria relativa \u00e0s doen\u00e7as cardiovasculares e c\u00e2nceres, entre outros agravos recorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos profissionais de sa\u00fade para o atendimento do homem.","id":5023775,"corpo":"<p align=justify>capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos profissionais de sa\u00fade para o atendimento do homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa foi aprovada atrav\u00e9s da Portaria","provas":[{"id":45191,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":19402},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2016"},{"id":45208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":19398},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-educador-fisico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":45209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19399},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":45210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social","id":19403},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"},{"id":45211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19404},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2016"},{"id":45213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19406},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":45212,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19405},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2016-nucepe-uespi-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-comunidade-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - \u00c1rea: Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1367911,"hashId":"f7ec3c3f6d1eaec9cddf183fb7f8e3d6","enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa foi aprovada atrav\u00e9s da Portaria<\/p>","resposta":5023791,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00ba 2.528 de 19 de outubro de 2006. ","id":5023791,"corpo":"<p align=justify>n\u00ba 2.528 de 19 de outubro de 2006.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00ba 2.518 de 19 de outubro de 2006.","id":5023792,"corpo":"<p align=justify>n\u00ba 2.518 de 19 de outubro de 2006.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00ba 2.538 de 19 de outubro de 2006. ","id":5023793,"corpo":"<p align=justify>n\u00ba 2.538 de 19 de outubro de 2006.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00ba 2.548 de 19 de outubro de 2006.","id":5023794,"corpo":"<p align=justify>n\u00ba 2.548 de 19 de outubro de 2006.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00ba 2.568 de 19 de outubro de 2006.","id":5023795,"corpo":"<p align=justify>n\u00ba 2.568 de 19 de outubro de 2006.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398417,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-idosa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo que utiliza os raios X, permitindo a forma\u00e7\u00e3o de imagens de cortes em tr\u00eas planos (axial, coronal e sagital), \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":45472,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1376369,"hashId":"7eb913bb2ade064f0846a5e8650104b6","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo que utiliza os raios X, permitindo a forma\u00e7\u00e3o de imagens de cortes em tr\u00eas planos (axial, coronal e sagital), \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":5058904,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planigrafia Convencional.","id":5058903,"corpo":"<p align=justify>Planigrafia Convencional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomografia Computadorizada.","id":5058904,"corpo":"<p align=justify>Tomografia Computadorizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radiologia Digital.","id":5058905,"corpo":"<p align=justify>Radiologia Digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica.","id":5058906,"corpo":"<p align=justify>Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1376369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade da dose de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada em:","provas":[{"id":45472,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1376373,"hashId":"cffcd99237888045125c12f27be69437","enunciado":"<p align=justify>A unidade da dose de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada em:<\/p>","resposta":5058922,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Milivoltagem.","id":5058919,"corpo":"<p align=justify>Milivoltagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miliamperagem.","id":5058920,"corpo":"<p align=justify>Miliamperagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Milihertz.","id":5058921,"corpo":"<p align=justify>Milihertz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MiliSievert.","id":5058922,"corpo":"<p align=justify>MiliSievert.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1376373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno","id":19493}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Domingos Martins","sigla":"Prefeitura de Domingos Martins","id":4055,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta erro de concord\u00e2ncia de acordo com a norma culta: ","provas":[{"id":45411,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno","id":19493},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Domingos Martins","sigla":"Prefeitura de Domingos Martins","id":4055,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es-2016-gualimp-auditor-publico-interno","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Domingos Martins - Auditor P\u00fablico Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1374341,"hashId":"f0b2f4566b41471946600511385e8939","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta erro de concord\u00e2ncia de acordo com a norma culta: <\/p>","resposta":5050843,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 faz 18 meses que n\u00e3o falo com minha esposa. ","id":5050842,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 faz 18 meses que n\u00e3o falo com minha esposa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certo dia, ao chegar em casa... ","id":5050843,"corpo":"<p align=justify>Certo dia, ao chegar em casa... <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E uma m\u00e1quina de fazer p\u00e3o el\u00e9trica. ","id":5050844,"corpo":"<p align=justify>E uma m\u00e1quina de fazer p\u00e3o el\u00e9trica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O casamento \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o entre duas pessoas na qual uma est\u00e1 sempre certa e a outra \u00e9 o marido. ","id":5050845,"corpo":"<p align=justify>O casamento \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o entre duas pessoas na qual uma est\u00e1 sempre certa e a outra \u00e9 o marido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1374341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es de Hill-Sachs do ombro s\u00e3o melhores vistas na incid\u00eancia:","provas":[{"id":45472,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1376398,"hashId":"607888f87df6432be1d98d28b9a50084","enunciado":"<p align=justify>As les\u00f5es de Hill-Sachs do ombro s\u00e3o melhores vistas na incid\u00eancia:<\/p>","resposta":5059022,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfil da esc\u00e1pula em rota\u00e7\u00e3o interna.","id":5059020,"corpo":"<p align=justify>perfil da esc\u00e1pula em rota\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"axial do acr\u00f4mio em rota\u00e7\u00e3o externa.","id":5059021,"corpo":"<p align=justify>axial do acr\u00f4mio em rota\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anteroposterior em rota\u00e7\u00e3o interna.","id":5059022,"corpo":"<p align=justify>anteroposterior em rota\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superoinferior em rota\u00e7\u00e3o externa.","id":5059023,"corpo":"<p align=justify>superoinferior em rota\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1376398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O osso do carpo que mais comumente fratura \u00e9 o:","provas":[{"id":45472,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1376404,"hashId":"b9fea36cf44c0dd32a62230fafa03494","enunciado":"<p align=justify>O osso do carpo que mais comumente fratura \u00e9 o:<\/p>","resposta":5059054,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pisiforme.","id":5059051,"corpo":"<p align=justify>pisiforme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hamato.","id":5059052,"corpo":"<p align=justify>hamato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semilunar.","id":5059053,"corpo":"<p align=justify>semilunar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escafoide.","id":5059054,"corpo":"<p align=justify>escafoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1376404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}