{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11762,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":22524}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aglomerantes de origem mineral, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) A pasta do aglomerante a\u00e9reo apresenta a propriedade de endurecer apenas pela rea\u00e7\u00e3o com a \u00e1gua e, ap\u00f3s seu endurecimento, resiste satisfatoriamente quando submetida \u00e0 a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.( ) A pasta do aglomerante hidr\u00e1ulico apresenta a propriedade de endurecer por rea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o ou pela a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do anidrido carb\u00f4nico (CO2) presente na atmosfera.( ) Os materiais pozol\u00e2nicos possuem pouca ou nenhuma atividade aglomerante e, quando finamente mo\u00eddos e na presen\u00e7a de \u00e1gua, fixam o hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio \u00e0 temperatura ambiente.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":57129,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":22524},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1716547,"hashId":"b47e8ac80498acaed3cb0965996a3d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aglomerantes de origem mineral, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pasta do aglomerante a\u00e9reo apresenta a propriedade de endurecer apenas pela rea\u00e7\u00e3o com a \u00e1gua e, ap\u00f3s seu endurecimento, resiste satisfatoriamente quando submetida \u00e0 a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pasta do aglomerante hidr\u00e1ulico apresenta a propriedade de endurecer por rea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o ou pela a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do anidrido carb\u00f4nico (CO<sub>2<\/sub>) presente na atmosfera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os materiais pozol\u00e2nicos possuem pouca ou nenhuma atividade aglomerante e, quando finamente mo\u00eddos e na presen\u00e7a de \u00e1gua, fixam o hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio \u00e0 temperatura ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6508860,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e V.","id":6508860,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":6508861,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":6508862,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":6508863,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":6508864,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1716547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":22524}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cimento Portland de alto forno, obtido pela mistura homog\u00eanea de cl\u00ednquer Portland e esc\u00f3ria granulada de alto-forno (teor em massa de 35 a 70%), mo\u00eddo em conjunto ou em separado, \u00e9 designado pela sigla","provas":[{"id":57129,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":22524},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1716550,"hashId":"41ae8bd9acc28de9823b1e3db4f037a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cimento Portland de alto forno, obtido pela mistura homog\u00eanea de cl\u00ednquer Portland e esc\u00f3ria granulada de alto-forno (teor em massa de 35 a 70%), mo\u00eddo em conjunto ou em separado, \u00e9 designado pela sigla<\/p>","resposta":6508877,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CP II-E.","id":6508875,"corpo":"<p>CP II-E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CP II-Z.","id":6508876,"corpo":"<p>CP II-Z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CP III.","id":6508877,"corpo":"<p>CP III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CP IV.","id":6508878,"corpo":"<p>CP IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CP V.","id":6508879,"corpo":"<p>CP V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1716550","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica","id":22386}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admitindo-se que os diodos do circuito abaixo sejam ideais, o n\u00famero correto de l\u00e2mpadas acesas \u00e9","provas":[{"id":56625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica","id":22386},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716557,"hashId":"971ca36acfc8f2aa4aa9feeeed9a1c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitindo-se que os diodos do circuito abaixo sejam ideais, o n\u00famero correto de l\u00e2mpadas acesas \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56625\/questao\/1716557-20210524110240000000-0.png\"><\/p>","resposta":6508911,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L2.","id":6508910,"corpo":"<p>L<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L1.","id":6508911,"corpo":"<p>L<sub>1<\/sub>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L2, L3 e L4.","id":6508912,"corpo":"<p>L<sub>2<\/sub>, L<sub>3 <\/sub>e L<sub>4.<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L2 e L4.","id":6508913,"corpo":"<p>L<sub>2<\/sub> e L<sub>4<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L1, L2 e L4.","id":6508914,"corpo":"<p>L<sub>1<\/sub>, L<sub>2<\/sub> e L<sub>4<\/sub>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o baseadas no seguinte princ\u00edpio do SUS:","provas":[{"id":57105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-em-saude-da-mulher","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1716588,"hashId":"06b88032c440808cfa517afe0db90669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o baseadas no seguinte princ\u00edpio do SUS:<\/p>","resposta":6509067,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":6509065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.","id":6509066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":6509067,"corpo":"<p>descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":6509068,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":6509069,"corpo":"<p>universalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cateterismo vesical \u00e9 um dos mais importantes fatores de risco para infec\u00e7\u00e3o no contexto hospitalar. Para manuten\u00e7\u00e3o dos cateteres urin\u00e1rios e redu\u00e7\u00e3o dos riscos, os profissionais de enfermagem devem adotar medidas de cuidado, como:","provas":[{"id":57105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-em-saude-da-mulher","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1716622,"hashId":"275a2a48e5d8f4467ead90422da84a26","enunciado":"<p>O cateterismo vesical \u00e9 um dos mais importantes fatores de risco para infec\u00e7\u00e3o no contexto hospitalar. Para manuten\u00e7\u00e3o dos cateteres urin\u00e1rios e redu\u00e7\u00e3o dos riscos, os profissionais de enfermagem devem adotar medidas de cuidado, como:<\/p>","resposta":6509239,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trocar rotineiramente o cateter urin\u00e1rio, ap\u00f3s lavagem das m\u00e3os.","id":6509235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocar rotineiramente o cateter urin\u00e1rio, ap\u00f3s lavagem das m\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observar se h\u00e1 tra\u00e7\u00e3o do cateter e introduzir de 2-3 cm na uretra para aliviar o trauma.","id":6509236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar se h\u00e1 tra\u00e7\u00e3o do cateter e introduzir de 2-3 cm na uretra para aliviar o trauma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substituir o coletor a cada 72 horas, ap\u00f3s correta lavagem das m\u00e3os.","id":6509237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir o coletor a cada 72 horas, ap\u00f3s correta lavagem das m\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colher amostra de urina a cada sete dias para encaminhar ao laborat\u00f3rio, com correta antissepsia do local de coleta.","id":6509238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colher amostra de urina a cada sete dias para encaminhar ao laborat\u00f3rio, com correta antissepsia do local de coleta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar higiene da regi\u00e3o perineal da paciente, diariamente, no m\u00ednimo uma vez por dia, com \u00e1gua e sab\u00e3o, incluindo a jun\u00e7\u00e3o cateter e meato uretral.","id":6509239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar higiene da regi\u00e3o perineal da paciente, diariamente, no m\u00ednimo uma vez por dia, com \u00e1gua e sab\u00e3o, incluindo a jun\u00e7\u00e3o cateter e meato uretral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413254,"slug":"enfermagem-servico-de-controle-de-infeccao-hospitalar-scih"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as atuais orienta\u00e7\u00f5es do protocolo de seguran\u00e7a na prescri\u00e7\u00e3o, uso e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, antes de administrar o medicamento deve-se checar:","provas":[{"id":57105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-em-saude-da-mulher","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1716625,"hashId":"12b108faba08e8bf7823b0db387e3c09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as atuais orienta\u00e7\u00f5es do protocolo de seguran\u00e7a na prescri\u00e7\u00e3o, uso e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, antes de administrar o medicamento deve-se checar:<\/p>","resposta":6509254,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa e dose certa.","id":6509250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa e dose certa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa, dose certa, a\u00e7\u00e3o certa, local certo, resposta certa.","id":6509251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa, dose certa, a\u00e7\u00e3o certa, local certo, resposta certa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa, dose certa, enfermaria certa, forma certa, resposta certa, a\u00e7\u00e3o certa.","id":6509252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa, dose certa, enfermaria certa, forma certa, resposta certa, a\u00e7\u00e3o certa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa, dose certa, registro certo, a\u00e7\u00e3o certa.","id":6509253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa, dose certa, registro certo, a\u00e7\u00e3o certa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa, dose certa, registro certo, a\u00e7\u00e3o certa, forma certa e resposta certa.","id":6509254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente certo, medicamento certo, via certa, hora certa, dose certa, registro certo, a\u00e7\u00e3o certa, forma certa e resposta certa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante inicia o pr\u00e9-natal e confirma atrav\u00e9s do cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o que recebeu tr\u00eas doses de vacina antitet\u00e2nica h\u00e1 6 anos. Esta mulher deve ser orientada a:","provas":[{"id":57105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-em-saude-da-mulher","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1716642,"hashId":"658601560c414e3d0aa1e58d040df539","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante inicia o pr\u00e9-natal e confirma atrav\u00e9s do cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o que recebeu tr\u00eas doses de vacina antitet\u00e2nica h\u00e1 6 anos. Esta mulher deve ser orientada a:<\/p>","resposta":6509335,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar uma dose de refor\u00e7o.","id":6509335,"corpo":"<p>realizar uma dose de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reiniciar o esquema de vacinas.","id":6509336,"corpo":"<p>reiniciar o esquema de vacinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomar duas doses da vacina.","id":6509337,"corpo":"<p>tomar duas doses da vacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber refor\u00e7o ap\u00f3s 4 anos.","id":6509338,"corpo":"<p>receber refor\u00e7o ap\u00f3s 4 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomar uma dose ap\u00f3s o parto.","id":6509339,"corpo":"<p>tomar uma dose ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413320,"slug":"enfermagem-diagnostico-da-gestacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o havendo prazo estipulado, a parte que, sem justo motivo, quiser rescindir o contrato dever\u00e1 avisar antecipadamente a outra de sua resolu\u00e7\u00e3o. Esse aviso \u00e9 o denominado Aviso Pr\u00e9vio. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57203,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1716644,"hashId":"43d6280ed7962a7c04d623e5750ec930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havendo prazo estipulado, a parte que, sem justo motivo, quiser rescindir o contrato dever\u00e1 avisar antecipadamente a outra de sua resolu\u00e7\u00e3o. Esse aviso \u00e9 o denominado Aviso Pr\u00e9vio. Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6509346,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aviso pr\u00e9vio legal \u00e9 de 30 (trinta) dias \u00fateis.","id":6509345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aviso pr\u00e9vio legal \u00e9 de 30 (trinta) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aviso pr\u00e9vio proporcional corresponde ao acr\u00e9scimo de 3 (tr\u00eas) dias por ano de servi\u00e7o prestado na mesma empresa, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 60 (sessenta) dias, que somados aos 30 (trinta) dias aos que perceberem por quinzena ou m\u00eas, ou que tenham mais de 12 (doze) meses de servi\u00e7o na empresa, perfazem um total de at\u00e9 90 (noventa) dias.","id":6509346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aviso pr\u00e9vio proporcional corresponde ao acr\u00e9scimo de 3 (tr\u00eas) dias por ano de servi\u00e7o prestado na mesma empresa, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 60 (sessenta) dias, que somados aos 30 (trinta) dias aos que perceberem por quinzena ou m\u00eas, ou que tenham mais de 12 (doze) meses de servi\u00e7o na empresa, perfazem um total de at\u00e9 90 (noventa) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A falta do aviso pr\u00e9vio por parte do empregador d\u00e1 ao empregado o direito aos sal\u00e1rios correspondentes ao prazo do aviso. Nesse caso, o aviso pr\u00e9vio n\u00e3o integra o per\u00edodo correspondente a seu tempo de servi\u00e7o. ","id":6509347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A falta do aviso pr\u00e9vio por parte do empregador d\u00e1 ao empregado o direito aos sal\u00e1rios correspondentes ao prazo do aviso. Nesse caso, o aviso pr\u00e9vio n\u00e3o integra o per\u00edodo correspondente a seu tempo de servi\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empregado pode renunciar ao direito do aviso pr\u00e9vio.","id":6509348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado pode renunciar ao direito do aviso pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O empregado tem direito ao aviso pr\u00e9vio mesmo que o empregador comprove que o mesmo j\u00e1 tenha obtido novo emprego. ","id":6509349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O empregado tem direito ao aviso pr\u00e9vio mesmo que o empregador comprove que o mesmo j\u00e1 tenha obtido novo emprego. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 30 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-extincao-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas situa\u00e7\u00f5es podem causar dificuldades no aleitamento materno, dentre elas os traumas mamilares. A preven\u00e7\u00e3o dos traumas \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s do(a):","provas":[{"id":57105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher","id":22504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-em-saude-da-mulher","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em Sa\u00fade da Mulher - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1716652,"hashId":"d185cd10eccf3eb354cc5b27dee99edf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas situa\u00e7\u00f5es podem causar dificuldades no aleitamento materno, dentre elas os traumas mamilares. A preven\u00e7\u00e3o dos traumas \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s do(a):<\/p>","resposta":6509385,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amamenta\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnica adequada.","id":6509385,"corpo":"<p>amamenta\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnica adequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o dos mamilos umedecidos com o pr\u00f3prio leite.","id":6509386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o dos mamilos umedecidos com o pr\u00f3prio leite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso de cremes e \u00f3leos nos mamilos.","id":6509387,"corpo":"<p>uso de cremes e \u00f3leos nos mamilos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de protetores para mamilos.","id":6509388,"corpo":"<p>uso de protetores para mamilos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fric\u00e7\u00e3o de esponja natural e sab\u00e3o nos mamilos.","id":6509389,"corpo":"<p>fric\u00e7\u00e3o de esponja natural e sab\u00e3o nos mamilos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho \u00e9 um processo sistem\u00e1tico de an\u00e1lise do desempenho de um funcion\u00e1rio no cargo executando suas fun\u00e7\u00f5es, em fun\u00e7\u00e3o do contexto de seu trabalho. A problem\u00e1tica existente no processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho originou v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es que ficaram conhecidas como m\u00e9todos tradicionais de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. O m\u00e9todo que consiste em avaliar o desempenho das pessoas por meio de frases descritivas com alternativas de tipos de desempenho individual e em que, em cada bloco, existir\u00e3o algumas frases poss\u00edveis para que o avaliador analise e escolha, marcando uma ou duas caracter\u00edsticas de cada avaliado, \u00e9 conhecido por: ","provas":[{"id":57203,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1716655,"hashId":"9ac8574a95ed037e10e20371dea0fa5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho \u00e9 um processo sistem\u00e1tico de an\u00e1lise do desempenho de um funcion\u00e1rio no cargo executando suas fun\u00e7\u00f5es, em fun\u00e7\u00e3o do contexto de seu trabalho. A problem\u00e1tica existente no processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho originou v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es que ficaram conhecidas como m\u00e9todos tradicionais de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. O m\u00e9todo que consiste em avaliar o desempenho das pessoas por meio de frases descritivas com alternativas de tipos de desempenho individual e em que, em cada bloco, existir\u00e3o algumas frases poss\u00edveis para que o avaliador analise e escolha, marcando uma ou duas caracter\u00edsticas de cada avaliado, \u00e9 conhecido por: <\/p>","resposta":6509401,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" M\u00e9todo das Escalas Gr\u00e1ficas. ","id":6509400,"corpo":"<p> M\u00e9todo das Escalas Gr\u00e1ficas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" M\u00e9todo da Escolha For\u00e7ada.","id":6509401,"corpo":"<p> M\u00e9todo da Escolha For\u00e7ada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos.","id":6509402,"corpo":"<p> M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo da Pesquisa de Campo.","id":6509403,"corpo":"<p>M\u00e9todo da Pesquisa de Campo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Listas de Verifica\u00e7\u00e3o \u2013 checklist.","id":6509404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de Listas de Verifica\u00e7\u00e3o \u2013 <em>checklist<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 30 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gerir estrategicamente os recursos humanos \u00e9 suprir as necessidades dos colaboradores ao mesmo tempo em que se atenda aos objetivos da empresa. \u00c9 uma gest\u00e3o pr\u00f3ativa. As organiza\u00e7\u00f5es desenvolvem seus funcion\u00e1rios para que estes consigam ajud\u00e1-las a atingir seus objetivos estrat\u00e9gicos. Assim, um aspecto importante dessa vis\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e9 o desenvolvimento do colaborador. Um forte programa de treinamento e mentoring ajuda o funcion\u00e1rio a se ajustar \u00e0s pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o e aos projetos nos quais est\u00e1 envolvido. Treinamento e Desenvolvimento s\u00e3o as duas palavras-chave para se alcan\u00e7arem diferenciais competitivos.Considere os itens a seguir. I. Transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. II. Desenvolvimento de habilidades. III. Desenvolvimento de conceitos. IV. Desenvolvimento de atitudes. Dos itens enumerados como conte\u00fados de um treinamento, quantos podem gerar mudan\u00e7a de comportamento do funcion\u00e1rio na organiza\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":57203,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1716658,"hashId":"faeeaa5ff2e588ffce5bd3291b0a528d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerir estrategicamente os recursos humanos \u00e9 suprir as necessidades dos colaboradores ao mesmo tempo em que se atenda aos objetivos da empresa. \u00c9 uma gest\u00e3o pr\u00f3ativa. As organiza\u00e7\u00f5es desenvolvem seus funcion\u00e1rios para que estes consigam ajud\u00e1-las a atingir seus objetivos estrat\u00e9gicos. Assim, um aspecto importante dessa vis\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e9 o desenvolvimento do colaborador. Um forte programa de treinamento e <em>mentoring <\/em>ajuda o funcion\u00e1rio a se ajustar \u00e0s pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o e aos projetos nos quais est\u00e1 envolvido. Treinamento e Desenvolvimento s\u00e3o as duas palavras-chave para se alcan\u00e7arem diferenciais competitivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desenvolvimento de habilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desenvolvimento de conceitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Desenvolvimento de atitudes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens enumerados como conte\u00fados de um treinamento, quantos podem gerar mudan\u00e7a de comportamento do funcion\u00e1rio na organiza\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":6509419,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um, somente.","id":6509415,"corpo":"<p>Um, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Dois, somente.","id":6509416,"corpo":"<p> Dois, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Tr\u00eas, somente. ","id":6509417,"corpo":"<p> Tr\u00eas, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum. ","id":6509418,"corpo":"<p>Nenhum. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos.","id":6509419,"corpo":"<p> Todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 30 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto \u00e9 um conjunto de atividades tempor\u00e1rias coordenadas e controladas, com datas de in\u00edcio e fim, realizadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos humanos e materiais definidos, destinadas a produzir um produto, servi\u00e7o ou resultado \u00fanico. Nesse contexto, gerenciar, administrar, coordenar ou gerir projetos \u00e9 aplicar t\u00e9cnicas, conhecimento e habilidades para garantir que o projeto tenha sucesso, o que envolve v\u00e1rias \u00e1reas de conhecimento. \u201cO projeto deve ser composto dos processos para garantir a inclus\u00e3o de todo o trabalho exigido, e t\u00e3o somente o trabalho exigido, para assegurar sua execu\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o com sucesso\u201d. Tal afirmativa est\u00e1 ligada ao: ","provas":[{"id":57203,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1716660,"hashId":"1efa85345e2744567e2befdf5775bb78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto \u00e9 um conjunto de atividades tempor\u00e1rias coordenadas e controladas, com datas de in\u00edcio e fim, realizadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos humanos e materiais definidos, destinadas a produzir um produto, servi\u00e7o ou resultado \u00fanico. Nesse contexto, gerenciar, administrar, coordenar ou gerir projetos \u00e9 aplicar t\u00e9cnicas, conhecimento e habilidades para garantir que o projeto tenha sucesso, o que envolve v\u00e1rias \u00e1reas de conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO projeto deve ser composto dos processos para garantir a inclus\u00e3o de todo o trabalho exigido, e t\u00e3o somente o trabalho exigido, para assegurar sua execu\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o com sucesso\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal afirmativa est\u00e1 ligada ao: <\/p>","resposta":6509426,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciamento da Integra\u00e7\u00e3o do Projeto.","id":6509425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento da Integra\u00e7\u00e3o do Projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Gerenciamento do Escopo do Projeto.","id":6509426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Gerenciamento do Escopo do Projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Gerenciamento do Tempo do Projeto.","id":6509427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Gerenciamento do Tempo do Projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciamento dos Riscos do Projeto.","id":6509428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento dos Riscos do Projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Gerenciamento da Qualidade do Projeto.","id":6509429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Gerenciamento da Qualidade do Projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 30 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens, recebe o nome de:","provas":[{"id":57203,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1716666,"hashId":"06f6130a21c5333c2a8d00a16cc0f13e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens, recebe o nome de:<\/p>","resposta":6509458,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":6509455,"corpo":"<p>Revers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Readpta\u00e7\u00e3o.","id":6509456,"corpo":"<p> Readpta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Aproveitamento. ","id":6509457,"corpo":"<p> Aproveitamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o.","id":6509458,"corpo":"<p>Reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o.","id":6509459,"corpo":"<p>Substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 30 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"nome_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reintegra\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422176,"slug":"direito-administrativo-reintegracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 dedicou v\u00e1rios artigos em prote\u00e7\u00e3o aos portadores de defici\u00eancia, seja no sentido de vedar qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, seja prevendo a\u00e7\u00f5es afirmativas para sua efetiva inclus\u00e3o na sociedade e, sobretudo, no mercado de trabalho. A reserva de vagas para portadores de defici\u00eancia em concurso p\u00fablico para provimento de cargo efetivo \u00e9 uma decorr\u00eancia dessa prote\u00e7\u00e3o. \u00c9 assegurado \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia \u201co direito de se inscrever em concurso p\u00fablico para provimento de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com a defici\u00eancia de que s\u00e3o portadoras\u201d, reservando-se, para tais pessoas, at\u00e9 ________________ das vagas oferecidas no concurso. A lacuna \u00e9 corretamente preenchida por:","provas":[{"id":57203,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1716674,"hashId":"2ec3c79fc6dbedd35d1771b7246464d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 dedicou v\u00e1rios artigos em prote\u00e7\u00e3o aos portadores de defici\u00eancia, seja no sentido de vedar qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, seja prevendo a\u00e7\u00f5es afirmativas para sua efetiva inclus\u00e3o na sociedade e, sobretudo, no mercado de trabalho. A reserva de vagas para portadores de defici\u00eancia em concurso p\u00fablico para provimento de cargo efetivo \u00e9 uma decorr\u00eancia dessa prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia \u201co direito de se inscrever em concurso p\u00fablico para provimento de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com a defici\u00eancia de que s\u00e3o portadoras\u201d, reservando-se, para tais pessoas, at\u00e9 ________________ das vagas oferecidas no concurso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lacuna \u00e9 corretamente preenchida por:<\/p>","resposta":6509499,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2% (dois por cento)","id":6509495,"corpo":"<p>2% (dois por cento)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4% (quatro por cento)","id":6509496,"corpo":"<p>4% (quatro por cento)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5% (cinco por cento) ","id":6509497,"corpo":"<p>5% (cinco por cento) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10% (dez por cento)","id":6509498,"corpo":"<p>10% (dez por cento)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20% (vinte por cento)","id":6509499,"corpo":"<p>20% (vinte por cento)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 30 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia os versos: \u201cLeva minha amizade Esta nunca vai ter fim\u201d. (linhas 41-42) A palavra que tem sentido contr\u00e1rio ao do trecho destacado \u00e9 ","provas":[{"id":56828,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmf-ce-2016-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718416,"hashId":"6d69bbe914100ff84eb0a116d18f4161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia os versos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLeva minha amizade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta <u>nunca vai ter fim<\/u>\u201d. (linhas 41-42) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra que tem sentido contr\u00e1rio ao do trecho destacado \u00e9 <\/p>","resposta":6517667,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infinita. ","id":6517665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infinita. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definida. ","id":6517666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limitada.","id":6517667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inacabada.","id":6517668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inacabada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permanente. ","id":6517669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 A VIAGEM01 Pequeno Pr\u00edncipe02 Resolveu, enfim, partir03 vistou p\u00e1ssaros selvagens04 Que passavam por ali05 Precisava ir embora06 Para tentar se descobrir.07 Na manh\u00e3 da partida08 P\u00f4s o planeta em ordem09 Revolveu os seus vulc\u00f5es10 Para n\u00e3o causar desordem11 Revolvidos queimam lentos12 Espero que n\u00e3o acordem.13 O principezinho arrancou14 Rebentos de baob\u00e115 Julgava ele sozinho16 Que nunca iria voltar17 Um pouco de melancolia18 Era visto em seu pesar.19 Regou sua flor lentamente20 Com vontade de chorar21 Disp\u00f4s-se perante ela22 A redoma colocar23 Quem sabe se o frio da noite24 N\u00e3o a iria resfriar.25 - Adeus, disse ele \u00e0 flor26 Mas n\u00e3o obteve resposta27 Repetiu o seu adeus28 Como quem bate na porta29 Escutou a flor tossindo30 Parecia indisposta.31 - Eu fui contigo tola32 E te pe\u00e7o, enfim, perd\u00e3o33 Trata de ser feliz, amigo34 Cuida desse cora\u00e7\u00e3o35 A culpa foi toda minha36 Por te causar afli\u00e7\u00e3o.[...]37 -Vai agora, meu bem38 N\u00e3o demores tanto assim39 Flor quando sente saudade40 Entristece o jardim41 Leva minha amizade42 Esta nunca vai ter fim43 -Vai, pois seria crueldade44 Ao partir me veres chorar45 Pode parecer orvalho46 Mas s\u00e3o l\u00e1grimas a rolar47 E se um dia tu voltares48 \u00c9 aqui que vou estar.LIMEIRA, J. O Pequeno Pr\u00edncipe em cordel. Recife: Carpe Diem Edi\u00e7\u00f5es e Produ\u00e7\u00f5es Ltda, 2015, p. 66-69. ","id":456065,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A VIAGEM<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">01 Pequeno Pr\u00edncipe<\/p><p style=\"text-align: center;\">02 Resolveu, enfim, partir<\/p><p style=\"text-align: center;\">03 vistou p\u00e1ssaros selvagens<\/p><p style=\"text-align: center;\">04 Que passavam por ali<\/p><p style=\"text-align: center;\">05 Precisava ir embora<\/p><p style=\"text-align: center;\">06 Para tentar se descobrir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">07 Na manh\u00e3 da partida<\/p><p style=\"text-align: center;\">08 P\u00f4s o planeta em ordem<\/p><p style=\"text-align: center;\">09 Revolveu os seus vulc\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: center;\">10 Para n\u00e3o causar desordem<\/p><p style=\"text-align: center;\">11 Revolvidos queimam lentos<\/p><p style=\"text-align: center;\">12 Espero que n\u00e3o acordem.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">13 O principezinho arrancou<\/p><p style=\"text-align: center;\">14 Rebentos de baob\u00e1<\/p><p style=\"text-align: center;\">15 Julgava ele sozinho<\/p><p style=\"text-align: center;\">16 Que nunca iria voltar<\/p><p style=\"text-align: center;\">17 Um pouco de melancolia<\/p><p style=\"text-align: center;\">18 Era visto em seu pesar.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">19 Regou sua flor lentamente<\/p><p style=\"text-align: center;\">20 Com vontade de chorar<\/p><p style=\"text-align: center;\">21 Disp\u00f4s-se perante ela<\/p><p style=\"text-align: center;\">22 A redoma colocar<\/p><p style=\"text-align: center;\">23 Quem sabe se o frio da noite<\/p><p style=\"text-align: center;\">24 N\u00e3o a iria resfriar.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">25 - Adeus, disse ele \u00e0 flor<\/p><p style=\"text-align: center;\">26 Mas n\u00e3o obteve resposta<\/p><p style=\"text-align: center;\">27 Repetiu o seu adeus<\/p><p style=\"text-align: center;\">28 Como quem bate na porta<\/p><p style=\"text-align: center;\">29 Escutou a flor tossindo<\/p><p style=\"text-align: center;\">30 Parecia indisposta.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">31 - Eu fui contigo tola<\/p><p style=\"text-align: center;\">32 E te pe\u00e7o, enfim, perd\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\">33 Trata de ser feliz, amigo<\/p><p style=\"text-align: center;\">34 Cuida desse cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\">35 A culpa foi toda minha<\/p><p style=\"text-align: center;\">36 Por te causar afli\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">37 -Vai agora, meu bem<\/p><p style=\"text-align: center;\">38 N\u00e3o demores tanto assim<\/p><p style=\"text-align: center;\">39 Flor quando sente saudade<\/p><p style=\"text-align: center;\">40 Entristece o jardim<\/p><p style=\"text-align: center;\">41 Leva minha amizade<\/p><p style=\"text-align: center;\">42 Esta nunca vai ter fim<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">43 -Vai, pois seria crueldade<\/p><p style=\"text-align: center;\">44 Ao partir me veres chorar<\/p><p style=\"text-align: center;\">45 Pode parecer orvalho<\/p><p style=\"text-align: center;\">46 Mas s\u00e3o l\u00e1grimas a rolar<\/p><p style=\"text-align: center;\">47 E se um dia tu voltares<\/p><p style=\"text-align: center;\">48 \u00c9 aqui que vou estar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LIMEIRA, J. O Pequeno Pr\u00edncipe em cordel. Recife: Carpe Diem Edi\u00e7\u00f5es e Produ\u00e7\u00f5es Ltda, 2015, p. 66-69. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados e Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":22406}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O banco de dados Oracle armazena objetos, como tabelas e \u00edndices, em espa\u00e7os alocados dentro do banco de dados. Esses espa\u00e7os recebem o nome de _________, o qual est\u00e1 associado a um ou mais arquivos __________ denominados __________. Cada __________ est\u00e1 associado a somente uma __________. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o armazenadas logicamente em tablespaces e fisicamente em __________. Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas do texto acima","provas":[{"id":56713,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados e Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":22406},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-analista-de-ti-area-administracao-de-banco-de-dados-e-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Analista de TI - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados e Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1702013,"hashId":"ed13db2d27b1c09e038476b024539ef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O banco de dados Oracle armazena objetos, como tabelas e \u00edndices, em espa\u00e7os alocados dentro do banco de dados. Esses espa\u00e7os recebem o nome de _________, o qual est\u00e1 associado a um ou mais arquivos __________ denominados __________. Cada __________ est\u00e1 associado a somente uma __________. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o armazenadas logicamente em tablespaces e fisicamente em __________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas do texto acima<\/p>","resposta":6441796,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"index \u2013 f\u00edsicos \u2013 indexes \u2013 datafile \u2013 datafile \u2013 tablespace","id":6441795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>index \u2013 <\/em>f\u00edsicos <em>\u2013 indexes \u2013 datafile \u2013 datafile \u2013 tablespace<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tablespace \u2013 f\u00edsicos \u2013 datafiles \u2013 datafile \u2013 tablespace \u2013 datafiles","id":6441796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>tablespace \u2013 <\/em>f\u00edsicos <em>\u2013 datafiles \u2013 datafile \u2013 tablespace \u2013 datafiles<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"datafile \u2013 l\u00f3gicos \u2013 indexes \u2013 datafile \u2013 datafile \u2013 tablespace","id":6441797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>datafile \u2013 <\/em>l\u00f3gicos <em>\u2013 indexes \u2013 datafile \u2013 datafile \u2013 tablespace<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tablespace \u2013 f\u00edsicos \u2013 datafiles \u2013 datafile \u2013 index \u2013 datafiles","id":6441798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>tablespace \u2013 <\/em>f\u00edsicos <em>\u2013 datafiles \u2013 datafile \u2013 index \u2013 datafiles<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"index \u2013 l\u00f3gicos \u2013 indexes \u2013 datafile \u2013 index \u2013 tablespace","id":6441799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>index \u2013 <\/em>l\u00f3gicos <em>\u2013 indexes \u2013 datafile \u2013 index \u2013 tablespace<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8070,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-desempenho-e-otimizacao-de-consultas-sql"},{"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1702013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos animais que vivem em um determinado zool\u00f3gico verificou-se que: 41% s\u00e3o carn\u00edvoros; 51% s\u00e3o mam\u00edferos; 36% vivem em grupo; 7% s\u00e3o mam\u00edferos e carn\u00edvoros, mas n\u00e3o vivem em grupo; 5% s\u00e3o carn\u00edvoros e vivem em grupo, mas n\u00e3o s\u00e3o mam\u00edferos; e, 8% s\u00e3o mam\u00edferos e vivem em grupo, mas n\u00e3o s\u00e3o carn\u00edvoros.Se apenas 12 animais s\u00e3o mam\u00edferos, carn\u00edvoros e vivem em grupo, ent\u00e3o o n\u00famero de animais desse zool\u00f3gico que vivem em grupo mas n\u00e3o s\u00e3o carn\u00edvoros \u00e9:","provas":[{"id":52378,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Contador - 2016"},{"id":52395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56581,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Auditor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583728,"hashId":"9398378d0ab81ae8f4edf31adcd57d59","enunciado":"<p>Dos animais que vivem em um determinado zool\u00f3gico verificou-se que:<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <em>41% s\u00e3o carn\u00edvoros;<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> 51% s\u00e3o mam\u00edferos;<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> 36% vivem em grupo;<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> 7% s\u00e3o mam\u00edferos e carn\u00edvoros, mas n\u00e3o vivem em grupo;<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> 5% s\u00e3o carn\u00edvoros e vivem em grupo, mas n\u00e3o s\u00e3o mam\u00edferos; e,<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> 8% s\u00e3o mam\u00edferos e vivem em grupo, mas n\u00e3o s\u00e3o carn\u00edvoros.<\/em><\/li><\/ol><p>Se apenas 12 animais s\u00e3o mam\u00edferos, carn\u00edvoros e vivem em grupo, ent\u00e3o o n\u00famero de animais desse zool\u00f3gico que vivem em grupo mas n\u00e3o s\u00e3o carn\u00edvoros \u00e9:<\/p>","resposta":5941574,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"65.","id":5941571,"corpo":"<p>65.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"69.","id":5941572,"corpo":"<p>69.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"77.","id":5941573,"corpo":"<p>77.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"81.","id":5941574,"corpo":"<p>81.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1583728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm 2016, o notici\u00e1rio internacional tem sido repleto de ataques, com centenas de mortos. O foco principal do terrorismo est\u00e1 nos pa\u00edses que enfrentam diretamente o grupo Estado Isl\u00e2mico. No Iraque, um caminh\u00e3o-bomba matou 308 pessoas no fim do Ramad\u00e3, o m\u00eas sagrado dos mu\u00e7ulmanos. Na S\u00edria, carros-bomba mataram 184 em \u00e1reas controladas pelo governo no fim de maio. No Afeganist\u00e3o, o governo enfrenta o grupo talib\u00e3. Um ataque contra pr\u00e9dios p\u00fablicos em abril, com 64 mortos, foi o pior dos \u00faltimos cinco anos. Na \u00c1sia e no continente africano, grupos ligados ao Estado Isl\u00e2mico e \u00e0 rede Al-Qaeda atacaram em muitos pa\u00edses: Indon\u00e9sia, Bangladesh, Egito, L\u00edbia, Som\u00e1lia, Nig\u00e9ria, Costa do Marfim. Nos Estados Unidos, um atirador matou 49 pessoas numa boate gay em Orlando.\u201d(Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2016\/07\/ataques-terroristas-deixam-centenas-de-mortos-em-2016.html.)Assinale a alternativa que apresenta unicamente caracter\u00edsticas principais ou fatores em comum dos atos denominados \u201cterroristas\u201d:","provas":[{"id":52378,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Contador - 2016"},{"id":52395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56581,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Auditor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583759,"hashId":"162b4bac8320964169e78c1575e751dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm 2016, o notici\u00e1rio internacional tem sido repleto de ataques, com centenas de mortos. O foco principal do terrorismo est\u00e1 nos pa\u00edses que enfrentam diretamente o grupo Estado Isl\u00e2mico. No Iraque, um caminh\u00e3o-bomba matou 308 pessoas no fim do Ramad\u00e3, o m\u00eas sagrado dos mu\u00e7ulmanos. Na S\u00edria, carros-bomba mataram 184 em \u00e1reas controladas pelo governo no fim de maio. No Afeganist\u00e3o, o governo enfrenta o grupo talib\u00e3. Um ataque contra pr\u00e9dios p\u00fablicos em abril, com 64 mortos, foi o pior dos \u00faltimos cinco anos. Na \u00c1sia e no continente africano, grupos ligados ao Estado Isl\u00e2mico e \u00e0 rede <em>Al-Qaeda<\/em> atacaram em muitos pa\u00edses: Indon\u00e9sia, Bangladesh, Egito, L\u00edbia, Som\u00e1lia, Nig\u00e9ria, Costa do Marfim. Nos Estados Unidos, um atirador matou 49 pessoas numa boate gay em Orlando.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2016\/07\/ataques-terroristas-deixam-centenas-de-mortos-em-2016.html.)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta unicamente caracter\u00edsticas principais ou fatores em comum dos atos denominados \u201cterroristas\u201d:<\/p>","resposta":5941680,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autocracia, apartidarismo e apoio popular.","id":5941679,"corpo":"<p>Autocracia, apartidarismo e apoio popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Premedita\u00e7\u00e3o, fim pol\u00edtico e v\u00edtimas normalmente civis.","id":5941680,"corpo":"<p>Premedita\u00e7\u00e3o, fim pol\u00edtico e v\u00edtimas normalmente civis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de capital privado, sincretismo religioso e flexibilidade ideol\u00f3gica.","id":5941681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de capital privado, sincretismo religioso e flexibilidade ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessidade de obter audi\u00eancia, aus\u00eancia de uma ideologia e improvisa\u00e7\u00e3o.","id":5941682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de obter audi\u00eancia, aus\u00eancia de uma ideologia e improvisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1583759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 803\/96 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, s\u00e3o deveres do profissional da contabilidade, EXCETO:","provas":[{"id":52378,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1583833,"hashId":"1f3935abb2e3cf44a40586e5b69cc4a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 803\/96 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, s\u00e3o deveres do profissional da contabilidade, EXCETO:<\/p>","resposta":5941967,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zelar pela sua compet\u00eancia exclusiva na orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos servi\u00e7os a seu cargo.","id":5941966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar pela sua compet\u00eancia exclusiva na orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos servi\u00e7os a seu cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inteirar-se das principais circunst\u00e2ncias, antes de emitir opini\u00e3o sobre qualquer caso.","id":5941967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inteirar-se das principais circunst\u00e2ncias, antes de emitir opini\u00e3o sobre qualquer caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunicar, desde logo, ao cliente ou empregador, em documento reservado, eventual circunst\u00e2ncia adversa que possa influir na decis\u00e3o daquele que lhe formular consulta ou lhe confiar trabalho, estendendo-se a obriga\u00e7\u00e3o a s\u00f3cios e executores.","id":5941968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar, desde logo, ao cliente ou empregador, em documento reservado, eventual circunst\u00e2ncia adversa que possa influir na decis\u00e3o daquele que lhe formular consulta ou lhe confiar trabalho, estendendo-se a obriga\u00e7\u00e3o a s\u00f3cios e executores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guardar sigilo sobre o que souber em raz\u00e3o do exerc\u00edcio profissional l\u00edcito, inclusive no \u00e2mbito do servi\u00e7o p\u00fablico, ressalvados os casos previstos em lei ou quando solicitado por autoridades competentes, entre estas os Conselhos Regionais de Contabilidade.","id":5941969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guardar sigilo sobre o que souber em raz\u00e3o do exerc\u00edcio profissional l\u00edcito, inclusive no \u00e2mbito do servi\u00e7o p\u00fablico, ressalvados os casos previstos em lei ou quando solicitado por autoridades competentes, entre estas os Conselhos Regionais de Contabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427111,"slug":"auditoria-formacao-da-opiniao-e-emissao-do-relatorio-do-auditor-independente"}],"slug":"auditoria\/1583833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em uma escola p\u00fablica do munic\u00edpio de Aracruz\/ES, um estudante tenha sido apenado com cinco dias de suspens\u00e3o por desrespeito \u00e0s normas de conduta escolar. Na hip\u00f3tese, a san\u00e7\u00e3o apresentada representa exerc\u00edcio do poder administrativo","provas":[{"id":52380,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Procurador Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583896,"hashId":"c157f84131a26f3ee8eaab5a98a57d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, em uma escola p\u00fablica do munic\u00edpio de Aracruz\/ES, um estudante tenha sido apenado com cinco dias de suspens\u00e3o por desrespeito \u00e0s normas de conduta escolar. Na hip\u00f3tese, a san\u00e7\u00e3o apresentada representa exerc\u00edcio do poder administrativo<\/p>","resposta":5942247,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de pol\u00edcia.","id":5942246,"corpo":"<p>de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplinar.","id":5942247,"corpo":"<p>disciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normativo.","id":5942248,"corpo":"<p>normativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":5942249,"corpo":"<p>hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1583896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos elementos de validade do ato administrativo, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":52380,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Procurador Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583898,"hashId":"ae58db0f05ec9677f05de424e998a6df","enunciado":"<p>Quanto aos elementos de validade do ato administrativo, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5942257,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O elemento \u201cmotivo\u201d do ato administrativo tamb\u00e9m pode ser denominado \u201cfundamento\u201d do ato e n\u00e3o se confunde com o termo \u201cmotiva\u00e7\u00e3o\u201d.","id":5942255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento \u201cmotivo\u201d do ato administrativo tamb\u00e9m pode ser denominado \u201cfundamento\u201d do ato e n\u00e3o se confunde com o termo \u201cmotiva\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O elemento \u201cfinalidade\u201d do ato administrativo corresponde ao atendimento do interesse p\u00fablico, neste sentido, \u00e9 an\u00e1logo ao princ\u00edpio da impessoalidade.","id":5942256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento \u201cfinalidade\u201d do ato administrativo corresponde ao atendimento do interesse p\u00fablico, neste sentido, \u00e9 an\u00e1logo ao princ\u00edpio da impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um ato administrativo \u00e9 praticado por agente subordinado \u00e0quele que det\u00e9m a atribui\u00e7\u00e3o funcional, diz-se que o ato sofre de v\u00edcio de \u201ccapacidade\u201d.","id":5942257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um ato administrativo \u00e9 praticado por agente subordinado \u00e0quele que det\u00e9m a atribui\u00e7\u00e3o funcional, diz-se que o ato sofre de v\u00edcio de \u201ccapacidade\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos atos discricion\u00e1rios, a \u201ccompet\u00eancia\u201d, a \u201cforma\u201d e a \u201cfinalidade\u201d s\u00e3o vinculadas, j\u00e1 que para estes elementos n\u00e3o h\u00e1 escolha de conveni\u00eancia ou oportunidade.","id":5942258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos atos discricion\u00e1rios, a \u201ccompet\u00eancia\u201d, a \u201cforma\u201d e a \u201cfinalidade\u201d s\u00e3o vinculadas, j\u00e1 que para estes elementos n\u00e3o h\u00e1 escolha de conveni\u00eancia ou oportunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1583898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao tratado pela CLT em rela\u00e7\u00e3o ao Aviso Pr\u00e9vio, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":56562,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1707106,"hashId":"c9cc57cbf8e542052c369c6aba3ab7ca","enunciado":"<p>Referente ao tratado pela CLT em rela\u00e7\u00e3o ao Aviso Pr\u00e9vio, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6464309,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor das horas extraordin\u00e1rias habituais integra o aviso pr\u00e9vio indenizado.","id":6464309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor das horas extraordin\u00e1rias habituais integra o aviso pr\u00e9vio indenizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 devido aviso pr\u00e9vio na rescis\u00e3o indireta.","id":6464310,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 devido aviso pr\u00e9vio na rescis\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta do aviso pr\u00e9vio, por parte do empregador, d\u00e1 ao empregado o direito aos sal\u00e1rios correspondentes \u00e0 metade restante do prazo do aviso, n\u00e3o sendo computado esse per\u00edodo no seu tempo de servi\u00e7o.","id":6464311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta do aviso pr\u00e9vio, por parte do empregador, d\u00e1 ao empregado o direito aos sal\u00e1rios correspondentes \u00e0 metade restante do prazo do aviso, n\u00e3o sendo computado esse per\u00edodo no seu tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A falta de aviso pr\u00e9vio por parte do empregado d\u00e1 ao empregador o direito de descontar os sal\u00e1rios correspondentes \u00e0 metade do prazo respectivo, salvo se o empregado justificar a falta do aviso.","id":6464312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de aviso pr\u00e9vio por parte do empregado d\u00e1 ao empregador o direito de descontar os sal\u00e1rios correspondentes \u00e0 metade do prazo respectivo, salvo se o empregado justificar a falta do aviso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor das horas extraordin\u00e1rias n\u00e3o habituais integra o aviso pr\u00e9vio indenizado e o c\u00e1lculo de eventual multa rescis\u00f3ria.","id":6464313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor das horas extraordin\u00e1rias n\u00e3o habituais integra o aviso pr\u00e9vio indenizado e o c\u00e1lculo de eventual multa rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-extincao-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Aviso Pr\u00e9vio","oab":true,"nome":"Aviso Pr\u00e9vio","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406795,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-aviso-previo"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1707106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto Constitucional, o que \u00e9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico?","provas":[{"id":56562,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1707119,"hashId":"e764e94b11c7311bd051e69feb1f2c5f","enunciado":"<p>Segundo o texto Constitucional, o que \u00e9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico?<\/p>","resposta":6464378,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover, concorrentemente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.","id":6464374,"corpo":"<p>Promover, concorrentemente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar de sociedade comercial, na forma da lei.","id":6464375,"corpo":"<p>Participar de sociedade comercial, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consultoria e assessoramento ao Poder Executivo.","id":6464376,"corpo":"<p>Consultoria e assessoramento ao Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elaborar estudos e preparar informa\u00e7\u00f5es, por solicita\u00e7\u00e3o de autoridade prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6464377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar estudos e preparar informa\u00e7\u00f5es, por solicita\u00e7\u00e3o de autoridade prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.","id":6464378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407670,"slug":"direito-constitucional-organizacao-e-estrutura-do-ministerio-publico"}],"slug":"direito-constitucional\/1707119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 Vigil\u00e2ncia?","provas":[{"id":56565,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-agente-legislativo-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707137,"hashId":"09b277b8cb835621b44311eb927b2330","enunciado":"<p>O que \u00e9 Vigil\u00e2ncia?<\/p>","resposta":6464466,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 a atividade desenvolvida pela Pol\u00edcia Militar do Estado.","id":6464464,"corpo":"<p> \u00c9 a atividade desenvolvida pela Pol\u00edcia Militar do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 a atividade desempenhada pelo profissional de Portaria.","id":6464465,"corpo":"<p> \u00c9 a atividade desempenhada pelo profissional de Portaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 a atividade exercida pelo profissional de Seguran\u00e7a com forma\u00e7\u00e3o de Vigilante. ","id":6464466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 a atividade exercida pelo profissional de Seguran\u00e7a com forma\u00e7\u00e3o de Vigilante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 apenas uma atividade criada para gerar medo em determinados elementos.","id":6464467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 apenas uma atividade criada para gerar medo em determinados elementos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 atividade que visa abrir e fechar portas em ambientes p\u00fablicos, como prefeituras e bancos.","id":6464468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 atividade que visa abrir e fechar portas em ambientes p\u00fablicos, como prefeituras e bancos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pontaria visada, como se define a \u201cLinha de Visada\u201d?","provas":[{"id":56565,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-agente-legislativo-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707146,"hashId":"f008ef0bd6cf6e9d481eae100616384e","enunciado":"<p>Na pontaria visada, como se define a \u201cLinha de Visada\u201d?<\/p>","resposta":6464513,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 a linha que parte da massa de mira e vai at\u00e9 a al\u00e7a de mira. ","id":6464509,"corpo":"<p> \u00c9 a linha que parte da massa de mira e vai at\u00e9 a al\u00e7a de mira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 a linha que parte do olho, nivelada na massa de mira, e termina no alvo. ","id":6464510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 a linha que parte do olho, nivelada na massa de mira, e termina no alvo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 a linha que passa pelo entalhe ou massa de mira, nivelada na al\u00e7a de mira, e termina com o tiro.","id":6464511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 a linha que passa pelo entalhe ou massa de mira, nivelada na al\u00e7a de mira, e termina com o tiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 a linha que parte do olho, passa pela massa de mira, nivelada com o entalhe.","id":6464512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 a linha que parte do olho, passa pela massa de mira, nivelada com o entalhe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 a linha que parte do olho, passa pelo entalhe ou al\u00e7a de mira, nivelada na massa de mira e termina no alvo. ","id":6464513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 a linha que parte do olho, passa pelo entalhe ou al\u00e7a de mira, nivelada na massa de mira e termina no alvo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Log\u00edstica de Insumos Para a Sa\u00fade","id":22510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o recebimento de materiais s\u00e3o considerados h\u00e1beis os seguintes documentos: I \u2013 nota fiscal, fatura e nota fiscal\/fatura. II \u2013 termo de cess\u00e3o\/doa\u00e7\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o exarada no processo relativo \u00e0 permuta. III \u2013 recibo devidamente assinado pelo fornecedor. IV \u2013 guia de produ\u00e7\u00e3o. Das afirmativas acima, apenas:","provas":[{"id":57119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Log\u00edstica de Insumos Para a Sa\u00fade","id":22510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-logistica-de-insumos-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Log\u00edstica de Insumos Para a Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718543,"hashId":"d8131797cd6efc46f4206d54a0b881a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o recebimento de materiais s\u00e3o considerados h\u00e1beis os seguintes documentos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 nota fiscal, fatura e nota fiscal\/fatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 termo de cess\u00e3o\/doa\u00e7\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o exarada no processo relativo \u00e0 permuta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 recibo devidamente assinado pelo fornecedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 guia de produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, apenas:<\/p>","resposta":6518302,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta.","id":6518299,"corpo":"<p>I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correta.","id":6518300,"corpo":"<p>II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas.","id":6518301,"corpo":"<p>II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":6518302,"corpo":"<p>I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6518303,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Recebimento dos Materiais","oab":false,"nome":"Recebimento dos Materiais","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427714,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-recebimento-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Log\u00edstica de Insumos Para a Sa\u00fade","id":22510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao detalhamento da natureza de despesas p\u00fablicas, a classifica\u00e7\u00e3o correspondente ao material de consumo \u00e9 a:","provas":[{"id":57119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Log\u00edstica de Insumos Para a Sa\u00fade","id":22510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-logistica-de-insumos-para-a-saude","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Log\u00edstica de Insumos Para a Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718561,"hashId":"4fa96fb8d8f9b9cf5108fb3fe2d93720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao detalhamento da natureza de despesas p\u00fablicas, a classifica\u00e7\u00e3o correspondente ao material de consumo \u00e9 a:<\/p>","resposta":6518392,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33.90.37.","id":6518389,"corpo":"<p>33.90.37.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"33.90.51.","id":6518390,"corpo":"<p>33.90.51.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33.90.52.","id":6518391,"corpo":"<p>33.90.52.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"33.90.30.","id":6518392,"corpo":"<p>33.90.30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"33.90.39.","id":6518393,"corpo":"<p>33.90.39.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Material Permanente e Material de Consumo","oab":false,"nome":"Material Permanente e Material de Consumo","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427674,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-material-permanente-e-material-de-consumo"},{"nome_clean":"Materiais Permanentes e de Consumo","oab":false,"nome":"Materiais Permanentes e de Consumo","pai":427724,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427725,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-materiais-permanentes-e-de-consumo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 105 da Lei n\u00ba 4.320\/64, o balan\u00e7o patrimonial demonstrar\u00e1 o ativo, o passivo, o saldo patrimonial e as contas de compensa\u00e7\u00e3o. Sobre este assunto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O Ativo Financeiro compreender\u00e1 os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis e depende de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. ( ) O Ativo Permanente compreender\u00e1 os bens, os cr\u00e9ditos e os valores, cuja mobiliza\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o dependa de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. ( ) O Passivo Financeiro compreender\u00e1 as d\u00edvidas fundadas e outras cujo pagamento \u00e9 dependente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. ( ) O Passivo Permanente compreender\u00e1 as d\u00edvidas fundadas e outras que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":52371,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-agente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Agente Administrativo\/Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583534,"hashId":"da567e32549829b41722281c1b41c0eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 105 da Lei n\u00ba 4.320\/64, o balan\u00e7o patrimonial demonstrar\u00e1 o ativo, o passivo, o saldo patrimonial e as contas de compensa\u00e7\u00e3o. Sobre este assunto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Ativo Financeiro compreender\u00e1 os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis e depende de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Ativo Permanente compreender\u00e1 os bens, os cr\u00e9ditos e os valores, cuja mobiliza\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o dependa de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O Passivo Financeiro compreender\u00e1 as d\u00edvidas fundadas e outras cujo pagamento \u00e9 dependente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O Passivo Permanente compreender\u00e1 as d\u00edvidas fundadas e outras que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":5940923,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":5940920,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5940921,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":5940922,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5940923,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ativo Financeiro e Permanente (n\u00e3o financeiro)","oab":false,"nome":"Ativo Financeiro e Permanente (n\u00e3o financeiro)","pai":412176,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412183,"slug":"contabilidade-publica-ativo-financeiro-e-permanente-nao-financeiro"},{"nome_clean":"Passivo Financeiro e Permanente","oab":false,"nome":"Passivo Financeiro e Permanente","pai":405712,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412187,"slug":"contabilidade-publica-passivo-financeiro-e-permanente"}],"slug":"contabilidade-publica\/1583534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cque\u201d pode se classificar de v\u00e1rias formas e ainda exercer fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas diversas, dentre elas a de sujeito da ora\u00e7\u00e3o que pode ser identificada no termo destacado em:","provas":[{"id":52378,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Contador - 2016"},{"id":52395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56581,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Auditor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583608,"hashId":"4a60d643a5a4c594bd70bca37411e60c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201c<em>que<\/em>\u201d pode se classificar de v\u00e1rias formas e ainda exercer fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas diversas, dentre elas a de sujeito da ora\u00e7\u00e3o que pode ser identificada no termo destacado em:<\/p>","resposta":5941182,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] \u00e9 que ainda se manifestam contrariamente [...]\u201d (4\u00ba\u00a7)","id":5941180,"corpo":"<p><em>\u201c[...] \u00e9 <u>que <\/u>ainda se manifestam contrariamente [...]\u201d <\/em>(4\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] constatar que as \u00e1reas mais atingidas pela polui\u00e7\u00e3o [...]\u201d (9\u00ba\u00a7)","id":5941181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[...] constatar <u>que <\/u>as \u00e1reas mais atingidas pela polui\u00e7\u00e3o [...]\u201d <\/em>(9\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] que ainda insistem em considerar o aquecimento global [...] (3\u00ba\u00a7)","id":5941182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[...] <u>que<\/u> ainda insistem em considerar o aquecimento global [...] <\/em>(3\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] registram polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica mais alta que o recomendado pela OMS.\u201d (10\u00ba\u00a7)","id":5941183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[...] registram polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica mais alta <u>que <\/u>o recomendado pela OMS.<\/em>\u201d (10\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os riscos da polui\u00e7\u00e3o e do aquecimento global para a sa\u00fade Vivemos tempos interessantes, para dizer o m\u00ednimo. A falta de bom senso leva o mundo, nossas lideran\u00e7as e mesmo as pessoas comuns a agir de maneira irracional e at\u00e9 mesmo contr\u00e1ria aos seus pr\u00f3prios interesses.\tEst\u00e3o a\u00ed o Brexit, a rejei\u00e7\u00e3o ao acordo de paz colombiano, a indica\u00e7\u00e3o do buf\u00e3o Donald Trump como candidato \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos e as atrocidades da guerra na S\u00edria. Isso para ficarmos apenas em alguns exemplos recentes e mais emblem\u00e1ticos.\tNessa equa\u00e7\u00e3o entram tamb\u00e9m as poucas vozes que ainda insistem em considerar o aquecimento global e as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas como uma fic\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo como algo verdadeiro, mas sem import\u00e2ncia.\tClaro que agora s\u00f3 os muito insanos ou com grandes interesses econ\u00f4micos \u00e9 que ainda se manifestam contrariamente aos ululantes indicadores de que o planeta est\u00e1 cada vez mais quente.\tFelizmente para n\u00f3s, a ratifica\u00e7\u00e3o do Acordo de Paris ocorreu em tempo recorde. Agora os pa\u00edses, entre eles os maiores emissores de gases de efeito estufa no mundo, come\u00e7am a colocar em pr\u00e1tica seus planos de reduzir sua contribui\u00e7\u00e3o para as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.\tE, se ainda faltava entender melhor os perigos associados ao uso intensivo de combust\u00edveis f\u00f3sseis, \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente e ao crescimento desordenado, um novo e poderoso argumento surgiu em um relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).\tO estudo constatou que cerca de 92% da popula\u00e7\u00e3o mundial vivem em \u00e1reas com qualidade do ar inferior aos padr\u00f5es recomendados.\tPara chegar a essa conclus\u00e3o, a OMS, \u00f3rg\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em parceria com a Universidade Bath, do Reino Unido, utilizou uma tecnologia que obt\u00e9m dados por meio de sensores bastante sens\u00edveis de monitoramento terrestre e de movimenta\u00e7\u00e3o do ar instalados em sat\u00e9lites.\tE, l\u00e1 de cima, foi poss\u00edvel constatar que as \u00e1reas mais atingidas pela polui\u00e7\u00e3o, com volume de part\u00edculas finas em suspens\u00e3o maior que os estabelecidos como seguros, est\u00e3o cidades do Oriente M\u00e9dio, outras localizadas no sul e sudeste da \u00c1sia, incluindo a\u00ed China e \u00cdndia, os dois pa\u00edses com maior popula\u00e7\u00e3o do mundo e tamb\u00e9m cidades do centro e norte da \u00c1frica.\tO Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, mas apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel. De qualquer maneira, se as cidades litor\u00e2neas do Nordeste e mesmo a capital Bras\u00edlia apresentam baixos \u00edndices de part\u00edculas suspensas no ar, S\u00e3o Paulo e grande parte do estado do Mato Grosso registram polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica mais alta que o recomendado pela OMS.\tEntre as principais raz\u00f5es para o agravamento dessa polui\u00e7\u00e3o est\u00e3o as atividades industriais: a queima de carv\u00e3o e madeira, os sistemas de transporte antiquados e ineficientes e a incinera\u00e7\u00e3o de lixo.\tDas solu\u00e7\u00f5es apresentadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para come\u00e7ar a reverter esse quadro, muitas mant\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o direta com o combate \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e ao aquecimento global.\tEntre elas, investimento em energias renov\u00e1veis, o incentivo ao transporte p\u00fablico eficiente e menos poluente, a redu\u00e7\u00e3o das atividades industriais e a gest\u00e3o eficiente dos res\u00edduos s\u00f3lidos.\tUma coisa est\u00e1 ligada invariavelmente a outra. Polui\u00e7\u00e3o e aquecimento global atuam em conson\u00e2ncia para provocar danos irrepar\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade das pessoas.\tSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a polui\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel, por uma a cada nove mortes no planeta. S\u00e3o 36% das mortes por c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, 34% por AVC. A polui\u00e7\u00e3o ainda contribui para 27% dos ataques card\u00edacos fatais.\tPodemos acrescentar que, al\u00e9m de contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, cidades com \u00e1reas verdes tamb\u00e9m ajudam a combater a polui\u00e7\u00e3o, entre outros inestim\u00e1veis benef\u00edcios.\tA cada dia recebemos, mais e mais, informa\u00e7\u00f5es que revelam que, quanto mais longe de um mundo mais sustent\u00e1vel, justo e equilibrado, mais distante tamb\u00e9m estaremos de uma vida plena e saud\u00e1vel.(CANTO, Reinaldo \u2013 28\/10\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sustentabilidade\/os-riscos-da-poluicao-e-do-aquecimentoglobal- para-a-saude.)","id":440888,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Os riscos da polui\u00e7\u00e3o e do aquecimento global para a sa\u00fade <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVivemos tempos interessantes, para dizer o m\u00ednimo. A falta de bom senso leva o mundo, nossas lideran\u00e7as e mesmo as pessoas comuns a agir de maneira irracional e at\u00e9 mesmo contr\u00e1ria aos seus pr\u00f3prios interesses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEst\u00e3o a\u00ed o <em>Brexit<\/em>, a rejei\u00e7\u00e3o ao acordo de paz colombiano, a indica\u00e7\u00e3o do buf\u00e3o <em>Donald Trump<\/em> como candidato \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos e as atrocidades da guerra na S\u00edria. Isso para ficarmos apenas em alguns exemplos recentes e mais emblem\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNessa equa\u00e7\u00e3o entram tamb\u00e9m as poucas vozes que ainda insistem em considerar o aquecimento global e as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas como uma fic\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo como algo verdadeiro, mas sem import\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tClaro que agora s\u00f3 os muito insanos ou com grandes interesses econ\u00f4micos \u00e9 que ainda se manifestam contrariamente aos ululantes indicadores de que o planeta est\u00e1 cada vez mais quente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFelizmente para n\u00f3s, a ratifica\u00e7\u00e3o do Acordo de Paris ocorreu em tempo recorde. Agora os pa\u00edses, entre eles os maiores emissores de gases de efeito estufa no mundo, come\u00e7am a colocar em pr\u00e1tica seus planos de reduzir sua contribui\u00e7\u00e3o para as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, se ainda faltava entender melhor os perigos associados ao uso intensivo de combust\u00edveis f\u00f3sseis, \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente e ao crescimento desordenado, um novo e poderoso argumento surgiu em um relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo constatou que cerca de 92% da popula\u00e7\u00e3o mundial vivem em \u00e1reas com qualidade do ar inferior aos padr\u00f5es recomendados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara chegar a essa conclus\u00e3o, a OMS, \u00f3rg\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em parceria com a Universidade <em>Bath<\/em>, do Reino Unido, utilizou uma tecnologia que obt\u00e9m dados por meio de sensores bastante sens\u00edveis de monitoramento terrestre e de movimenta\u00e7\u00e3o do ar instalados em sat\u00e9lites.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, l\u00e1 de cima, foi poss\u00edvel constatar que as \u00e1reas mais atingidas pela polui\u00e7\u00e3o, com volume de part\u00edculas finas em suspens\u00e3o maior que os estabelecidos como seguros, est\u00e3o cidades do Oriente M\u00e9dio, outras localizadas no sul e sudeste da \u00c1sia, incluindo a\u00ed China e \u00cdndia, os dois pa\u00edses com maior popula\u00e7\u00e3o do mundo e tamb\u00e9m cidades do centro e norte da \u00c1frica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, mas apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel. De qualquer maneira, se as cidades litor\u00e2neas do Nordeste e mesmo a capital Bras\u00edlia apresentam baixos \u00edndices de part\u00edculas suspensas no ar, S\u00e3o Paulo e grande parte do estado do Mato Grosso registram polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica mais alta que o recomendado pela OMS.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntre as principais raz\u00f5es para o agravamento dessa polui\u00e7\u00e3o est\u00e3o as atividades industriais: a queima de carv\u00e3o e madeira, os sistemas de transporte antiquados e ineficientes e a incinera\u00e7\u00e3o de lixo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDas solu\u00e7\u00f5es apresentadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para come\u00e7ar a reverter esse quadro, muitas mant\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o direta com o combate \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e ao aquecimento global.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntre elas, investimento em energias renov\u00e1veis, o incentivo ao transporte p\u00fablico eficiente e menos poluente, a redu\u00e7\u00e3o das atividades industriais e a gest\u00e3o eficiente dos res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma coisa est\u00e1 ligada invariavelmente a outra. Polui\u00e7\u00e3o e aquecimento global atuam em conson\u00e2ncia para provocar danos irrepar\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade das pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a polui\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel, por uma a cada nove mortes no planeta. S\u00e3o 36% das mortes por c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, 34% por AVC. A polui\u00e7\u00e3o ainda contribui para 27% dos ataques card\u00edacos fatais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPodemos acrescentar que, al\u00e9m de contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, cidades com \u00e1reas verdes tamb\u00e9m ajudam a combater a polui\u00e7\u00e3o, entre outros inestim\u00e1veis benef\u00edcios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cada dia recebemos, mais e mais, informa\u00e7\u00f5es que revelam que, quanto mais longe de um mundo mais sustent\u00e1vel, justo e equilibrado, mais distante tamb\u00e9m estaremos de uma vida plena e saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(CANTO, Reinaldo \u2013 28\/10\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sustentabilidade\/os-riscos-da-poluicao-e-do-aquecimentoglobal- para-a-saude.)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1583608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, mas apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel.\u201d (10\u00ba\u00a7) Considerando-se o efeito de sentido produzido pela conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d no per\u00edodo em destaque, assinale a reescrita que mant\u00e9m tal sentido apresentado de forma coerente e coesa.","provas":[{"id":52378,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Contador - 2016"},{"id":52395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56581,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Auditor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583658,"hashId":"6bbae9ca55ba2fd9073e23d0cb77cb20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, mas apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel.\u201d<\/em> (10\u00ba\u00a7) Considerando-se o efeito de sentido produzido pela conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d no per\u00edodo em destaque, assinale a reescrita que mant\u00e9m tal sentido apresentado de forma coerente e coesa.<\/p>","resposta":5941325,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, contudo apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel.","id":5941325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, contudo apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, portanto, apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel.","id":5941326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, portanto, apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda que o Brasil apresente um ar de qualidade mais razo\u00e1vel, n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o.","id":5941327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que o Brasil apresente um ar de qualidade mais razo\u00e1vel, n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora apresente um ar de qualidade mais razo\u00e1vel, o Brasil \u2013 deste modo \u2013 n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o.","id":5941328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora apresente um ar de qualidade mais razo\u00e1vel, o Brasil \u2013 deste modo \u2013 n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os riscos da polui\u00e7\u00e3o e do aquecimento global para a sa\u00fade Vivemos tempos interessantes, para dizer o m\u00ednimo. A falta de bom senso leva o mundo, nossas lideran\u00e7as e mesmo as pessoas comuns a agir de maneira irracional e at\u00e9 mesmo contr\u00e1ria aos seus pr\u00f3prios interesses.\tEst\u00e3o a\u00ed o Brexit, a rejei\u00e7\u00e3o ao acordo de paz colombiano, a indica\u00e7\u00e3o do buf\u00e3o Donald Trump como candidato \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos e as atrocidades da guerra na S\u00edria. Isso para ficarmos apenas em alguns exemplos recentes e mais emblem\u00e1ticos.\tNessa equa\u00e7\u00e3o entram tamb\u00e9m as poucas vozes que ainda insistem em considerar o aquecimento global e as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas como uma fic\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo como algo verdadeiro, mas sem import\u00e2ncia.\tClaro que agora s\u00f3 os muito insanos ou com grandes interesses econ\u00f4micos \u00e9 que ainda se manifestam contrariamente aos ululantes indicadores de que o planeta est\u00e1 cada vez mais quente.\tFelizmente para n\u00f3s, a ratifica\u00e7\u00e3o do Acordo de Paris ocorreu em tempo recorde. Agora os pa\u00edses, entre eles os maiores emissores de gases de efeito estufa no mundo, come\u00e7am a colocar em pr\u00e1tica seus planos de reduzir sua contribui\u00e7\u00e3o para as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.\tE, se ainda faltava entender melhor os perigos associados ao uso intensivo de combust\u00edveis f\u00f3sseis, \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente e ao crescimento desordenado, um novo e poderoso argumento surgiu em um relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).\tO estudo constatou que cerca de 92% da popula\u00e7\u00e3o mundial vivem em \u00e1reas com qualidade do ar inferior aos padr\u00f5es recomendados.\tPara chegar a essa conclus\u00e3o, a OMS, \u00f3rg\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em parceria com a Universidade Bath, do Reino Unido, utilizou uma tecnologia que obt\u00e9m dados por meio de sensores bastante sens\u00edveis de monitoramento terrestre e de movimenta\u00e7\u00e3o do ar instalados em sat\u00e9lites.\tE, l\u00e1 de cima, foi poss\u00edvel constatar que as \u00e1reas mais atingidas pela polui\u00e7\u00e3o, com volume de part\u00edculas finas em suspens\u00e3o maior que os estabelecidos como seguros, est\u00e3o cidades do Oriente M\u00e9dio, outras localizadas no sul e sudeste da \u00c1sia, incluindo a\u00ed China e \u00cdndia, os dois pa\u00edses com maior popula\u00e7\u00e3o do mundo e tamb\u00e9m cidades do centro e norte da \u00c1frica.\tO Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, mas apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel. De qualquer maneira, se as cidades litor\u00e2neas do Nordeste e mesmo a capital Bras\u00edlia apresentam baixos \u00edndices de part\u00edculas suspensas no ar, S\u00e3o Paulo e grande parte do estado do Mato Grosso registram polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica mais alta que o recomendado pela OMS.\tEntre as principais raz\u00f5es para o agravamento dessa polui\u00e7\u00e3o est\u00e3o as atividades industriais: a queima de carv\u00e3o e madeira, os sistemas de transporte antiquados e ineficientes e a incinera\u00e7\u00e3o de lixo.\tDas solu\u00e7\u00f5es apresentadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para come\u00e7ar a reverter esse quadro, muitas mant\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o direta com o combate \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e ao aquecimento global.\tEntre elas, investimento em energias renov\u00e1veis, o incentivo ao transporte p\u00fablico eficiente e menos poluente, a redu\u00e7\u00e3o das atividades industriais e a gest\u00e3o eficiente dos res\u00edduos s\u00f3lidos.\tUma coisa est\u00e1 ligada invariavelmente a outra. Polui\u00e7\u00e3o e aquecimento global atuam em conson\u00e2ncia para provocar danos irrepar\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade das pessoas.\tSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a polui\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel, por uma a cada nove mortes no planeta. S\u00e3o 36% das mortes por c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, 34% por AVC. A polui\u00e7\u00e3o ainda contribui para 27% dos ataques card\u00edacos fatais.\tPodemos acrescentar que, al\u00e9m de contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, cidades com \u00e1reas verdes tamb\u00e9m ajudam a combater a polui\u00e7\u00e3o, entre outros inestim\u00e1veis benef\u00edcios.\tA cada dia recebemos, mais e mais, informa\u00e7\u00f5es que revelam que, quanto mais longe de um mundo mais sustent\u00e1vel, justo e equilibrado, mais distante tamb\u00e9m estaremos de uma vida plena e saud\u00e1vel.(CANTO, Reinaldo \u2013 28\/10\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sustentabilidade\/os-riscos-da-poluicao-e-do-aquecimentoglobal- para-a-saude.)","id":440888,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Os riscos da polui\u00e7\u00e3o e do aquecimento global para a sa\u00fade <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVivemos tempos interessantes, para dizer o m\u00ednimo. A falta de bom senso leva o mundo, nossas lideran\u00e7as e mesmo as pessoas comuns a agir de maneira irracional e at\u00e9 mesmo contr\u00e1ria aos seus pr\u00f3prios interesses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEst\u00e3o a\u00ed o <em>Brexit<\/em>, a rejei\u00e7\u00e3o ao acordo de paz colombiano, a indica\u00e7\u00e3o do buf\u00e3o <em>Donald Trump<\/em> como candidato \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos e as atrocidades da guerra na S\u00edria. Isso para ficarmos apenas em alguns exemplos recentes e mais emblem\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNessa equa\u00e7\u00e3o entram tamb\u00e9m as poucas vozes que ainda insistem em considerar o aquecimento global e as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas como uma fic\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo como algo verdadeiro, mas sem import\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tClaro que agora s\u00f3 os muito insanos ou com grandes interesses econ\u00f4micos \u00e9 que ainda se manifestam contrariamente aos ululantes indicadores de que o planeta est\u00e1 cada vez mais quente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFelizmente para n\u00f3s, a ratifica\u00e7\u00e3o do Acordo de Paris ocorreu em tempo recorde. Agora os pa\u00edses, entre eles os maiores emissores de gases de efeito estufa no mundo, come\u00e7am a colocar em pr\u00e1tica seus planos de reduzir sua contribui\u00e7\u00e3o para as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, se ainda faltava entender melhor os perigos associados ao uso intensivo de combust\u00edveis f\u00f3sseis, \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente e ao crescimento desordenado, um novo e poderoso argumento surgiu em um relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo constatou que cerca de 92% da popula\u00e7\u00e3o mundial vivem em \u00e1reas com qualidade do ar inferior aos padr\u00f5es recomendados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara chegar a essa conclus\u00e3o, a OMS, \u00f3rg\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em parceria com a Universidade <em>Bath<\/em>, do Reino Unido, utilizou uma tecnologia que obt\u00e9m dados por meio de sensores bastante sens\u00edveis de monitoramento terrestre e de movimenta\u00e7\u00e3o do ar instalados em sat\u00e9lites.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, l\u00e1 de cima, foi poss\u00edvel constatar que as \u00e1reas mais atingidas pela polui\u00e7\u00e3o, com volume de part\u00edculas finas em suspens\u00e3o maior que os estabelecidos como seguros, est\u00e3o cidades do Oriente M\u00e9dio, outras localizadas no sul e sudeste da \u00c1sia, incluindo a\u00ed China e \u00cdndia, os dois pa\u00edses com maior popula\u00e7\u00e3o do mundo e tamb\u00e9m cidades do centro e norte da \u00c1frica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Brasil n\u00e3o escapa dessa polui\u00e7\u00e3o, mas apresenta um ar de qualidade mais razo\u00e1vel. De qualquer maneira, se as cidades litor\u00e2neas do Nordeste e mesmo a capital Bras\u00edlia apresentam baixos \u00edndices de part\u00edculas suspensas no ar, S\u00e3o Paulo e grande parte do estado do Mato Grosso registram polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica mais alta que o recomendado pela OMS.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntre as principais raz\u00f5es para o agravamento dessa polui\u00e7\u00e3o est\u00e3o as atividades industriais: a queima de carv\u00e3o e madeira, os sistemas de transporte antiquados e ineficientes e a incinera\u00e7\u00e3o de lixo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDas solu\u00e7\u00f5es apresentadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para come\u00e7ar a reverter esse quadro, muitas mant\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o direta com o combate \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e ao aquecimento global.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntre elas, investimento em energias renov\u00e1veis, o incentivo ao transporte p\u00fablico eficiente e menos poluente, a redu\u00e7\u00e3o das atividades industriais e a gest\u00e3o eficiente dos res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma coisa est\u00e1 ligada invariavelmente a outra. Polui\u00e7\u00e3o e aquecimento global atuam em conson\u00e2ncia para provocar danos irrepar\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade das pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a polui\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel, por uma a cada nove mortes no planeta. S\u00e3o 36% das mortes por c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, 34% por AVC. A polui\u00e7\u00e3o ainda contribui para 27% dos ataques card\u00edacos fatais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPodemos acrescentar que, al\u00e9m de contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, cidades com \u00e1reas verdes tamb\u00e9m ajudam a combater a polui\u00e7\u00e3o, entre outros inestim\u00e1veis benef\u00edcios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cada dia recebemos, mais e mais, informa\u00e7\u00f5es que revelam que, quanto mais longe de um mundo mais sustent\u00e1vel, justo e equilibrado, mais distante tamb\u00e9m estaremos de uma vida plena e saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(CANTO, Reinaldo \u2013 28\/10\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sustentabilidade\/os-riscos-da-poluicao-e-do-aquecimentoglobal- para-a-saude.)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1583658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caucaia","sigla":"","id":4740,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Caucaia- CE, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. Compete ao Munic\u00edpio de Caucaia-CE,","provas":[{"id":55998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caucaia","sigla":"","id":4740,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara de Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720709,"hashId":"c699d3989b549fa3fe031962f181a74b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Caucaia- CE, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. Compete ao Munic\u00edpio de Caucaia-CE,<\/p>","resposta":6528971,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suplementar as legisla\u00e7\u00f5es federal e a estadual no que couber.","id":6528967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementar as legisla\u00e7\u00f5es federal e a estadual no que couber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criar, organizar e suprimir distritos, observadas as legisla\u00e7\u00f5es federal e estadual.","id":6528968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar, organizar e suprimir distritos, observadas as legisla\u00e7\u00f5es federal e estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddos o de transporte coletivo, o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o de fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel que t\u00eam car\u00e1ter essencial.","id":6528969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddos o de transporte coletivo, o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o de fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel que t\u00eam car\u00e1ter essencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover, no que couber, adequado ordenamento territorial, mediante planejamento e controle do uso, do parcelamento e da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano.","id":6528970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover, no que couber, adequado ordenamento territorial, mediante planejamento e controle do uso, do parcelamento e da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prestar, com a coopera\u00e7\u00e3o financeira da federa\u00e7\u00e3o, servi\u00e7os de atendimento individual da popula\u00e7\u00e3o.","id":6528971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar, com a coopera\u00e7\u00e3o financeira da federa\u00e7\u00e3o, servi\u00e7os de atendimento individual da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico, conectado em Y, com 6 polos, 440 V, 60 Hz, opera em carga nominal com um escorregamento de 4%. Sabendo-se que o mesmo trabalha \u00e0 tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais e nesta condi\u00e7\u00e3o de carga, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":57038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720735,"hashId":"58b8024b4f744787eecfce12860dd626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico, conectado em Y, com 6 polos, 440 V, 60 Hz, opera em carga nominal com um escorregamento de 4%. Sabendo-se que o mesmo trabalha \u00e0 tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais e nesta condi\u00e7\u00e3o de carga, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6529088,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia relativa das grandezas do rotor \u00e9 de 2,4 Hz.","id":6529087,"corpo":"<p>A frequ\u00eancia relativa das grandezas do rotor \u00e9 de 2,4 Hz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sua corrente de magnetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da carga sobre seu eixo.","id":6529088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua corrente de magnetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da carga sobre seu eixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fator de pot\u00eancia do circuito el\u00e9trico do rotor \u00e9 por volta de 0,99.","id":6529089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator de pot\u00eancia do circuito el\u00e9trico do rotor \u00e9 por volta de 0,99.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua velocidade rot\u00f3rica \u00e9 de 1152 RPM.","id":6529090,"corpo":"<p>Sua velocidade rot\u00f3rica \u00e9 de 1152 RPM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medidas poss\u00edveis de serem aplicadas a uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica para a redu\u00e7\u00e3o da corrente de curto-circuito, EXCETO:","provas":[{"id":57038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720747,"hashId":"7c889309625a6019329a8932fda3116f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o medidas poss\u00edveis de serem aplicadas a uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica para a redu\u00e7\u00e3o da corrente de curto-circuito, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6529144,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dimensionar os transformadores de for\u00e7a com imped\u00e2ncia percentual elevada.","id":6529143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimensionar os transformadores de for\u00e7a com imped\u00e2ncia percentual elevada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminuir as se\u00e7\u00f5es dos condutores que alimentam o circuito.","id":6529144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir as se\u00e7\u00f5es dos condutores que alimentam o circuito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dividir a carga da instala\u00e7\u00e3o em circuitos parciais alimentados atrav\u00e9s de v\u00e1rios transformadores.","id":6529145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dividir a carga da instala\u00e7\u00e3o em circuitos parciais alimentados atrav\u00e9s de v\u00e1rios transformadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir uma reat\u00e2ncia s\u00e9rie no circuito principal ou no neutro do transformador.","id":6529146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir uma reat\u00e2ncia s\u00e9rie no circuito principal ou no neutro do transformador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a caderneta de campo abaixo:ESTACASPLANO DE REFER\u00caNCIAVISADA DE R\u00c9 (mm)VISADA DE VANTE (mm)COTA (m)13.221833,55521.79832.9971243.55952.003Ap\u00f3s an\u00e1lise, as cotas das estacas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o, respectivamente","provas":[{"id":57039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-estradas","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720787,"hashId":"7b9a8552fc9b4f1ca70e364523a52c30","enunciado":"<p>Analise a caderneta de campo abaixo:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-s4w7\"><td data-row=\"row-s4w7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4w7\" data-cell=\"cell-z6wd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">ESTACAS<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4w7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4w7\" data-cell=\"cell-z4je\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PLANO DE REFER\u00caNCIA<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4w7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4w7\" data-cell=\"cell-p7k3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">VISADA DE R\u00c9 (mm)<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4w7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4w7\" data-cell=\"cell-am96\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">VISADA DE VANTE (mm)<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4w7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4w7\" data-cell=\"cell-txym\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">COTA (m)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fmnv\"><td data-row=\"row-fmnv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fmnv\" data-cell=\"cell-7iqg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-fmnv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fmnv\" data-cell=\"cell-6miq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fmnv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fmnv\" data-cell=\"cell-6u0z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.221<\/p><\/td><td data-row=\"row-fmnv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fmnv\" data-cell=\"cell-yycv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fmnv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fmnv\" data-cell=\"cell-gsc9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">833,555<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5rm7\"><td data-row=\"row-5rm7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rm7\" data-cell=\"cell-k2it\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-5rm7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rm7\" data-cell=\"cell-hp4s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5rm7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rm7\" data-cell=\"cell-7jmf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5rm7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rm7\" data-cell=\"cell-sh3q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.798<\/p><\/td><td data-row=\"row-5rm7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rm7\" data-cell=\"cell-d7zl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ozwl\"><td data-row=\"row-ozwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ozwl\" data-cell=\"cell-gz9h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-ozwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ozwl\" data-cell=\"cell-fe1z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ozwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ozwl\" data-cell=\"cell-uthy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.997<\/p><\/td><td data-row=\"row-ozwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ozwl\" data-cell=\"cell-avch\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-ozwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ozwl\" data-cell=\"cell-wmuk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zhqt\"><td data-row=\"row-zhqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhqt\" data-cell=\"cell-g8v0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-zhqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhqt\" data-cell=\"cell-wpnu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zhqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhqt\" data-cell=\"cell-xo0d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zhqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhqt\" data-cell=\"cell-tbr2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.559<\/p><\/td><td data-row=\"row-zhqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhqt\" data-cell=\"cell-uasl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1ts8\"><td data-row=\"row-1ts8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ts8\" data-cell=\"cell-8kv7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-1ts8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ts8\" data-cell=\"cell-r7lm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-1ts8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ts8\" data-cell=\"cell-bdjj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-1ts8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ts8\" data-cell=\"cell-3b2i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.003<\/p><\/td><td data-row=\"row-1ts8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ts8\" data-cell=\"cell-cmqf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Ap\u00f3s an\u00e1lise, as cotas das estacas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o, <strong>respectivamente<\/strong><\/p>","resposta":6529340,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"832,132 m; 830,346 m; 830,908 m; 829,352 m.","id":6529337,"corpo":"<p>832,132 m; 830,346 m; 830,908 m; 829,352 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"832,132 m; 836,764 m; 836,202 m; 837,758 m.","id":6529338,"corpo":"<p>832,132 m; 836,764 m; 836,202 m; 837,758 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"834,978 m; 830,346 m; 830,908 m; 829,352 m.","id":6529339,"corpo":"<p>834,978 m; 830,346 m; 830,908 m; 829,352 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"834,978 m; 836,764 m; 836,202 m; 837,758 m.","id":6529340,"corpo":"<p>834,978 m; 836,764 m; 836,202 m; 837,758 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Estradas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Estradas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-estradas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o perfil longitudinal no desenho abaixo:A inclina\u00e7\u00e3o do greide representado no desenho ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":57039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-estradas","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720797,"hashId":"97f7ff49a13f2fa693850bce3910a985","enunciado":"<p>Analise o perfil longitudinal no desenho abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57039\/questao\/1720797-20210526093005000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A inclina\u00e7\u00e3o do greide representado no desenho ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":6529384,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+ 0,1%.","id":6529383,"corpo":"<p>+ 0,1%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+ 0,5%.","id":6529384,"corpo":"<p>+ 0,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+ 9,8%.","id":6529385,"corpo":"<p>+ 9,8%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+ 10,1%.","id":6529386,"corpo":"<p>+ 10,1%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Estradas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Estradas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-estradas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A supereleva\u00e7\u00e3o deve ser aplicada em rodovias e ferrovias. No Manual de Projeto Geom\u00e9trico de Rodovias Rurais, a defini\u00e7\u00e3o de supereleva\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":57039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-estradas","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720806,"hashId":"4aaa67066af6721888cc90de6280b25a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A supereleva\u00e7\u00e3o deve ser aplicada em rodovias e ferrovias. No Manual de Projeto Geom\u00e9trico de Rodovias Rurais, a defini\u00e7\u00e3o de supereleva\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6529425,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"declividade longitudinal em um \u00fanico sentido de que a pista \u00e9 dotada em curvas, com caimento orientado para o centro (lado interno) da curva, com o objetivo de contrabalan\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o da acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edfuga.","id":6529423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declividade longitudinal em um \u00fanico sentido de que a pista \u00e9 dotada em curvas, com caimento orientado para o centro (lado interno) da curva, com o objetivo de contrabalan\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o da acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declividade longitudinal em um \u00fanico sentido de que a pista \u00e9 dotada em curvas, com caimento orientado para um dos bordos da curva, com o objetivo de contrabalan\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o da acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edfuga.","id":6529424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declividade longitudinal em um \u00fanico sentido de que a pista \u00e9 dotada em curvas, com caimento orientado para um dos bordos da curva, com o objetivo de contrabalan\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o da acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declividade transversal em um \u00fanico sentido de que a pista \u00e9 dotada em curvas, com caimento orientado para o centro (lado interno) da curva, com o objetivo de contrabalan\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o da acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edfuga.","id":6529425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declividade transversal em um \u00fanico sentido de que a pista \u00e9 dotada em curvas, com caimento orientado para o centro (lado interno) da curva, com o objetivo de contrabalan\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o da acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declividade transversal em um \u00fanico sentido de que a pista \u00e9 dotada em curvas, com caimento orientado para um dos bordos da curva, com o objetivo de contrabalan\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o da acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edfuga.","id":6529426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declividade transversal em um \u00fanico sentido de que a pista \u00e9 dotada em curvas, com caimento orientado para um dos bordos da curva, com o objetivo de contrabalan\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o da acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Estradas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Estradas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-estradas"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura a seguir.Considerando uma se\u00e7\u00e3o transversal de uma rodovia em pista simples, os elementos A, B, C, D, E e F s\u00e3o, respectivamente","provas":[{"id":57039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-estradas","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720816,"hashId":"5fe57ded640bf3c7e6c6b921eeab79da","enunciado":"<p>Analise a figura a seguir.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57039\/questao\/1720816-20210526094511000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"491\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma se\u00e7\u00e3o transversal de uma rodovia em pista simples, os elementos A, B, C, D, E e F s\u00e3o, <strong>respectivamente<\/strong><\/p>","resposta":6529475,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crista de aterro, acostamento, faixa de transito, plataforma, sarjeta, eixo do projeto.","id":6529472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crista de aterro, acostamento, faixa de transito, plataforma, sarjeta, eixo do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crista de corte, acostamento, abaulamento, faixa de transito, sarjeta, plataforma.","id":6529473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crista de corte, acostamento, abaulamento, faixa de transito, sarjeta, plataforma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crista de aterro, acostamento, faixa de tr\u00e1fego, plataforma, sarjeta, eixo do projeto.","id":6529474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crista de aterro, acostamento, faixa de tr\u00e1fego, plataforma, sarjeta, eixo do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crista de corte, acostamento, faixa de transito, plataforma, sarjeta, eixo do projeto.","id":6529475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crista de corte, acostamento, faixa de transito, plataforma, sarjeta, eixo do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Estradas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Estradas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-estradas"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo:Uma empresa deseja construir uma ponte partindo-se de um ponto A at\u00e9 um ponto B, atravessando um c\u00f3rrego. Considerando a dist\u00e2ncia horizontal de um ponto P0 ao ponto A igual a 50 metros e do ponto P0 ao ponto B igual a 80 metros, com \u00e2ngulo hor\u00e1rio entre as visadas (P0-A para P0-B) de 60\u00ba00\u201900\u201d, a dist\u00e2ncia AB \u00e9 igual a","provas":[{"id":57039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-estradas","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720824,"hashId":"81e26a070406262b4631a991d38bcbeb","enunciado":"<p>Analise a figura abaixo:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57039\/questao\/1720824-20210526095316000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"309\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa deseja construir uma ponte partindo-se de um ponto A at\u00e9 um ponto B, atravessando um c\u00f3rrego. Considerando a dist\u00e2ncia horizontal de um ponto P0 ao ponto A igual a 50 metros e do ponto P0 ao ponto B igual a 80 metros, com \u00e2ngulo hor\u00e1rio entre as visadas (P0-A para P0-B) de 60\u00ba00\u201900\u201d, a dist\u00e2ncia AB \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6529513,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 m","id":6529511,"corpo":"<p>50 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 m","id":6529512,"corpo":"<p>60 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 m","id":6529513,"corpo":"<p>70 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 m","id":6529514,"corpo":"<p>80 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Estradas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Estradas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-estradas"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a figura abaixo, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":57044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720891,"hashId":"00af10dd1403c9b8be27095cb6e630e7","enunciado":"<p>De acordo com a figura abaixo, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57041\/questao\/1720891-20210526101832000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"488\"><\/p>","resposta":6529838,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desvio de batimento duplo est\u00e1 representado no item V e o desvio de cilindricidade est\u00e1 representado no item III.","id":6529838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio de batimento duplo est\u00e1 representado no item V e o desvio de cilindricidade est\u00e1 representado no item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desvio de batimento est\u00e1 representado no item I e o desvio de cilindricidade est\u00e1 representado no item V.","id":6529839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio de batimento est\u00e1 representado no item I e o desvio de cilindricidade est\u00e1 representado no item V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desvio de cilindricidade est\u00e1 representado no item III e o desvio de batimento duplo est\u00e1 representado no item II.","id":6529840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio de cilindricidade est\u00e1 representado no item III e o desvio de batimento duplo est\u00e1 representado no item II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desvio de posi\u00e7\u00e3o est\u00e1 representado no item I e o desvio de simetria est\u00e1 representado no item II.","id":6529841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio de posi\u00e7\u00e3o est\u00e1 representado no item I e o desvio de simetria est\u00e1 representado no item II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 integridade geom\u00e9trica do componente e velocidade de aplica\u00e7\u00e3o da carga, os ensaios se classificam, respectivamente, em destrutivos\/n\u00e3o destrutivos e est\u00e1ticos\/din\u00e2micos. As principais vantagens dos ensaios n\u00e3o destrutivos s\u00e3o:","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":57044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720909,"hashId":"9d7017af640c33c146aadb0d9be0d03e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 integridade geom\u00e9trica do componente e velocidade de aplica\u00e7\u00e3o da carga, os ensaios se classificam, respectivamente, em destrutivos\/n\u00e3o destrutivos e est\u00e1ticos\/din\u00e2micos. As principais vantagens dos ensaios n\u00e3o destrutivos s\u00e3o:<\/p>","resposta":6529924,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitem a inspe\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a antes e durante a sua utiliza\u00e7\u00e3o; auxiliam a manuten\u00e7\u00e3o preventiva; envolvem medi\u00e7\u00f5es indiretas e s\u00e3o qualitativos.","id":6529924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitem a inspe\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a antes e durante a sua utiliza\u00e7\u00e3o; auxiliam a manuten\u00e7\u00e3o preventiva; envolvem medi\u00e7\u00f5es indiretas e s\u00e3o qualitativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitem a inspe\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a somente antes de sua utiliza\u00e7\u00e3o; auxiliam a manuten\u00e7\u00e3o preventiva; envolvem medi\u00e7\u00f5es indiretas e s\u00e3o quantitativos.","id":6529925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitem a inspe\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a somente antes de sua utiliza\u00e7\u00e3o; auxiliam a manuten\u00e7\u00e3o preventiva; envolvem medi\u00e7\u00f5es indiretas e s\u00e3o quantitativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizam diretamente nos elementos constituintes da estrutura; auxiliam a manuten\u00e7\u00e3o preventiva; requerem excelente prepara\u00e7\u00e3o das amostras e s\u00e3o mais baratos e r\u00e1pidos.","id":6529926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizam diretamente nos elementos constituintes da estrutura; auxiliam a manuten\u00e7\u00e3o preventiva; requerem excelente prepara\u00e7\u00e3o das amostras e s\u00e3o mais baratos e r\u00e1pidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizam diretamente nos elementos constituintes da estrutura; auxiliam a manuten\u00e7\u00e3o preventiva; envolvem medi\u00e7\u00f5es indiretas e s\u00e3o quantitativos.","id":6529927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizam diretamente nos elementos constituintes da estrutura; auxiliam a manuten\u00e7\u00e3o preventiva; envolvem medi\u00e7\u00f5es indiretas e s\u00e3o quantitativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias","id":22500}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ter valor diagn\u00f3stico necess\u00e1rio, a press\u00e3o arterial deve ser medida com t\u00e9cnica adequada, utilizando-se aparelhos confi\u00e1veis e devidamente calibrados e respeitando- se as recomenda\u00e7\u00f5es para este procedimento (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2006). S\u00e3o procedimentos recomendados para aferir a press\u00e3o arterial os abaixo relacionados, EXCETO:","provas":[{"id":57104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias","id":22500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-em-doencas-infecciosas-e-parasitarias-prova-aplicada-em-dezembro-de-2016","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1714582,"hashId":"c30bfe865ca74d5c69314785a011b2b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ter valor diagn\u00f3stico necess\u00e1rio, a press\u00e3o arterial deve ser medida com t\u00e9cnica adequada, utilizando-se aparelhos confi\u00e1veis e devidamente calibrados e respeitando- se as recomenda\u00e7\u00f5es para este procedimento (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2006). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o procedimentos recomendados para aferir a press\u00e3o arterial os abaixo relacionados, EXCETO:<\/p>","resposta":6499196,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicar o procedimento ao paciente, orientando que n\u00e3o fale e descanse por 5-10 minutos em ambiente calmo, com temperatura agrad\u00e1vel.","id":6499193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicar o procedimento ao paciente, orientando que n\u00e3o fale e descanse por 5-10 minutos em ambiente calmo, com temperatura agrad\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certificar-se de que o paciente n\u00e3o est\u00e1 com a bexiga cheia; n\u00e3o praticou exerc\u00edcios f\u00edsicos h\u00e1 60-90 minutos; n\u00e3o ingeriu bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9, alimentos, ou fumou at\u00e9 30 minutos antes; e n\u00e3o est\u00e1 com as pernas cruzadas.","id":6499194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certificar-se de que o paciente n\u00e3o est\u00e1 com a bexiga cheia; n\u00e3o praticou exerc\u00edcios f\u00edsicos h\u00e1 60-90 minutos; n\u00e3o ingeriu bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9, alimentos, ou fumou at\u00e9 30 minutos antes; e n\u00e3o est\u00e1 com as pernas cruzadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar manguito de tamanho adequado ao bra\u00e7o do paciente, cerca de 2 a 3 cm acima da fossa antecubital, centralizando a bolsa de borracha sobre a art\u00e9ria braquial; a largura da bolsa de borracha deve corresponder a 40% da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o, e o seu comprimento, envolver pelo menos 80%.","id":6499195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar manguito de tamanho adequado ao bra\u00e7o do paciente, cerca de 2 a 3 cm acima da fossa antecubital, centralizando a bolsa de borracha sobre a art\u00e9ria braquial; a largura da bolsa de borracha deve corresponder a 40% da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o, e o seu comprimento, envolver pelo menos 80%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter o bra\u00e7o do paciente abaixo da altura do cora\u00e7\u00e3o, livre de roupas, com a palma da m\u00e3o voltada para cima e cotovelo ligeiramente fletido.","id":6499196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter o bra\u00e7o do paciente abaixo da altura do cora\u00e7\u00e3o, livre de roupas, com a palma da m\u00e3o voltada para cima e cotovelo ligeiramente fletido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"palpar o pulso radial e inflar o manguito at\u00e9 seu desaparecimento, para a estimativa do n\u00edvel a press\u00e3o sist\u00f3lica; desinflar rapidamente e aguardar um minuto antes de inflar novamente.","id":6499197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">palpar o pulso radial e inflar o manguito at\u00e9 seu desaparecimento, para a estimativa do n\u00edvel a press\u00e3o sist\u00f3lica; desinflar rapidamente e aguardar um minuto antes de inflar novamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um evento em que n\u00e3o se deve baixar a conta de duplicatas a receber.","provas":[{"id":57126,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714613,"hashId":"57d45e6c16cf6fa53cc6586cd8c69c36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um evento em que n\u00e3o se deve baixar a conta de duplicatas a receber.<\/p>","resposta":6499352,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias.","id":6499348,"corpo":"<p>Devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descontos comerciais concedidos.","id":6499349,"corpo":"<p>Descontos comerciais concedidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abatimentos concedidos.","id":6499350,"corpo":"<p>Abatimentos concedidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecimento de perdas.","id":6499351,"corpo":"<p>Reconhecimento de perdas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desconto de duplicatas.","id":6499352,"corpo":"<p>Desconto de duplicatas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"},{"nome_clean":"Desconto de Duplicatas","oab":false,"nome":"Desconto de Duplicatas","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416775,"slug":"contabilidade-geral-desconto-de-duplicatas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1714613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 26 (R1)- Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, quando uma entidade apresenta separadamente seus ativos e passivos circulantes e n\u00e3o circulantes, os impostos diferidos ativos e passivos devem ser classificados","provas":[{"id":57126,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714629,"hashId":"3ff06ec3d5a11f86634f244579579aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 26 (R1)- Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, quando uma entidade apresenta separadamente seus ativos e passivos circulantes e n\u00e3o circulantes, os impostos diferidos ativos e passivos devem ser classificados<\/p>","resposta":6499429,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como circulantes.","id":6499428,"corpo":"<p>como circulantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como n\u00e3o circulantes.","id":6499429,"corpo":"<p>como n\u00e3o circulantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como circulantes ou n\u00e3o circulantes, de acordo com o prazo esperado.","id":6499430,"corpo":"<p>como circulantes ou n\u00e3o circulantes, de acordo com o prazo esperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como contas a receber ou a pagar.","id":6499431,"corpo":"<p>como contas a receber ou a pagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no grupo do ativo diferido.","id":6499432,"corpo":"<p>no grupo do ativo diferido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1714629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria realizou vendas a prazo no valor de R$100.000. Em seguida, obteve um empr\u00e9stimo banc\u00e1rio garantido por essa opera\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica onde o valor relativo ao empr\u00e9stimo deve ser classificado na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa da sociedade empres\u00e1ria.","provas":[{"id":57126,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714634,"hashId":"7b9237b7e92b7cef7d6109296a5aefe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sociedade empres\u00e1ria realizou vendas a prazo no valor de R$100.000. Em seguida, obteve um empr\u00e9stimo banc\u00e1rio garantido por essa opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica onde o valor relativo ao empr\u00e9stimo deve ser classificado na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa da sociedade empres\u00e1ria.<\/p>","resposta":6499456,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa e Equivalente Caixa.","id":6499453,"corpo":"<p>Caixa e Equivalente Caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade Operacional.","id":6499454,"corpo":"<p>Atividade Operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividade de Investimento.","id":6499455,"corpo":"<p>Atividade de Investimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade de Financiamento.","id":6499456,"corpo":"<p>Atividade de Financiamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ajuste ao Saldo de Caixa.","id":6499457,"corpo":"<p>Ajuste ao Saldo de Caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1714634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto \u201cCoisas que eu faria\u201d, Ant\u00f4nio Prata descreve, de maneira bem humorada, o que faria se pudesse assumir diferentes personalidades. Analisando as personalidades humanas e as divinas por ele delineadas, pode-se dizer que h\u00e1, entre elas, a caracter\u00edstica comum de","provas":[{"id":56791,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713042,"hashId":"1369abf7ebed6ba5031e8fba68191b3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto \u201cCoisas que eu faria\u201d, Ant\u00f4nio Prata descreve, de maneira bem humorada, o que faria se pudesse assumir diferentes personalidades. Analisando as personalidades humanas e as divinas por ele delineadas, pode-se dizer que h\u00e1, entre elas, a caracter\u00edstica comum de<\/p>","resposta":6491675,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posse de grande riqueza material.","id":6491671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posse de grande riqueza material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"futilidade de a\u00e7\u00f5es.","id":6491672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futilidade de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exotismo de comportamento inesperado.","id":6491673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exotismo de comportamento inesperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falta de esperan\u00e7a no ser humano e no mundo. ","id":6491674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de esperan\u00e7a no ser humano e no mundo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liberdade de fazer o que se quer.","id":6491675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade de fazer o que se quer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.TEXTO 1COISAS QUE EU FARIA1 Se eu fosse um bilion\u00e1rio entediado, j\u00e1 tivesse bebido os vinhos mais caros, comido as trufasmais raras, me hospedado em castelos e dado rol\u00eas em \u00f4nibus espaciais: compraria um s\u00edtio com umapaisagem a perder de vista, compraria uma bazuca, encheria essa paisagem a perder de vista comFuscas, Bras\u00edlias, Del Reys [- e por que n\u00e3o -] Land Rovers a perder de vista; encheria um c\u00e1lice de5 Bourbon e passaria uma tarde inteira explodindo carros. (De noite, ap\u00f3s um banho de cachoeira, leriaProust).Se eu fosse um bilion\u00e1rio engajado, j\u00e1 tivesse investido na Amaz\u00f4nia e nas baleias, no Zimb\u00e1buee no oz\u00f4nio, na alfabetiza\u00e7\u00e3o, na fibra de coco e na energia solar: criaria uma bolsa sab\u00e1tica. Nada definanciar pesquisas, estudos, livros, filmes como fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es tipo a Fulbright, a10 Ford, a antiga Vitae. A minha institui\u00e7\u00e3o financiaria um ano de ociosidade, seria a Fulbright Farniente.Um candidato se proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais in loco. Aprovado. Outro diriagostar muito da luz da manh\u00e3 e pediria para viajar pelo mundo por um ano, aproveitando o amanhecerem Lisboa, no deserto de Atacama, no topo do Himalaia. Aprovado. Outra diria: \u201cEu e o Jurandir, agente gosta muito de massa, mas nunca \u201cfoi\u201d pra It\u00e1lia; ent\u00e3o a gente \u201ctava\u201d pensando em passar 201715 por l\u00e1, comendo uns \u201cmacarr\u00e3ozinho\u201d(sic)\u201d. \u201cT\u00e1\u201d aqui o dinheiro, amiga.Se eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado aovivo para o mundo: come\u00e7aria cantando \u201cMariana conta um\/ Um conta Mariana\/ \u00c9 um \u00e9 Ana\/ Viva aMariana!\u201d. Terminada a m\u00fasica, faria a cara mais contrita, pediria desculpas, diria \u201cbrincadeira, fellowsamericans! Agora, falando s\u00e9rio\u201d \u2013 e cantaria \u201cUm elefante incomoda muita gente\/ Dois elefantes20 incomodam muito mais\u201d at\u00e9 chegar a 58 elefantes ou at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o e melevar para Guant\u00e1namo \u2013 o que vier primeiro.Se eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflitosobre o qual n\u00e3o se pode dizer que Ele (ou Eu) \u00e9 (ou sou) inteiramente inocente.Se eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u201cdesencanaria\u201d desse embara\u00e7o de uma vez por todas, encarnaria25 com uma pinta de Leonardo Di Caprio e passaria a eternidade me esbaldando por a\u00ed. (Aos domingos,iria para o meu s\u00edtio tomar Bourbon e explodir Del Reys).Se eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o, cantariacan\u00e7\u00f5es bem populares como \u201cMariana, conta um\u201d e \u201cUm elefante incomoda muita gente\u201d e, ent\u00e3o,quando o Servi\u00e7o Secreto tentasse dar sumi\u00e7o em mim, sairia levitando sobre cabe\u00e7as de congressistas30 at\u00f4nitos e sob os olhos esbugalhados de boa parte da popula\u00e7\u00e3o mundial, diria, com voz tonitruante: \u201cEusou aquele que \u00e9 e tudo pode, \u00f3 fariseus!\u201d E todos se curvariam. E eu, aos brados, voltaria para asalturas.(Adaptado de: PRATA, Ant\u00f4nio- colunista Folha de S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10\/07\/2016)VOCABUL\u00c1RIO \u2013 Texto: \u201cCOISAS QUE EU FARIA\u201dTrufas: cogumelo comest\u00edvel; bombom aromatizado com conhaque.Bazuca: lan\u00e7a-foguetes; arma que dispara granadas.Proust: escritor franc\u00eas; autor de \u201cEm busca do tempo perdido\u201d.Engajado: empenhado, comprometido.Bolsa sab\u00e1tica: bolsa de estudos para cursos no exterior.Farniente: ociosidade agrad\u00e1vel; fazer nada, \u00f3cio.In loco: no lugar; no pr\u00f3prio local.Contrita: constrangida; contida; arrependida.Altru\u00edsta: aquele que se preocupa com o bem-estar e a felicidade alheios.Tonitruante: com estrondo, muito ruidoso.Fariseus: membros de um grupo judaico que vivia na estrita observ\u00e2ncia de preceitos religiosos; pessoas que seguem rigorosamente as formalidades de uma religi\u00e3o.","id":455561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/u><\/strong> Leia atentamente o <strong>texto 1<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 1<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">COISAS QUE EU FARIA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1 Se eu fosse um bilion\u00e1rio entediado, j\u00e1 tivesse bebido os vinhos mais caros, comido as trufas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais raras, me hospedado em castelos e dado rol\u00eas em \u00f4nibus espaciais: compraria um s\u00edtio com uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paisagem a perder de vista, compraria uma bazuca, encheria essa paisagem a perder de vista com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fuscas, Bras\u00edlias, <em>Del Reys<\/em> [- e por que n\u00e3o -] <em>Land Rovers<\/em> a perder de vista; encheria um c\u00e1lice de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 <em>Bourbon <\/em>e passaria uma tarde inteira explodindo carros. (De noite, ap\u00f3s um banho de cachoeira, leria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proust<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se eu fosse um bilion\u00e1rio engajado, j\u00e1 tivesse investido na Amaz\u00f4nia e nas baleias, no Zimb\u00e1bue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e no oz\u00f4nio, na alfabetiza\u00e7\u00e3o, na fibra de coco e na energia solar: criaria uma bolsa sab\u00e1tica. Nada de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">financiar pesquisas, estudos, livros, filmes como fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es tipo a Fulbright, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em>Ford<\/em>, a antiga <em>Vitae<\/em>. A minha institui\u00e7\u00e3o financiaria um ano de ociosidade, seria a <em>Fulbright Farniente<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um candidato se proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais in loco. Aprovado. Outro diria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gostar muito da luz da manh\u00e3 e pediria para viajar pelo mundo por um ano, aproveitando o amanhecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em Lisboa, no deserto de Atacama, no topo do Himalaia. Aprovado. Outra diria: \u201cEu e o Jurandir, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gente gosta muito de massa, mas nunca \u201cfoi\u201d pra It\u00e1lia; ent\u00e3o a gente \u201ctava\u201d pensando em passar 2017<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 por l\u00e1, comendo uns \u201cmacarr\u00e3ozinho\u201d(sic)\u201d. \u201cT\u00e1\u201d aqui o dinheiro, amiga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vivo para o mundo: come\u00e7aria cantando \u201cMariana conta um\/ Um conta Mariana\/ \u00c9 um \u00e9 Ana\/ Viva a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mariana!\u201d. Terminada a m\u00fasica, faria a cara mais contrita, pediria desculpas, diria \u201cbrincadeira,<em> fellows<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>americans!<\/em> Agora, falando s\u00e9rio\u201d \u2013 e cantaria \u201cUm elefante incomoda muita gente\/ Dois elefantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 incomodam muito mais\u201d at\u00e9 chegar a 58 elefantes ou at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o e me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">levar para Guant\u00e1namo \u2013 o que vier primeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sobre o qual n\u00e3o se pode dizer que Ele (ou Eu) \u00e9 (ou sou) inteiramente inocente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u201cdesencanaria\u201d desse embara\u00e7o de uma vez por todas, encarnaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 com uma pinta de Leonardo Di Caprio e passaria a eternidade me esbaldando por a\u00ed. (Aos domingos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">iria para o meu s\u00edtio tomar <em>Bourbon <\/em>e explodir <em>Del Reys<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o, cantaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">can\u00e7\u00f5es bem populares como \u201cMariana, conta um\u201d e \u201cUm elefante incomoda muita gente\u201d e, ent\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quando o Servi\u00e7o Secreto tentasse dar sumi\u00e7o em mim, sairia levitando sobre cabe\u00e7as de congressistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 at\u00f4nitos e sob os olhos esbugalhados de boa parte da popula\u00e7\u00e3o mundial, diria, com voz tonitruante: \u201cEu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou aquele que \u00e9 e tudo pode, \u00f3 fariseus!\u201d E todos se curvariam. E eu, aos brados, voltaria para as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: PRATA, Ant\u00f4nio- colunista Folha de S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10\/07\/2016)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOCABUL\u00c1RIO \u2013 Texto: \u201cCOISAS QUE EU FARIA\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trufas: cogumelo comest\u00edvel; bombom aromatizado com conhaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bazuca: lan\u00e7a-foguetes; arma que dispara granadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proust<\/em>: escritor franc\u00eas; autor de \u201cEm busca do tempo perdido\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Engajado: empenhado, comprometido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bolsa sab\u00e1tica: bolsa de estudos para cursos no exterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Farniente: ociosidade agrad\u00e1vel; fazer nada, \u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>In loco<\/em>: no lugar; no pr\u00f3prio local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contrita: constrangida; contida; arrependida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Altru\u00edsta: aquele que se preocupa com o bem-estar e a felicidade alheios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tonitruante: com estrondo, muito ruidoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fariseus: membros de um grupo judaico que vivia na estrita observ\u00e2ncia de preceitos religiosos; pessoas que seguem rigorosamente as formalidades de uma religi\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia atentamente o 4\u00b0 par\u00e1grafo do texto, observando as rela\u00e7\u00f5es de sentido que se estabelecem entre as frases do fragmento: \u201cSe eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d (l.22) Assinale a alternativa em que as express\u00f5es destacadas traduzem exatamente a rela\u00e7\u00e3o de sentido sugerida nesse fragmento. ","provas":[{"id":56791,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713052,"hashId":"e9d52da4809b73eaeda03d69c7fe3289","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia atentamente o 4\u00b0 par\u00e1grafo do texto, observando as rela\u00e7\u00f5es de sentido que se estabelecem entre as frases do fragmento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Se<\/strong> eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo <strong>e<\/strong> passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d (l.22) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que as express\u00f5es destacadas traduzem exatamente a rela\u00e7\u00e3o de sentido sugerida nesse fragmento. <\/p>","resposta":6491722,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEmbora eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo mas tamb\u00e9m passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d","id":6491721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Embora<\/strong> eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo <strong>mas tamb\u00e9m<\/strong> passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cCaso eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d","id":6491722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Caso <\/strong>eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAinda que eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo mas tamb\u00e9m passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d","id":6491723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Ainda que<\/strong> eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo <strong>mas tamb\u00e9m<\/strong> passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEnquanto eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d","id":6491724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Enquanto <\/strong>eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo <strong>e <\/strong>passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cPosto que eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo mas tamb\u00e9m passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d","id":6491725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Posto que<\/strong> eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo <strong>mas tamb\u00e9m<\/strong> passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.TEXTO 1COISAS QUE EU FARIA1 Se eu fosse um bilion\u00e1rio entediado, j\u00e1 tivesse bebido os vinhos mais caros, comido as trufasmais raras, me hospedado em castelos e dado rol\u00eas em \u00f4nibus espaciais: compraria um s\u00edtio com umapaisagem a perder de vista, compraria uma bazuca, encheria essa paisagem a perder de vista comFuscas, Bras\u00edlias, Del Reys [- e por que n\u00e3o -] Land Rovers a perder de vista; encheria um c\u00e1lice de5 Bourbon e passaria uma tarde inteira explodindo carros. (De noite, ap\u00f3s um banho de cachoeira, leriaProust).Se eu fosse um bilion\u00e1rio engajado, j\u00e1 tivesse investido na Amaz\u00f4nia e nas baleias, no Zimb\u00e1buee no oz\u00f4nio, na alfabetiza\u00e7\u00e3o, na fibra de coco e na energia solar: criaria uma bolsa sab\u00e1tica. Nada definanciar pesquisas, estudos, livros, filmes como fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es tipo a Fulbright, a10 Ford, a antiga Vitae. A minha institui\u00e7\u00e3o financiaria um ano de ociosidade, seria a Fulbright Farniente.Um candidato se proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais in loco. Aprovado. Outro diriagostar muito da luz da manh\u00e3 e pediria para viajar pelo mundo por um ano, aproveitando o amanhecerem Lisboa, no deserto de Atacama, no topo do Himalaia. Aprovado. Outra diria: \u201cEu e o Jurandir, agente gosta muito de massa, mas nunca \u201cfoi\u201d pra It\u00e1lia; ent\u00e3o a gente \u201ctava\u201d pensando em passar 201715 por l\u00e1, comendo uns \u201cmacarr\u00e3ozinho\u201d(sic)\u201d. \u201cT\u00e1\u201d aqui o dinheiro, amiga.Se eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado aovivo para o mundo: come\u00e7aria cantando \u201cMariana conta um\/ Um conta Mariana\/ \u00c9 um \u00e9 Ana\/ Viva aMariana!\u201d. Terminada a m\u00fasica, faria a cara mais contrita, pediria desculpas, diria \u201cbrincadeira, fellowsamericans! Agora, falando s\u00e9rio\u201d \u2013 e cantaria \u201cUm elefante incomoda muita gente\/ Dois elefantes20 incomodam muito mais\u201d at\u00e9 chegar a 58 elefantes ou at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o e melevar para Guant\u00e1namo \u2013 o que vier primeiro.Se eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflitosobre o qual n\u00e3o se pode dizer que Ele (ou Eu) \u00e9 (ou sou) inteiramente inocente.Se eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u201cdesencanaria\u201d desse embara\u00e7o de uma vez por todas, encarnaria25 com uma pinta de Leonardo Di Caprio e passaria a eternidade me esbaldando por a\u00ed. (Aos domingos,iria para o meu s\u00edtio tomar Bourbon e explodir Del Reys).Se eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o, cantariacan\u00e7\u00f5es bem populares como \u201cMariana, conta um\u201d e \u201cUm elefante incomoda muita gente\u201d e, ent\u00e3o,quando o Servi\u00e7o Secreto tentasse dar sumi\u00e7o em mim, sairia levitando sobre cabe\u00e7as de congressistas30 at\u00f4nitos e sob os olhos esbugalhados de boa parte da popula\u00e7\u00e3o mundial, diria, com voz tonitruante: \u201cEusou aquele que \u00e9 e tudo pode, \u00f3 fariseus!\u201d E todos se curvariam. E eu, aos brados, voltaria para asalturas.(Adaptado de: PRATA, Ant\u00f4nio- colunista Folha de S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10\/07\/2016)VOCABUL\u00c1RIO \u2013 Texto: \u201cCOISAS QUE EU FARIA\u201dTrufas: cogumelo comest\u00edvel; bombom aromatizado com conhaque.Bazuca: lan\u00e7a-foguetes; arma que dispara granadas.Proust: escritor franc\u00eas; autor de \u201cEm busca do tempo perdido\u201d.Engajado: empenhado, comprometido.Bolsa sab\u00e1tica: bolsa de estudos para cursos no exterior.Farniente: ociosidade agrad\u00e1vel; fazer nada, \u00f3cio.In loco: no lugar; no pr\u00f3prio local.Contrita: constrangida; contida; arrependida.Altru\u00edsta: aquele que se preocupa com o bem-estar e a felicidade alheios.Tonitruante: com estrondo, muito ruidoso.Fariseus: membros de um grupo judaico que vivia na estrita observ\u00e2ncia de preceitos religiosos; pessoas que seguem rigorosamente as formalidades de uma religi\u00e3o.","id":455561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/u><\/strong> Leia atentamente o <strong>texto 1<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 1<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">COISAS QUE EU FARIA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1 Se eu fosse um bilion\u00e1rio entediado, j\u00e1 tivesse bebido os vinhos mais caros, comido as trufas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais raras, me hospedado em castelos e dado rol\u00eas em \u00f4nibus espaciais: compraria um s\u00edtio com uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paisagem a perder de vista, compraria uma bazuca, encheria essa paisagem a perder de vista com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fuscas, Bras\u00edlias, <em>Del Reys<\/em> [- e por que n\u00e3o -] <em>Land Rovers<\/em> a perder de vista; encheria um c\u00e1lice de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 <em>Bourbon <\/em>e passaria uma tarde inteira explodindo carros. (De noite, ap\u00f3s um banho de cachoeira, leria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proust<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se eu fosse um bilion\u00e1rio engajado, j\u00e1 tivesse investido na Amaz\u00f4nia e nas baleias, no Zimb\u00e1bue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e no oz\u00f4nio, na alfabetiza\u00e7\u00e3o, na fibra de coco e na energia solar: criaria uma bolsa sab\u00e1tica. Nada de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">financiar pesquisas, estudos, livros, filmes como fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es tipo a Fulbright, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em>Ford<\/em>, a antiga <em>Vitae<\/em>. A minha institui\u00e7\u00e3o financiaria um ano de ociosidade, seria a <em>Fulbright Farniente<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um candidato se proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais in loco. Aprovado. Outro diria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gostar muito da luz da manh\u00e3 e pediria para viajar pelo mundo por um ano, aproveitando o amanhecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em Lisboa, no deserto de Atacama, no topo do Himalaia. Aprovado. Outra diria: \u201cEu e o Jurandir, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gente gosta muito de massa, mas nunca \u201cfoi\u201d pra It\u00e1lia; ent\u00e3o a gente \u201ctava\u201d pensando em passar 2017<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 por l\u00e1, comendo uns \u201cmacarr\u00e3ozinho\u201d(sic)\u201d. \u201cT\u00e1\u201d aqui o dinheiro, amiga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vivo para o mundo: come\u00e7aria cantando \u201cMariana conta um\/ Um conta Mariana\/ \u00c9 um \u00e9 Ana\/ Viva a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mariana!\u201d. Terminada a m\u00fasica, faria a cara mais contrita, pediria desculpas, diria \u201cbrincadeira,<em> fellows<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>americans!<\/em> Agora, falando s\u00e9rio\u201d \u2013 e cantaria \u201cUm elefante incomoda muita gente\/ Dois elefantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 incomodam muito mais\u201d at\u00e9 chegar a 58 elefantes ou at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o e me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">levar para Guant\u00e1namo \u2013 o que vier primeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sobre o qual n\u00e3o se pode dizer que Ele (ou Eu) \u00e9 (ou sou) inteiramente inocente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u201cdesencanaria\u201d desse embara\u00e7o de uma vez por todas, encarnaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 com uma pinta de Leonardo Di Caprio e passaria a eternidade me esbaldando por a\u00ed. (Aos domingos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">iria para o meu s\u00edtio tomar <em>Bourbon <\/em>e explodir <em>Del Reys<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o, cantaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">can\u00e7\u00f5es bem populares como \u201cMariana, conta um\u201d e \u201cUm elefante incomoda muita gente\u201d e, ent\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quando o Servi\u00e7o Secreto tentasse dar sumi\u00e7o em mim, sairia levitando sobre cabe\u00e7as de congressistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 at\u00f4nitos e sob os olhos esbugalhados de boa parte da popula\u00e7\u00e3o mundial, diria, com voz tonitruante: \u201cEu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou aquele que \u00e9 e tudo pode, \u00f3 fariseus!\u201d E todos se curvariam. E eu, aos brados, voltaria para as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: PRATA, Ant\u00f4nio- colunista Folha de S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10\/07\/2016)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOCABUL\u00c1RIO \u2013 Texto: \u201cCOISAS QUE EU FARIA\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trufas: cogumelo comest\u00edvel; bombom aromatizado com conhaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bazuca: lan\u00e7a-foguetes; arma que dispara granadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proust<\/em>: escritor franc\u00eas; autor de \u201cEm busca do tempo perdido\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Engajado: empenhado, comprometido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bolsa sab\u00e1tica: bolsa de estudos para cursos no exterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Farniente: ociosidade agrad\u00e1vel; fazer nada, \u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>In loco<\/em>: no lugar; no pr\u00f3prio local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contrita: constrangida; contida; arrependida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Altru\u00edsta: aquele que se preocupa com o bem-estar e a felicidade alheios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tonitruante: com estrondo, muito ruidoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fariseus: membros de um grupo judaico que vivia na estrita observ\u00e2ncia de preceitos religiosos; pessoas que seguem rigorosamente as formalidades de uma religi\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trechos abaixo, todas as palavras destacadas s\u00e3o articuladores sint\u00e1ticos e estabelecem as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas indicadas, EXCETO:","provas":[{"id":56791,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713060,"hashId":"3803f4e5fac8df498cc3e934585f0d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trechos abaixo, todas as palavras destacadas s\u00e3o articuladores sint\u00e1ticos e estabelecem as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas indicadas, EXCETO:<\/p>","resposta":6491762,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNada de financiar pesquisas, estudos, livros, filmes como fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es (...)\u201d (l.8) \u2013 conformidade.","id":6491761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNada de financiar pesquisas, estudos, livros, filmes <strong>como <\/strong>fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es (...)\u201d (l.8) \u2013 conformidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cUm candidato se proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais in loco.\u201d (l.11) \u2013 condi\u00e7\u00e3o.","id":6491762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm candidato <strong>se <\/strong>proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais<em> in loco<\/em>.\u201d (l.11) \u2013 condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEu e o Jurandir, a gente gosta muito de massa, mas nunca \u2018foi\u2019 pra It\u00e1lia (...)\u201d (l.13 e 14) \u2013 adversidade.","id":6491763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu e o Jurandir, a gente gosta muito de massa, <strong>mas <\/strong>nunca \u2018foi\u2019 pra It\u00e1lia (...)\u201d (l.13 e 14) \u2013 adversidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c(...) at\u00e9 chegar a 58 elefantes ou at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o (...)\u201d (l.20) \u2013 altern\u00e2ncia. ","id":6491764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) at\u00e9 chegar a 58 elefantes <strong>ou <\/strong>at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o (...)\u201d (l.20) \u2013 altern\u00e2ncia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c(...) encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d (l.22) \u2013 adi\u00e7\u00e3o.","id":6491765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) encarnava de novo <strong>e <\/strong>passava uns tempos resolvendo esse conflito (...)\u201d (l.22) \u2013 adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.TEXTO 1COISAS QUE EU FARIA1 Se eu fosse um bilion\u00e1rio entediado, j\u00e1 tivesse bebido os vinhos mais caros, comido as trufasmais raras, me hospedado em castelos e dado rol\u00eas em \u00f4nibus espaciais: compraria um s\u00edtio com umapaisagem a perder de vista, compraria uma bazuca, encheria essa paisagem a perder de vista comFuscas, Bras\u00edlias, Del Reys [- e por que n\u00e3o -] Land Rovers a perder de vista; encheria um c\u00e1lice de5 Bourbon e passaria uma tarde inteira explodindo carros. (De noite, ap\u00f3s um banho de cachoeira, leriaProust).Se eu fosse um bilion\u00e1rio engajado, j\u00e1 tivesse investido na Amaz\u00f4nia e nas baleias, no Zimb\u00e1buee no oz\u00f4nio, na alfabetiza\u00e7\u00e3o, na fibra de coco e na energia solar: criaria uma bolsa sab\u00e1tica. Nada definanciar pesquisas, estudos, livros, filmes como fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es tipo a Fulbright, a10 Ford, a antiga Vitae. A minha institui\u00e7\u00e3o financiaria um ano de ociosidade, seria a Fulbright Farniente.Um candidato se proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais in loco. Aprovado. Outro diriagostar muito da luz da manh\u00e3 e pediria para viajar pelo mundo por um ano, aproveitando o amanhecerem Lisboa, no deserto de Atacama, no topo do Himalaia. Aprovado. Outra diria: \u201cEu e o Jurandir, agente gosta muito de massa, mas nunca \u201cfoi\u201d pra It\u00e1lia; ent\u00e3o a gente \u201ctava\u201d pensando em passar 201715 por l\u00e1, comendo uns \u201cmacarr\u00e3ozinho\u201d(sic)\u201d. \u201cT\u00e1\u201d aqui o dinheiro, amiga.Se eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado aovivo para o mundo: come\u00e7aria cantando \u201cMariana conta um\/ Um conta Mariana\/ \u00c9 um \u00e9 Ana\/ Viva aMariana!\u201d. Terminada a m\u00fasica, faria a cara mais contrita, pediria desculpas, diria \u201cbrincadeira, fellowsamericans! Agora, falando s\u00e9rio\u201d \u2013 e cantaria \u201cUm elefante incomoda muita gente\/ Dois elefantes20 incomodam muito mais\u201d at\u00e9 chegar a 58 elefantes ou at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o e melevar para Guant\u00e1namo \u2013 o que vier primeiro.Se eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflitosobre o qual n\u00e3o se pode dizer que Ele (ou Eu) \u00e9 (ou sou) inteiramente inocente.Se eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u201cdesencanaria\u201d desse embara\u00e7o de uma vez por todas, encarnaria25 com uma pinta de Leonardo Di Caprio e passaria a eternidade me esbaldando por a\u00ed. (Aos domingos,iria para o meu s\u00edtio tomar Bourbon e explodir Del Reys).Se eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o, cantariacan\u00e7\u00f5es bem populares como \u201cMariana, conta um\u201d e \u201cUm elefante incomoda muita gente\u201d e, ent\u00e3o,quando o Servi\u00e7o Secreto tentasse dar sumi\u00e7o em mim, sairia levitando sobre cabe\u00e7as de congressistas30 at\u00f4nitos e sob os olhos esbugalhados de boa parte da popula\u00e7\u00e3o mundial, diria, com voz tonitruante: \u201cEusou aquele que \u00e9 e tudo pode, \u00f3 fariseus!\u201d E todos se curvariam. E eu, aos brados, voltaria para asalturas.(Adaptado de: PRATA, Ant\u00f4nio- colunista Folha de S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10\/07\/2016)VOCABUL\u00c1RIO \u2013 Texto: \u201cCOISAS QUE EU FARIA\u201dTrufas: cogumelo comest\u00edvel; bombom aromatizado com conhaque.Bazuca: lan\u00e7a-foguetes; arma que dispara granadas.Proust: escritor franc\u00eas; autor de \u201cEm busca do tempo perdido\u201d.Engajado: empenhado, comprometido.Bolsa sab\u00e1tica: bolsa de estudos para cursos no exterior.Farniente: ociosidade agrad\u00e1vel; fazer nada, \u00f3cio.In loco: no lugar; no pr\u00f3prio local.Contrita: constrangida; contida; arrependida.Altru\u00edsta: aquele que se preocupa com o bem-estar e a felicidade alheios.Tonitruante: com estrondo, muito ruidoso.Fariseus: membros de um grupo judaico que vivia na estrita observ\u00e2ncia de preceitos religiosos; pessoas que seguem rigorosamente as formalidades de uma religi\u00e3o.","id":455561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/u><\/strong> Leia atentamente o <strong>texto 1<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 1<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">COISAS QUE EU FARIA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1 Se eu fosse um bilion\u00e1rio entediado, j\u00e1 tivesse bebido os vinhos mais caros, comido as trufas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais raras, me hospedado em castelos e dado rol\u00eas em \u00f4nibus espaciais: compraria um s\u00edtio com uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paisagem a perder de vista, compraria uma bazuca, encheria essa paisagem a perder de vista com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fuscas, Bras\u00edlias, <em>Del Reys<\/em> [- e por que n\u00e3o -] <em>Land Rovers<\/em> a perder de vista; encheria um c\u00e1lice de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 <em>Bourbon <\/em>e passaria uma tarde inteira explodindo carros. (De noite, ap\u00f3s um banho de cachoeira, leria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proust<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se eu fosse um bilion\u00e1rio engajado, j\u00e1 tivesse investido na Amaz\u00f4nia e nas baleias, no Zimb\u00e1bue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e no oz\u00f4nio, na alfabetiza\u00e7\u00e3o, na fibra de coco e na energia solar: criaria uma bolsa sab\u00e1tica. Nada de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">financiar pesquisas, estudos, livros, filmes como fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es tipo a Fulbright, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em>Ford<\/em>, a antiga <em>Vitae<\/em>. A minha institui\u00e7\u00e3o financiaria um ano de ociosidade, seria a <em>Fulbright Farniente<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um candidato se proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais in loco. Aprovado. Outro diria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gostar muito da luz da manh\u00e3 e pediria para viajar pelo mundo por um ano, aproveitando o amanhecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em Lisboa, no deserto de Atacama, no topo do Himalaia. Aprovado. Outra diria: \u201cEu e o Jurandir, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gente gosta muito de massa, mas nunca \u201cfoi\u201d pra It\u00e1lia; ent\u00e3o a gente \u201ctava\u201d pensando em passar 2017<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 por l\u00e1, comendo uns \u201cmacarr\u00e3ozinho\u201d(sic)\u201d. \u201cT\u00e1\u201d aqui o dinheiro, amiga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vivo para o mundo: come\u00e7aria cantando \u201cMariana conta um\/ Um conta Mariana\/ \u00c9 um \u00e9 Ana\/ Viva a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mariana!\u201d. Terminada a m\u00fasica, faria a cara mais contrita, pediria desculpas, diria \u201cbrincadeira,<em> fellows<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>americans!<\/em> Agora, falando s\u00e9rio\u201d \u2013 e cantaria \u201cUm elefante incomoda muita gente\/ Dois elefantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 incomodam muito mais\u201d at\u00e9 chegar a 58 elefantes ou at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o e me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">levar para Guant\u00e1namo \u2013 o que vier primeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sobre o qual n\u00e3o se pode dizer que Ele (ou Eu) \u00e9 (ou sou) inteiramente inocente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u201cdesencanaria\u201d desse embara\u00e7o de uma vez por todas, encarnaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 com uma pinta de Leonardo Di Caprio e passaria a eternidade me esbaldando por a\u00ed. (Aos domingos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">iria para o meu s\u00edtio tomar <em>Bourbon <\/em>e explodir <em>Del Reys<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o, cantaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">can\u00e7\u00f5es bem populares como \u201cMariana, conta um\u201d e \u201cUm elefante incomoda muita gente\u201d e, ent\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quando o Servi\u00e7o Secreto tentasse dar sumi\u00e7o em mim, sairia levitando sobre cabe\u00e7as de congressistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 at\u00f4nitos e sob os olhos esbugalhados de boa parte da popula\u00e7\u00e3o mundial, diria, com voz tonitruante: \u201cEu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou aquele que \u00e9 e tudo pode, \u00f3 fariseus!\u201d E todos se curvariam. E eu, aos brados, voltaria para as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: PRATA, Ant\u00f4nio- colunista Folha de S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10\/07\/2016)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOCABUL\u00c1RIO \u2013 Texto: \u201cCOISAS QUE EU FARIA\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trufas: cogumelo comest\u00edvel; bombom aromatizado com conhaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bazuca: lan\u00e7a-foguetes; arma que dispara granadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proust<\/em>: escritor franc\u00eas; autor de \u201cEm busca do tempo perdido\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Engajado: empenhado, comprometido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bolsa sab\u00e1tica: bolsa de estudos para cursos no exterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Farniente: ociosidade agrad\u00e1vel; fazer nada, \u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>In loco<\/em>: no lugar; no pr\u00f3prio local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contrita: constrangida; contida; arrependida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Altru\u00edsta: aquele que se preocupa com o bem-estar e a felicidade alheios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tonitruante: com estrondo, muito ruidoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fariseus: membros de um grupo judaico que vivia na estrita observ\u00e2ncia de preceitos religiosos; pessoas que seguem rigorosamente as formalidades de uma religi\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que constituem a constru\u00e7\u00e3o de significado do texto, todas as alternativas abaixo s\u00e3o verdadeiras, EXCETO:","provas":[{"id":56791,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713062,"hashId":"661458dc5aa0d22d9aa097ff17850d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que constituem a constru\u00e7\u00e3o de significado do texto, todas as alternativas abaixo s\u00e3o verdadeiras, EXCETO:<\/p>","resposta":6491772,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de postura do personagem, que passa de cabisbaixo, nos primeiros quadrinhos, a altivo e sorridente, no \u00faltimo, sugere esperan\u00e7a.","id":6491771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a de postura do personagem, que passa de cabisbaixo, nos primeiros quadrinhos, a altivo e sorridente, no \u00faltimo, sugere esperan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o do personagem como crian\u00e7a \u00e9 significativa, pois trabalha a percep\u00e7\u00e3o cultural de que as mudan\u00e7as cabem aos mais jovens. ","id":6491772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracteriza\u00e7\u00e3o do personagem como crian\u00e7a \u00e9 significativa, pois trabalha a percep\u00e7\u00e3o cultural de que as mudan\u00e7as cabem aos mais jovens. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de levantar uma placa indica uma atitude de protesto, pr\u00f3pria daqueles que acreditam na possibilidade de transforma\u00e7\u00e3o. ","id":6491773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de levantar uma placa indica uma atitude de protesto, pr\u00f3pria daqueles que acreditam na possibilidade de transforma\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mensagem da tirinha, atrav\u00e9s do texto verbal, consiste em motivar pessoas a lutarem por seus ideais.","id":6491774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem da tirinha, atrav\u00e9s do texto verbal, consiste em motivar pessoas a lutarem por seus ideais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A escolha vocabular privilegia palavras negativas.","id":6491775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha vocabular privilegia palavras negativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Observe a tirinha abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13.","id":455562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/u><\/strong> Observe a tirinha abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56791\/grupo-questao\/455562-20210521011717000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 e 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice I de massa corporal de uma pessoa adulta \u00e9 dado pela f\u00f3rmula: I=h2M\u200b , em que M \u00e9 a massa do corpo, dada em quilogramas, e h \u00e9 a altura da pessoa, em metros. A tabela seguinte mostra a classifica\u00e7\u00e3o de um homem adulto, de acordo com o \u00edndice I.HomemClassifica\u00e7\u00e3o20 \u2264 I \u2264 25Normal25 &lt; I \u2264 30Levemente obeso30 &lt; IObesoSe um homem com \u00edndice I = 25 possui massa corporal de 81 kg, ent\u00e3o ele \u00e9:","provas":[{"id":56793,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713080,"hashId":"34cc03af3d39f3f60251cfe50948bb12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice<strong> I<\/strong> de massa corporal de uma pessoa adulta \u00e9 dado pela f\u00f3rmula: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"I=\\frac{M}{h^2}\" wfd-id=\"37669\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"37670\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"37671\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"37672\"><span class=\"base\" wfd-id=\"37708\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"37713\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"37712\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"37711\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"37710\">=<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"37709\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"37673\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"37707\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"37674\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"37706\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"37676\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"37677\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"37681\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"37683\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"37692\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"37705\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"37693\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"37694\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"37695\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"37704\">h<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"37696\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"37697\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"37698\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"37699\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"37700\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"37703\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"37701\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"37702\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"37689\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"37691\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"37690\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"37684\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"37688\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"37685\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"37686\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"37687\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"37682\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"37678\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"37679\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"37680\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"37675\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , em que <strong>M <\/strong>\u00e9 a massa do corpo, dada em quilogramas, e <strong>h <\/strong>\u00e9 a altura da pessoa, em metros. A tabela seguinte mostra a classifica\u00e7\u00e3o de um homem adulto, de acordo com o \u00edndice<strong> I<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"37715\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 296px;\"><colgroup><col width=\"155\"><col width=\"141\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Homem<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Classifica\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20 \u2264 I \u2264 25<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Normal<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25 &lt; I \u2264 30<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Levemente obeso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30 &lt; I<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Obeso<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um homem com \u00edndice<strong> I = 25<\/strong> possui massa corporal de <strong>81 kg<\/strong>, ent\u00e3o ele \u00e9:<\/p>","resposta":6491865,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levemente obeso e sua altura \u00e9 de 1,75 m. ","id":6491861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levemente obeso e sua altura \u00e9 de <strong>1,75<\/strong> m. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obeso e sua altura \u00e9 de 1,70 m","id":6491862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obeso e sua altura \u00e9 de <strong>1,70<\/strong> m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normal e sua altura \u00e9 de 1,85 m.","id":6491863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normal e sua altura \u00e9 de<strong> 1,85<\/strong> m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normal e sua altura \u00e9 de 1,82 m.","id":6491864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normal e sua altura \u00e9 de <strong>1,82<\/strong> m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normal e sua altura \u00e9 de 1,80 m.","id":6491865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normal e sua altura \u00e9 de <strong>1,80<\/strong> m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1713080","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja ab um n\u00famero de dois algarismos tais que a2 + b2 = 61. Trocando a posi\u00e7\u00e3o desses algarismos, o n\u00famero resultante exceder\u00e1 em 9 unidades o n\u00famero inicial. Determine a soma desses algarismos. ","provas":[{"id":56793,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713083,"hashId":"b9ce4d015b497d7c6f8e71c0de9bcb72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja <strong><em>ab <\/em><\/strong>um n\u00famero de <strong>dois <\/strong>algarismos tais que <strong>a<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> + b<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> = 61<\/strong>. Trocando a posi\u00e7\u00e3o desses algarismos, o n\u00famero resultante exceder\u00e1 em <strong>9<\/strong> unidades o n\u00famero inicial. Determine a soma desses algarismos. <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"41168\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><\/table><\/div>","resposta":6491876,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.","id":6491876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":6491877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13.","id":6491878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.","id":6491879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15. ","id":6491880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1713083","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea do trap\u00e9zio abaixo \u00e9 igual a 15 unidades, assinale as coordenadas do ponto P.","provas":[{"id":56793,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713085,"hashId":"a697cb0719b262482fd6e09272092447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do trap\u00e9zio abaixo \u00e9 igual a <strong>15 <\/strong>unidades, assinale as coordenadas do ponto <strong>P<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56793\/questao\/1713085-20210521015411000000-0.png\"><\/p>","resposta":6491890,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( 2 , 3 ).","id":6491886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( 2 , 3 ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( 2 , 4 ).","id":6491887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( 2 , 4 ).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( 2 , 5 ).","id":6491888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( 2 , 5 ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( 3 , 6 ).","id":6491889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( 3 , 6 ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( 3 , 8 ). ","id":6491890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( 3 , 8 ). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1713085","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja o trap\u00e9zio ret\u00e2ngulo ABCD, cujas bases AB e CD medem, respectivamente, 9 cm e 25 cm, e a diagonal BD \u00e9 perpendicular ao lado BC . A medida do lado BC , em cent\u00edmetros, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":56793,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713089,"hashId":"2c91da9259c9e68b84ba0ac3ce9862e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja o trap\u00e9zio ret\u00e2ngulo <strong>ABCD<\/strong>, cujas bases <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\" wfd-id=\"53738\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"53739\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"53740\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"53741\"><span class=\"base\" wfd-id=\"53742\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\" wfd-id=\"53755\"><\/span><span class=\"mord overline\" wfd-id=\"53743\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"53744\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"53745\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\" wfd-id=\"53746\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\" wfd-id=\"53750\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53754\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"53751\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"53753\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\" wfd-id=\"53752\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\" wfd-id=\"53747\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53749\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\" wfd-id=\"53748\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{CD}\" wfd-id=\"53719\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"53720\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"53721\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"53722\"><span class=\"base\" wfd-id=\"53723\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\" wfd-id=\"53736\"><\/span><span class=\"mord overline\" wfd-id=\"53724\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"53725\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"53726\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\" wfd-id=\"53727\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\" wfd-id=\"53731\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53735\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"53732\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\" wfd-id=\"53734\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\" wfd-id=\"53733\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\" wfd-id=\"53728\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53730\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\" wfd-id=\"53729\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> medem, respectivamente, <strong>9<\/strong> cm e <strong>25 <\/strong>cm, e a diagonal <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BD}\" wfd-id=\"53700\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"53701\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"53702\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"53703\"><span class=\"base\" wfd-id=\"53704\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\" wfd-id=\"53717\"><\/span><span class=\"mord overline\" wfd-id=\"53705\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"53706\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"53707\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\" wfd-id=\"53708\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\" wfd-id=\"53712\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53716\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"53713\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\" wfd-id=\"53715\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\" wfd-id=\"53714\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\" wfd-id=\"53709\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53711\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\" wfd-id=\"53710\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 perpendicular ao lado <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BC}\" wfd-id=\"53681\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"53682\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"53683\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"53684\"><span class=\"base\" wfd-id=\"53685\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\" wfd-id=\"53698\"><\/span><span class=\"mord overline\" wfd-id=\"53686\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"53687\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"53688\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\" wfd-id=\"53689\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\" wfd-id=\"53693\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53697\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"53694\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\" wfd-id=\"53696\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\" wfd-id=\"53695\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\" wfd-id=\"53690\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53692\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\" wfd-id=\"53691\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . A medida do lado <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BC}\" wfd-id=\"53662\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"53663\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"53664\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"53665\"><span class=\"base\" wfd-id=\"53666\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\" wfd-id=\"53679\"><\/span><span class=\"mord overline\" wfd-id=\"53667\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"53668\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"53669\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\" wfd-id=\"53670\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\" wfd-id=\"53674\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53678\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"53675\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\" wfd-id=\"53677\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\" wfd-id=\"53676\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\" wfd-id=\"53671\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"53673\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\" wfd-id=\"53672\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , em cent\u00edmetros, \u00e9 igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56793\/questao\/1713089-20210521020110000000-0.png\"><\/p>","resposta":6491909,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":6491906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":6491907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18.","id":6491908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":6491909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24.","id":6491910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":"matematica\/1713089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pr\u00e9dio com 10 metros de altura est\u00e1 a uma dist\u00e2ncia d de outro pr\u00e9dio com 4 metros de altura. A dist\u00e2ncia entre o topo do pr\u00e9dio com 4 metros de altura e a base do pr\u00e9dio com 10 metros de altura \u00e9 igual a k, e a dist\u00e2ncia entre o topo do pr\u00e9dio com 10 metros de altura e a base do pr\u00e9dio com 4 metros de altura \u00e9 igual a 2k. Assim, a dist\u00e2ncia d, em metros, que separa os dois pr\u00e9dios \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":56793,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713090,"hashId":"31e1f80afd999b9e3eccd42ab6aeaaa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pr\u00e9dio com <strong>10 <\/strong>metros de altura est\u00e1 a uma dist\u00e2ncia <strong>d <\/strong>de outro pr\u00e9dio com <strong>4 <\/strong>metros de altura. A dist\u00e2ncia entre o topo do pr\u00e9dio com <strong>4 <\/strong>metros de altura e a base do pr\u00e9dio com <strong>10<\/strong> metros de altura \u00e9 igual a <strong>k<\/strong>, e a dist\u00e2ncia entre o topo do pr\u00e9dio com <strong>10 <\/strong>metros de altura e a base do pr\u00e9dio com <strong>4 <\/strong>metros de altura \u00e9 igual a <strong>2k<\/strong>. Assim, a dist\u00e2ncia <strong>d<\/strong>, em metros, que separa os dois pr\u00e9dios \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":6491913,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\u200b. ","id":6491911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}.\" wfd-id=\"55849\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"55850\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"55851\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"55852\"><span class=\"base\" wfd-id=\"55853\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"55870\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"55855\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"55856\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"55860\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"55862\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"55866\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"55869\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"55867\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"55868\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"55863\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"55865\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"55864\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"55861\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"55857\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"55858\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"55859\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"55854\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27\u200b. ","id":6491912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{7}.\" wfd-id=\"57287\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"57288\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"57289\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"57290\"><span class=\"base\" wfd-id=\"57291\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"57309\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"57308\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"57293\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"57294\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"57298\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"57300\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"57304\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"57307\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"57305\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"57306\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"57301\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"57303\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"57302\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"57299\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"57295\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"57296\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"57297\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"57292\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23\u200b. ","id":6491913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{3}.\" wfd-id=\"58726\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"58727\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"58728\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"58729\"><span class=\"base\" wfd-id=\"58730\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"58748\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"58747\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"58732\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"58733\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"58737\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"58739\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"58743\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"58746\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"58744\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"58745\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"58740\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"58742\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"58741\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"58738\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"58734\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"58735\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"58736\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"58731\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7\u200b. ","id":6491914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{7}.\" wfd-id=\"60165\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"60166\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"60167\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"60168\"><span class=\"base\" wfd-id=\"60169\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"60186\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"60171\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"60172\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"60176\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"60178\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"60182\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"60185\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"60183\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"60184\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"60179\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"60181\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"60180\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"60177\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"60173\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"60174\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"60175\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"60170\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":6491915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1713090","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme defini\u00e7\u00f5es previstas na Resolu\u00e7\u00e3o no 414\/2010, da ANEEL, entende-se por \u201cGrupo A\u201d o grupamento composto de unidades consumidoras com fornecimento em tens\u00e3o igual ou superior a 2,3 kV, ou atendidas a partir de sistema subterr\u00e2neo de distribui\u00e7\u00e3o em tens\u00e3o secund\u00e1ria, caracterizado pela tarifa bin\u00f4mia.De acordo com a subdivis\u00e3o do \u201cGrupo A\u201d estabelecida nesta Resolu\u00e7\u00e3o, a tens\u00e3o de fornecimento de 30 kV a 44 kV caracteriza qual subgrupo?","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711058,"hashId":"4d91041d583636dc6bda8ef7aed0363a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme defini\u00e7\u00f5es previstas na Resolu\u00e7\u00e3o no 414\/2010, da ANEEL, entende-se por \u201cGrupo A\u201d o grupamento composto de unidades consumidoras com fornecimento em tens\u00e3o igual ou superior a 2,3 kV, ou atendidas a partir de sistema subterr\u00e2neo de distribui\u00e7\u00e3o em tens\u00e3o secund\u00e1ria, caracterizado pela tarifa bin\u00f4mia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a subdivis\u00e3o do \u201cGrupo A\u201d estabelecida nesta Resolu\u00e7\u00e3o, a tens\u00e3o de fornecimento de 30 kV a 44 kV caracteriza qual subgrupo?<\/p>","resposta":6482422,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AS","id":6482419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A1","id":6482420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A3","id":6482421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A3a","id":6482422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A3a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A4","id":6482423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395373,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-energia-eletrica-aneel"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1711058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e a Resolu\u00e7\u00e3o no 414\/2010, da ANEEL, as informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelos consumidores devem ser prestadas pela distribuidora de forma imediata e as reclama\u00e7\u00f5es solucionadas, a contar da data de protocolo, em at\u00e9:","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711062,"hashId":"97e6e9c870b784a34730e8e0d1f07f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e a Resolu\u00e7\u00e3o n<sup>o<\/sup> 414\/2010, da ANEEL, as informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelos consumidores devem ser prestadas pela distribuidora de forma imediata e as reclama\u00e7\u00f5es solucionadas, a contar da data de protocolo, em at\u00e9:<\/p>","resposta":6482439,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias \u00fateis.","id":6482439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 dias \u00fateis.","id":6482440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 dias \u00fateis.","id":6482441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 dias consecutivos.","id":6482442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dias consecutivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 dias consecutivos.","id":6482443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 dias consecutivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395373,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-energia-eletrica-aneel"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1711062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma excurs\u00e3o participam 120 homens e 160 mulheres. Em determinado momento \u00e9 preciso dividir os participantes em grupos formados somente por homens ou somente por mulheres, de maneira que os grupos tenham o mesmo n\u00famero de integrantes. Neste caso, o n\u00famero m\u00e1ximo de integrantes em um grupo \u00e9:","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711065,"hashId":"a445315f6c437bffd000a1e84bc1ce3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma excurs\u00e3o participam 120 homens e 160 mulheres. Em determinado momento \u00e9 preciso dividir os participantes em grupos formados somente por homens ou somente por mulheres, de maneira que os grupos tenham o mesmo n\u00famero de integrantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste caso, o n\u00famero m\u00e1ximo de integrantes em um grupo \u00e9:<\/p>","resposta":6482458,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10. ","id":6482454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15.","id":6482455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":6482456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30. ","id":6482457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":6482458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1711065","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa abastece 30 litros em seu carro e observa que o ponteiro do marcador do combustivel, que indicava \u00bc antes do abastecimento, passou para 2\/3. Portanto a capacidade total do tanque, em litros, \u00e9:","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711066,"hashId":"50cb582c1954ef97aae0f3fc82d925ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa abastece 30 litros em seu carro e observa que o ponteiro do marcador do combustivel, que indicava \u00bc antes do abastecimento, passou para 2\/3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto a capacidade total do tanque, em litros, \u00e9:<\/p>","resposta":6482460,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 73 litros","id":6482459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 73 litros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 71 e menor que 73 litros.","id":6482460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 71 e menor que 73 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 69 e menor que 71 litros.","id":6482461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 69 e menor que 71 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 66 e menor que 69 litros.","id":6482462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 66 e menor que 69 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 66 litros.","id":6482463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que 66 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1711066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos termos abaixo denota discernimento e distin\u00e7\u00e3o, atribu\u00edda a indiv\u00edduos que t\u00eam a qualidade do cuidado em falar e agir?","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711085,"hashId":"3a048895bb8be1b6bc4ba003351d2e24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos termos abaixo denota discernimento e distin\u00e7\u00e3o, atribu\u00edda a indiv\u00edduos que t\u00eam a qualidade do cuidado em falar e agir?<\/p>","resposta":6482555,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Loquaz","id":6482554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Loquaz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Discri\u00e7\u00e3o","id":6482555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Simulado","id":6482556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simulado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indolente","id":6482557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indolente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Absentista","id":6482558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Absentista<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do atendimento","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do atendimento","pai":425737,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425744,"slug":"administracao-geral-caracteristicas-do-atendimento"}],"slug":"administracao-geral\/1711085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual nome \u00e9 dado ao arquivo que possui \u201cem seu conjunto, documentos que s\u00e3o consultados de modo frequente\u201d? ","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711086,"hashId":"18af1c9d0fa6aa6702810fa4b25c4657","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual nome \u00e9 dado ao arquivo que possui \u201cem seu conjunto, documentos que s\u00e3o consultados de modo frequente\u201d? <\/p>","resposta":6482561,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fixo","id":6482559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vol\u00e1til","id":6482560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vol\u00e1til<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrente","id":6482561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constante","id":6482562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intermedi\u00e1rio","id":6482563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intermedi\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1711086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7o e convite s\u00e3o modalidades de:","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711087,"hashId":"41b753b724d9871a6e848aa65593736f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7o e convite s\u00e3o modalidades de:<\/p>","resposta":6482568,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":6482564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivamento.","id":6482565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00e2mite de documentos. ","id":6482566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00e2mite de documentos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Protocolo.","id":6482567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o.","id":6482568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1711087","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o nome de um programa de inform\u00e1tica produzido pela Microsoft, tamb\u00e9m conhecido como planilha eletr\u00f4nica, destinado ao c\u00e1lculo e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos com a capacidade de edi\u00e7\u00e3o, formata\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o de documentos?","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711091,"hashId":"907fce9dcd99ad21c9439d7dcea3d73c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o nome de um programa de inform\u00e1tica produzido pela Microsoft, tamb\u00e9m conhecido como planilha eletr\u00f4nica, destinado ao c\u00e1lculo e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos com a capacidade de edi\u00e7\u00e3o, formata\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o de documentos?<\/p>","resposta":6482588,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HP 12C","id":6482584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HP 12C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00e9gua de c\u00e1lculo","id":6482585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9gua de c\u00e1lculo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metodologias \u00e1geis","id":6482586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metodologias \u00e1geis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plataforma mobile","id":6482587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plataforma mobile<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MS Excel ","id":6482588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MS Excel <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/1711091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual nome \u00e9 dado aos documentos que t\u00eam suas informa\u00e7\u00f5es em forma de imagem est\u00e1tica?","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711093,"hashId":"ad524d3b045953addc1a0c1e5a240ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual nome \u00e9 dado aos documentos que t\u00eam suas informa\u00e7\u00f5es em forma de imagem est\u00e1tica?<\/p>","resposta":6482597,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poligr\u00e1fico","id":6482594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poligr\u00e1fico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Histograma","id":6482595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histograma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cartogr\u00e1fico","id":6482596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cartogr\u00e1fico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iconogr\u00e1fico","id":6482597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iconogr\u00e1fico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pseudogr\u00e1fico","id":6482598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pseudogr\u00e1fico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"}],"slug":"arquivologia\/1711093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Departamento de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (DSST) coordena nacionalmente a inspe\u00e7\u00e3o dos ambientes, condi\u00e7\u00f5es e processos de trabalho. Essa inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 atributo exclusivo de que profissional? ","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711096,"hashId":"76da82890d2aa340b0c17876d2e30d01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Departamento de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (DSST) coordena nacionalmente a inspe\u00e7\u00e3o dos ambientes, condi\u00e7\u00f5es e processos de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 atributo exclusivo de que profissional? <\/p>","resposta":6482613,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Policial federal","id":6482609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Policial federal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juiz do trabalho","id":6482610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juiz do trabalho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procurador de estado","id":6482611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procurador de estado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auditor fiscal da receita","id":6482612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auditor fiscal da receita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Auditor fiscal do trabalho","id":6482613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auditor fiscal do trabalho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1711096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":15960}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Sergipe","sigla":"CRO SE","id":4469,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando mantidos por associa\u00e7\u00f5es, igrejas ou entidades sem fins lucrativos os arquivos s\u00e3o classificados em: ","provas":[{"id":52314,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":15960},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Sergipe","sigla":"CRO SE","id":4469,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-se-se-2016-advise-assistente-tecnico-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"ADVISE - CRO SE - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581802,"hashId":"a8fcc8add2d48338c3bfc461a7158c77","enunciado":"<p>Quando mantidos por associa\u00e7\u00f5es, igrejas ou entidades sem fins lucrativos os arquivos s\u00e3o classificados em: <\/p>","resposta":5933902,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Institucionais. ","id":5933902,"corpo":"<p>Institucionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00fablicos. ","id":5933903,"corpo":"<p>P\u00fablicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comerciais. ","id":5933904,"corpo":"<p>Comerciais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoais. ","id":5933905,"corpo":"<p>Pessoais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Familiares.","id":5933906,"corpo":"<p>Familiares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404686,"slug":"arquivologia-quanto-a-entidade-mantenedora"}],"slug":"arquivologia\/1581802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":15960}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Sergipe","sigla":"CRO SE","id":4469,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que traz a SEQU\u00caNCIA CORRETA: \u00c9 vedado aos T\u00e9cnicos em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria: (__) Prestar, sob qualquer forma, assist\u00eancia direta a clientes. (__) Manter, em local que n\u00e3o seja sua oficina, equipamento e instrumental espec\u00edfico de consult\u00f3rio dent\u00e1rio. (__) Fazer propaganda de seus servi\u00e7os ao p\u00fablico gratuitamente. ","provas":[{"id":52314,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":15960},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Sergipe","sigla":"CRO SE","id":4469,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-se-se-2016-advise-assistente-tecnico-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"ADVISE - CRO SE - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581814,"hashId":"fc017b2e185a03dcfe02145698ed52a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que traz a SEQU\u00caNCIA CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos T\u00e9cnicos em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Prestar, sob qualquer forma, assist\u00eancia direta a clientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Manter, em local que n\u00e3o seja sua oficina, equipamento e instrumental espec\u00edfico de consult\u00f3rio dent\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Fazer propaganda de seus servi\u00e7os ao p\u00fablico gratuitamente. <\/p>","resposta":5933955,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":5933954,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":5933955,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V. ","id":5933956,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":5933957,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5933958,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1581814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u201cA Mensagem dos P\u00e1ssaros\u201d apresenta, como assunto principal, a(o)","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712813,"hashId":"0a8d651cfb14f8d53ebc14745bc30557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u201cA Mensagem dos P\u00e1ssaros\u201d apresenta, como assunto principal, a(o)<\/p>","resposta":6490567,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o entre os p\u00e1ssaros. ","id":6490566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o entre os p\u00e1ssaros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desejo do p\u00e1ssaro de viver livremente.","id":6490567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desejo do p\u00e1ssaro de viver livremente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamento dos p\u00e1ssaros na orla da floresta.","id":6490568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comportamento dos p\u00e1ssaros na orla da floresta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00e1ssaro falante e sua rela\u00e7\u00e3o com seu dono.","id":6490569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00e1ssaro falante e sua rela\u00e7\u00e3o com seu dono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"import\u00e2ncia da gaiola dourada.","id":6490570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">import\u00e2ncia da gaiola dourada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 1, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.TEXTO 1LENDA INDIANA: \u201cA MENSAGEM DOS P\u00c1SSAROS\u201d\t1 Era uma vez um homem que, viajando por um pa\u00eds distante, comprou de um mercador ump\u00e1ssaro falante.\tO homem levou a ave para casa e ali a tratou com todo cuidado, abrigando-a numa gaiola dourada, onde nunca lhe faltava \u00e1gua e comida.\t5 Todos os dias o p\u00e1ssaro pedia ao dono que o soltasse, mas ele n\u00e3o o atendia, chamando-o deingrato:\t\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\tUm dia, o homem precisou viajar a trabalho. Antes de partir, disse ao p\u00e1ssaro:\t\u2013 Vou passar pelo seu pa\u00eds. Quer que lhe traga alguma coisa?\t10 O p\u00e1ssaro implorou que o levasse com ele, mas o dono foi inflex\u00edvel.\t\u2013 O m\u00e1ximo que posso fazer \u00e9 levar not\u00edcias suas para seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros.\t\u2013 Est\u00e1 bem \u2013 conformou-se a pobre ave. \u2013 Diga-lhes apenas que moro numa gaiola dourada.\tO homem despediu-se e partiu. Dias depois, voltou, parecendo muito abalado quando procurou asua preciosa ave:15\t\u2013 N\u00e3o sei como lhe contar, mas uma trag\u00e9dia aconteceu. Imagine que, ao chegar ao seu pa\u00eds, fuiat\u00e9 a orla da floresta e chamei seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros. Apareceram v\u00e1rios, e eu repeti a eles o que voc\u00ea medisse. N\u00e3o entendo que estranho malef\u00edcio havia em sua mensagem, mas imediatamente eles seentreolharam, reviraram os olhos e come\u00e7aram a girar a cabe\u00e7a, como se estivessem zonzos. Emseguida, ca\u00edram mortos no ch\u00e3o.\t20 Assim que o homem terminou seu relato, o p\u00e1ssaro falante come\u00e7ou a revirar os olhos, a girar acabe\u00e7a e caiu, esticado como um peda\u00e7o de pau.\tO homem se p\u00f4s a gritar e a lamentar, sem compreender como simples palavras pudessem ter umefeito t\u00e3o catastr\u00f3fico. Pesaroso, abriu a gaiola e retirou o corpo do bichinho, pousando-o sobre umamesa.\t25 Assim que se percebeu fora da gaiola, o p\u00e1ssaro abriu os olhos e voou rapidamente para a janelaaberta, longe do alcance do dono.\t\u2013 Obrigado, amigo \u2013 disse ele. \u2013 Voc\u00ea n\u00e3o entendeu nem as minhas palavras, como poderiaentender uma mensagem sem palavras? Ao ouvirem que eu estava numa gaiola, eles compreenderamque deveriam me dizer como escapar. E voc\u00ea transmitiu muito bem o recado. Fique com sua gaiola. Eu30 ficarei com minha muito mais preciosa liberdade! Adeus!(PLAMPLONA, Rosane. O homem que contava hist\u00f3rias. S\u00e3o Paulo: Brinque-Book, 2005 \u2013 p. 50-3).","id":455544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia atentamente o <strong>texto 1<\/strong>, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 1<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">LENDA INDIANA: \u201cA MENSAGEM DOS P\u00c1SSAROS\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Era uma vez um homem que, viajando por um pa\u00eds distante, comprou de um mercador um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00e1ssaro falante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO homem levou a ave para casa e ali a tratou com todo cuidado, abrigando-a numa gaiola dourada, onde nunca lhe faltava \u00e1gua e comida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t5 Todos os dias o p\u00e1ssaro pedia ao dono que o soltasse, mas ele n\u00e3o o atendia, chamando-o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ingrato:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUm dia, o homem precisou viajar a trabalho. Antes de partir, disse ao p\u00e1ssaro:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Vou passar pelo seu pa\u00eds. Quer que lhe traga alguma coisa?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 O p\u00e1ssaro implorou que o levasse com ele, mas o dono foi inflex\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 O m\u00e1ximo que posso fazer \u00e9 levar not\u00edcias suas para seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Est\u00e1 bem \u2013 conformou-se a pobre ave. \u2013 Diga-lhes apenas que moro numa gaiola dourada.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO homem despediu-se e partiu. Dias depois, voltou, parecendo muito abalado quando procurou a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua preciosa ave:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">15\t\u2013 N\u00e3o sei como lhe contar, mas uma trag\u00e9dia aconteceu. Imagine que, ao chegar ao seu pa\u00eds, fui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 a orla da floresta e chamei seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros. Apareceram v\u00e1rios, e eu repeti a eles o que voc\u00ea me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">disse. N\u00e3o entendo que estranho malef\u00edcio havia em sua mensagem, mas imediatamente eles se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entreolharam, reviraram os olhos e come\u00e7aram a girar a cabe\u00e7a, como se estivessem zonzos. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguida, ca\u00edram mortos no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 Assim que o homem terminou seu relato, o p\u00e1ssaro falante come\u00e7ou a revirar os olhos, a girar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cabe\u00e7a e caiu, esticado como um peda\u00e7o de pau.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO homem se p\u00f4s a gritar e a lamentar, sem compreender como simples palavras pudessem ter um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">efeito t\u00e3o catastr\u00f3fico. Pesaroso, abriu a gaiola e retirou o corpo do bichinho, pousando-o sobre uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 Assim que se percebeu fora da gaiola, o p\u00e1ssaro abriu os olhos e voou rapidamente para a janela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aberta, longe do alcance do dono.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Obrigado, amigo \u2013 disse ele. \u2013 Voc\u00ea n\u00e3o entendeu nem as minhas palavras, como poderia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entender uma mensagem sem palavras? Ao ouvirem que eu estava numa gaiola, eles compreenderam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que deveriam me dizer como escapar. E voc\u00ea transmitiu muito bem o recado. Fique com sua gaiola. Eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 ficarei com minha muito mais preciosa liberdade! Adeus!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(PLAMPLONA, Rosane. O homem que contava hist\u00f3rias. S\u00e3o Paulo: Brinque-Book, 2005 \u2013 p. 50-3).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os irm\u00e3os p\u00e1ssaros comunicaram \u00e0 ave falante como conquistar a liberdade atrav\u00e9s de um (a)","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712837,"hashId":"963bd1104d50a718d3ec50aad42c01ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os irm\u00e3os p\u00e1ssaros comunicaram \u00e0 ave falante como conquistar a liberdade atrav\u00e9s de um (a)<\/p>","resposta":6490679,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"longa carta.","id":6490677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">longa carta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linguagem simples.","id":6490678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">linguagem simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mensagem n\u00e3o verbal.","id":6490679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mensagem n\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recado na linguagem dos p\u00e1ssaros.","id":6490680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recado na linguagem dos p\u00e1ssaros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relato de hist\u00f3rias locais.","id":6490681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relato de hist\u00f3rias locais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 1, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.TEXTO 1LENDA INDIANA: \u201cA MENSAGEM DOS P\u00c1SSAROS\u201d\t1 Era uma vez um homem que, viajando por um pa\u00eds distante, comprou de um mercador ump\u00e1ssaro falante.\tO homem levou a ave para casa e ali a tratou com todo cuidado, abrigando-a numa gaiola dourada, onde nunca lhe faltava \u00e1gua e comida.\t5 Todos os dias o p\u00e1ssaro pedia ao dono que o soltasse, mas ele n\u00e3o o atendia, chamando-o deingrato:\t\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\tUm dia, o homem precisou viajar a trabalho. Antes de partir, disse ao p\u00e1ssaro:\t\u2013 Vou passar pelo seu pa\u00eds. Quer que lhe traga alguma coisa?\t10 O p\u00e1ssaro implorou que o levasse com ele, mas o dono foi inflex\u00edvel.\t\u2013 O m\u00e1ximo que posso fazer \u00e9 levar not\u00edcias suas para seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros.\t\u2013 Est\u00e1 bem \u2013 conformou-se a pobre ave. \u2013 Diga-lhes apenas que moro numa gaiola dourada.\tO homem despediu-se e partiu. Dias depois, voltou, parecendo muito abalado quando procurou asua preciosa ave:15\t\u2013 N\u00e3o sei como lhe contar, mas uma trag\u00e9dia aconteceu. Imagine que, ao chegar ao seu pa\u00eds, fuiat\u00e9 a orla da floresta e chamei seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros. Apareceram v\u00e1rios, e eu repeti a eles o que voc\u00ea medisse. N\u00e3o entendo que estranho malef\u00edcio havia em sua mensagem, mas imediatamente eles seentreolharam, reviraram os olhos e come\u00e7aram a girar a cabe\u00e7a, como se estivessem zonzos. Emseguida, ca\u00edram mortos no ch\u00e3o.\t20 Assim que o homem terminou seu relato, o p\u00e1ssaro falante come\u00e7ou a revirar os olhos, a girar acabe\u00e7a e caiu, esticado como um peda\u00e7o de pau.\tO homem se p\u00f4s a gritar e a lamentar, sem compreender como simples palavras pudessem ter umefeito t\u00e3o catastr\u00f3fico. Pesaroso, abriu a gaiola e retirou o corpo do bichinho, pousando-o sobre umamesa.\t25 Assim que se percebeu fora da gaiola, o p\u00e1ssaro abriu os olhos e voou rapidamente para a janelaaberta, longe do alcance do dono.\t\u2013 Obrigado, amigo \u2013 disse ele. \u2013 Voc\u00ea n\u00e3o entendeu nem as minhas palavras, como poderiaentender uma mensagem sem palavras? Ao ouvirem que eu estava numa gaiola, eles compreenderamque deveriam me dizer como escapar. E voc\u00ea transmitiu muito bem o recado. Fique com sua gaiola. Eu30 ficarei com minha muito mais preciosa liberdade! Adeus!(PLAMPLONA, Rosane. O homem que contava hist\u00f3rias. S\u00e3o Paulo: Brinque-Book, 2005 \u2013 p. 50-3).","id":455544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia atentamente o <strong>texto 1<\/strong>, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 1<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">LENDA INDIANA: \u201cA MENSAGEM DOS P\u00c1SSAROS\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Era uma vez um homem que, viajando por um pa\u00eds distante, comprou de um mercador um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00e1ssaro falante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO homem levou a ave para casa e ali a tratou com todo cuidado, abrigando-a numa gaiola dourada, onde nunca lhe faltava \u00e1gua e comida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t5 Todos os dias o p\u00e1ssaro pedia ao dono que o soltasse, mas ele n\u00e3o o atendia, chamando-o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ingrato:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUm dia, o homem precisou viajar a trabalho. Antes de partir, disse ao p\u00e1ssaro:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Vou passar pelo seu pa\u00eds. Quer que lhe traga alguma coisa?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 O p\u00e1ssaro implorou que o levasse com ele, mas o dono foi inflex\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 O m\u00e1ximo que posso fazer \u00e9 levar not\u00edcias suas para seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Est\u00e1 bem \u2013 conformou-se a pobre ave. \u2013 Diga-lhes apenas que moro numa gaiola dourada.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO homem despediu-se e partiu. Dias depois, voltou, parecendo muito abalado quando procurou a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua preciosa ave:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">15\t\u2013 N\u00e3o sei como lhe contar, mas uma trag\u00e9dia aconteceu. Imagine que, ao chegar ao seu pa\u00eds, fui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 a orla da floresta e chamei seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros. Apareceram v\u00e1rios, e eu repeti a eles o que voc\u00ea me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">disse. N\u00e3o entendo que estranho malef\u00edcio havia em sua mensagem, mas imediatamente eles se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entreolharam, reviraram os olhos e come\u00e7aram a girar a cabe\u00e7a, como se estivessem zonzos. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguida, ca\u00edram mortos no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 Assim que o homem terminou seu relato, o p\u00e1ssaro falante come\u00e7ou a revirar os olhos, a girar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cabe\u00e7a e caiu, esticado como um peda\u00e7o de pau.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO homem se p\u00f4s a gritar e a lamentar, sem compreender como simples palavras pudessem ter um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">efeito t\u00e3o catastr\u00f3fico. Pesaroso, abriu a gaiola e retirou o corpo do bichinho, pousando-o sobre uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 Assim que se percebeu fora da gaiola, o p\u00e1ssaro abriu os olhos e voou rapidamente para a janela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aberta, longe do alcance do dono.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Obrigado, amigo \u2013 disse ele. \u2013 Voc\u00ea n\u00e3o entendeu nem as minhas palavras, como poderia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entender uma mensagem sem palavras? Ao ouvirem que eu estava numa gaiola, eles compreenderam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que deveriam me dizer como escapar. E voc\u00ea transmitiu muito bem o recado. Fique com sua gaiola. Eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 ficarei com minha muito mais preciosa liberdade! Adeus!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(PLAMPLONA, Rosane. O homem que contava hist\u00f3rias. S\u00e3o Paulo: Brinque-Book, 2005 \u2013 p. 50-3).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAssim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro para outro, comer, beber, dormir e cantar.\u201d (linha 7) De acordo com a passagem do texto, a vida do passarinho era","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712949,"hashId":"fa4fd2de3a1a807bb60f476c4ce928b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAssim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro para outro, comer, beber, dormir e cantar.\u201d (<em>linha <\/em>7) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a passagem do texto, a vida do passarinho era<\/p>","resposta":6491208,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agitada.","id":6491206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aventureira. ","id":6491207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aventureira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mon\u00f3tona. ","id":6491208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mon\u00f3tona. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estressante. ","id":6491209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estressante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vazia. ","id":6491210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vazia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.TEXTO 2 PASSARINHO ENGAIOLADO(Rubem Alves)\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer eraque era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dosfuncion\u00e1rios p\u00fablicos.\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhosaparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco naalma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro paraoutro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo daseguran\u00e7a da gaiola...\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um poucode tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-sese suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeirodia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente deseu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiumostrando a l\u00edngua.\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma lindapimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, comele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficavadependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nosmeninos com seus estilingues, no dia seguinte.\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente aporta ainda estava aberta.\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinhode verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)","id":455548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 2 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">PASSARINHO ENGAIOLADO<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rubem Alves)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a da gaiola...<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um pouco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mostrando a l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma linda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meninos com seus estilingues, no dia seguinte.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porta ainda estava aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os exerce papel fundamental na rotina di\u00e1ria dos profissionais de sa\u00fade durante suas atividades. No centro cir\u00fargico, a antissepsia cir\u00fargica ou preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio das m\u00e3os tem como finalidade eliminar a microbiota transit\u00f3ria da pele e reduzir a microbiota residente, al\u00e9m de proporcionar efeito residual na pele do profissional. Na primeira cirurgia do dia, esse procedimento deve durar:","provas":[{"id":57103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1716315,"hashId":"5e11d64ae795766880938272a02524bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os exerce papel fundamental na rotina di\u00e1ria dos profissionais de sa\u00fade durante suas atividades. No centro cir\u00fargico, a antissepsia cir\u00fargica ou preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio das m\u00e3os tem como finalidade eliminar a microbiota transit\u00f3ria da pele e reduzir a microbiota residente, al\u00e9m de proporcionar efeito residual na pele do profissional. Na primeira cirurgia do dia, esse procedimento deve durar:<\/p>","resposta":6507703,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 a 3 minutos.","id":6507700,"corpo":"<p>2 a 3 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 a 6 minutos.","id":6507701,"corpo":"<p>4 a 6 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 a 8 minutos.","id":6507702,"corpo":"<p>5 a 8 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 a 5 minutos.","id":6507703,"corpo":"<p>3 a 5 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 a 6 minutos.","id":6507704,"corpo":"<p>3 a 6 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"},{"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas respondem por uma grande propor\u00e7\u00e3o das mortes e inj\u00farias m\u00e9dicas que podem ser preven\u00edveis em todo o mundo. Com isso, foi estabelecido como Segundo Desafio Global para a Seguran\u00e7a do paciente a aten\u00e7\u00e3o para os fundamentos e pr\u00e1ticas da seguran\u00e7a cir\u00fargica. Para minimizar a perda desnecess\u00e1ria de vidas e complica\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, as equipes operat\u00f3rias t\u00eam dez objetivos b\u00e1sicos e essenciais em qualquer caso cir\u00fargico que devem ser seguidos. O s\u00e9timo objetivo estabelece que:","provas":[{"id":57103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1716318,"hashId":"7da4af555ab711e4e3cefb9c5f30be0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas respondem por uma grande propor\u00e7\u00e3o das mortes e inj\u00farias m\u00e9dicas que podem ser preven\u00edveis em todo o mundo. Com isso, foi estabelecido como Segundo Desafio Global para a Seguran\u00e7a do paciente a aten\u00e7\u00e3o para os fundamentos e pr\u00e1ticas da seguran\u00e7a cir\u00fargica. Para minimizar a perda desnecess\u00e1ria de vidas e complica\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, as equipes operat\u00f3rias t\u00eam dez objetivos b\u00e1sicos e essenciais em qualquer caso cir\u00fargico que devem ser seguidos. O s\u00e9timo objetivo estabelece que:<\/p>","resposta":6507717,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os hospitais e os sistemas de sa\u00fade p\u00fablica estabelecer\u00e3o vigil\u00e2ncia sobre a capacidade cir\u00fargica.","id":6507715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os hospitais e os sistemas de sa\u00fade p\u00fablica estabelecer\u00e3o vigil\u00e2ncia sobre a capacidade cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a equipe operar\u00e1 o paciente certo e o local cir\u00fargico certo.","id":6507716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe operar\u00e1 o paciente certo e o local cir\u00fargico certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a equipe impedir\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o inadvertida de instrumentais ou compressas nas feridas cir\u00fargicas.","id":6507717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe impedir\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o inadvertida de instrumentais ou compressas nas feridas cir\u00fargicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a equipe reconhecer\u00e1 e estar\u00e1 preparada para perdas sangu\u00edneas.","id":6507718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe reconhecer\u00e1 e estar\u00e1 preparada para perdas sangu\u00edneas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a equipe usar\u00e1 de maneira sistem\u00e1tica m\u00e9todos conhecidos para maximizar o risco de infec\u00e7\u00e3o no s\u00edtio cir\u00fargico.","id":6507719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe usar\u00e1 de maneira sistem\u00e1tica m\u00e9todos conhecidos para maximizar o risco de infec\u00e7\u00e3o no s\u00edtio cir\u00fargico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","pai":413298,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413299,"slug":"enfermagem-complicacoes-pos-operatorias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da Lista de Verifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Cir\u00fargica da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade 2009 \u00e9 fortalecer as pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a aceitas e promover a melhor comunica\u00e7\u00e3o e o trabalho efetivo da equipe multidisciplinar. Segundo a mesma, antes da sa\u00edda do paciente da sala cir\u00fargica, a equipe de enfermagem dever\u00e1 confirmar verbalmente alguns t\u00f3picos, EXCETO:","provas":[{"id":57103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1716327,"hashId":"2e107e3ef09070fa4b19cd271a27b5d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da Lista de Verifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Cir\u00fargica da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade 2009 \u00e9 fortalecer as pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a aceitas e promover a melhor comunica\u00e7\u00e3o e o trabalho efetivo da equipe multidisciplinar. Segundo a mesma, antes da sa\u00edda do paciente da sala cir\u00fargica, a equipe de enfermagem dever\u00e1 confirmar verbalmente alguns t\u00f3picos, EXCETO:<\/p>","resposta":6507763,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o de amostras (ler os r\u00f3tulos das amostras em voz alta, inclusive o nome do paciente).","id":6507760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o de amostras (ler os r\u00f3tulos das amostras em voz alta, inclusive o nome do paciente).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nome do procedimento.","id":6507761,"corpo":"<p>o nome do procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a conclus\u00e3o da contagem de instrumentos, compressas e agulhas.","id":6507762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conclus\u00e3o da contagem de instrumentos, compressas e agulhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se h\u00e1 alguma alergia conhecida.","id":6507763,"corpo":"<p>se h\u00e1 alguma alergia conhecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se h\u00e1 quaisquer problemas com os equipamentos a serem resolvidos.","id":6507764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se h\u00e1 quaisquer problemas com os equipamentos a serem resolvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Cirurgia Segura","oab":false,"nome":"Cirurgia Segura","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428162,"slug":"enfermagem-cirurgia-segura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o m\u00e9todo de custeio baseado em atividades (ABC), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":57126,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1716342,"hashId":"11dfcc408c4866a729c31440702ae37d","enunciado":"<p>Sobre o m\u00e9todo de custeio baseado em atividades (ABC), assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6507839,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como principal objetivo a aloca\u00e7\u00e3o racional do total dos custos e despesas aos bens e servi\u00e7os produzidos.","id":6507835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como principal objetivo a aloca\u00e7\u00e3o racional do total dos custos e despesas aos bens e servi\u00e7os produzidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser adotado na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o e comercial da sociedade empres\u00e1ria, mas n\u00e3o na \u00e1rea administrativa.","id":6507836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser adotado na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o e comercial da sociedade empres\u00e1ria, mas n\u00e3o na \u00e1rea administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui menor complexidade do que o custeio por absor\u00e7\u00e3o.","id":6507837,"corpo":"<p>Possui menor complexidade do que o custeio por absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sociedade empres\u00e1ria em que o custo indireto representa uma parcela significativa na composi\u00e7\u00e3o do custo total, n\u00e3o oferece qualquer tipo de vantagem.","id":6507838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria em que o custo indireto representa uma parcela significativa na composi\u00e7\u00e3o do custo total, n\u00e3o oferece qualquer tipo de vantagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os valores dos recursos consumidos s\u00e3o alocados \u00e0s atividades que consomem tais recursos, por meio de direcionadores de custos.","id":6507839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores dos recursos consumidos s\u00e3o alocados \u00e0s atividades que consomem tais recursos, por meio de direcionadores de custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"ABC - Custeio Baseado em Atividades","oab":false,"nome":"ABC - Custeio Baseado em Atividades","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3972,"slug":"contabilidade-de-custos-abc-custeio-baseado-em-atividades"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Sistemas de Custeio","oab":false,"nome":"Sistemas de Custeio","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416688,"slug":"contabilidade-de-custos-sistemas-de-custeio"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1716342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das complica\u00e7\u00f5es mais comuns durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 a trombose venosa profunda, que acomete principalmente os membros inferiores. Os sinais e sintomas cl\u00ednicos sugestivos dessa condi\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":57103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1716346,"hashId":"779bb9910ee6cfb39ff6acbbeaeab84e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das complica\u00e7\u00f5es mais comuns durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 a trombose venosa profunda, que acomete principalmente os membros inferiores. Os sinais e sintomas cl\u00ednicos sugestivos dessa condi\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":6507855,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor, edema, dificuldade na marcha e sinal de Homan positivo.","id":6507855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor, edema, dificuldade na marcha e sinal de Homan positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dor, edema, dificuldade na marcha e sinal de Hoffman positivo.","id":6507856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor, edema, dificuldade na marcha e sinal de Hoffman positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"edema, rubor, dificuldade na marcha e sinal de Homan negativo.","id":6507857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edema, rubor, dificuldade na marcha e sinal de Homan negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edema, aus\u00eancia de pulso pedioso, prurido e sinal de Homan positivo.","id":6507858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edema, aus\u00eancia de pulso pedioso, prurido e sinal de Homan positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dor, aus\u00eancia de pulso pedioso, edema e sinal de Hoffman positivo.","id":6507859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor, aus\u00eancia de pulso pedioso, edema e sinal de Hoffman positivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","pai":413298,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413299,"slug":"enfermagem-complicacoes-pos-operatorias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo indica o quadro de medalhas ol\u00edmpicas conquistadas por cinco pa\u00edses nas Olimp\u00edadas do Rio 2016.Fonte: httpy\/olimpiadas.globoesnorte.globo.com\/medalhas\/index.html. Acesso em: 24 de agosto de 2016.Com os valores circulados na tabela acima montou-se a express\u00e3o num\u00e9rica:27 + 70X 10-23 X10O resultado dessa express\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":56893,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmsm-rs-2016-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716352,"hashId":"f5a57ea7e9c94957469006107c3035a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo indica o quadro de medalhas ol\u00edmpicas conquistadas por cinco pa\u00edses nas Olimp\u00edadas do Rio 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56893\/questao\/1716352-20210524093519000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: httpy\/olimpiadas.globoesnorte.globo.com\/medalhas\/index.html. Acesso em: 24 de agosto de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com os valores circulados na tabela acima montou-se a express\u00e3o num\u00e9rica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 + 70X 10-23 X10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado dessa express\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":6507885,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"497.","id":6507885,"corpo":"<p>497.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"443.","id":6507886,"corpo":"<p>443.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"565.","id":6507887,"corpo":"<p>565.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2343,6.","id":6507888,"corpo":"<p>2343,6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2193,3.","id":6507889,"corpo":"<p>2193,3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jogos Ol\u00edmpicosFonte: http:\/\/cdnAvpxlicrbs.com.br\/podiacki\/iiles\/2015\/07\/corirda.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.Os Jogos Ol\u00edmpicos tiveram sua origem em Ol\u00edmpia, uma das cidades-estado da Gr\u00e9cia Antiga por volta do s\u00e9culo 2500 a.C. Os jogos eram uma forma de homenagear Zeus e outros deuses gregos. No in\u00edcio, era disputada somente uma modalidade de esporte, a corrida de 170 metros.Com o passar do tempo, as modalidades foram ampliadas para arremesso de disco, lan\u00e7amento de dardos, pentatlo, luta livre, entre outras. A decad\u00eancia dos Jogos Ol\u00edmpicos antigos ocorreu por volta de 396 a.C., quando os romanos invadiram e dominaram a Gr\u00e9cia. As Olimp\u00edadas ressurgiram na Era Moderna, em Atenas, no ano de 1896.Fonte: http:\/\/bailedosenxutos.coni\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rio-2016-LOGQ-620x330.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.Os Jogos da XXXI Olimp\u00edada, Rio 2016, foram um evento multiesportivo realizado de 05 a 21 de agosto de 2016, na cidade do Rio de Janeiro. A escolha da sede foi feita durante a 121a Sess\u00e3o do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional, que aconteceu em Copenhague, Dimamarca, em 2009.Os Jogos Paral\u00edmpicos foram sediados na mesma cidade e organizados pelo mesmo comit\u00ea. Ambos os jogos ocorrem de quatro em quatro anos, sendo que a \u00faltima Olimp\u00edada ocorreu em Londres, em 2012, e a pr\u00f3xima ocorrer\u00e1 em T\u00f3quio, em 2020.OBSERVA\u00c7\u00c3O: o tema da prova de Matem\u00e1tica do CMSM 2016 \u00e9 real, trata-se dos Jogos Ol\u00edmpicos, por\u00e9m, alguns dados indicados podem ser fict\u00edcios a fim de facilitar a contextualiza\u00e7\u00e3o. Portanto, convidamos voc\u00ea, candidato, a conhecer um pouco mais de algumas modalidades desportivas presentes nas Olimp\u00edadas e a maneira como a Matem\u00e1tica pode se fazer presente em cada uma delas.","id":455848,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogos Ol\u00edmpicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56893\/grupo-questao\/455848-20210524091924000000-0.png\" width=\"395\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/cdnAvpxlicrbs.com.br\/podiacki\/iiles\/2015\/07\/corirda.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Jogos Ol\u00edmpicos tiveram sua origem em Ol\u00edmpia, uma das cidades-estado da Gr\u00e9cia Antiga por volta do s\u00e9culo 2500 a.C. Os jogos eram uma forma de homenagear Zeus e outros deuses gregos. No in\u00edcio, era disputada somente uma modalidade de esporte, a corrida de 170 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o passar do tempo, as modalidades foram ampliadas para arremesso de disco, lan\u00e7amento de dardos, pentatlo, luta livre, entre outras. A decad\u00eancia dos Jogos Ol\u00edmpicos antigos ocorreu por volta de 396 a.C., quando os romanos invadiram e dominaram a Gr\u00e9cia. As Olimp\u00edadas ressurgiram na Era Moderna, em Atenas, no ano de 1896.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56893\/grupo-questao\/455848-20210524091924000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/bailedosenxutos.coni\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rio-2016-LOGQ-620x330.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Jogos da XXXI Olimp\u00edada, Rio 2016, foram um evento multiesportivo realizado de 05 a 21 de agosto de 2016, na cidade do Rio de Janeiro. A escolha da sede foi feita durante a 121a Sess\u00e3o do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional, que aconteceu em Copenhague, Dimamarca, em 2009.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Jogos Paral\u00edmpicos foram sediados na mesma cidade e organizados pelo mesmo comit\u00ea. Ambos os jogos ocorrem de quatro em quatro anos, sendo que a \u00faltima Olimp\u00edada ocorreu em Londres, em 2012, e a pr\u00f3xima ocorrer\u00e1 em T\u00f3quio, em 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>OBSERVA\u00c7\u00c3O<\/strong>: o tema da prova de Matem\u00e1tica do CMSM 2016 \u00e9 real, trata-se dos Jogos Ol\u00edmpicos, por\u00e9m, alguns dados indicados podem ser fict\u00edcios a fim de facilitar a contextualiza\u00e7\u00e3o. Portanto, convidamos voc\u00ea, candidato, a conhecer um pouco mais de algumas modalidades desportivas presentes nas Olimp\u00edadas e a maneira como a Matem\u00e1tica pode se fazer presente em cada uma delas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ARREMESSO DE PESOO arremesso de peso \u00e9 uma modalidade ol\u00edmpica de atletismo em que os atletas competem para arremessar uma bola de metal o mais longe poss\u00edvel. Nas Olimp\u00edadas do Rio 2016, a medalha de ouro, nessa modalidade, foi conquistada por Ryan Crouser, representando os Estados Unidos.Considerando os pesos das esferas de metal, posicionados nas balan\u00e7as em equil\u00edbrio da figura abaixo, determine a alternativa que indique os valores de \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d, respectivamente.","provas":[{"id":56893,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmsm-rs-2016-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716362,"hashId":"fc9f555e0f0673194f443e314af39a40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ARREMESSO DE PESO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O arremesso de peso \u00e9 uma modalidade ol\u00edmpica de atletismo em que os atletas competem para arremessar uma bola de metal o mais longe poss\u00edvel. Nas Olimp\u00edadas do Rio 2016, a medalha de ouro, nessa modalidade, foi conquistada por Ryan Crouser, representando os Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os pesos das esferas de metal, posicionados nas balan\u00e7as em equil\u00edbrio da figura abaixo, determine a alternativa que indique os valores de \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56893\/questao\/1716362-20210524093803000000-0.png\"><\/p>","resposta":6507936,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,2 kg, 8.4 kg e 6,9 kg","id":6507935,"corpo":"<p>9,2 kg, 8.4 kg e 6,9 kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,8 kg, 9,2 kg e 8,3 kg","id":6507936,"corpo":"<p>6,8 kg, 9,2 kg e 8,3 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,0 kg, 8,7 kg e 6,9 kg","id":6507937,"corpo":"<p>9,0 kg, 8,7 kg e 6,9 kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,8 kg, 9,2 kg e 8,4 kg","id":6507938,"corpo":"<p>6,8 kg, 9,2 kg e 8,4 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,9 kg, 9,2 kg e 7,7 kg","id":6507939,"corpo":"<p>6,9 kg, 9,2 kg e 7,7 kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jogos Ol\u00edmpicosFonte: http:\/\/cdnAvpxlicrbs.com.br\/podiacki\/iiles\/2015\/07\/corirda.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.Os Jogos Ol\u00edmpicos tiveram sua origem em Ol\u00edmpia, uma das cidades-estado da Gr\u00e9cia Antiga por volta do s\u00e9culo 2500 a.C. Os jogos eram uma forma de homenagear Zeus e outros deuses gregos. No in\u00edcio, era disputada somente uma modalidade de esporte, a corrida de 170 metros.Com o passar do tempo, as modalidades foram ampliadas para arremesso de disco, lan\u00e7amento de dardos, pentatlo, luta livre, entre outras. A decad\u00eancia dos Jogos Ol\u00edmpicos antigos ocorreu por volta de 396 a.C., quando os romanos invadiram e dominaram a Gr\u00e9cia. As Olimp\u00edadas ressurgiram na Era Moderna, em Atenas, no ano de 1896.Fonte: http:\/\/bailedosenxutos.coni\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rio-2016-LOGQ-620x330.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.Os Jogos da XXXI Olimp\u00edada, Rio 2016, foram um evento multiesportivo realizado de 05 a 21 de agosto de 2016, na cidade do Rio de Janeiro. A escolha da sede foi feita durante a 121a Sess\u00e3o do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional, que aconteceu em Copenhague, Dimamarca, em 2009.Os Jogos Paral\u00edmpicos foram sediados na mesma cidade e organizados pelo mesmo comit\u00ea. Ambos os jogos ocorrem de quatro em quatro anos, sendo que a \u00faltima Olimp\u00edada ocorreu em Londres, em 2012, e a pr\u00f3xima ocorrer\u00e1 em T\u00f3quio, em 2020.OBSERVA\u00c7\u00c3O: o tema da prova de Matem\u00e1tica do CMSM 2016 \u00e9 real, trata-se dos Jogos Ol\u00edmpicos, por\u00e9m, alguns dados indicados podem ser fict\u00edcios a fim de facilitar a contextualiza\u00e7\u00e3o. Portanto, convidamos voc\u00ea, candidato, a conhecer um pouco mais de algumas modalidades desportivas presentes nas Olimp\u00edadas e a maneira como a Matem\u00e1tica pode se fazer presente em cada uma delas.","id":455848,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogos Ol\u00edmpicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56893\/grupo-questao\/455848-20210524091924000000-0.png\" width=\"395\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/cdnAvpxlicrbs.com.br\/podiacki\/iiles\/2015\/07\/corirda.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Jogos Ol\u00edmpicos tiveram sua origem em Ol\u00edmpia, uma das cidades-estado da Gr\u00e9cia Antiga por volta do s\u00e9culo 2500 a.C. Os jogos eram uma forma de homenagear Zeus e outros deuses gregos. No in\u00edcio, era disputada somente uma modalidade de esporte, a corrida de 170 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o passar do tempo, as modalidades foram ampliadas para arremesso de disco, lan\u00e7amento de dardos, pentatlo, luta livre, entre outras. A decad\u00eancia dos Jogos Ol\u00edmpicos antigos ocorreu por volta de 396 a.C., quando os romanos invadiram e dominaram a Gr\u00e9cia. As Olimp\u00edadas ressurgiram na Era Moderna, em Atenas, no ano de 1896.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56893\/grupo-questao\/455848-20210524091924000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/bailedosenxutos.coni\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rio-2016-LOGQ-620x330.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Jogos da XXXI Olimp\u00edada, Rio 2016, foram um evento multiesportivo realizado de 05 a 21 de agosto de 2016, na cidade do Rio de Janeiro. A escolha da sede foi feita durante a 121a Sess\u00e3o do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional, que aconteceu em Copenhague, Dimamarca, em 2009.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Jogos Paral\u00edmpicos foram sediados na mesma cidade e organizados pelo mesmo comit\u00ea. Ambos os jogos ocorrem de quatro em quatro anos, sendo que a \u00faltima Olimp\u00edada ocorreu em Londres, em 2012, e a pr\u00f3xima ocorrer\u00e1 em T\u00f3quio, em 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>OBSERVA\u00c7\u00c3O<\/strong>: o tema da prova de Matem\u00e1tica do CMSM 2016 \u00e9 real, trata-se dos Jogos Ol\u00edmpicos, por\u00e9m, alguns dados indicados podem ser fict\u00edcios a fim de facilitar a contextualiza\u00e7\u00e3o. Portanto, convidamos voc\u00ea, candidato, a conhecer um pouco mais de algumas modalidades desportivas presentes nas Olimp\u00edadas e a maneira como a Matem\u00e1tica pode se fazer presente em cada uma delas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma de decimais","oab":false,"nome":"Soma de decimais","pai":408565,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408566,"slug":"matematica-soma-de-decimais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a nota abaixo divulgada pelo Comit\u00ea Internacional Ol\u00edmpico.Fonte: http:\/\/desporto.sapo.pt\/iogos olimpicos\/artigo\/2016\/08\/06\/portugal-representado-por-34-atletas-no-desfile-de-abertura. Acesso em: 20 de agosto de 2016.Supondo que 175\u200b dos atletas da delega\u00e7\u00e3o de Portugal, presentes no desfile de abertura, eram atletas do sexo masculino, podemos afirmar que no desfile, representando Portugal, haviam:","provas":[{"id":56893,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmsm-rs-2016-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716366,"hashId":"4b86a81739bc4f234165d37b81a473ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a nota abaixo divulgada pelo Comit\u00ea Internacional Ol\u00edmpico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56893\/questao\/1716366-20210524093909000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/desporto.sapo.pt\/iogos olimpicos\/artigo\/2016\/08\/06\/portugal-representado-por-34-atletas-no-desfile-de-abertura. Acesso em: 20 de agosto de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{17}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  dos atletas da delega\u00e7\u00e3o de Portugal, presentes no desfile de abertura, eram atletas do sexo masculino, podemos afirmar que no desfile, representando Portugal, haviam:<\/p>","resposta":6507955,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 homens e 24 mulheres.","id":6507955,"corpo":"<p>10 homens e 24 mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 homens e 10 mulheres.","id":6507956,"corpo":"<p>24 homens e 10 mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17 homens e 17 mulheres.","id":6507957,"corpo":"<p>17 homens e 17 mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 homens e 20 mulheres.","id":6507958,"corpo":"<p>14 homens e 20 mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 homens e 14 mulheres.","id":6507959,"corpo":"<p>20 homens e 14 mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jogos Ol\u00edmpicosFonte: http:\/\/cdnAvpxlicrbs.com.br\/podiacki\/iiles\/2015\/07\/corirda.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.Os Jogos Ol\u00edmpicos tiveram sua origem em Ol\u00edmpia, uma das cidades-estado da Gr\u00e9cia Antiga por volta do s\u00e9culo 2500 a.C. Os jogos eram uma forma de homenagear Zeus e outros deuses gregos. No in\u00edcio, era disputada somente uma modalidade de esporte, a corrida de 170 metros.Com o passar do tempo, as modalidades foram ampliadas para arremesso de disco, lan\u00e7amento de dardos, pentatlo, luta livre, entre outras. A decad\u00eancia dos Jogos Ol\u00edmpicos antigos ocorreu por volta de 396 a.C., quando os romanos invadiram e dominaram a Gr\u00e9cia. As Olimp\u00edadas ressurgiram na Era Moderna, em Atenas, no ano de 1896.Fonte: http:\/\/bailedosenxutos.coni\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rio-2016-LOGQ-620x330.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.Os Jogos da XXXI Olimp\u00edada, Rio 2016, foram um evento multiesportivo realizado de 05 a 21 de agosto de 2016, na cidade do Rio de Janeiro. A escolha da sede foi feita durante a 121a Sess\u00e3o do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional, que aconteceu em Copenhague, Dimamarca, em 2009.Os Jogos Paral\u00edmpicos foram sediados na mesma cidade e organizados pelo mesmo comit\u00ea. Ambos os jogos ocorrem de quatro em quatro anos, sendo que a \u00faltima Olimp\u00edada ocorreu em Londres, em 2012, e a pr\u00f3xima ocorrer\u00e1 em T\u00f3quio, em 2020.OBSERVA\u00c7\u00c3O: o tema da prova de Matem\u00e1tica do CMSM 2016 \u00e9 real, trata-se dos Jogos Ol\u00edmpicos, por\u00e9m, alguns dados indicados podem ser fict\u00edcios a fim de facilitar a contextualiza\u00e7\u00e3o. Portanto, convidamos voc\u00ea, candidato, a conhecer um pouco mais de algumas modalidades desportivas presentes nas Olimp\u00edadas e a maneira como a Matem\u00e1tica pode se fazer presente em cada uma delas.","id":455848,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogos Ol\u00edmpicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56893\/grupo-questao\/455848-20210524091924000000-0.png\" width=\"395\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/cdnAvpxlicrbs.com.br\/podiacki\/iiles\/2015\/07\/corirda.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Jogos Ol\u00edmpicos tiveram sua origem em Ol\u00edmpia, uma das cidades-estado da Gr\u00e9cia Antiga por volta do s\u00e9culo 2500 a.C. Os jogos eram uma forma de homenagear Zeus e outros deuses gregos. No in\u00edcio, era disputada somente uma modalidade de esporte, a corrida de 170 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o passar do tempo, as modalidades foram ampliadas para arremesso de disco, lan\u00e7amento de dardos, pentatlo, luta livre, entre outras. A decad\u00eancia dos Jogos Ol\u00edmpicos antigos ocorreu por volta de 396 a.C., quando os romanos invadiram e dominaram a Gr\u00e9cia. As Olimp\u00edadas ressurgiram na Era Moderna, em Atenas, no ano de 1896.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56893\/grupo-questao\/455848-20210524091924000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/bailedosenxutos.coni\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rio-2016-LOGQ-620x330.ipg. Acesso em: 16 de agosto de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Jogos da XXXI Olimp\u00edada, Rio 2016, foram um evento multiesportivo realizado de 05 a 21 de agosto de 2016, na cidade do Rio de Janeiro. A escolha da sede foi feita durante a 121a Sess\u00e3o do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional, que aconteceu em Copenhague, Dimamarca, em 2009.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Jogos Paral\u00edmpicos foram sediados na mesma cidade e organizados pelo mesmo comit\u00ea. Ambos os jogos ocorrem de quatro em quatro anos, sendo que a \u00faltima Olimp\u00edada ocorreu em Londres, em 2012, e a pr\u00f3xima ocorrer\u00e1 em T\u00f3quio, em 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>OBSERVA\u00c7\u00c3O<\/strong>: o tema da prova de Matem\u00e1tica do CMSM 2016 \u00e9 real, trata-se dos Jogos Ol\u00edmpicos, por\u00e9m, alguns dados indicados podem ser fict\u00edcios a fim de facilitar a contextualiza\u00e7\u00e3o. Portanto, convidamos voc\u00ea, candidato, a conhecer um pouco mais de algumas modalidades desportivas presentes nas Olimp\u00edadas e a maneira como a Matem\u00e1tica pode se fazer presente em cada uma delas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) busca aplicar os princ\u00edpios do SUS \u00e0 pr\u00e1tica cotidiana dos servi\u00e7os de sa\u00fade, produzindo mudan\u00e7as no modo de gerir e cuidar. Assim, \u00e9 correto afirmar que a PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":57103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico","id":22502},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Centro Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1716389,"hashId":"4b059ee83d49de1ff8348d3d0a7ddbc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) busca aplicar os princ\u00edpios do SUS \u00e0 pr\u00e1tica cotidiana dos servi\u00e7os de sa\u00fade, produzindo mudan\u00e7as no modo de gerir e cuidar. Assim, \u00e9 correto afirmar que a PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6508070,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.","id":6508070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos individuais de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.","id":6508071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos individuais de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos gestores aos trabalhadores para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.","id":6508072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos gestores aos trabalhadores para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos gestores aos trabalhadores para construir processos individuais de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.","id":6508073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos gestores aos trabalhadores para construir processos individuais de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre gestores e usu\u00e1rios para construir processos individuais de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.","id":6508074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre gestores e usu\u00e1rios para construir processos individuais de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos da narrativa presentes no texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":56894,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmsm-rs-2016-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1716408,"hashId":"faa1e88474271332f75095ac937710b5","enunciado":"<p>Sobre os elementos da narrativa presentes no texto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6508166,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto \u00e9 narrado em 1\u00aa pessoa por um narrador-observador, que tudo sabe sobre os personagens.","id":6508165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 narrado em 1\u00aa pessoa por um narrador-observador, que tudo sabe sobre os personagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 narrado em 1\u00aa pessoa por um narrador-personagem que faz parte da hist\u00f3ria.","id":6508166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 narrado em 1\u00aa pessoa por um narrador-personagem que faz parte da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O narrador-observador, que narra a hist\u00f3ria em 3\u00aa pessoa, conhece tudo sobre o personagem principal.","id":6508167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador-observador, que narra a hist\u00f3ria em 3\u00aa pessoa, conhece tudo sobre o personagem principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os personagens do texto alternam-se na narrativa da hist\u00f3ria.","id":6508168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os personagens do texto alternam-se na narrativa da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 narrado por um narrador-personagem em 3\u00aa pessoa.","id":6508169,"corpo":"<p>O texto \u00e9 narrado por um narrador-personagem em 3\u00aa pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto \u201cA Hist\u00f3ria de Flor de Lis\u201d para responder os itens de 01 a 05.O texto a seguir \u00e9 parte do conto \u201cOs Colegas\u201d, de Lygia Bojunga, que nana a hist\u00f3ria de dois vira-latas, Virinha e Latinha; de uma cachorrinha de madame, Flor de Lis; de um urso que fugiu do jardim zool\u00f3gico para conhecer o mundo, Voz de Cristal; e de um coelho abandonado pelos pais, chamado Cara- de-Pau. Os cinco tornaram-se amigos insepar\u00e1veis, vivendo \u00e0 margem da vida, mas, uma vez reunidos pelo acaso, descobrem a amizade, a solidariedade e a intensa alegria de viver. \u201cA Hist\u00f3ria de Flor de Lis\u201d, abaixo reproduzida, nana viv\u00eancias dessa cachorrinha de madame a partir do momento em que, depois de sua fuga, encontra Virinha e Latinha \u00e0 beira da praia.TEXTO 01A Hist\u00f3ria de Flor de Lis1 Fui comprada numa loja de cachorros. A mulher entrou e disse: \u201cQuero uma cachorra car\u00edssima2 e de ra\u00e7a pur\u00edssima, pra todo o mundo achar linda e Ficar sabendo quanto \u00e9 que custou.\u201d E a\u00ed ela ficou3 sendo minha dona e me levou pra casa.4 Vivia me enchendo de perfume. Eu espirrava o dia todo e pensava: \u201cPuxa vida, se eu sou5 cachorro por que \u00e9 que eu n\u00e3o posso ter cheiro de cachorro?\u201d6 Vivia me enchendo de roupas e pulseiras, e quando chovia me botava capa de borracha, len\u00e7o na7 cabe\u00e7a e botas. Eu monia de vergonha de sair na rua assim, e pensava \u201cpuxa, isso n\u00e3o \u00e9 jeito de8 cachorro andar\u201d. Nunca me deixava solta. Nem um minutinho. \u201cPuxa vida, cachorro precisa correr.9 Isso n\u00e3o \u00e9 vida!\u201d - eu pensava. E a coleira era sempre t\u00e3o apertada que eu sufocava. Olhem aqui a10 marca, olhem s\u00f3.11 Vivia me enchendo de talco e p\u00f3-de-arroz, me levava pra tomar parte em concurso de beleza, e12 hoje, v\u00ea se pode, disse que ia furar minhas orelhas pra botar brinco, e isso eu nunca vi cachorro usar.13 Ent\u00e3o eu pensei: \u201cPuxa vida, quem sabe esse tempo todo eu t\u00f4 achando que eu sou cachorro,14 mas eu n\u00e3o sou cachorro?...\u201d Foi a\u00ed que eu comecei a achar que estava ficando meio birutinha e me15 apavorei. Quando ela abriu a porta pra uma visita entrar eu ftigi. Corri \u00e0 be\u00e7a at\u00e9 chegar a esta praia.FIMFonte: BOJUNGA, Lygia. Os Colegas. 48.ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 2002 (adaptado)","id":455854,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto \u201cA Hist\u00f3ria de Flor de Lis\u201d para responder os itens de 01 a 05.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O texto a seguir \u00e9 parte do conto \u201cOs Colegas\u201d, de Lygia Bojunga, que nana a hist\u00f3ria de dois vira-latas, Virinha e Latinha; de uma cachorrinha de madame, Flor de Lis; de um urso que fugiu do jardim zool\u00f3gico para conhecer o mundo, Voz de Cristal; e de um coelho abandonado pelos pais, chamado Cara- de-Pau. Os cinco tornaram-se amigos insepar\u00e1veis, vivendo \u00e0 margem da vida, mas, uma vez reunidos pelo acaso, descobrem a amizade, a solidariedade e a intensa alegria de viver. \u201cA Hist\u00f3ria de Flor de Lis\u201d, abaixo reproduzida, nana viv\u00eancias dessa cachorrinha de madame a partir do momento em que, depois de sua fuga, encontra Virinha e Latinha \u00e0 beira da praia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Hist\u00f3ria de Flor de Lis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Fui comprada numa loja de cachorros. A mulher entrou e disse: \u201cQuero uma cachorra car\u00edssima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 e de ra\u00e7a pur\u00edssima, pra todo o mundo achar linda e Ficar sabendo quanto \u00e9 que custou.\u201d E a\u00ed ela ficou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 sendo minha dona e me levou pra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 Vivia me enchendo de perfume. Eu espirrava o dia todo e pensava: \u201cPuxa vida, se eu sou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 cachorro por que \u00e9 que eu n\u00e3o posso ter cheiro de cachorro?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 Vivia me enchendo de roupas e pulseiras, e quando chovia me botava capa de borracha, len\u00e7o na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 cabe\u00e7a e botas. Eu monia de vergonha de sair na rua assim, e pensava \u201cpuxa, isso n\u00e3o \u00e9 jeito de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 cachorro andar\u201d. Nunca me deixava solta. Nem um minutinho. \u201cPuxa vida, cachorro precisa correr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 Isso n\u00e3o \u00e9 vida!\u201d - eu pensava. E a coleira era sempre t\u00e3o apertada que eu sufocava. Olhem aqui a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 marca, olhem s\u00f3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Vivia me enchendo de talco e p\u00f3-de-arroz, me levava pra tomar parte em concurso de beleza, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 hoje, v\u00ea se pode, disse que ia furar minhas orelhas pra botar brinco, e isso eu nunca vi cachorro usar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Ent\u00e3o eu pensei: \u201cPuxa vida, quem sabe esse tempo todo eu t\u00f4 achando que eu sou cachorro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 mas eu n\u00e3o sou cachorro?...\u201d Foi a\u00ed que eu comecei a achar que estava ficando meio birutinha e me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 apavorei. Quando ela abriu a porta pra uma visita entrar eu ftigi. Corri \u00e0 be\u00e7a at\u00e9 chegar a esta praia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>FIM<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BOJUNGA, Lygia. Os Colegas. 48.ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 2002 (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto ao que se pode entender da leitura da tira:","provas":[{"id":56894,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmsm-rs-2016-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1716417,"hashId":"fc09990753977364e7d46bb79bb2cf63","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>incorreta <\/strong>quanto ao que se pode entender da leitura da tira:<\/p>","resposta":6508211,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No primeiro quadrinho, a fala da personagem F\u00ea manifesta uma rela\u00e7\u00e3o de contrariedade, marcada pelo emprego do conetivo \u201cmas\u201d.","id":6508210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro quadrinho, a fala da personagem F\u00ea manifesta uma rela\u00e7\u00e3o de contrariedade, marcada pelo emprego do conetivo \u201cmas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tira de Armandinho \u00e9 uma narrativa porque est\u00e1 marcada pela presen\u00e7a de um narrador.","id":6508211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tira de Armandinho \u00e9 uma narrativa porque est\u00e1 marcada pela presen\u00e7a de um narrador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No \u00faltimo quadrinho, a rea\u00e7\u00e3o do personagem Armandinho demonstra que o seu entendimento da situa\u00e7\u00e3o foi diferente do que F\u00ea esperava.","id":6508212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo quadrinho, a rea\u00e7\u00e3o do personagem Armandinho demonstra que o seu entendimento da situa\u00e7\u00e3o foi diferente do que F\u00ea esperava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O humor da tira, no \u00faltimo quadrinho, consiste na invers\u00e3o de pap\u00e9is proposta pelo personagem Armandinho.","id":6508213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O humor da tira, no \u00faltimo quadrinho, consiste na invers\u00e3o de pap\u00e9is proposta pelo personagem Armandinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tira alerta, de forma divertida, para as responsabilidades que devem assumir as pessoas que adotam um animal.","id":6508214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tira alerta, de forma divertida, para as responsabilidades que devem assumir as pessoas que adotam um animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira do Armandinho para responder os itens 06 e 07. TEXTO 02Fonte: BECK, Alexandre. Armandinho Tr\u00eas. l.ed. Florian\u00f3polis: A. C. Beck, 2014, p. 49.","id":455855,"enunciado":"<p><strong>Leia a tira do Armandinho para responder os itens 06 e 07.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong> TEXTO 02<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56894\/grupo-questao\/455855-20210524100341000000-0.png\"><\/p><p>Fonte: BECK, Alexandre. Armandinho Tr\u00eas. l.ed. Florian\u00f3polis: A. C. Beck, 2014, p. 49.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 e 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme explica Ferreira, aspas \u00e9 um sinal de pontua\u00e7\u00e3o que tem empregos variados nos diferentes tipos de textos - destacar termos de outras l\u00ednguas, g\u00edrias, t\u00edtulos de obras; atribuir sentido ir\u00f4nico a uma palavra, express\u00e3o ou frase; indicar a transcri\u00e7\u00e3o de uma fala, dentre outros empregos.Fonte: FERREIRA, Mauro. Aprender e praticar gram\u00e1tica. Vol. \u00danico. Editora FTD.No texto, esse sinal foi empregado para:","provas":[{"id":56894,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmsm-rs-2016-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1716433,"hashId":"8e1aa542fa5938f0860fa7cb47c324b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme explica Ferreira, aspas \u00e9 um sinal de pontua\u00e7\u00e3o que tem empregos variados nos diferentes tipos de textos - destacar termos de outras l\u00ednguas, g\u00edrias, t\u00edtulos de obras; atribuir sentido ir\u00f4nico a uma palavra, express\u00e3o ou frase; indicar a transcri\u00e7\u00e3o de uma fala, dentre outros empregos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: FERREIRA, Mauro. Aprender e praticar gram\u00e1tica. Vol. \u00danico. Editora FTD.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto, esse sinal foi empregado para:<\/p>","resposta":6508291,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ironizar o discurso das pessoas citadas no texto.","id":6508290,"corpo":"<p>ironizar o discurso das pessoas citadas no texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinalizar o discurso direto dos profissionais mencionados no texto.","id":6508291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinalizar o discurso direto dos profissionais mencionados no texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"real\u00e7ar fragmentos que s\u00e3o fundamentais para o entendimento do texto.","id":6508292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">real\u00e7ar fragmentos que s\u00e3o fundamentais para o entendimento do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinalizar o emprego da linguagem informal.","id":6508293,"corpo":"<p>sinalizar o emprego da linguagem informal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicar o uso de g\u00edrias e palavras com erros gramaticais.","id":6508294,"corpo":"<p>indicar o uso de g\u00edrias e palavras com erros gramaticais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 06 e responda os itens 11,12 e 13.TEXTO 06Intera\u00e7\u00e3o animal x humanoMatheus Zago, especialista em comportamento animal, diz que o conv\u00edvio mais intenso entre o homem e o animal \u00e9, literalmente, bom pra cachorro. \u201cQuando o animal fica s\u00f3 em casa, \u00e0s vezes, ele fica sem est\u00edmulo nenhum; mas quando a pessoa leva o animal para o trabalho, ele tem novas conviv\u00eancias e novos est\u00edmulos di\u00e1rios, pois nenhum dia \u00e9 igual a outro\u201d, explicou.Segundo a psic\u00f3loga Regina Bas\u00edlio, v\u00e1rios estudos mostram que os animais dom\u00e9sticos trazem in\u00fameros benef\u00edcios para os seres humanos. \u201cRessalvadas as quest\u00f5es legais, t\u00e9cnicas de higiene e os afetos da maioria das pessoas que frequentam o ambiente, quase sempre a quest\u00e3o de ter animais no trabalho torna-os grandes aliados. Com isso, favorece-se, por exemplo, a intera\u00e7\u00e3o: os animais fortalecem a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre as pessoas tamb\u00e9m\u201d, esclareceu Bas\u00edlio.Mas a psic\u00f3loga ainda alerta que o conv\u00edvio com o pet n\u00e3o pode substituir as intera\u00e7\u00f5es humanas. \u201cOs animais s\u00e3o grandes companheiros, por\u00e9m eles n\u00e3o podem e n\u00e3o devem substituir as pessoas. Eles est\u00e3o ao nosso lado, nos acompanhando. Eles compartilham conosco, de alguma forma, \u00e0 maneira deles, os sentimentos. Mas, jamais, substituir\u00e3o a presen\u00e7a humana\u201d, enfatizou Regina.Fonte: http:\/\/gl.globo.coin\/minas-gerais\/triangulo-mineiro\/noticia\/2016\/08\/animais-de-estimacao-iio-trabalho-ajudam-na-produtividade-em-uberaba.html (adaptado)","id":455858,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto 06 e responda os itens 11,12 e 13.<\/strong><\/p><p><strong>TEXTO 06<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Intera\u00e7\u00e3o animal x humano<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Matheus Zago, especialista em comportamento animal, diz que o conv\u00edvio mais intenso entre o homem e o animal \u00e9, literalmente, <em>bom pra cachorro. <\/em>\u201cQuando o animal fica s\u00f3 em casa, \u00e0s vezes, ele fica sem est\u00edmulo nenhum; mas quando a pessoa leva o animal para o trabalho, ele tem novas conviv\u00eancias e novos est\u00edmulos di\u00e1rios, pois nenhum dia \u00e9 igual a outro\u201d, explicou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo a psic\u00f3loga Regina Bas\u00edlio, v\u00e1rios estudos mostram que os animais dom\u00e9sticos trazem in\u00fameros benef\u00edcios para os seres humanos. \u201cRessalvadas as quest\u00f5es legais, t\u00e9cnicas de higiene e os afetos da maioria das pessoas que frequentam o ambiente, quase sempre a quest\u00e3o de ter animais no trabalho torna-os grandes aliados. Com isso, favorece-se, por exemplo, a intera\u00e7\u00e3o: os animais fortalecem a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre as pessoas tamb\u00e9m\u201d, esclareceu Bas\u00edlio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas a psic\u00f3loga ainda alerta que o conv\u00edvio com o <em>pet <\/em>n\u00e3o pode substituir as intera\u00e7\u00f5es humanas. \u201cOs animais s\u00e3o grandes companheiros, por\u00e9m eles n\u00e3o podem e n\u00e3o devem substituir as pessoas. Eles est\u00e3o ao nosso lado, nos acompanhando. Eles compartilham conosco, de alguma forma, \u00e0 maneira deles, os sentimentos. Mas, jamais, substituir\u00e3o a presen\u00e7a humana\u201d, enfatizou Regina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/gl.globo.coin\/minas-gerais\/triangulo-mineiro\/noticia\/2016\/08\/animais-de-estimacao-iio-trabalho-ajudam-na-produtividade-em-uberaba.html (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os animais das tiras comp\u00f5em o elenco do filme \u201cPets: a vida secreta dos animais\u201d. Esse filme, de forma bem divertida, apresenta a rotina de aventura de bichos de estima\u00e7\u00e3o, a partir do momento em que seus donos saem de casa. O cachorro Buddy \u00e9 um deles. A partir das tiras, percebe-se que o efeito de humor dos textos encontra-se na figura de Buddy, que se torna engra\u00e7ado devido \u00e0:","provas":[{"id":56894,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmsm-rs-2016-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1716454,"hashId":"f1c44685f7c9f40f509ed969dbe0a47b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os animais das tiras comp\u00f5em o elenco do filme \u201cPets: a vida secreta dos animais\u201d. Esse filme, de forma bem divertida, apresenta a rotina de aventura de bichos de estima\u00e7\u00e3o, a partir do momento em que seus donos saem de casa. O cachorro Buddy \u00e9 um deles. A partir das tiras, percebe-se que o efeito de humor dos textos encontra-se na figura de Buddy, que se torna engra\u00e7ado devido \u00e0:<\/p>","resposta":6508395,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apar\u00eancia.","id":6508395,"corpo":"<p>apar\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paci\u00eancia.","id":6508396,"corpo":"<p>paci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"personalidade.","id":6508397,"corpo":"<p>personalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atitude.","id":6508398,"corpo":"<p>atitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esperteza.","id":6508399,"corpo":"<p>esperteza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos 04 e 05 e responda o item 10.TEXTO 04TEXTO 05Fonte: http:\/\/www.petsfilme.com.br\/","id":455857,"enunciado":"<p>Leia os textos 04 e 05 e responda o item 10.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 04<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56894\/grupo-questao\/455857-20210524100743000000-0.png\"><\/p><p><strong>TEXTO 05<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56894\/grupo-questao\/455857-20210524100743000000-1.png\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/www.petsfilme.com.br\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":22503}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione a coluna I com a coluna II.Coluna I1. Precau\u00e7\u00e3o de contato2. Precau\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por aeross\u00f3is3. Precau\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por got\u00edculasColuna II( ) varicela, herpes zoster e sarampo. ( ) necessidade de quarto privativo, utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras cir\u00fargica, avental descart\u00e1vel e luvas de procedimentos. ( ) coloniza\u00e7\u00e3o por germes multirresistentes, hepatite A, v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (RSV). ( ) meningite, pneumonia. ( ) celulite, escabiose, herpes s\u00edmples e furunculose. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":22503},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-neonatal-e-pediatrica","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716466,"hashId":"6d5904a9118be9e219695e7b7d455b3b","enunciado":"<p>Correlacione a coluna I com a coluna II.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Coluna I<\/strong><\/p><p>1. Precau\u00e7\u00e3o de contato<\/p><p>2. Precau\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por aeross\u00f3is<\/p><p>3. Precau\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por got\u00edculas<\/p><p><br><\/p><p><strong>Coluna II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) varicela, herpes zoster e sarampo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) necessidade de quarto privativo, utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras cir\u00fargica, avental descart\u00e1vel e luvas de procedimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) coloniza\u00e7\u00e3o por germes multirresistentes, hepatite A, v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (RSV). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) meningite, pneumonia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) celulite, escabiose, herpes s\u00edmples e furunculose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6508455,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 1, 3 e 1.","id":6508455,"corpo":"<p>2, 3, 1, 3 e 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 3 e 1.","id":6508456,"corpo":"<p>3, 2, 1, 3 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 3, 2 e 1.","id":6508457,"corpo":"<p>1, 3, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 3 e 3.","id":6508458,"corpo":"<p>2, 1, 3, 3 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 2 e 1.","id":6508459,"corpo":"<p>2, 3, 1, 2 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma consequ\u00eancia da evolu\u00e7\u00e3o do perfil demogr\u00e1fico brasileiro.","provas":[{"id":57128,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-economista","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1716468,"hashId":"02caa52ce4fd8e96e910f8c9722429a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma consequ\u00eancia da evolu\u00e7\u00e3o do perfil demogr\u00e1fico brasileiro.<\/p>","resposta":6508465,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o dos gastos previdenci\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o da tend\u00eancia de aumento do percentual de idosos em rela\u00e7\u00e3o ao total de ativos da economia.","id":6508465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o dos gastos previdenci\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o da tend\u00eancia de aumento do percentual de idosos em rela\u00e7\u00e3o ao total de ativos da economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento potencial dos gastos com educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica em decorr\u00eancia do aumento do contingente de crian\u00e7as no total da popula\u00e7\u00e3o.","id":6508466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento potencial dos gastos com educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica em decorr\u00eancia do aumento do contingente de crian\u00e7as no total da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento da taxa de desemprego em virtude do aumento expressivo do percentual de mulheres na PEA, que \u00e9 um grupo com menor empregabilidade.","id":6508467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da taxa de desemprego em virtude do aumento expressivo do percentual de mulheres na PEA, que \u00e9 um grupo com menor empregabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o dos gastos com sa\u00fade p\u00fablica em virtude da invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.","id":6508468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o dos gastos com sa\u00fade p\u00fablica em virtude da invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento dos gastos com programas sociais devido ao envelhecimento mais r\u00e1pido das mulheres que det\u00eam um menor n\u00edvel educacional e, assim, menores rendimentos.","id":6508469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento dos gastos com programas sociais devido ao envelhecimento mais r\u00e1pido das mulheres que det\u00eam um menor n\u00edvel educacional e, assim, menores rendimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Perfil Demogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Perfil Demogr\u00e1fico","pai":426884,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426890,"slug":"economia-e-financas-perfil-demografico"}],"slug":"economia-e-financas\/1716468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":22503}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de medidas (bunddles) com o objetivo de prevenir a pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica deve compor:","provas":[{"id":57112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":22503},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-neonatal-e-pediatrica","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716469,"hashId":"fe62d616f211d9e336f8a9cedbcaf63c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de medidas (bunddles) com o objetivo de prevenir a pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica deve compor:<\/p>","resposta":6508472,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higiene rigorosa das m\u00e3os, quando n\u00e3o utilizar luvas, higiene oral com gluconato de clorexedine a 0,05%, cabeceira elevada (30 - 45\u00ba), troca do circuito ventilat\u00f3rio rotineiramente.","id":6508470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higiene rigorosa das m\u00e3os, quando n\u00e3o utilizar luvas, higiene oral com gluconato de clorexedine a 0,05%, cabeceira elevada (30 - 45\u00ba), troca do circuito ventilat\u00f3rio rotineiramente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabeceira a 30\u00ba, aspira\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es da cavidade oral, verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do cuff, higieniza\u00e7\u00e3o da cavidade oral com creme dental.","id":6508471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabeceira a 30\u00ba, aspira\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es da cavidade oral, verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do cuff, higieniza\u00e7\u00e3o da cavidade oral com creme dental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"higiene rigorosa das m\u00e3os, independente do uso de luvas, higiene oral com gluconato de clorexedine a 0,12%, cabeceira elevada (30 - 45\u00ba), troca do circuito ventilat\u00f3rio somente em caso de sujidade ou falhas no circuito, a n\u00e3o instila\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o salina no tubo traqueal.","id":6508472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higiene rigorosa das m\u00e3os, independente do uso de luvas, higiene oral com gluconato de clorexedine a 0,12%, cabeceira elevada (30 - 45\u00ba), troca do circuito ventilat\u00f3rio somente em caso de sujidade ou falhas no circuito, a n\u00e3o instila\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o salina no tubo traqueal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"higiene rigorosa das m\u00e3os, independente do uso de luvas, higiene oral com escova\u00e7\u00e3o com dentifr\u00edcio contendo lauril sulfato de s\u00f3dio + gluconato de clorexedine a 0,12%, aspira\u00e7\u00e3o de tubo traqueal com press\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o entre 80-120 mmHg e troca do circuito ventilat\u00f3rio rotineiramente.","id":6508473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higiene rigorosa das m\u00e3os, independente do uso de luvas, higiene oral com escova\u00e7\u00e3o com dentifr\u00edcio contendo lauril sulfato de s\u00f3dio + gluconato de clorexedine a 0,12%, aspira\u00e7\u00e3o de tubo traqueal com press\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o entre 80-120 mmHg e troca do circuito ventilat\u00f3rio rotineiramente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabeceira a 30-45\u00ba, aspira\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es da cavidade oral, higiene da cavidade oral com creme dental associado a torundas embebidas em clorexidina 0,05%, troca do circuito ventilat\u00f3rio somente em caso de sujidade e instilar solu\u00e7\u00e3o salina no tubo traqueal.","id":6508474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabeceira a 30-45\u00ba, aspira\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es da cavidade oral, higiene da cavidade oral com creme dental associado a torundas embebidas em clorexidina 0,05%, troca do circuito ventilat\u00f3rio somente em caso de sujidade e instilar solu\u00e7\u00e3o salina no tubo traqueal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pneumonia Associada a infec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pneumonia Associada a infec\u00e7\u00e3o","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413257,"slug":"enfermagem-pneumonia-associada-a-infeccao"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":22503}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a meningoc\u00f3cica (DM) \u00e9 uma das principais causas de morte em crian\u00e7as, devido \u00e0 infec\u00e7\u00e3o. A meningite faz parte da Lista Nacional de Doen\u00e7as de Notifi ca\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, sendo de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria em todo o territ\u00f3rio nacional. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as meningoc\u00f3cicas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":22503},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-neonatal-e-pediatrica","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716471,"hashId":"91e8e0e072cb86e0a0045330b843c7f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a meningoc\u00f3cica <strong>(DM)<\/strong> \u00e9 uma das principais causas de morte em crian\u00e7as, devido \u00e0 infec\u00e7\u00e3o. A meningite faz parte da Lista Nacional de Doen\u00e7as de Notifi ca\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, sendo de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria em todo o territ\u00f3rio nacional. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as meningoc\u00f3cicas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6508484,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quimioprofilaxia para profi ssionais de sa\u00fade est\u00e1 indicada quando houver exposi\u00e7\u00e3o ao mesmo ambiente que o doente por um per\u00edodo de pelo menos 1 hora, sem utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI).","id":6508480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quimioprofilaxia para profi ssionais de sa\u00fade est\u00e1 indicada quando houver exposi\u00e7\u00e3o ao mesmo ambiente que o doente por um per\u00edodo de pelo menos 1 hora, sem utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quimioprofilaxia garante prote\u00e7\u00e3o absoluta, ajudando a prevenir a ocorr\u00eancia de casos secund\u00e1rios.","id":6508481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quimioprofilaxia garante prote\u00e7\u00e3o absoluta, ajudando a prevenir a ocorr\u00eancia de casos secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as convuls\u00f5es e a hiponatremia s\u00e3o solucionadas espontaneamente com o in\u00edcio da antibioticoterapia venosa.","id":6508482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as convuls\u00f5es e a hiponatremia s\u00e3o solucionadas espontaneamente com o in\u00edcio da antibioticoterapia venosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o de drogas vasoativas \u00e9 o tratamento de primeira linha para transtornos hemodin\u00e2micos na DM; na inefic\u00e1cia desse tratamento, deve-se iniciar a administra\u00e7\u00e3o de fluidos.","id":6508483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o de drogas vasoativas \u00e9 o tratamento de primeira linha para transtornos hemodin\u00e2micos na DM; na inefic\u00e1cia desse tratamento, deve-se iniciar a administra\u00e7\u00e3o de fluidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na DM grave, a microtrombose e hipoperfus\u00e3o podem levar \u00e0 p\u00farpura disseminada (principalmente nos membros ou pele), que pode tornar-se necr\u00f3tica; \u00e1reas necr\u00f3ticas nas extremidades devem ser cuidadosamente monitoradas, pois o debridamento cir\u00fargico pode ser necess\u00e1rio.","id":6508484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na DM grave, a microtrombose e hipoperfus\u00e3o podem levar \u00e0 p\u00farpura disseminada (principalmente nos membros ou pele), que pode tornar-se necr\u00f3tica; \u00e1reas necr\u00f3ticas nas extremidades devem ser cuidadosamente monitoradas, pois o debridamento cir\u00fargico pode ser necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":22503}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os principais benef\u00edcios da posi\u00e7\u00e3o ______, associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, destacam-se o aumento da satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio (SpO2), o aumento do volume corrente (VT), redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de apneias centrais, diminui\u00e7\u00e3o do gasto energ\u00e9tico e rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o mais uniforme. Para o preenchimento da lacuna do texto, tem de ser usada a posi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":57112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":22503},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-neonatal-e-pediatrica","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem Neonatal e Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716479,"hashId":"5b300b368b637523773ac69a42c76ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os principais benef\u00edcios da posi\u00e7\u00e3o ______, associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, destacam-se o aumento da satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio (SpO2), o aumento do volume corrente (VT), redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de apneias centrais, diminui\u00e7\u00e3o do gasto energ\u00e9tico e rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o mais uniforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o preenchimento da lacuna do texto, tem de ser usada a posi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6508522,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supina.","id":6508520,"corpo":"<p>supina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trendelenburg reverso.","id":6508521,"corpo":"<p>trendelenburg reverso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prona.","id":6508522,"corpo":"<p>prona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito lateral ou SIMS.","id":6508523,"corpo":"<p>dec\u00fabito lateral ou SIMS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fowler.","id":6508524,"corpo":"<p>Fowler.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxo de carga \u00f3timo (FCO) consiste em solucionar um conjunto de equa\u00e7\u00f5es n\u00e3o lineares, considerando a opera\u00e7\u00e3o \u00f3tima e segura do sistema. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 formula\u00e7\u00e3o tradicional do FCO, apresentada abaixo, sendo o vetor x o conjunto de vari\u00e1veis dependentes, e o vetor u o conjunto de vari\u00e1veis control\u00e1veis, analise as afirmativas e marque (V) para verdadeiro ou (F) falso.Minimizar F(x, u)satisfazendo: g(x, u) = 0h(x, u) \u2264 0( ) Exemplos de fun\u00e7\u00f5es objetivos F(x,u) comumente consideras s\u00e3o minimizar os custos de gera\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia ativa e minimizar os custos das perdas em pot\u00eancia ativa. ( ) Exemplos de vari\u00e1veis dependentes s\u00e3o as pot\u00eancias ativas e reativas de cargas e a pot\u00eancia ativa de geradores. ( ) O vetor de vari\u00e1veis control\u00e1veis consiste, dentre outras grandezas, das magnitudes e dos \u00e2ngulos das tens\u00f5es nas barras de carga. ( ) g(x,u) = 0 \u00e9 o conjunto de restri\u00e7\u00f5es de igualdade, por exemplo, para todas as barras, o somat\u00f3rio dos fluxos de pot\u00eancia, que entram em uma barra, deve ser igual \u00e0 pot\u00eancia injetada nesta barra.( ) h(x,u) \u2264 0 \u00e9 o conjunto de restri\u00e7\u00f5es de desigualdade, podendo incluir, por exemplo, limites de fluxo de pot\u00eancia nas linhas.","provas":[{"id":53771,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1625219,"hashId":"a2d8d2945ac8340fbff91497697a12fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de carga \u00f3timo (FCO) consiste em solucionar um conjunto de equa\u00e7\u00f5es n\u00e3o lineares, considerando a opera\u00e7\u00e3o \u00f3tima e segura do sistema. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 formula\u00e7\u00e3o tradicional do FCO, apresentada abaixo, sendo o vetor <strong>x<\/strong> o conjunto de vari\u00e1veis dependentes, e o vetor <strong>u<\/strong> o conjunto de vari\u00e1veis control\u00e1veis, analise as afirmativas e marque (<strong>V<\/strong>) para verdadeiro ou (<strong>F<\/strong>) falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Minimizar <em>F<\/em>(<strong>x, u<\/strong>)<\/p><p style=\"text-align: center;\">satisfazendo: <em>g<\/em>(<strong>x, u<\/strong>) = 0<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>h<\/em>(<strong>x, u<\/strong>) \u2264 0<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exemplos de fun\u00e7\u00f5es objetivos <em>F<\/em>(<strong>x,u<\/strong>) comumente consideras s\u00e3o minimizar os custos de gera\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia ativa e minimizar os custos das perdas em pot\u00eancia ativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exemplos de vari\u00e1veis dependentes s\u00e3o as pot\u00eancias ativas e reativas de cargas e a pot\u00eancia ativa de geradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O vetor de vari\u00e1veis control\u00e1veis consiste, dentre outras grandezas, das magnitudes e dos \u00e2ngulos das tens\u00f5es nas barras de carga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>g<\/em>(<strong>x,u<\/strong>) = 0 \u00e9 o conjunto de restri\u00e7\u00f5es de igualdade, por exemplo, para todas as barras, o somat\u00f3rio dos fluxos de pot\u00eancia, que entram em uma barra, deve ser igual \u00e0 pot\u00eancia injetada nesta barra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>h<\/em>(<strong>x,u<\/strong>) \u2264 0 \u00e9 o conjunto de restri\u00e7\u00f5es de desigualdade, podendo incluir, por exemplo, limites de fluxo de pot\u00eancia nas linhas.<\/p>","resposta":6108995,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":6108995,"corpo":"<p>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":6108996,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V.","id":6108997,"corpo":"<p>F, V, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":6108998,"corpo":"<p>V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F.","id":6108999,"corpo":"<p>F, F, F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fluxo de Pot\u00eancia e estabilidade e regula\u00e7\u00e3o dos Sistemas El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Fluxo de Pot\u00eancia e estabilidade e regula\u00e7\u00e3o dos Sistemas El\u00e9tricos","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":400634,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fluxo-de-potencia-e-estabilidade-e-regulacao-dos-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1625219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar da Arte Cubista: I. As formas da natureza eram apresentadas por meio de figuras geom\u00e9tricas que representam as partes de um objeto no mesmo plano, sempre com o compromisso da apar\u00eancia real das coisas; II. Pablo Picasso passou por diferentes per\u00edodos, marcados por suas emo\u00e7\u00f5es e seus pensamentos. Um deles foi o per\u00edodo azul, que transmitia um clima sombrio e o outro foi o per\u00edodo rosa; III. Uma obra cubista busca retratar os objetos em duas dimens\u00f5es, vendo-os sempre sob dois \u00e2ngulos ao mesmo tempo;IV. O Cubismo se dividiu em duas fases importantes: A Fase Anal\u00edtica, com cores mais moderadas e a Fase Sint\u00e9tica, com cores mais vibrantes e at\u00e9 colagens; V. Os artistas que tiveram maior destaque no cubismo eram europeus. Dentre eles est\u00e3o Pablo Picasso, Georges Braque, Fernand L\u00e9ger, Roberto Dalunay, Francis Picabia e Juan Gris. Est\u00e3o corretas as seguintes quest\u00f5es: ","provas":[{"id":53778,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2016-amauc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1625246,"hashId":"2b323c9a5c1c8ba633cf42e455baba99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar da Arte Cubista: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As formas da natureza eram apresentadas por meio de figuras geom\u00e9tricas que representam as partes de um objeto no mesmo plano, sempre com o compromisso da apar\u00eancia real das coisas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pablo Picasso passou por diferentes per\u00edodos, marcados por suas emo\u00e7\u00f5es e seus pensamentos. Um deles foi o per\u00edodo azul, que transmitia um clima sombrio e o outro foi o per\u00edodo rosa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma obra cubista busca retratar os objetos em duas dimens\u00f5es, vendo-os sempre sob dois \u00e2ngulos ao mesmo tempo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Cubismo se dividiu em duas fases importantes: A Fase Anal\u00edtica, com cores mais moderadas e a Fase Sint\u00e9tica, com cores mais vibrantes e at\u00e9 colagens; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os artistas que tiveram maior destaque no cubismo eram europeus. Dentre eles est\u00e3o Pablo Picasso, Georges Braque, Fernand L\u00e9ger, Roberto Dalunay, Francis Picabia e Juan Gris. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as seguintes quest\u00f5es: <\/p>","resposta":6109120,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II; ","id":6109117,"corpo":"<p>I e II; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V; ","id":6109118,"corpo":"<p>I, II e V; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e III; ","id":6109119,"corpo":"<p>IV e III; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V; ","id":6109120,"corpo":"<p>II, IV e V; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III;","id":6109121,"corpo":"<p>I e III;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":"artes\/1625246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto dos tr\u00eas elementos m\u00ednimos que constituem e articulam a exist\u00eancia da arte teatral, da representa\u00e7\u00e3o de personagens, \u00e9 chamado Tr\u00edade essencial. Para que o teatro exista, esses tr\u00eas elementos precisam estar presentes simultaneamente. S\u00e3o eles: ","provas":[{"id":53778,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2016-amauc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1625248,"hashId":"886d3fb2ae7c9028ce20b8b6beb934fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto dos tr\u00eas elementos m\u00ednimos que constituem e articulam a exist\u00eancia da arte teatral, da representa\u00e7\u00e3o de personagens, \u00e9 chamado Tr\u00edade essencial. Para que o teatro exista, esses tr\u00eas elementos precisam estar presentes simultaneamente. S\u00e3o eles: <\/p>","resposta":6109127,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ator, Personagem, Plat\u00e9ia, ","id":6109127,"corpo":"<p>Ator, Personagem, Plat\u00e9ia, <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plat\u00e9ia, Sonoplastia, Ator, ","id":6109128,"corpo":"<p>Plat\u00e9ia, Sonoplastia, Ator, <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00fablico, Ator, Indument\u00e1ria; ","id":6109129,"corpo":"<p>P\u00fablico, Ator, Indument\u00e1ria; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o C\u00eanico, Sonoplastia, Figurino; ","id":6109130,"corpo":"<p>Espa\u00e7o C\u00eanico, Sonoplastia, Figurino; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ator, M\u00fasica, Indument\u00e1ria.","id":6109131,"corpo":"<p>Ator, M\u00fasica, Indument\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":"artes\/1625248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma linha de transmiss\u00e3o longa, transmitindo pot\u00eancia em regime estacion\u00e1rio com a frequ\u00eancia nominal do sistema de pot\u00eancia. Nesta situa\u00e7\u00e3o, a mesma pode ser representada como um circuito \u03c0 de par\u00e2metros concentrados, cujos par\u00e2metros s\u00e3o Z\u2019 e Y\u2019, os quais s\u00e3o calculados mediante as seguintes equa\u00e7\u00f5es:Z' = Z\u03b3lsinh(\u03b3l)\u200b[\u03a9] Onde:2Y\u2032\u200b = 2y\u200b2\u03b3l\u200btanh(2\u03b3l\u200b)\u200b[S]I- Z \u00e9 a imped\u00e2ncia s\u00e9rie da linha de transmiss\u00e3o.II- Z \u00e9 a imped\u00e2ncia caracter\u00edstica da linha de transmiss\u00e3o.III- \u03b3 \u00e9 a constante de propaga\u00e7\u00e3o da linha e \u00e9 igual a yz\u200b\u200b, onde z e y s\u00e3o a imped\u00e2ncia e admit\u00e2ncia da linha por unidade de comprimento.IV- \u03b3 \u00e9 a constante de propaga\u00e7\u00e3o da linha e \u00e9 igual a zy\u200b, onde z e y s\u00e3o a imped\u00e2ncia e admit\u00e2ncia da linha por unidade de comprimento.V- Y \u00e9 a admit\u00e2ncia caracter\u00edstica da linha de transmiss\u00e3o.Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":53771,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1625273,"hashId":"1d6361d667dde8ff9772271ae27a67f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma linha de transmiss\u00e3o longa, transmitindo pot\u00eancia em regime estacion\u00e1rio com a frequ\u00eancia nominal do sistema de pot\u00eancia. Nesta situa\u00e7\u00e3o, a mesma pode ser representada como um circuito \u03c0 de par\u00e2metros concentrados, cujos par\u00e2metros s\u00e3o Z\u2019 e Y\u2019, os quais s\u00e3o calculados mediante as seguintes equa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Z' = Z<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sinh\\left(\u03b3l\\right)}{\u03b3l}\\left[\u03a9\\right]\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49111em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">s<\/span><span class=\"mtight\">i<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><span class=\"mtight\">h<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">[<\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Onde:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Y'}{2}\\ =\\ \\frac{y}{2}\\frac{\\tanh\\left(\\frac{\u03b3l}{2}\\right)}{\\frac{\u03b3l}{2}}\\left[S\\right]\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.31848em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.97348em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.827829em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.03169em; vertical-align: -0.72169em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.31em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.51911em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.958414em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.46239em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">t<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><span class=\"mtight\">h<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.958414em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.46239em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.72169em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">[<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>I- Z \u00e9 a imped\u00e2ncia s\u00e9rie da linha de transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Z \u00e9 a imped\u00e2ncia caracter\u00edstica da linha de transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u03b3 \u00e9 a constante de propaga\u00e7\u00e3o da linha e \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{z}{y}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.747858em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.09214em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.05214em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.747858em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>,  onde z e y s\u00e3o a imped\u00e2ncia e admit\u00e2ncia da linha por unidade de comprimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- \u03b3 \u00e9 a constante de propaga\u00e7\u00e3o da linha e \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{zy}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.33694em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.70306em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.66306em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.33694em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>,  onde z e y s\u00e3o a imped\u00e2ncia e admit\u00e2ncia da linha por unidade de comprimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Y \u00e9 a admit\u00e2ncia caracter\u00edstica da linha de transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":6109242,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6109241,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6109242,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6109243,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V.","id":6109244,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6109245,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Linhas de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Linhas de Transmiss\u00e3o","pai":399057,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399059,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-linhas-de-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1625273","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Conselho Federal de Psicologia, funcionar\u00e1 uma Secretaria de Orienta\u00e7\u00e3o e \u00c9tica com o objetivo, dentre outros, de coordenar as atividades de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da entidade, visando \u00e0 unidade das diretrizes e efici\u00eancia das a\u00e7\u00f5es e assistir ao Plen\u00e1rio do CFP nos assuntos de sua compet\u00eancia. Tal secretaria ser\u00e1 constitu\u00edda pelo Secret\u00e1rio de Orienta\u00e7\u00e3o e \u00c9tica, que a presidir\u00e1 e pelo menos mais dois membros, indicados pelo Plen\u00e1rio, podendo ser conselheiros efetivos ou suplentes ou psic\u00f3logos convidados. Entre as atribui\u00e7\u00f5es dessa secretaria, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 19\/2000, est\u00e1 a de: ","provas":[{"id":57244,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2016-quadrix-analista-tecnico-area-suporte-em-ti","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1705141,"hashId":"02a25e1a3d32e96a146a60db3ec9c6fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Conselho Federal de Psicologia, funcionar\u00e1 uma Secretaria de Orienta\u00e7\u00e3o e \u00c9tica com o objetivo, dentre outros, de coordenar as atividades de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da entidade, visando \u00e0 unidade das diretrizes e efici\u00eancia das a\u00e7\u00f5es e assistir ao Plen\u00e1rio do CFP nos assuntos de sua compet\u00eancia. Tal secretaria ser\u00e1 constitu\u00edda pelo Secret\u00e1rio de Orienta\u00e7\u00e3o e \u00c9tica, que a presidir\u00e1 e pelo menos mais dois membros, indicados pelo Plen\u00e1rio, podendo ser conselheiros efetivos ou suplentes ou psic\u00f3logos convidados. Entre as atribui\u00e7\u00f5es dessa secretaria, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 19\/2000, est\u00e1 a de: <\/p>","resposta":6454861,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" conduzir os processos, responder a consultas e tomar as medidas relacionadas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o interna. ","id":6454861,"corpo":"<p> conduzir os processos, responder a consultas e tomar as medidas relacionadas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o interna. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publicar, anualmente, o relat\u00f3rio dos trabalhos de todos os Psic\u00f3logos inscritos. ","id":6454862,"corpo":"<p>publicar, anualmente, o relat\u00f3rio dos trabalhos de todos os Psic\u00f3logos inscritos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" expedir resolu\u00e7\u00f5es e instru\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao bom funcionamento dos Conselhos Regionais. ","id":6454863,"corpo":"<p> expedir resolu\u00e7\u00f5es e instru\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao bom funcionamento dos Conselhos Regionais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conhecer e dirimir as d\u00favidas suscitadas pelos Conselhos Regionais e prestar-lhes assist\u00eancia t\u00e9cnica permanente.","id":6454864,"corpo":"<p>conhecer e dirimir as d\u00favidas suscitadas pelos Conselhos Regionais e prestar-lhes assist\u00eancia t\u00e9cnica permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" fixar a composi\u00e7\u00e3o dos Conselhos Regionais, organizando e promovendo a instala\u00e7\u00e3o de tantos Conselhos quantos forem julgados necess\u00e1rios, determinando suas zonas de jurisdi\u00e7\u00e3o. ","id":6454865,"corpo":"<p> fixar a composi\u00e7\u00e3o dos Conselhos Regionais, organizando e promovendo a instala\u00e7\u00e3o de tantos Conselhos quantos forem julgados necess\u00e1rios, determinando suas zonas de jurisdi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir: Quando o telefone \u00e9 retirado do \u201cgancho\u201d, o circuito se fecha realizando o chamado loop de corrente. Neste momento, uma corrente de x mA circula nessa linha, suficiente para que a rede de telefonia perceba que este aparelho deseja realizar uma chamada. Imediatamente o aparelho recebe um tom de discagem indicando que est\u00e1 habilitado para utilizar os servi\u00e7os da rede. (http:\/\/www.teleco.com.br\/tutoriais\/tutorialconvdados\/pagina_1.asp) O valor de x, no texto, \u00e9: ","provas":[{"id":57244,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2016-quadrix-analista-tecnico-area-suporte-em-ti","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1705167,"hashId":"f464451841f9018e443da381c35500f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir: Quando o telefone \u00e9 retirado do \u201cgancho\u201d, o circuito se fecha realizando o chamado loop de corrente. Neste momento, uma corrente de x mA circula nessa linha, suficiente para que a rede de telefonia perceba que este aparelho deseja realizar uma chamada. Imediatamente o aparelho recebe um tom de discagem indicando que est\u00e1 habilitado para utilizar os servi\u00e7os da rede. (http:\/\/www.teleco.com.br\/tutoriais\/tutorialconvdados\/pagina_1.asp) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor de x, no texto, \u00e9: <\/p>","resposta":6454987,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40","id":6454984,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":6454985,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9","id":6454986,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":6454987,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":6454988,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em uma janela de prompt de comando com privil\u00e9gios elevados em um servidor com o Windows Server 2008, um usu\u00e1rio membro do grupo Administradores deseja realizar instala\u00e7\u00f5es ou remo\u00e7\u00f5es automatizadas de fun\u00e7\u00f5es (holes), servi\u00e7os de fun\u00e7\u00e3o (hole services) e recursos (features). Para isso poder\u00e1 utilizar a ferramenta: ","provas":[{"id":57244,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2016-quadrix-analista-tecnico-area-suporte-em-ti","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1705179,"hashId":"cfe7ea71b111871a82953875930e927d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em uma janela de prompt de comando com privil\u00e9gios elevados em um servidor com o Windows Server 2008, um usu\u00e1rio membro do grupo Administradores deseja realizar instala\u00e7\u00f5es ou remo\u00e7\u00f5es automatizadas de fun\u00e7\u00f5es (holes), servi\u00e7os de fun\u00e7\u00e3o (hole services) e recursos (features). Para isso poder\u00e1 utilizar a ferramenta: <\/p>","resposta":6455042,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NetshManager.exe. ","id":6455041,"corpo":"<p>NetshManager.exe. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ServerManagerCmd.exe. ","id":6455042,"corpo":"<p>ServerManagerCmd.exe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NetManager.exe.","id":6455043,"corpo":"<p>NetManager.exe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" MSConfigManager.exe. ","id":6455044,"corpo":"<p> MSConfigManager.exe. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MSServeerManager.exe.","id":6455045,"corpo":"<p>MSServeerManager.exe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Novidades Windows Server 2008","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2008","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429018,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2008"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para listar arquivos e pastas ocultos no Linux, o comando ls deve ser utilizado com o par\u00e2metro: ","provas":[{"id":57244,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2016-quadrix-analista-tecnico-area-suporte-em-ti","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1705187,"hashId":"0e725ac90ba912b95a0596a92704409b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para listar arquivos e pastas ocultos no Linux, o comando ls deve ser utilizado com o par\u00e2metro: <\/p>","resposta":6455078,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-a ","id":6455078,"corpo":"<p>-a <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-h ","id":6455079,"corpo":"<p>-h <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-f ","id":6455080,"corpo":"<p>-f <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" -c ","id":6455081,"corpo":"<p> -c <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u2013t ","id":6455082,"corpo":"<p> \u2013t <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as recomenda\u00e7\u00f5es seguintes. I. Colocar as linhas de energia e de telecomunica\u00e7\u00f5es que entram nas instala\u00e7\u00f5es de processamento da informa\u00e7\u00e3o no subterr\u00e2neo, sempre que poss\u00edvel. II. Proteger o cabeamento de redes contra intercepta\u00e7\u00f5es n\u00e3o autorizadas ou danos, por exemplo, usando condu\u00edtes. III. Segregar os cabos de energia dos cabos de comunica\u00e7\u00f5es, para evitar interfer\u00eancias. IV. Marcar de forma clara e identific\u00e1vel os cabos e equipamentos, a fim de minimizar erros de manuseio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do cabeamento, a norma ISO 27002 sugere que sejam considerados os itens: ","provas":[{"id":57244,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI","id":22563},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2016-quadrix-analista-tecnico-area-suporte-em-ti","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em TI - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1705197,"hashId":"53d494406c3af823471052436e565587","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as recomenda\u00e7\u00f5es seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Colocar as linhas de energia e de telecomunica\u00e7\u00f5es que entram nas instala\u00e7\u00f5es de processamento da informa\u00e7\u00e3o no subterr\u00e2neo, sempre que poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Proteger o cabeamento de redes contra intercepta\u00e7\u00f5es n\u00e3o autorizadas ou danos, por exemplo, usando condu\u00edtes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Segregar os cabos de energia dos cabos de comunica\u00e7\u00f5es, para evitar interfer\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Marcar de forma clara e identific\u00e1vel os cabos e equipamentos, a fim de minimizar erros de manuseio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do cabeamento, a norma ISO 27002 sugere que sejam considerados os itens: <\/p>","resposta":6455123,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" todos. ","id":6455123,"corpo":"<p> todos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, somente. ","id":6455124,"corpo":"<p>III e IV, somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III, somente.","id":6455125,"corpo":"<p> II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e IV, somente.","id":6455126,"corpo":"<p> I e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I e II, somente.","id":6455127,"corpo":"<p> I e II, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, prevalece a ideia de competi\u00e7\u00e3o entre os interessados em atender suas necessidades, o que se d\u00e1 pelo processo de licita\u00e7\u00e3o. Assinale as fases fundamentais da licita\u00e7\u00e3o, quando os interessados precisam demonstrar determinados atributos e aptid\u00f5es em uma fase e quando ocorre a apura\u00e7\u00e3o da melhor proposta na outra fase.","provas":[{"id":56559,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1705283,"hashId":"56be8a08f5d0fe3be0cfc1d9fdcda568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, prevalece a ideia de competi\u00e7\u00e3o entre os interessados em atender suas necessidades, o que se d\u00e1 pelo processo de licita\u00e7\u00e3o. Assinale as fases fundamentais da licita\u00e7\u00e3o, quando os interessados precisam demonstrar determinados atributos e aptid\u00f5es em uma fase e quando ocorre a apura\u00e7\u00e3o da melhor proposta na outra fase.<\/p>","resposta":6455502,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":6455502,"corpo":"<p>Habilita\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade e compet\u00eancia.","id":6455503,"corpo":"<p>Capacidade e compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o e despacho.","id":6455504,"corpo":"<p>Documenta\u00e7\u00e3o e despacho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o e recebimento.","id":6455505,"corpo":"<p>Verifica\u00e7\u00e3o e recebimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o.","id":6455506,"corpo":"<p>Autoriza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"},{"nome_clean":"Governo Competitivo","oab":false,"nome":"Governo Competitivo","pai":403767,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426317,"slug":"administracao-publica-governo-competitivo"}],"slug":"administracao-publica\/1705283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a for\u00e7a cortante e o momento fletor que agem na se\u00e7\u00e3o transversal da viga da figura abaixo, no ponto C.","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720923,"hashId":"dc3f5a00c5ffc33a8c639303f879f6a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine a for\u00e7a cortante e o momento fletor que agem na se\u00e7\u00e3o transversal da viga da figura abaixo, no ponto C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57041\/questao\/1720923-20210526103330000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6529991,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.620 N.m e 1.080 N","id":6529990,"corpo":"<p>1.620 N.m e 1.080 N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"540 N e -1.080 N.m","id":6529991,"corpo":"<p>540 N e -1.080 N.m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"540 N e -1.620 N.m","id":6529992,"corpo":"<p>540 N e -1.620 N.m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-540 N.m e 1.080 N","id":6529993,"corpo":"<p>-540 N.m e 1.080 N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a for\u00e7a normal da se\u00e7\u00e3o no ponto G para a configura\u00e7\u00e3o apresentada na figura abaixo.","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720925,"hashId":"37d8bc48242f44cdeba08ab6227a4942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine a for\u00e7a normal da se\u00e7\u00e3o no ponto G para a configura\u00e7\u00e3o apresentada na figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57041\/questao\/1720925-20210526103405000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6530002,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.400 N","id":6529999,"corpo":"<p>2.400 N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-3.150 N","id":6530000,"corpo":"<p>-3.150 N<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-4.650 N","id":6530001,"corpo":"<p>-4.650 N<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-6.200 N","id":6530002,"corpo":"<p>-6.200 N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas e assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720941,"hashId":"858cce310c6bb5ea6b1268e3045aa14e","enunciado":"<p>Analise as afirmativas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6530079,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A geometria da ferramenta, velocidade de corte e o desgaste da ferramenta s\u00e3o fundamentais na for\u00e7a aplicada no processo de usinagem.","id":6530076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A geometria da ferramenta, velocidade de corte e o desgaste da ferramenta s\u00e3o fundamentais na for\u00e7a aplicada no processo de usinagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cavacos longos na usinagem podem causar problemas ao operador de m\u00e1quinas, por isso se usam quebra-cavacos para fragment\u00e1-los.","id":6530077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavacos longos na usinagem podem causar problemas ao operador de m\u00e1quinas, por isso se usam quebra-cavacos para fragment\u00e1-los.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluido de corte age como lubrificante, mas pode requerer cuidados em seu uso.","id":6530078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluido de corte age como lubrificante, mas pode requerer cuidados em seu uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno da aresta posti\u00e7a de corte (APC) acontece com altas velocidades de corte.","id":6530079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno da aresta posti\u00e7a de corte (APC) acontece com altas velocidades de corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas barras iguais de alum\u00ednio possuem 20 m de comprimento e di\u00e2metro de 14,0 mm. Uma delas \u00e9 ent\u00e3o trefilada atrav\u00e9s de uma matriz de 12,7 mm. Quais os novos comprimento e di\u00e2metro, respectivamente, da barra ap\u00f3s trefila\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720950,"hashId":"c4a0ec94ea463ab0ef001d3c3b9deab4","enunciado":"<p>Duas barras iguais de alum\u00ednio possuem 20 m de comprimento e di\u00e2metro de 14,0 mm. Uma delas \u00e9 ent\u00e3o trefilada atrav\u00e9s de uma matriz de 12,7 mm. Quais os novos comprimento e di\u00e2metro, <strong>respectivamente<\/strong>, da barra ap\u00f3s trefila\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6530118,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24,3 m e 14 mm","id":6530117,"corpo":"<p>24,3 m e 14 mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24,3 m e 12,7 mm","id":6530118,"corpo":"<p>24,3 m e 12,7 mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 m e 12,7 mm","id":6530119,"corpo":"<p>20 m e 12,7 mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22,04 m e 12,7 mm","id":6530120,"corpo":"<p>22,04 m e 12,7 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}