{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1177,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos inibidores do sistema renina, aquele que n\u00e3o \u00e9 indicado para o tratamento farmacol\u00f3gico de pacientes em hemodi\u00e1lise \u00e9 o ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 14:32:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2450993,"hashId":"bd587b79201804d67f3e021503265522","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos inibidores do sistema renina, aquele que n\u00e3o \u00e9 indicado para o tratamento farmacol\u00f3gico de pacientes em hemodi\u00e1lise \u00e9 o ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9722593,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valsartana","id":9722591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valsartana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Telmisartana","id":9722592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telmisartana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fosinopril","id":9722593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosinopril<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enalapril","id":9722594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enalapril<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ramipril","id":9722595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ramipril<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre infec\u00e7\u00f5es e sele\u00e7\u00e3o como candidato a recepto de transplante renal, analise as afirmativas abaixo. I. Recomenda-se triagem de rotina para infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite C. II. Sugere-se realiza\u00e7\u00e3o rotineira de nefrectomia profil\u00e1tica para pielonefrites recorrentes ou infec\u00e7\u00f5es recorrentes de cistos renais. III. Recomenda-se n\u00e3o excluir pacientes com infec\u00e7\u00e3o controlada pelo HIV para transplante renal. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":84107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 14:33:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2451066,"hashId":"c6a66e891af9ff448fe757092720322f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre infec\u00e7\u00f5es e sele\u00e7\u00e3o como candidato a recepto de transplante renal, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Recomenda-se triagem de rotina para infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sugere-se realiza\u00e7\u00e3o rotineira de nefrectomia profil\u00e1tica para pielonefrites recorrentes ou infec\u00e7\u00f5es recorrentes de cistos renais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Recomenda-se n\u00e3o excluir pacientes com infec\u00e7\u00e3o controlada pelo HIV para transplante renal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9722957,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9722956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":9722957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":9722958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":9722959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I apenas","id":9722960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ingest\u00e3o proteica em pacientes com Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC), analise os itens abaixo e de valores V (verdadeiro) ou F (falso). Considere as mais recentes diretrizes do Kidney Disease Outcomes Quality Initiative (KDOQI). ..( ) Em adultos com DRC 3-5 metabolicamente est\u00e1veis, recomenda-se, sob supervis\u00e3o cl\u00ednica pr\u00f3xima, restri\u00e7\u00e3o proteica com ou sem cetoan\u00e1logo reduzir o risco de doen\u00e7a renal em est\u00e1gio terminal (ESKD)\/morte e melhorar a qualidade de vida. ( ) Uma dieta muito baixa de prote\u00edna fornece 0,28- 0,43 g de prote\u00edna diet\u00e9tica\/kg peso corporal\/dia com cetoan\u00e1logos adicionais para atender \u00e0s exig\u00eancias proteicas. ( ) No adulto com DRC 3-5 com diabetes, \u00e9 razo\u00e1vel prescrever, sob supervis\u00e3o cl\u00ednica pr\u00f3xima, uma ingest\u00e3o de prote\u00edna diet\u00e9tica de 0,6 - 0,8 g\/kg de peso corporal por dia para manter estado nutricional est\u00e1vel e otimizar o controle glic\u00eamico. ( ) Em adultos com DRC 5 em hemodi\u00e1lise ou di\u00e1lise peritoneal, metabolicamente est\u00e1veis, recomenda-se prescrever ingest\u00e3o de prote\u00edna diet\u00e9tica de 1,0-1,2 g\/kg de peso corporal por dia para manter um estado nutricional est\u00e1vel. ..Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 14:36:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2451370,"hashId":"9e12257e6febe4a8e30ff36baf0e3882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ingest\u00e3o proteica em pacientes com Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC), analise os itens abaixo e de valores V (verdadeiro) ou F (falso). Considere as mais recentes diretrizes do Kidney Disease Outcomes Quality Initiative (KDOQI). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em adultos com DRC 3-5 metabolicamente est\u00e1veis, recomenda-se, sob supervis\u00e3o cl\u00ednica pr\u00f3xima, restri\u00e7\u00e3o proteica com ou sem cetoan\u00e1logo reduzir o risco de doen\u00e7a renal em est\u00e1gio terminal (ESKD)\/morte e melhorar a qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma dieta muito baixa de prote\u00edna fornece 0,28- 0,43 g de prote\u00edna diet\u00e9tica\/kg peso corporal\/dia com cetoan\u00e1logos adicionais para atender \u00e0s exig\u00eancias proteicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No adulto com DRC 3-5 com diabetes, \u00e9 razo\u00e1vel prescrever, sob supervis\u00e3o cl\u00ednica pr\u00f3xima, uma ingest\u00e3o de prote\u00edna diet\u00e9tica de 0,6 - 0,8 g\/kg de peso corporal por dia para manter estado nutricional est\u00e1vel e otimizar o controle glic\u00eamico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em adultos com DRC 5 em hemodi\u00e1lise ou di\u00e1lise peritoneal, metabolicamente est\u00e1veis, recomenda-se prescrever ingest\u00e3o de prote\u00edna diet\u00e9tica de 1,0-1,2 g\/kg de peso corporal por dia para manter um estado nutricional est\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9724466,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9724466,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":9724467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":9724468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - F","id":9724469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - F - V","id":9724470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"FAH, 56 anos, sabidamente diab\u00e9tico h\u00e1 10 anos, hipertenso est\u00e1gio 1 e com albumin\u00faria de 269 mg\/dia, iniciou uso de captopril 25 mg 3 x dia e clortalidona 12,5 mg\/ dia. Ap\u00f3s um m\u00eas de tratamento est\u00e1 assintom\u00e1tico, como press\u00e3o arterial de 132 x 86 mmHg, apresentando, no entanto, queda da filtra\u00e7\u00e3o glomerular de 90 para 77 ml\/min\/ 1,73m\u00b2. A conduta adequada seria: ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 14:35:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2451284,"hashId":"b85b0089994767299ef2d78ceea064af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">FAH, 56 anos, sabidamente diab\u00e9tico h\u00e1 10 anos, hipertenso est\u00e1gio 1 e com albumin\u00faria de 269 mg\/dia, iniciou uso de captopril 25 mg 3 x dia e clortalidona 12,5 mg\/ dia. Ap\u00f3s um m\u00eas de tratamento est\u00e1 assintom\u00e1tico, como press\u00e3o arterial de 132 x 86 mmHg, apresentando, no entanto, queda da filtra\u00e7\u00e3o glomerular de 90 para 77 ml\/min\/ 1,73m\u00b2. A conduta adequada seria: ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9724040,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspender o captopril, introduzir anlodipino e manter clortalidona ","id":9724038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspender o captopril, introduzir anlodipino e manter clortalidona <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter a medica\u00e7\u00e3o e dosagem","id":9724039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a medica\u00e7\u00e3o e dosagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a dose do captopril","id":9724040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a dose do captopril<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspender a medica\u00e7\u00e3o, introduzir losartana e anlodipino","id":9724041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspender a medica\u00e7\u00e3o, introduzir losartana e anlodipino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir a dose do captopril pela metade e aumentar a dose de clortalidona","id":9724042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir a dose do captopril pela metade e aumentar a dose de clortalidona<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recomenda-se que um ______ ou um ______ seja usado como agente anti-hipertensivo de primeira linha em receptores de transplante de rim adultos. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente a lacuna.","provas":[{"id":84107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 14:34:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2451152,"hashId":"6d0744096b867ef2df613c9fc7497e02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que um ______ ou um ______ seja usado como agente anti-hipertensivo de primeira linha em receptores de transplante de rim adultos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente a lacuna.<\/p>","resposta":9723389,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inibidor da enzima conversora da angiotensina (IECA) \/ bloqueador de canal de c\u00e1lcio (BCC) dihidropirid\u00ednico","id":9723386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inibidor da enzima conversora da angiotensina (IECA) \/ bloqueador de canal de c\u00e1lcio (BCC) dihidropirid\u00ednico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IECA \/ betabloqueador (BB)","id":9723387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IECA \/ betabloqueador (BB)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BB \/ bloqueador do receptor da angiotensina (BRA)","id":9723388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BB \/ bloqueador do receptor da angiotensina (BRA)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BCC \/ BRA","id":9723389,"corpo":"<p>BCC \/ BRA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IECA ou BRA \/ BB ou BCC","id":9723390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IECA ou BRA \/ BB ou BCC<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre suplementa\u00e7\u00e3o vitam\u00ednica na doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, analise as afirmativas abaixo. Considere as mais recentes diretrizes do Kidney Disease Outcomes Quality Initiative (KDOQI). I. Em adultos com DRC 1-5D ou p\u00f3s-transplante que t\u00eam em risco de defici\u00eancia de vitamina C, \u00e9 razo\u00e1vel considerar a suplementa\u00e7\u00e3o para atender \u00e0 ingest\u00e3o recomendada de pelo menos 90 mg\/d para homens e 75 mg\/d para mulheres. II. Em adultos com DRC 3-5D ou p\u00f3s-transplante que t\u00eam hiperomocisteinemia associada \u00e0 doen\u00e7a renal, recomenda-se suplementar rotineiramente o folato. III. Recomenda-se n\u00e3o suplementar rotineiramente vitaminas do complexo B, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias que demonstrem redu\u00e7\u00e3o de desfechos adversos. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":84107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 14:36:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2451415,"hashId":"b6ef4508d94fc0f0589124eadd7c7b7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre suplementa\u00e7\u00e3o vitam\u00ednica na doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, analise as afirmativas abaixo. Considere as mais recentes diretrizes do Kidney Disease Outcomes Quality Initiative (KDOQI). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em adultos com DRC 1-5D ou p\u00f3s-transplante que t\u00eam em risco de defici\u00eancia de vitamina C, \u00e9 razo\u00e1vel considerar a suplementa\u00e7\u00e3o para atender \u00e0 ingest\u00e3o recomendada de pelo menos 90 mg\/d para homens e 75 mg\/d para mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em adultos com DRC 3-5D ou p\u00f3s-transplante que t\u00eam hiperomocisteinemia associada \u00e0 doen\u00e7a renal, recomenda-se suplementar rotineiramente o folato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Recomenda-se n\u00e3o suplementar rotineiramente vitaminas do complexo B, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias que demonstrem redu\u00e7\u00e3o de desfechos adversos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9724688,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9724687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":9724688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":9724689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":9724690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I apenas","id":9724691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o funcional do idoso, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:19:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2451377,"hashId":"393da4ace442051997ddf86bae8dba79","enunciado":"<p>Sobre a avalia\u00e7\u00e3o funcional do idoso, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9724503,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o resultado do miniexame do estado mental de Folstein for menor que 16 pontos em idoso com 10 anos de escolaridade confirma-se o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia ","id":9724500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o resultado do miniexame do estado mental de Folstein for menor que 16 pontos em idoso com 10 anos de escolaridade confirma-se o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Katz reduzido para atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria indica que paciente pode viver sozinho","id":9724501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice de Katz reduzido para atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria indica que paciente pode viver sozinho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paciente com teste de Time Up and Go com tempo de 8 segundos apresenta risco de queda","id":9724502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com teste de Time Up and Go com tempo de 8 segundos apresenta risco de queda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria avaliam a capacidade de autocuidado do paciente ","id":9724503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria avaliam a capacidade de autocuidado do paciente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para avaliar estado nutricional podem ser utilizadas a Miniavalia\u00e7\u00e3o Nutricional e a Escala de Zarit ","id":9724504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avaliar estado nutricional podem ser utilizadas a Miniavalia\u00e7\u00e3o Nutricional e a Escala de Zarit  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 70 anos, que realizou cirurgia de pr\u00f3tese do joelho direito h\u00e1 10 dias, apresenta h\u00e1 12 horas dificuldade respirat\u00f3ria de in\u00edcio s\u00fabito e desconforto tor\u00e1cico. Apresenta tosse, por\u00e9m n\u00e3o consegue caracterizar a cor da secre\u00e7\u00e3o. Ao exame cl\u00ednico, apresenta-se confusa, taquidispn\u00eaica, com edema em membro inferior direito. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o que a abordagem e a orienta\u00e7\u00e3o inicial do m\u00e9dico devem incluir.","provas":[{"id":84097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:20:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2451469,"hashId":"8ba8f33bc6495e35f2998154184f5c92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 70 anos, que realizou cirurgia de pr\u00f3tese do joelho direito h\u00e1 10 dias, apresenta h\u00e1 12 horas dificuldade respirat\u00f3ria de in\u00edcio s\u00fabito e desconforto tor\u00e1cico. Apresenta tosse, por\u00e9m n\u00e3o consegue caracterizar a cor da secre\u00e7\u00e3o. Ao exame cl\u00ednico, apresenta-se confusa, taquidispn\u00eaica, com edema em membro inferior direito. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o que a abordagem e a orienta\u00e7\u00e3o inicial do m\u00e9dico devem incluir.<\/p>","resposta":9724958,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para tratamento domiciliar com antibioticoterapia pela hip\u00f3tese de pneumonia ","id":9724955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o para tratamento domiciliar com antibioticoterapia pela hip\u00f3tese de pneumonia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para tratamento domiciliar com terap\u00eautica anticoagulante pela hip\u00f3tese de trombose venosa profunda","id":9724956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o para tratamento domiciliar com terap\u00eautica anticoagulante pela hip\u00f3tese de trombose venosa profunda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para transfer\u00eancia imediata para unidade de terapia intensiva pela hip\u00f3tese de quadro s\u00e9ptico","id":9724957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o para transfer\u00eancia imediata para unidade de terapia intensiva pela hip\u00f3tese de quadro s\u00e9ptico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia para unidade hospitalar pela hip\u00f3tese de tromboembolismo pulmonar","id":9724958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia para unidade hospitalar pela hip\u00f3tese de tromboembolismo pulmonar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para tratamento domiciliar com antiviral pela hip\u00f3tese de influenza","id":9724959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o para tratamento domiciliar com antiviral pela hip\u00f3tese de influenza<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 75 anos, analfabeto, apresenta os seguintes resultados na avalia\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica ampla:Par\u00e2metro avaliadoResultadoMini exame do estado mental25 pontosTeste da Flu\u00eancia Verbal15 animaisEscala de depress\u00e3o geri\u00e1trica9 pontosTeste Time Up &amp; Go24 segundosAvalia\u00e7\u00e3o de Katz0\/6 depend\u00eanciasEscala de Lawton26\/27 pontosEste paciente apresenta risco para ______ e ______.Assinale a alternativa que corretamente as lacunas acima.","provas":[{"id":84097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2451390,"hashId":"0418378865efe5c3de5fe29e722b6cef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 75 anos, analfabeto, apresenta os seguintes resultados na avalia\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica ampla:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 347px;\"><colgroup><col width=\"200.9765625\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"147.9921875\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-80o5\"><td data-row=\"row-80o5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-80o5\" data-cell=\"cell-clnu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Par\u00e2metro avaliado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-80o5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-80o5\" data-cell=\"cell-c73b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Resultado<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9dt7\"><td data-row=\"row-9dt7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9dt7\" data-cell=\"cell-gjpj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mini exame do estado mental<\/p><\/td><td data-row=\"row-9dt7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9dt7\" data-cell=\"cell-g4ts\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25 pontos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ahpp\"><td data-row=\"row-ahpp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahpp\" data-cell=\"cell-7jaz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Teste da Flu\u00eancia Verbal<\/p><\/td><td data-row=\"row-ahpp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahpp\" data-cell=\"cell-sil8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15 animais<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-twvh\"><td data-row=\"row-twvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-twvh\" data-cell=\"cell-6ru0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Escala de depress\u00e3o geri\u00e1trica<\/p><\/td><td data-row=\"row-twvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-twvh\" data-cell=\"cell-tl9k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9 pontos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-snen\"><td data-row=\"row-snen\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-snen\" data-cell=\"cell-42a0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Teste Time Up &amp; Go<\/p><\/td><td data-row=\"row-snen\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-snen\" data-cell=\"cell-8yiz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24 segundos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-992n\"><td data-row=\"row-992n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-992n\" data-cell=\"cell-qv5q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de Katz<\/p><\/td><td data-row=\"row-992n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-992n\" data-cell=\"cell-uh3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0\/6 depend\u00eancias<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r3fr\"><td data-row=\"row-r3fr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r3fr\" data-cell=\"cell-rtit\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Escala de Lawton<\/p><\/td><td data-row=\"row-r3fr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r3fr\" data-cell=\"cell-2adk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26\/27 pontos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este paciente apresenta risco para ______ e ______.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente as lacunas acima.<\/p>","resposta":9724563,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queda \/ depress\u00e3o","id":9724563,"corpo":"<p>queda \/ depress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio cognitivo \/ depend\u00eancia para atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria","id":9724564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbio cognitivo \/ depend\u00eancia para atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queda \/ depend\u00eancia para atividades instrumentais de vida di\u00e1ria","id":9724565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queda \/ depend\u00eancia para atividades instrumentais de vida di\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia \/ queda","id":9724566,"corpo":"<p>dem\u00eancia \/ queda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o \/ depend\u00eancia para atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria","id":9724567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o \/ depend\u00eancia para atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doses alvo di\u00e1rias das medica\u00e7\u00f5es para tratamento efetivo de Dem\u00eancia da Doen\u00e7a de Alzheimer em fase moderada s\u00e3o: ","provas":[{"id":84097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2451410,"hashId":"9a17ed276a29b6ecddac1e9a07483ea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doses alvo di\u00e1rias das medica\u00e7\u00f5es para tratamento efetivo de Dem\u00eancia da Doen\u00e7a de Alzheimer em fase moderada s\u00e3o: <\/p>","resposta":9724662,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Donepezil 10 mg, rivastigmina 12 mg, galantamina 16 mg","id":9724662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Donepezil 10 mg, rivastigmina 12 mg, galantamina 16 mg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rivastigmina 6 mg, galantamina 16 mg, memantina 10 mg","id":9724663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rivastigmina 6 mg, galantamina 16 mg, memantina 10 mg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Donepezil 5 mg, galantamina 24 mg, memantina 5 mg","id":9724664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Donepezil 5 mg, galantamina 24 mg, memantina 5 mg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Donepezil 10 mg, rivastigmina 6 mg, memantina 10 mg","id":9724665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Donepezil 10 mg, rivastigmina 6 mg, memantina 10 mg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Galantamina 16 mg, rivastigmina 6 mg, donepezil 5 mg ","id":9724666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Galantamina 16 mg, rivastigmina 6 mg, donepezil 5 mg <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 81 anos, 8 anos de escolaridade, vem em consulta de rotina acompanhado do esposo. Relata quadro evolutivo de esquecimento para fatos recentes, como onde guarda o dinheiro ou as chaves da casa. Essas queixas n\u00e3o interferem em atividades sociais e profissionais e s\u00e3o confirmadas pelo esposo. Testes aplicados: Mini-exame do estado mental: 23 pontos (normal &gt; 24), Memory Impairment Screen: 6 pontos (normal &gt; 5), Teste de flu\u00eancia verbal: 14 animais\/minuto (normal &gt; 13). Assinale a alternativa que apresenta qual diagn\u00f3stico \u00e9 o mais prov\u00e1vel com os dados acima.","provas":[{"id":84097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2451408,"hashId":"bfb9422fb77fed9f8d6179d10056cad7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 81 anos, 8 anos de escolaridade, vem em consulta de rotina acompanhado do esposo. Relata quadro evolutivo de esquecimento para fatos recentes, como onde guarda o dinheiro ou as chaves da casa. Essas queixas n\u00e3o interferem em atividades sociais e profissionais e s\u00e3o confirmadas pelo esposo. Testes aplicados: Mini-exame do estado mental: 23 pontos (normal &gt; 24), Memory Impairment Screen: 6 pontos (normal &gt; 5), Teste de flu\u00eancia verbal: 14 animais\/minuto (normal &gt; 13). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta qual diagn\u00f3stico \u00e9 o mais prov\u00e1vel com os dados acima.<\/p>","resposta":9724656,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome demencial","id":9724652,"corpo":"<p>S\u00edndrome demencial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Alzheimer","id":9724653,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Alzheimer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Envelhecimento cerebral normal","id":9724654,"corpo":"<p>Envelhecimento cerebral normal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o","id":9724655,"corpo":"<p>Depress\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comprometimento cognitivo leve","id":9724656,"corpo":"<p>Comprometimento cognitivo leve<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante consulta de rotina de mulher com 69 anos \u00e9 constatado g\u00e2nglio de seis (6) cm de di\u00e2metro em axila esquerda. Ela realizou mamografia h\u00e1 1 m\u00eas com resultado normal. Assinale a alternativa que apresenta a conduta correta. ","provas":[{"id":84097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:19:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2451363,"hashId":"2a954cb38881beea39f4c5b361a10edc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante consulta de rotina de mulher com 69 anos \u00e9 constatado g\u00e2nglio de seis (6) cm de di\u00e2metro em axila esquerda. Ela realizou mamografia h\u00e1 1 m\u00eas com resultado normal. Assinale a alternativa que apresenta a conduta correta.  <\/p>","resposta":9724431,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar bi\u00f3psia do g\u00e2nglio ","id":9724431,"corpo":"<p>Realizar bi\u00f3psia do g\u00e2nglio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repetir exame f\u00edsico em 3 meses ","id":9724432,"corpo":"<p>Repetir exame f\u00edsico em 3 meses <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar linfoadenografia ","id":9724433,"corpo":"<p>Realizar linfoadenografia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repetir mamografia em 3 meses","id":9724434,"corpo":"<p>Repetir mamografia em 3 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reavaliar em 6 meses","id":9724435,"corpo":"<p>Reavaliar em 6 meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 70 anos refere queixas de ins\u00f4nia h\u00e1 8 meses, com sono mais leve, acordando com pequenos ru\u00eddos e que o despertar \u00e9 mais cedo que o habitual. Relata que h\u00e1 1 ano est\u00e1 com dificuldades profissionais, perdeu interesse para atividades habituais, fadiga e des\u00e2nimo. Perdeu 5 kg neste per\u00edodo. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel. ","provas":[{"id":84097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:20:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2451435,"hashId":"10a2fc03d1b83bb702e13c1e80e6ae9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 70 anos refere queixas de ins\u00f4nia h\u00e1 8 meses, com sono mais leve, acordando com pequenos ru\u00eddos e que o despertar \u00e9 mais cedo que o habitual. Relata que h\u00e1 1 ano est\u00e1 com dificuldades profissionais, perdeu interesse para atividades habituais, fadiga e des\u00e2nimo. Perdeu 5 kg neste per\u00edodo. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel. <\/p>","resposta":9724788,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta de higiene do sono","id":9724786,"corpo":"<p>Falta de higiene do sono<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ins\u00f4nia com ansiedade","id":9724787,"corpo":"<p>Ins\u00f4nia com ansiedade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ins\u00f4nia relacionada \u00e0 depress\u00e3o","id":9724788,"corpo":"<p>Ins\u00f4nia relacionada \u00e0 depress\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ins\u00f4nia por estresse no trabalho","id":9724789,"corpo":"<p>Ins\u00f4nia por estresse no trabalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da apn\u00e9ia e hipopn\u00e9ia obstrutiva do sono","id":9724790,"corpo":"<p>S\u00edndrome da apn\u00e9ia e hipopn\u00e9ia obstrutiva do sono<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":73903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Agente Administrativo - 2022"},{"id":73904,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":73912,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":73916,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-educador-infantil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Educador Infantil - 2022"},{"id":74092,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Fiscal de Urbanismo - 2022"},{"id":74142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":74140,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2235325,"hashId":"cdc149af3592e4cfe484f4ba8ad45ddb","enunciado":"<p>Considerando-se a leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8792932,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cartas pessoais s\u00e3o mem\u00f3rias e queim\u00e1-las contribui para destruir e apagar parte do passado do Brasil.","id":8792932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cartas pessoais s\u00e3o mem\u00f3rias e queim\u00e1-las contribui para destruir e apagar parte do passado do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o Brasil hoje n\u00e3o tem mem\u00f3ria porque apagou parte fundamental de sua hist\u00f3ria no s\u00e9culo XIX e XX.","id":8792933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o Brasil hoje n\u00e3o tem mem\u00f3ria porque apagou parte fundamental de sua hist\u00f3ria no s\u00e9culo XIX e XX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o autor se interessa por documentos pessoais de pessoas estranhas porque eles valem dinheiro.","id":8792934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor se interessa por documentos pessoais de pessoas estranhas porque eles valem dinheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destruir documentos da escravid\u00e3o impediu que futuros pol\u00edticos tivessem que indenizar v\u00edtimas da Aboli\u00e7\u00e3o.","id":8792935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destruir documentos da escravid\u00e3o impediu que futuros pol\u00edticos tivessem que indenizar v\u00edtimas da Aboli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 01 a 05 se referem ao texto a seguir. Apagando a si mesmo O Brasil vive de destruir seu passado. Talvez por isso nunca aprendaRuy Castro ___Somos um pa\u00eds que destr\u00f3i documentos, arquivos, registros, grava\u00e7\u00f5es e chuta a hist\u00f3ria pela janela. E s\u00f3 vamos saber disso depois, quando n\u00e3o se pode fazer mais nada. Talvez muitos n\u00e3o se importem. Eu me importo. Um passaporte, uma carteira de identidade, uma certid\u00e3o de nascimento pode conter informa\u00e7\u00f5es maravilhosas para um bi\u00f3grafo. J\u00e1 salvei alguns desses documentos de serem despejados no lixo por fam\u00edlias ilustres, onde seriam recolhidos pelos catadores de papel e vendidos para as feiras das pra\u00e7as \u2013 quando passariam, subitamente, a valer dinheiro.___Ruy Barbosa, ministro da Fazenda entre 1889 e 1891, mandou queimar os arquivos da escravid\u00e3o. A medida impediu que os escravocratas exigissem indeniza\u00e7\u00e3o pelos \"preju\u00edzos\" que teriam sofrido com a Aboli\u00e7\u00e3o \u2013 Ruy respondeu que o justo seria indenizar os escravos \u2013, mas tamb\u00e9m privou o Brasil de conhecer mais a fundo uma parte fundamental de sua hist\u00f3ria.___Em 1\u00ba de abril de 1964, a R\u00e1dio Mayrink Veiga, do Rio, ent\u00e3o controlada pelo governo que estava sendo deposto, teve tudo \u2013 arquivo, discoteca, at\u00e9 os equipamentos \u2013 jogado na rua pelos vitoriosos do momento. Nos anos 60 e 70, burocratas dos governos Costa e Silva e M\u00e9dici, instalados num andar do pr\u00e9dio de \u201cA Noite\u201d, onde ficava a mem\u00f3ria da R\u00e1dio Nacional, deixaram material inestim\u00e1vel se perder.___Adalgisa Nery queimou as cartas de Murilo Mendes, apaixonado por ela. Na morte de Carmen Miranda, Mario Cunha, seu ex-namorado, queimou as cartas que ela mandara para ele. Na morte de Mario Cunha, Aurora, irm\u00e3 de Carmen, queimou as cartas que ele mandara para ela. Gravar material novo, de \u00e1udio ou de v\u00eddeo, em fitas contendo material j\u00e1 gravado, apagando-o, era praxe das gravadoras e TVs brasileiras at\u00e9 os anos 80.___\u00c9 o Brasil, not\u00e1vel pela desmem\u00f3ria, sempre apagando a si mesmo. Talvez por isso nunca aprenda.Folha de S\u00e3o Paulo, Opini\u00e3o, 3 nov. 2019, p. A2. Adaptado.","id":514135,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 01 a 05 se referem ao texto a seguir. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Apagando a si mesmo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">O Brasil vive de destruir seu passado. Talvez por isso nunca aprenda<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Ruy Castro <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Somos um pa\u00eds que destr\u00f3i documentos, arquivos, registros, grava\u00e7\u00f5es e chuta a hist\u00f3ria pela janela. E s\u00f3 vamos saber disso depois, quando n\u00e3o se pode fazer mais nada. Talvez muitos n\u00e3o se importem. Eu me importo. Um passaporte, uma carteira de identidade, uma certid\u00e3o de nascimento pode conter informa\u00e7\u00f5es maravilhosas para um bi\u00f3grafo. J\u00e1 salvei alguns desses documentos de serem despejados no lixo por fam\u00edlias ilustres, onde seriam recolhidos pelos catadores de papel e vendidos para as feiras das pra\u00e7as \u2013 quando passariam, subitamente, a valer dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ruy Barbosa, ministro da Fazenda entre 1889 e 1891, mandou queimar os arquivos da escravid\u00e3o. A medida impediu que os escravocratas exigissem indeniza\u00e7\u00e3o pelos \"preju\u00edzos\" que teriam sofrido com a Aboli\u00e7\u00e3o \u2013 Ruy respondeu que o justo seria indenizar os escravos \u2013, mas tamb\u00e9m privou o Brasil de conhecer mais a fundo uma parte fundamental de sua hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em 1\u00ba de abril de 1964, a R\u00e1dio Mayrink Veiga, do Rio, ent\u00e3o controlada pelo governo que estava sendo deposto, teve tudo \u2013 arquivo, discoteca, at\u00e9 os equipamentos \u2013 jogado na rua pelos vitoriosos do momento. Nos anos 60 e 70, burocratas dos governos Costa e Silva e M\u00e9dici, instalados num andar do pr\u00e9dio de \u201cA Noite\u201d, onde ficava a mem\u00f3ria da R\u00e1dio Nacional, deixaram material inestim\u00e1vel se perder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Adalgisa Nery queimou as cartas de Murilo Mendes, apaixonado por ela. Na morte de Carmen Miranda, Mario Cunha, seu ex-namorado, queimou as cartas que ela mandara para ele. Na morte de Mario Cunha, Aurora, irm\u00e3 de Carmen, queimou as cartas que ele mandara para ela. Gravar material novo, de \u00e1udio ou de v\u00eddeo, em fitas contendo material j\u00e1 gravado, apagando-o, era praxe das gravadoras e TVs brasileiras at\u00e9 os anos 80.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 o Brasil, not\u00e1vel pela desmem\u00f3ria, sempre apagando a si mesmo. Talvez por isso nunca aprenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 10px;\">Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">, Opini\u00e3o, 3 nov. 2019, p. A2. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2235325","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto de Ruy Castro, as palavras foram empregadas em sentido denotativo (objetivo) e em sentido conotativo (figurado). A frase que apresenta o sentido denotativo \u00e9","provas":[{"id":73903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Agente Administrativo - 2022"},{"id":73904,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":73912,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":73916,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-educador-infantil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Educador Infantil - 2022"},{"id":74092,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Fiscal de Urbanismo - 2022"},{"id":74142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":74140,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2235329,"hashId":"e1ccce9942052e9504e9faa1f58bb1e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto de Ruy Castro, as palavras foram empregadas em sentido denotativo (objetivo) e em sentido conotativo (figurado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase que apresenta o sentido denotativo \u00e9<\/p>","resposta":8792950,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNa morte de Mario Cunha, Aurora, irm\u00e3 de Carmen, queimou as cartas que ele mandara para ela.\u201d ","id":8792950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa morte de Mario Cunha, Aurora, irm\u00e3 de Carmen, queimou as cartas que ele mandara para ela.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSomos um pa\u00eds que destr\u00f3i documentos, arquivos, registros, grava\u00e7\u00f5es e chuta a hist\u00f3ria pela janela.\u201d ","id":8792951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSomos um pa\u00eds que destr\u00f3i documentos, arquivos, registros, grava\u00e7\u00f5es e chuta a hist\u00f3ria pela janela.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201c... mas tamb\u00e9m privou o Brasil de conhecer mais a fundo uma parte fundamental de sua hist\u00f3ria.\u201d","id":8792952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201c... mas tamb\u00e9m privou o Brasil de conhecer mais a fundo uma parte fundamental de sua hist\u00f3ria.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 o Brasil, not\u00e1vel pela desmem\u00f3ria, sempre apagando a si mesmo. Talvez por isso nunca aprenda.\u201d ","id":8792953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 o Brasil, not\u00e1vel pela desmem\u00f3ria, sempre apagando a si mesmo. Talvez por isso nunca aprenda.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 01 a 05 se referem ao texto a seguir. Apagando a si mesmo O Brasil vive de destruir seu passado. Talvez por isso nunca aprendaRuy Castro ___Somos um pa\u00eds que destr\u00f3i documentos, arquivos, registros, grava\u00e7\u00f5es e chuta a hist\u00f3ria pela janela. E s\u00f3 vamos saber disso depois, quando n\u00e3o se pode fazer mais nada. Talvez muitos n\u00e3o se importem. Eu me importo. Um passaporte, uma carteira de identidade, uma certid\u00e3o de nascimento pode conter informa\u00e7\u00f5es maravilhosas para um bi\u00f3grafo. J\u00e1 salvei alguns desses documentos de serem despejados no lixo por fam\u00edlias ilustres, onde seriam recolhidos pelos catadores de papel e vendidos para as feiras das pra\u00e7as \u2013 quando passariam, subitamente, a valer dinheiro.___Ruy Barbosa, ministro da Fazenda entre 1889 e 1891, mandou queimar os arquivos da escravid\u00e3o. A medida impediu que os escravocratas exigissem indeniza\u00e7\u00e3o pelos \"preju\u00edzos\" que teriam sofrido com a Aboli\u00e7\u00e3o \u2013 Ruy respondeu que o justo seria indenizar os escravos \u2013, mas tamb\u00e9m privou o Brasil de conhecer mais a fundo uma parte fundamental de sua hist\u00f3ria.___Em 1\u00ba de abril de 1964, a R\u00e1dio Mayrink Veiga, do Rio, ent\u00e3o controlada pelo governo que estava sendo deposto, teve tudo \u2013 arquivo, discoteca, at\u00e9 os equipamentos \u2013 jogado na rua pelos vitoriosos do momento. Nos anos 60 e 70, burocratas dos governos Costa e Silva e M\u00e9dici, instalados num andar do pr\u00e9dio de \u201cA Noite\u201d, onde ficava a mem\u00f3ria da R\u00e1dio Nacional, deixaram material inestim\u00e1vel se perder.___Adalgisa Nery queimou as cartas de Murilo Mendes, apaixonado por ela. Na morte de Carmen Miranda, Mario Cunha, seu ex-namorado, queimou as cartas que ela mandara para ele. Na morte de Mario Cunha, Aurora, irm\u00e3 de Carmen, queimou as cartas que ele mandara para ela. Gravar material novo, de \u00e1udio ou de v\u00eddeo, em fitas contendo material j\u00e1 gravado, apagando-o, era praxe das gravadoras e TVs brasileiras at\u00e9 os anos 80.___\u00c9 o Brasil, not\u00e1vel pela desmem\u00f3ria, sempre apagando a si mesmo. Talvez por isso nunca aprenda.Folha de S\u00e3o Paulo, Opini\u00e3o, 3 nov. 2019, p. A2. Adaptado.","id":514135,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 01 a 05 se referem ao texto a seguir. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Apagando a si mesmo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">O Brasil vive de destruir seu passado. Talvez por isso nunca aprenda<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Ruy Castro <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Somos um pa\u00eds que destr\u00f3i documentos, arquivos, registros, grava\u00e7\u00f5es e chuta a hist\u00f3ria pela janela. E s\u00f3 vamos saber disso depois, quando n\u00e3o se pode fazer mais nada. Talvez muitos n\u00e3o se importem. Eu me importo. Um passaporte, uma carteira de identidade, uma certid\u00e3o de nascimento pode conter informa\u00e7\u00f5es maravilhosas para um bi\u00f3grafo. J\u00e1 salvei alguns desses documentos de serem despejados no lixo por fam\u00edlias ilustres, onde seriam recolhidos pelos catadores de papel e vendidos para as feiras das pra\u00e7as \u2013 quando passariam, subitamente, a valer dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ruy Barbosa, ministro da Fazenda entre 1889 e 1891, mandou queimar os arquivos da escravid\u00e3o. A medida impediu que os escravocratas exigissem indeniza\u00e7\u00e3o pelos \"preju\u00edzos\" que teriam sofrido com a Aboli\u00e7\u00e3o \u2013 Ruy respondeu que o justo seria indenizar os escravos \u2013, mas tamb\u00e9m privou o Brasil de conhecer mais a fundo uma parte fundamental de sua hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em 1\u00ba de abril de 1964, a R\u00e1dio Mayrink Veiga, do Rio, ent\u00e3o controlada pelo governo que estava sendo deposto, teve tudo \u2013 arquivo, discoteca, at\u00e9 os equipamentos \u2013 jogado na rua pelos vitoriosos do momento. Nos anos 60 e 70, burocratas dos governos Costa e Silva e M\u00e9dici, instalados num andar do pr\u00e9dio de \u201cA Noite\u201d, onde ficava a mem\u00f3ria da R\u00e1dio Nacional, deixaram material inestim\u00e1vel se perder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Adalgisa Nery queimou as cartas de Murilo Mendes, apaixonado por ela. Na morte de Carmen Miranda, Mario Cunha, seu ex-namorado, queimou as cartas que ela mandara para ele. Na morte de Mario Cunha, Aurora, irm\u00e3 de Carmen, queimou as cartas que ele mandara para ela. Gravar material novo, de \u00e1udio ou de v\u00eddeo, em fitas contendo material j\u00e1 gravado, apagando-o, era praxe das gravadoras e TVs brasileiras at\u00e9 os anos 80.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 o Brasil, not\u00e1vel pela desmem\u00f3ria, sempre apagando a si mesmo. Talvez por isso nunca aprenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 10px;\">Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">, Opini\u00e3o, 3 nov. 2019, p. A2. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2235329","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a seguinte planilha foi elaborada no Microsoft Excel 2016 instalado em um computador com Windows 10. AB1232573As colunas da planilha est\u00e3o identificadas pelas letras A e B, no topo da imagem, e as linhas pelos n\u00fameros 1, 2 e 3 no canto esquerdo da imagem.Ap\u00f3s inserir a fun\u00e7\u00e3o =SOMA(A1:B2) na c\u00e9lula A3, ser\u00e1 exibido, nesta c\u00e9lula, o n\u00famero","provas":[{"id":73903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Agente Administrativo - 2022"},{"id":73904,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":73916,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-educador-infantil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Educador Infantil - 2022"},{"id":74092,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Fiscal de Urbanismo - 2022"},{"id":74142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74140,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2235533,"hashId":"86f67c27fd687373630424138128e05f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que a seguinte planilha foi elaborada no <em>Microsoft Excel<\/em> 2016 instalado em um computador com <em>Windows <\/em>10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 104px;\"><colgroup><col width=\"20\"><col width=\"42\"><col width=\"42\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">B<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">3<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">7<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As colunas da planilha est\u00e3o identificadas pelas letras A e B, no topo da imagem, e as linhas pelos n\u00fameros 1, 2 e 3 no canto esquerdo da imagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s inserir a fun\u00e7\u00e3o <strong>=SOMA(A1:B2)<\/strong> na c\u00e9lula A3, ser\u00e1 exibido, nesta c\u00e9lula, o n\u00famero<\/p>","resposta":8793851,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":8793848,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":8793849,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9","id":8793850,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17","id":8793851,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2235533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que, de acordo com o Manual de Sinaliza\u00e7\u00e3o Horizontal, as marcas longitudinais s\u00e3o subdivididas em linhas cujas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o espec\u00edficas para a utiliza\u00e7\u00e3o adequada da via, associe corretamente a linha \u00e0 sua respectiva fun\u00e7\u00e3o.LINHAS1 - Bordo2 - Simetria3 - Canaliza\u00e7\u00e3o4 - Continuidade5 - Simples cont\u00ednua6 - Aproxima\u00e7\u00e3o veicular7 - Divis\u00e3o de fluxos opostosFUN\u00c7\u00d5ES( ) Separa os movimentos veiculares e indica os trechos da via em que a ultrapassagem \u00e9 permitida ou proibida.( ) Delimita, atrav\u00e9s de linha cont\u00ednua, a parte da pista destinada ao deslocamento dos ve\u00edculos, estabelecendo seus limites laterais.( ) Delimita o pavimento reservado \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, orientando os fluxos de tr\u00e1fego por motivos de seguran\u00e7a e fluidez.( ) Prolonga visualmente as marca\u00e7\u00f5es longitudinais principalmente quando h\u00e1 quebra no alinhamento em trechos longos ou em curvas.( ) Ordena fluxos de mesmo sentido de circula\u00e7\u00e3o delimitando o espa\u00e7o dispon\u00edvel para cada faixa de tr\u00e2nsito, regulamentando as situa\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o proibidas a ultrapassagem e a transposi\u00e7\u00e3o de faixa de tr\u00e2nsito.A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":73904,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:43:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299592,"hashId":"27d38058b41a756ae14f217cbe36f967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que, de acordo com o Manual de Sinaliza\u00e7\u00e3o Horizontal, as marcas longitudinais s\u00e3o subdivididas em linhas cujas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o espec\u00edficas para a utiliza\u00e7\u00e3o adequada da via, associe corretamente a linha \u00e0 sua respectiva fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>LINHAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Bordo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Simetria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Canaliza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Continuidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - Simples cont\u00ednua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 - Aproxima\u00e7\u00e3o veicular<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 - Divis\u00e3o de fluxos opostos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>FUN\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Separa os movimentos veiculares e indica os trechos da via em que a ultrapassagem \u00e9 permitida ou proibida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Delimita, atrav\u00e9s de linha cont\u00ednua, a parte da pista destinada ao deslocamento dos ve\u00edculos, estabelecendo seus limites laterais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Delimita o pavimento reservado \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, orientando os fluxos de tr\u00e1fego por motivos de seguran\u00e7a e fluidez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prolonga visualmente as marca\u00e7\u00f5es longitudinais principalmente quando h\u00e1 quebra no alinhamento em trechos longos ou em curvas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ordena fluxos de mesmo sentido de circula\u00e7\u00e3o delimitando o espa\u00e7o dispon\u00edvel para cada faixa de tr\u00e2nsito, regulamentando as situa\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o proibidas a ultrapassagem e a transposi\u00e7\u00e3o de faixa de tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":9066337,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7, 2, 4, 5, 3.","id":9066335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7, 2, 4, 5, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 7, 6, 5.","id":9066336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1, 7, 6, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7, 1, 3, 4, 5.","id":9066337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7, 1, 3, 4, 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4, 6, 2, 1.","id":9066338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 6, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/2299592","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da pontua\u00e7\u00e3o empregada no texto, analise as assertivas: I. \u00c0 linha 9, a v\u00edrgula marca o aposto explicativo; II. \u00c0 linha 22, a v\u00edrgula marca uma ora\u00e7\u00e3o coordenada adversativa; III. \u00c0 linha 1, a v\u00edrgula isola o adjunto adverbial.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":76346,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-assistente-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2326897,"hashId":"3d29361396476fdc01ad1270d0708e88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da pontua\u00e7\u00e3o empregada no texto, analise as assertivas: <strong>I<\/strong>. \u00c0 linha 9, a v\u00edrgula marca o aposto explicativo; <strong>II<\/strong>. \u00c0 linha 22, a v\u00edrgula marca uma ora\u00e7\u00e3o coordenada adversativa; <strong>III<\/strong>. \u00c0 linha 1, a v\u00edrgula isola o adjunto adverbial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9190299,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9190299,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9190300,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9190301,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9190302,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9190303,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15, leia o texto abaixo. As vantagens de ter uma conta corrente em d\u00f3lar1 ___A m\u00e9dio e longo prazo, o Brasil vai experimentar2 mudan\u00e7as cambiais que devem aproxim\u00e1-lo dos pa\u00edses3 globalizados e com moeda forte. O novo marco legal do4 setor vai colocar a Na\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo 21 - pelo menos em5 termos de mercado de c\u00e2mbio. O projeto reuniu 4006 artigos dispersos e editados a partir de 1920. Eles foram7 atualizados e simplificados para corresponder ao8 arcabou\u00e7o regulat\u00f3rio dos pa\u00edses da Organiza\u00e7\u00e3o para9 Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE), o10 clube dos pa\u00edses ricos. As mudan\u00e7as removem barreiras11 que restringiam a circula\u00e7\u00e3o da moeda estrangeira no12 Pa\u00eds.13 ___O novo marco foi uma iniciativa do Banco Central,14 que __ anos tem cumprido uma agenda de moderni-15 za\u00e7\u00e3o (o PIX e o open banking s\u00e3o as iniciativas mais16 recentes). E as mudan\u00e7as ser\u00e3o implantadas aos poucos.17 Ele traz novidades para o brasileiro comum (pessoa18 f\u00edsica) e para as empresas. \"Em muitos casos, legaliza19 pr\u00e1ticas j\u00e1 existentes no mercado, como compra e venda20 de d\u00f3lar entre pessoas f\u00edsicas\", diz o especialista em21 economia cambial Alexandre Chaia, professor do lnsper.22 \"As pessoas costumam trocar d\u00f3lar por real, mas isso era23 ilegal. A nova lei descriminaliza opera\u00e7\u00f5es at\u00e9 US$ 500.\"24 Essa mudan\u00e7a deve levar __ cria\u00e7\u00e3o de platafor-25 mas peer-to-peer (pessoa para pessoa, em ingl\u00eas) de26 c\u00e2mbio, para trocas de moedas estrangeiras. Para o27 brasileiro, a brecha possibilita gastar menos, ___ ele28 poder\u00e1 comprar a moeda no c\u00e2mbio oficial, que tem29 menor tarifa. A not\u00edcia tira as casas de c\u00e2mbio do conforto.30 Para n\u00e3o perder clientes, precisar\u00e3o se modernizar. A31 nova lei tamb\u00e9m aumenta para US$ 10 mil (cerca de R$32 57 mil) o m\u00e1ximo que o viajante declara nos aeroportos,33 na sa\u00edda do Pa\u00eds para o exterior.34 ___As opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia e pagamento para o35 exterior tamb\u00e9m ficar\u00e3o mais f\u00e1ceis. Isso despeita o36 interesse das fintechs. Algumas j\u00e1 oferecem aos clientes37 a possibilidade de abrir uma conta em d\u00f3lar no exterior, o38 que economiza em at\u00e9 10% em taxas e impostos, se39 comparado \u00e0s alternativas cl\u00e1ssicas, como a compra de40 moeda em esp\u00e9cie e pelo cart\u00e3o de cr\u00e9dito internacional.41 \"A nova lei permitir\u00e1 o PIX internacional, opera\u00e7\u00e3o simples42 e sem taxas a pessoa f\u00edsica\", diz Chaia.Autor: Val\u00e9ria Pampa - Revista lsto\u00c9 (adaptado).","id":524037,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As vantagens de ter uma conta corrente em d\u00f3lar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A m\u00e9dio e longo prazo, o Brasil vai experimentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 mudan\u00e7as cambiais que devem aproxim\u00e1-lo dos pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 globalizados e com moeda forte. O novo marco legal do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 setor vai colocar a Na\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo 21 - pelo menos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 termos de mercado de c\u00e2mbio. O projeto reuniu 400<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 artigos dispersos e editados a partir de 1920. Eles foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 atualizados e simplificados para corresponder ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 arcabou\u00e7o regulat\u00f3rio dos pa\u00edses da Organiza\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE), o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 clube dos pa\u00edses ricos. As mudan\u00e7as removem barreiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 que restringiam a circula\u00e7\u00e3o da moeda estrangeira no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O novo marco foi uma iniciativa do Banco Central,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 que __ anos tem cumprido uma agenda de moderni-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 za\u00e7\u00e3o (o PIX e o open banking s\u00e3o as iniciativas mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 recentes). E as mudan\u00e7as ser\u00e3o implantadas aos poucos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Ele traz novidades para o brasileiro comum (pessoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 f\u00edsica) e para as empresas. \"Em muitos casos, legaliza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 pr\u00e1ticas j\u00e1 existentes no mercado, como compra e venda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 de d\u00f3lar entre pessoas f\u00edsicas\", diz o especialista em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 economia cambial Alexandre Chaia, professor do lnsper.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 \"As pessoas costumam trocar d\u00f3lar por real, mas isso era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 ilegal. A nova lei descriminaliza opera\u00e7\u00f5es at\u00e9 US$ 500.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Essa mudan\u00e7a deve levar __ cria\u00e7\u00e3o de platafor-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 mas peer-to-peer (pessoa para pessoa, em ingl\u00eas) de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 c\u00e2mbio, para trocas de moedas estrangeiras. Para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 brasileiro, a brecha possibilita gastar menos, ___ ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 poder\u00e1 comprar a moeda no c\u00e2mbio oficial, que tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 menor tarifa. A not\u00edcia tira as casas de c\u00e2mbio do conforto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Para n\u00e3o perder clientes, precisar\u00e3o se modernizar. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 nova lei tamb\u00e9m aumenta para US$ 10 mil (cerca de R$<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 57 mil) o m\u00e1ximo que o viajante declara nos aeroportos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 na sa\u00edda do Pa\u00eds para o exterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>As opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia e pagamento para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 exterior tamb\u00e9m ficar\u00e3o mais f\u00e1ceis. Isso despeita o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 interesse das fintechs. Algumas j\u00e1 oferecem aos clientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 a possibilidade de abrir uma conta em d\u00f3lar no exterior, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 que economiza em at\u00e9 10% em taxas e impostos, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 comparado \u00e0s alternativas cl\u00e1ssicas, como a compra de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 moeda em esp\u00e9cie e pelo cart\u00e3o de cr\u00e9dito internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 \"A nova lei permitir\u00e1 o PIX internacional, opera\u00e7\u00e3o simples<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 e sem taxas a pessoa f\u00edsica\", diz Chaia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Autor: Val\u00e9ria Pampa - Revista lsto\u00c9 (adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com o texto, o faz-de-conta inibe o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas e das atitudes nas crian\u00e7as, pois reduz a capacidade dos pequenos de controlar a pr\u00f3pria conduta e de exercita a aten\u00e7\u00e3o e a mem\u00f3ria. II. O texto afirma que a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica intencional e humanizadora nas escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 movida, dentre outros aspectos, pela ressignifica\u00e7\u00e3o dos entendimentos sobre a crian\u00e7a, a inf\u00e2ncia e a sua educa\u00e7\u00e3o. III. Para o texto, ensinar \u00e0 crian\u00e7a algo que esteja fora do seu alcance de aprendizagem, mesmo com a colabora\u00e7\u00e3o de outros, n\u00e3o promove aprendizagem. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74974,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:16:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2265219,"hashId":"684918b5225e2f68990dc8105be83799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, o faz-de-conta inibe o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas e das atitudes nas crian\u00e7as, pois reduz a capacidade dos pequenos de controlar a pr\u00f3pria conduta e de exercita a aten\u00e7\u00e3o e a mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto afirma que a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica intencional e humanizadora nas escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 movida, dentre outros aspectos, pela ressignifica\u00e7\u00e3o dos entendimentos sobre a crian\u00e7a, a inf\u00e2ncia e a sua educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para o texto, ensinar \u00e0 crian\u00e7a algo que esteja fora do seu alcance de aprendizagem, mesmo com a colabora\u00e7\u00e3o de outros, n\u00e3o promove aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918867,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8918865,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8918866,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8918867,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8918868,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTILBaseado no artigo de LIMA et al., 2010. Com adapta\u00e7\u00f5es.De acordo com a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural, na inf\u00e2ncia (at\u00e9 os seis anos de idade), ao fazer de conta, a crian\u00e7a n\u00e3o imita meramente o adulto, mas reproduz para si e em si as aptid\u00f5es, as habilidades e as capacidades humanas encarnadas historicamente nos objetos. Assim, o faz-deconta representa sua atividade principal, por meio da qual ela aprende e se desenvolve, isto \u00e9, a crian\u00e7a desenvolve fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas e atitudes, como condi\u00e7\u00e3o para seu desenvolvimento futuro. Nessa atividade, a crian\u00e7a aprende a controlar a conduta, exercita a aten\u00e7\u00e3o, a mem\u00f3ria, a linguagem, o pensamento e aprende a viver em sociedade. Al\u00e9m disso, desenvolve a fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica (quando faz de conta que um peda\u00e7o de madeira \u00e9 um carrinho ou que um pente \u00e9 um avi\u00e3o), compreende que uma coisa representa outra, condi\u00e7\u00e3o para mais tarde compreender o que \u00e9 escrita.O faz-de-conta, na perspectiva de Leontiev (1988, p. 65), contribui para o desenvolvimento das crian\u00e7as e para as mudan\u00e7as mais importantes nos processos ps\u00edquicos e nos tra\u00e7os psicol\u00f3gicos da sua personalidade. Compreender a import\u00e2ncia do faz-de-conta mostra que o tempo livre destinado \u00e0 brincadeira representa uma condi\u00e7\u00e3o fundamental para a garantia do m\u00e1ximo desenvolvimento nesta etapa da vida, ao inv\u00e9s do ensino for\u00e7ado e antecipado que acabam por encurtar a inf\u00e2ncia.Pela exposi\u00e7\u00e3o realizada at\u00e9 aqui, nas escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica intencional e humanizadora \u00e9 movida, dentre outras coisas, pela ressignifica\u00e7\u00e3o dos entendimentos sobre a crian\u00e7a, a inf\u00e2ncia e a sua educa\u00e7\u00e3o. A partir da observa\u00e7\u00e3o da capacidade de aprendizagem infantil, torna-se poss\u00edvel uma educa\u00e7\u00e3o motivadora dos avan\u00e7os do desenvolvimento da crian\u00e7a pequena, considerando o que ela j\u00e1 sabe e desafiando-a para o que ela ainda n\u00e3o consegue realizar sozinha, mas o faz com a ajuda de um parceiro mais experiente (os educadores).Vale aqui o destaque para as proposi\u00e7\u00f5es de Lev Vygotsky (1988) acerca do desenvolvimento humano. Segundo o autor, a Zona de Desenvolvimento Real configura-se como o n\u00edvel de desenvolvimento no qual a crian\u00e7a \u00e9 capaz de realizar algo sozinha, independente da ajuda de outras pessoas e mesmo da instru\u00e7\u00e3o verbal. Vygotsky aponta tamb\u00e9m outro n\u00edvel de desenvolvimento caracterizado como Zona de Desenvolvimento Pr\u00f3ximo, isto \u00e9, o n\u00edvel de desenvolvimento no qual a crian\u00e7a realiza a\u00e7\u00f5es com a colabora\u00e7\u00e3o de um parceiro mais experiente. Para esse mesmo autor, ao realizar a atividade com a ajuda de um parceiro mais experiente, a crian\u00e7a prepara-se para, em breve, realizar a atividade sozinha. Sendo assim, para Vygotsky (1988), o bom ensino incide sobre a Zona de Desenvolvimento Pr\u00f3ximo para que ocorra a aprendizagem deflagradora de novas possibilidades de desenvolvimento.Entendemos que ensinar a crian\u00e7a o que ela j\u00e1 sabe n\u00e3o promove aprendizagem e muito menos desenvolvimento. Ao mesmo tempo, ensinar algo que esteja fora do alcance de aprendizagem da crian\u00e7a, mesmo com a colabora\u00e7\u00e3o de outros, tamb\u00e9m n\u00e3o promove aprendizagem. Nesse sentido, esse bom ensino indicado por Lev Vygotsky (1988) \u00e9 aquele que acontece a partir de um processo colaborativo, em que o professor e a professora auxiliam a crian\u00e7a e n\u00e3o realizam a atividade em lugar dela. Nesse processo, esses educadores atuam como parceiros mais experientes e auxiliam a crian\u00e7a para que, posteriormente, ela realize a atividade sozinha.Pelo exposto, em s\u00edntese, professores e professoras, ao se constitu\u00edrem profissionais conscientes de seu papel no processo de ensino e de aprendizagem, oportunizam experi\u00eancias diversificadas e ricas, promotoras da atividade infantil. Com isso, a escolha do que vai ser oferecido \u00e0 crian\u00e7a, para inser\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o cada vez mais ampla da crian\u00e7a na sociedade, tem grande import\u00e2ncia. Essas escolhas envolvem seus interesses e necessidades e a contempla\u00e7\u00e3o do desejo de conhecimento das crian\u00e7as e de seus direitos fundamentais. Especialmente, tais escolhas did\u00e1ticas (em suas dimens\u00f5es pol\u00edtica, t\u00e9cnica e pedag\u00f3gica) envolvem a Educa\u00e7\u00e3o Infantil como express\u00e3o de atua\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica intencionalmente organizada, planejada e avaliada.","id":517485,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/p><p><br><\/p><p><strong>EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL<\/strong><\/p><p>Baseado no artigo de LIMA et al., 2010. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural, na inf\u00e2ncia (at\u00e9 os seis anos de idade), ao fazer de conta, a crian\u00e7a n\u00e3o imita meramente o adulto, mas reproduz para si e em si as aptid\u00f5es, as habilidades e as capacidades humanas encarnadas historicamente nos objetos. Assim, o faz-deconta representa sua atividade principal, por meio da qual ela aprende e se desenvolve, isto \u00e9, a crian\u00e7a desenvolve fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas e atitudes, como condi\u00e7\u00e3o para seu desenvolvimento futuro. Nessa atividade, a crian\u00e7a aprende a controlar a conduta, exercita a aten\u00e7\u00e3o, a mem\u00f3ria, a linguagem, o pensamento e aprende a viver em sociedade. Al\u00e9m disso, desenvolve a fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica (quando faz de conta que um peda\u00e7o de madeira \u00e9 um carrinho ou que um pente \u00e9 um avi\u00e3o), compreende que uma coisa representa outra, condi\u00e7\u00e3o para mais tarde compreender o que \u00e9 escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O faz-de-conta, na perspectiva de Leontiev (1988, p. 65), contribui para o desenvolvimento das crian\u00e7as e para as mudan\u00e7as mais importantes nos processos ps\u00edquicos e nos tra\u00e7os psicol\u00f3gicos da sua personalidade. Compreender a import\u00e2ncia do faz-de-conta mostra que o tempo livre destinado \u00e0 brincadeira representa uma condi\u00e7\u00e3o fundamental para a garantia do m\u00e1ximo desenvolvimento nesta etapa da vida, ao inv\u00e9s do ensino for\u00e7ado e antecipado que acabam por encurtar a inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pela exposi\u00e7\u00e3o realizada at\u00e9 aqui, nas escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica intencional e humanizadora \u00e9 movida, dentre outras coisas, pela ressignifica\u00e7\u00e3o dos entendimentos sobre a crian\u00e7a, a inf\u00e2ncia e a sua educa\u00e7\u00e3o. A partir da observa\u00e7\u00e3o da capacidade de aprendizagem infantil, torna-se poss\u00edvel uma educa\u00e7\u00e3o motivadora dos avan\u00e7os do desenvolvimento da crian\u00e7a pequena, considerando o que ela j\u00e1 sabe e desafiando-a para o que ela ainda n\u00e3o consegue realizar sozinha, mas o faz com a ajuda de um parceiro mais experiente (os educadores).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale aqui o destaque para as proposi\u00e7\u00f5es de Lev Vygotsky (1988) acerca do desenvolvimento humano. Segundo o autor, a Zona de Desenvolvimento Real configura-se como o n\u00edvel de desenvolvimento no qual a crian\u00e7a \u00e9 capaz de realizar algo sozinha, independente da ajuda de outras pessoas e mesmo da instru\u00e7\u00e3o verbal. Vygotsky aponta tamb\u00e9m outro n\u00edvel de desenvolvimento caracterizado como Zona de Desenvolvimento Pr\u00f3ximo, isto \u00e9, o n\u00edvel de desenvolvimento no qual a crian\u00e7a realiza a\u00e7\u00f5es com a colabora\u00e7\u00e3o de um parceiro mais experiente. Para esse mesmo autor, ao realizar a atividade com a ajuda de um parceiro mais experiente, a crian\u00e7a prepara-se para, em breve, realizar a atividade sozinha. Sendo assim, para Vygotsky (1988), o bom ensino incide sobre a Zona de Desenvolvimento Pr\u00f3ximo para que ocorra a aprendizagem deflagradora de novas possibilidades de desenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entendemos que ensinar a crian\u00e7a o que ela j\u00e1 sabe n\u00e3o promove aprendizagem e muito menos desenvolvimento. Ao mesmo tempo, ensinar algo que esteja fora do alcance de aprendizagem da crian\u00e7a, mesmo com a colabora\u00e7\u00e3o de outros, tamb\u00e9m n\u00e3o promove aprendizagem. Nesse sentido, esse bom ensino indicado por Lev Vygotsky (1988) \u00e9 aquele que acontece a partir de um processo colaborativo, em que o professor e a professora auxiliam a crian\u00e7a e n\u00e3o realizam a atividade em lugar dela. Nesse processo, esses educadores atuam como parceiros mais experientes e auxiliam a crian\u00e7a para que, posteriormente, ela realize a atividade sozinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo exposto, em s\u00edntese, professores e professoras, ao se constitu\u00edrem profissionais conscientes de seu papel no processo de ensino e de aprendizagem, oportunizam experi\u00eancias diversificadas e ricas, promotoras da atividade infantil. Com isso, a escolha do que vai ser oferecido \u00e0 crian\u00e7a, para inser\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o cada vez mais ampla da crian\u00e7a na sociedade, tem grande import\u00e2ncia. Essas escolhas envolvem seus interesses e necessidades e a contempla\u00e7\u00e3o do desejo de conhecimento das crian\u00e7as e de seus direitos fundamentais. Especialmente, tais escolhas did\u00e1ticas (em suas dimens\u00f5es pol\u00edtica, t\u00e9cnica e pedag\u00f3gica) envolvem a Educa\u00e7\u00e3o Infantil como express\u00e3o de atua\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica intencionalmente organizada, planejada e avaliada.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da arquitetura cliente-servidor, julgue os seguintes itens.I Podem ser consideradas arquiteturas de sistemas distribu\u00eddos; o modelo l\u00f3gico de servi\u00e7os \u00e9 executado em servidores separados e pode ser implantado em um \u00fanico computador.II \u00c9 obrigat\u00f3rio que os clientes conhe\u00e7am os nomes dos servidores dispon\u00edveis, contudo os servidores n\u00e3o precisam conhecer a identidade dos clientes.III Os clientes acessam os servi\u00e7os fornecidos por um servidor usando, por exemplo, HTTP; um cliente faz uma solicita\u00e7\u00e3o a um servidor e espera at\u00e9 receber uma resposta do servidor.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":90234,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 15:23:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582511,"hashId":"c337c03315fb6b71034ce21393932d44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da arquitetura cliente-servidor, julgue os seguintes itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Podem ser consideradas arquiteturas de sistemas distribu\u00eddos; o modelo l\u00f3gico de servi\u00e7os \u00e9 executado em servidores separados e pode ser implantado em um \u00fanico computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u00c9 obrigat\u00f3rio que os clientes conhe\u00e7am os nomes dos servidores dispon\u00edveis, contudo os servidores n\u00e3o precisam conhecer a identidade dos clientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Os clientes acessam os servi\u00e7os fornecidos por um servidor usando, por exemplo, HTTP; um cliente faz uma solicita\u00e7\u00e3o a um servidor e espera at\u00e9 receber uma resposta do servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10300059,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":10300056,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":10300057,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":10300058,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10300059,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao comando que apresenta a rela\u00e7\u00e3o de todas as contas de determinado usu\u00e1rio em um servidor Windows.","provas":[{"id":90234,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 15:49:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582695,"hashId":"20f9e1ec6069329666097ac7fbbcfef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao comando que apresenta a rela\u00e7\u00e3o de todas as contas de determinado usu\u00e1rio em um servidor Windows.<\/p>","resposta":10300791,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NetUserGetGroups","id":10300790,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">NetUserGetGroups<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NetUserEnum","id":10300791,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">NetUserEnum<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NetUserAdd","id":10300792,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">NetUserAdd<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NetUserGetInfo","id":10300793,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">NetUserGetInfo<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura de resili\u00eancia cibern\u00e9tica, os mecanismos de seguran\u00e7a da primeira linha de defesa fazem parte do componente de","provas":[{"id":90234,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 15:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582696,"hashId":"9e600b3f13501f1b78f75e50448c1e53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na estrutura de resili\u00eancia cibern\u00e9tica, os mecanismos de seguran\u00e7a da primeira linha de defesa fazem parte do componente de<\/p>","resposta":10300794,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o.","id":10300794,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o.","id":10300795,"corpo":"<p>recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"detec\u00e7\u00e3o.","id":10300796,"corpo":"<p>detec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o.","id":10300797,"corpo":"<p>identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipogonadismo masculino pode levar a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o a essas manifesta\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":84095,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2451650,"hashId":"545fbe954d896e0fe6698a804b63d179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipogonadismo masculino pode levar a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o a essas manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9725813,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o hipogonadismo ocorre na fase pr\u00e9puberal, o estir\u00e3o puberal ocorre normalmente","id":9725811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o hipogonadismo ocorre na fase pr\u00e9puberal, o estir\u00e3o puberal ocorre normalmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em adultos, a ginecomastia n\u00e3o \u00e9 considerada um sinal de hipogonadismo","id":9725812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em adultos, a ginecomastia n\u00e3o \u00e9 considerada um sinal de hipogonadismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00e3o depender da \u00e9poca em que se inicia o hipogonadismo","id":9725813,"corpo":"<p>V\u00e3o depender da \u00e9poca em que se inicia o hipogonadismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o hipogonadismo ocorre ap\u00f3s a puberdade, resulta em genit\u00e1lia amb\u00edgua","id":9725814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o hipogonadismo ocorre ap\u00f3s a puberdade, resulta em genit\u00e1lia amb\u00edgua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o hipogonadismo ocorre ap\u00f3s a puberdade, n\u00e3o resulta em disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til","id":9725815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o hipogonadismo ocorre ap\u00f3s a puberdade, n\u00e3o resulta em disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indiv\u00edduos com diagn\u00f3stico de Hidroadenite Supurativa tem um importante impacto na qualidade de vida com efeitos na sua sa\u00fade f\u00edsica e mental. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hidroadenite Supurativa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2450995,"hashId":"5bb6d24378cd94a77342c42c538731b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos com diagn\u00f3stico de Hidroadenite Supurativa tem um importante impacto na qualidade de vida com efeitos na sua sa\u00fade f\u00edsica e mental. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hidroadenite Supurativa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9722601,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que envolve \u00e1reas da pele que tem comprometimento das gl\u00e2ndulas ap\u00f3crinas, tipicamente regi\u00f5es perianal, inguinal, inframam\u00e1ria e axilar","id":9722601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que envolve \u00e1reas da pele que tem comprometimento das gl\u00e2ndulas ap\u00f3crinas, tipicamente regi\u00f5es perianal, inguinal, inframam\u00e1ria e axilar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que envolve \u00e1reas da pele que tem comprometimento das gl\u00e2ndulas \u00e9crinas, tipicamente regi\u00f5es perianal, inguinal, inframam\u00e1ria e axilar","id":9722602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que envolve \u00e1reas da pele que tem comprometimento das gl\u00e2ndulas \u00e9crinas, tipicamente regi\u00f5es perianal, inguinal, inframam\u00e1ria e axilar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que envolve \u00e1reas da pele que tem comprometimento das gl\u00e2ndulas ap\u00f3crinas, sem acometimento das regi\u00f5es perianal, inguinal, inframam\u00e1ria e axilar","id":9722603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que envolve \u00e1reas da pele que tem comprometimento das gl\u00e2ndulas ap\u00f3crinas, sem acometimento das regi\u00f5es perianal, inguinal, inframam\u00e1ria e axilar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que envolve \u00e1reas da pele que tem comprometimento das gl\u00e2ndulas \u00e9crinas, sem acometimento das regi\u00f5es perianal, inguinal, inframam\u00e1ria e axilar","id":9722604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que envolve \u00e1reas da pele que tem comprometimento das gl\u00e2ndulas \u00e9crinas, sem acometimento das regi\u00f5es perianal, inguinal, inframam\u00e1ria e axilar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a se caracteriza por oclus\u00e3o folicular cr\u00f4nica, que resulta em inflama\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria das gl\u00e2ndulas \u00e9crinas","id":9722605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a se caracteriza por oclus\u00e3o folicular cr\u00f4nica, que resulta em inflama\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria das gl\u00e2ndulas \u00e9crinas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 85","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento cir\u00fargico da hip\u00f3tese diagn\u00f3stica atual, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:10:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2450936,"hashId":"62513d433f624ede113277c3d023fede","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento cir\u00fargico da hip\u00f3tese diagn\u00f3stica atual, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9722310,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o da sepse p\u00e9lvica \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico","id":9722306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elimina\u00e7\u00e3o da sepse p\u00e9lvica \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fechamento da via de f\u00edstula \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico","id":9722307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fechamento da via de f\u00edstula \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minimizar recorr\u00eancia \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico","id":9722308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimizar recorr\u00eancia \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o da contin\u00eancia fecal \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico","id":9722309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o da contin\u00eancia fecal \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Destrui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o esfincteriana \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico","id":9722310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destrui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o esfincteriana \u00e9 um dos objetivos do tratamento cir\u00fargico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder as quest\u00f5es de 70 \u00e0 73. Paciente sexo feminino, com queixa de sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o purulenta perianal h\u00e1 6 meses, refere que inicialmente apresentou um quadro de abaulamento perianal doloroso e vermelhid\u00e3o local, na ocasi\u00e3o procurou o pronto socorro com drenagem pelo m\u00e9dico de plant\u00e3o com sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o purulenta. Desde ent\u00e3o, em menor quantidade mant\u00e9m a sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o perianal, constante associado a desconforto local com piora eventualmente da dor. Ao exame f\u00edsico presen\u00e7a orif\u00edcio em borda anal lateral esquerda, distando aproximadamente 5 cm da margem anal com sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o purulenta a express\u00e3o, sem altera\u00e7\u00f5es o toque retal e no restante do exame f\u00edsico.","id":538185,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder as quest\u00f5es de 70 \u00e0 73. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente sexo feminino, com queixa de sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o purulenta perianal h\u00e1 6 meses, refere que inicialmente apresentou um quadro de abaulamento perianal doloroso e vermelhid\u00e3o local, na ocasi\u00e3o procurou o pronto socorro com drenagem pelo m\u00e9dico de plant\u00e3o com sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o purulenta. Desde ent\u00e3o, em menor quantidade mant\u00e9m a sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o perianal, constante associado a desconforto local com piora eventualmente da dor. Ao exame f\u00edsico presen\u00e7a orif\u00edcio em borda anal lateral esquerda, distando aproximadamente 5 cm da margem anal com sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o purulenta a express\u00e3o, sem altera\u00e7\u00f5es o toque retal e no restante do exame f\u00edsico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 73","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas do \u00e2nus constituem em um grupo de condi\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, infecciosas e neopl\u00e1sicas. Quanto ao prurido anal, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:11:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2450997,"hashId":"0251934b33bbb615c38f4f4beca4002c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas do \u00e2nus constituem em um grupo de condi\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, infecciosas e neopl\u00e1sicas. Quanto ao prurido anal, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p>","resposta":9722613,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prurido anal \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o dermatol\u00f3gica caracterizada por coceira ou queima\u00e7\u00e3o na \u00e1rea perianal ","id":9722611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prurido anal \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o dermatol\u00f3gica caracterizada por coceira ou queima\u00e7\u00e3o na \u00e1rea perianal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prurido pode ser prim\u00e1rio (idiop\u00e1tico) ou secund\u00e1rio","id":9722612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prurido pode ser prim\u00e1rio (idiop\u00e1tico) ou secund\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prurido secund\u00e1rio \u00e9 a forma mais comum de prurido","id":9722613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prurido secund\u00e1rio \u00e9 a forma mais comum de prurido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As causas mais comuns de prurido secund\u00e1rio s\u00e3o por agentes irritantes locais e condi\u00e7\u00f5es anorretais","id":9722614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas mais comuns de prurido secund\u00e1rio s\u00e3o por agentes irritantes locais e condi\u00e7\u00f5es anorretais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fatores anat\u00f4micos \u00e9 uma etiologia proposta de prurido prim\u00e1rio","id":9722615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores anat\u00f4micos \u00e9 uma etiologia proposta de prurido prim\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 85","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a BNCC (Base Nacional Comum Curricular), julgue as seguintes afirmativas: S\u00e3o compet\u00eancias gerais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:I. Valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para entender e explicar a realidade, continuar aprendendo e colaborar para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva.II. Exercitar a curiosidade intelectual e recorrer \u00e0 abordagem pr\u00f3pria das ci\u00eancias, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o, a reflex\u00e3o, a an\u00e1lise cr\u00edtica, a imagina\u00e7\u00e3o e a criatividade, para investigar causas, elaborar e testar hip\u00f3teses, formular e resolver problemas e criar solu\u00e7\u00f5es (inclusive tecnol\u00f3gicas) com base nos conhecimentos das diferentes \u00e1reas.III. Valorizar e fruir as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, das locais \u00e0s mundiais, e tamb\u00e9m participar de pr\u00e1ticas diversificadas da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural.IV. Utilizar diferentes linguagens \u2013 verbal (oral ou visual-motora, como Libras, e escrita), corporal, visual, sonora e digital \u2013, bem como conhecimentos das linguagens art\u00edstica, matem\u00e1tica e cient\u00edfica, para se expressar e partilhar informa\u00e7\u00f5es, experi\u00eancias, ideias e sentimentos em diferentes contextos e produzir sentidos que levem ao entendimento m\u00fatuo.S\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":74875,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:28:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2256084,"hashId":"553a0362227cc2ad1c275f7c62a0f880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a BNCC (Base Nacional Comum Curricular), julgue as seguintes afirmativas: S\u00e3o compet\u00eancias gerais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para entender e explicar a realidade, continuar aprendendo e colaborar para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Exercitar a curiosidade intelectual e recorrer \u00e0 abordagem pr\u00f3pria das ci\u00eancias, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o, a reflex\u00e3o, a an\u00e1lise cr\u00edtica, a imagina\u00e7\u00e3o e a criatividade, para investigar causas, elaborar e testar hip\u00f3teses, formular e resolver problemas e criar solu\u00e7\u00f5es (inclusive tecnol\u00f3gicas) com base nos conhecimentos das diferentes \u00e1reas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Valorizar e fruir as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, das locais \u00e0s mundiais, e tamb\u00e9m participar de pr\u00e1ticas diversificadas da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Utilizar diferentes linguagens \u2013 verbal (oral ou visual-motora, como Libras, e escrita), corporal, visual, sonora e digital \u2013, bem como conhecimentos das linguagens art\u00edstica, matem\u00e1tica e cient\u00edfica, para se expressar e partilhar informa\u00e7\u00f5es, experi\u00eancias, ideias e sentimentos em diferentes contextos e produzir sentidos que levem ao entendimento m\u00fatuo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8877299,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8877296,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8877297,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8877298,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8877299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2256084","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 9394\/96, a educa\u00e7\u00e3o infantil: ","provas":[{"id":74875,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2256074,"hashId":"0ef75ed5f054528b3646512cb27a040a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 9394\/96, a educa\u00e7\u00e3o infantil: <\/p>","resposta":8877255,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui-se como a \u00faltima etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":8877252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se como a \u00faltima etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a de at\u00e9 4 (quatro) anos.","id":8877253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a de at\u00e9 4 (quatro) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 oferecida em creches, ou entidades equivalentes, para crian\u00e7as de at\u00e9 2 (dois) anos de idade.","id":8877254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 oferecida em creches, ou entidades equivalentes, para crian\u00e7as de at\u00e9 2 (dois) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possui como regra comum a expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a.","id":8877255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui como regra comum a expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei 12.796 publicada em de 04 de abril de 2013 apresenta altera\u00e7\u00f5es a qual lei brasileira?","provas":[{"id":74602,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:28:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2248690,"hashId":"15f5746ea1f136bde81db4a27b3ffadb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei 12.796 publicada em de 04 de abril de 2013 apresenta altera\u00e7\u00f5es a qual lei brasileira?<\/p>","resposta":8848289,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8848286,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":8848287,"corpo":"<p>Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Base Nacional Comum Curricular.","id":8848288,"corpo":"<p>Base Nacional Comum Curricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":8848289,"corpo":"<p>Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros curriculares nacionais.","id":8848290,"corpo":"<p>Par\u00e2metros curriculares nacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o abrange os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, nos movimentos sociais e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e nas manifesta\u00e7\u00f5es culturais. II. Os estabelecimentos de ensino t\u00eam a incumb\u00eancia de informar ao pai e \u00e0 m\u00e3e sobre a frequ\u00eancia e o rendimento dos alunos, bem como sobre a execu\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74955,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:20:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264468,"hashId":"886dd4910c15f965768368544b955dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o abrange os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, nos movimentos sociais e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e nas manifesta\u00e7\u00f5es culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os estabelecimentos de ensino t\u00eam a incumb\u00eancia de informar ao pai e \u00e0 m\u00e3e sobre a frequ\u00eancia e o rendimento dos alunos, bem como sobre a execu\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8915943,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8915943,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8915944,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8915945,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8915946,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A efetiva\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica nas institui\u00e7\u00f5es municipais implica luta pela implanta\u00e7\u00e3o de processos colegiados nas escolas.II. O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola n\u00e3o pode ser desenvolvido sem o envolvimento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74955,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264466,"hashId":"65017f0dadedea4d9ab143e67c7da08b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A efetiva\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica nas institui\u00e7\u00f5es municipais implica luta pela implanta\u00e7\u00e3o de processos colegiados nas escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola n\u00e3o pode ser desenvolvido sem o envolvimento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8915935,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8915935,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8915936,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8915937,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8915938,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os estudos de recupera\u00e7\u00e3o aos alunos nas escolas que apresentaram baixo rendimento escolar. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":74277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:40:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2241371,"hashId":"212165f4fa70cce03a116260ac66138d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os estudos de recupera\u00e7\u00e3o aos alunos nas escolas que apresentaram baixo rendimento escolar. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8819951,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o obrigat\u00f3rios, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos.","id":8819951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o obrigat\u00f3rios, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rios em nenhuma escola.","id":8819952,"corpo":"<p>N\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rios em nenhuma escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao aluno \u00e9 dada apenas uma possibilidade durante o ano letivo de evitar a reprova\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tendo \u00eaxito, opta-se pela reprova\u00e7\u00e3o como o caminho mais sensato e coerente.","id":8819953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao aluno \u00e9 dada apenas uma possibilidade durante o ano letivo de evitar a reprova\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tendo \u00eaxito, opta-se pela reprova\u00e7\u00e3o como o caminho mais sensato e coerente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada escola opta por utilizar ou n\u00e3o os estudos de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de baixo rendimento escolar.","id":8819954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada escola opta por utilizar ou n\u00e3o os estudos de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de baixo rendimento escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente um tema bem discutido na educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia (EAD), uma vez que a pandemia provocou a necessidade desse meio como forma de educa\u00e7\u00e3o integral em determinado momento da hist\u00f3ria em detrimento das a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias necess\u00e1rias ao enfrentamento \u00e0 COVID-19. Nesse sentido, o professor deixa de ser a fonte do saber e se depara com a necessidade de desenvolver novas pr\u00e1ticas docentes que incluam todas as ferramentas tecnol\u00f3gicas poss\u00edveis e dispon\u00edveis na busca da realiza\u00e7\u00e3o do seu objetivo, que \u00e9 o sucesso no processo de ensino-aprendizagem. Os cursos em EAD que j\u00e1 vinham apresentando crescimento, tiveram saltos exponenciais ap\u00f3s o per\u00edodo de maiores dificuldades sanit\u00e1rias. Dessa forma, os cursos de EAD apresentam algumas caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":74277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:40:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2241216,"hashId":"9d1d284d0056810f7177a3b1f92c132e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente um tema bem discutido na educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia (EAD), uma vez que a pandemia provocou a necessidade desse meio como forma de educa\u00e7\u00e3o integral em determinado momento da hist\u00f3ria em detrimento das a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias necess\u00e1rias ao enfrentamento \u00e0 COVID-19. Nesse sentido, o professor deixa de ser a fonte do saber e se depara com a necessidade de desenvolver novas pr\u00e1ticas docentes que incluam todas as ferramentas tecnol\u00f3gicas poss\u00edveis e dispon\u00edveis na busca da realiza\u00e7\u00e3o do seu objetivo, que \u00e9 o sucesso no processo de ensino-aprendizagem. Os cursos em EAD que j\u00e1 vinham apresentando crescimento, tiveram saltos exponenciais ap\u00f3s o per\u00edodo de maiores dificuldades sanit\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, os cursos de EAD apresentam algumas caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":8819323,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a educa\u00e7\u00e3o superior poder\u00e3o ser ofertadas na modalidade a dist\u00e2ncia, observadas as condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade que devem ser asseguradas nos espa\u00e7os e meios utilizados.","id":8819320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a educa\u00e7\u00e3o superior poder\u00e3o ser ofertadas na modalidade a dist\u00e2ncia, observadas as condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade que devem ser asseguradas nos espa\u00e7os e meios utilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modalidade educacional na qual a media\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica nos processos de ensino e aprendizagem ocorra com a utiliza\u00e7\u00e3o de meios e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com pessoal qualificado, com pol\u00edticas de acesso, com acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o compat\u00edveis, entre outros, e desenvolva atividades educativas por estudantes e profissionais da educa\u00e7\u00e3o que estejam em lugares e tempos diversos.","id":8819321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modalidade educacional na qual a media\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica nos processos de ensino e aprendizagem ocorra com a utiliza\u00e7\u00e3o de meios e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com pessoal qualificado, com pol\u00edticas de acesso, com acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o compat\u00edveis, entre outros, e desenvolva atividades educativas por estudantes e profissionais da educa\u00e7\u00e3o que estejam em lugares e tempos diversos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o, a oferta e o desenvolvimento de cursos a dist\u00e2ncia observar\u00e3o a legisla\u00e7\u00e3o em vigor e as normas espec\u00edficas expedidas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":8819322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o, a oferta e o desenvolvimento de cursos a dist\u00e2ncia observar\u00e3o a legisla\u00e7\u00e3o em vigor e as normas espec\u00edficas expedidas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oferta de ensino fundamental na modalidade a dist\u00e2ncia em situa\u00e7\u00f5es emergenciais, ocorre exclusivamente, por alunos desde que estejam impedidas, por motivo de sa\u00fade, de acompanhar o ensino presencial.","id":8819323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oferta de ensino fundamental na modalidade a dist\u00e2ncia em situa\u00e7\u00f5es emergenciais, ocorre exclusivamente, por alunos desde que estejam impedidas, por motivo de sa\u00fade, de acompanhar o ensino presencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","pai":405571,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405572,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-ead"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a \u00faltima d\u00e9cada, a globaliza\u00e7\u00e3o e a governan\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o por meio das parcerias p\u00fablico-privadas (PPP's) t\u00eam gerado consider\u00e1vel debate quanto ao seu significado, prop\u00f3sito, status e resultados. Este debate \u00e9 particularmente aquecido no setor educacional devido ao ponto de vista largamente difundido da educa\u00e7\u00e3o como atividade pol\u00edtica e social complexa e que deve permanecer, em grande parte, se n\u00e3o na totalidade, no setor p\u00fablico e a servi\u00e7o dos interesses p\u00fablicos. No centro deste debate est\u00e3o quest\u00f5es em torno do que sejam as PPP e do por qu\u00ea se tornaram uma ferramenta de gest\u00e3o favorecida por governos, empresas e ag\u00eancias de desenvolvimento internacional. Fonte: Robertson S e Verger A, 2012. Sobre esse assunto que est\u00e1 incluindo a Educa\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito global, julgue os itens a seguir como V, para verdadeiro, ou F, para falso: I.(__)Para muitos observadores na \u00e1rea educacional, as PPP s\u00e3o simplesmente uma nova e amig\u00e1vel face de uma antiga agenda de privatiza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 para outros, elas podem ser um meio inovador de financiamento da educa\u00e7\u00e3o que se baseia no melhor do p\u00fablico e do privado com o potencial para resolver os profundos problemas dos sistemas de ensino, tais como acesso, qualidade e equidade. II.(__) As PPP's s\u00e3o um meio das empresas se moverem em dire\u00e7\u00f5es opostas dos Estados e das organiza\u00e7\u00f5es multilaterais na busca de diferentes objetivos, sendo o do Estado pela educa\u00e7\u00e3o e das PPP's pelo financeiro. III.(__) Essa quest\u00e3o de promover as PPP na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a n\u00edvel global mas apenas nacional, o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que est\u00e1 investindo nas PPP's tanto na educa\u00e7\u00e3o como em outros setores como o saneamento. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":74277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:39:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2241208,"hashId":"6340538070c8624bceccaf92d5e709e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a \u00faltima d\u00e9cada, a globaliza\u00e7\u00e3o e a governan\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o por meio das parcerias p\u00fablico-privadas (PPP's) t\u00eam gerado consider\u00e1vel debate quanto ao seu significado, prop\u00f3sito, status e resultados. Este debate \u00e9 particularmente <span style=\"text-align: left;\">aquecido no setor educacional devido ao ponto de vista largamente difundido da educa\u00e7\u00e3o como atividade pol\u00edtica e social complexa e que deve permanecer, em grande parte, se n\u00e3o na totalidade, no setor p\u00fablico e a servi\u00e7o dos interesses p\u00fablicos. No centro deste debate est\u00e3o quest\u00f5es em torno do que sejam as PPP e do por qu\u00ea se tornaram uma ferramenta de gest\u00e3o favorecida por governos, empresas e ag\u00eancias de desenvolvimento internacional. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-align: left;\">Fonte: Robertson S e Verger A, 2012. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-align: left;\">Sobre esse assunto que est\u00e1 incluindo a Educa\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito global, julgue os itens a seguir como V, para verdadeiro, ou F, para falso: <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-align: left;\">I.(__)Para muitos observadores na \u00e1rea educacional, as PPP s\u00e3o simplesmente uma nova e amig\u00e1vel face de uma antiga agenda de privatiza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 para outros, elas podem ser um meio inovador de financiamento da educa\u00e7\u00e3o que se baseia no melhor do p\u00fablico e do privado com o potencial para resolver os profundos problemas dos sistemas de ensino, tais como acesso, qualidade e equidade. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-align: left;\">II.(__) As PPP's s\u00e3o um meio das empresas se moverem em dire\u00e7\u00f5es opostas dos Estados e das organiza\u00e7\u00f5es multilaterais na busca de diferentes objetivos, sendo o do Estado pela educa\u00e7\u00e3o e das PPP's pelo financeiro. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-align: left;\">III.(__) Essa quest\u00e3o de promover as PPP na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a n\u00edvel global mas apenas nacional, o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que est\u00e1 investindo nas PPP's tanto na educa\u00e7\u00e3o como em outros setores como o saneamento. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-align: left;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/span><\/p>","resposta":8819291,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.V, II.V, III.F.","id":8819289,"corpo":"<p>I.V, II.V, III.F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.V, II.F, III.V.","id":8819290,"corpo":"<p>I.V, II.F, III.V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.V, II.F, III.F.","id":8819291,"corpo":"<p>I.V, II.F, III.F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.F, II.F, III.F.","id":8819292,"corpo":"<p>I.F, II.F, III.F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB) no artigo 5\u00ba - O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo, podendo qualquer cidad\u00e3o, grupo de cidad\u00e3os, associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou outra legalmente constitu\u00edda e, ainda, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, acionar o poder p\u00fablico para exigi-lo. Dessa forma, dentre as compet\u00eancias no poder p\u00fablico na sua compet\u00eancia federativa est\u00e3o descritas abaixo conforme as alternativas, EXCETO.","provas":[{"id":74277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:42:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2241328,"hashId":"efbad8273e71d061567e8ac49e843dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB) no artigo 5\u00ba - O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo, podendo qualquer cidad\u00e3o, grupo de cidad\u00e3os, associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou outra legalmente constitu\u00edda e, ainda, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, acionar o poder p\u00fablico para exigi-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, dentre as compet\u00eancias no poder p\u00fablico na sua compet\u00eancia federativa est\u00e3o descritas abaixo conforme as alternativas, EXCETO.<\/p>","resposta":8819767,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adotar postura de pol\u00edcia quando assim o couber, e ordenar a pris\u00e3o preventiva dos respons\u00e1veis pelas crian\u00e7as que descumprirem e violarem as regras de conduta social.","id":8819767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adotar postura de pol\u00edcia quando assim o couber, e ordenar a pris\u00e3o preventiva dos respons\u00e1veis pelas crian\u00e7as que descumprirem e violarem as regras de conduta social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer-lhes a chamada p\u00fablica.","id":8819768,"corpo":"<p>Fazer-lhes a chamada p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis, pela frequ\u00eancia \u00e0 escola.","id":8819769,"corpo":"<p>Zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis, pela frequ\u00eancia \u00e0 escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recensear anualmente as crian\u00e7as e adolescentes em idade escolar, bem como os jovens e adultos que n\u00e3o conclu\u00edram a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":8819770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recensear anualmente as crian\u00e7as e adolescentes em idade escolar, bem como os jovens e adultos que n\u00e3o conclu\u00edram a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar","oab":false,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430187,"slug":"pedagogia-do-direito-a-educacao-e-do-dever-de-educar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola como ambiente de educa\u00e7\u00e3o tem o seu papel e a sua fun\u00e7\u00e3o estabelecidos abaixo, julgue os itens a seguir: I.A escola \u00e9 o lugar de transmiss\u00e3o do saber que recebe e trata os alunos como iguais, a despeito da disparidade cultural. II.A transforma\u00e7\u00e3o social se realiza atrav\u00e9s das pequenas a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ao alcance real das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas inovadoras. III.Distante da pr\u00e1tica social, a educa\u00e7\u00e3o tem como l\u00f3cus privilegiado a escola, entendida como um espa\u00e7o de garantia dos deveres. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":74277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:41:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2241320,"hashId":"0319d5357fd9fb56f8ca8a56797d0739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola como ambiente de educa\u00e7\u00e3o tem o seu papel e a sua fun\u00e7\u00e3o estabelecidos abaixo, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A escola \u00e9 o lugar de transmiss\u00e3o do saber que recebe e trata os alunos como iguais, a despeito da disparidade cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A transforma\u00e7\u00e3o social se realiza atrav\u00e9s das pequenas a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ao alcance real das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas inovadoras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Distante da pr\u00e1tica social, a educa\u00e7\u00e3o tem como l\u00f3cus privilegiado a escola, entendida como um espa\u00e7o de garantia dos deveres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8819733,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa, I est\u00e1 correta.","id":8819732,"corpo":"<p>Apenas a alternativa, I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas, I e II est\u00e3o corretas.","id":8819733,"corpo":"<p>As alternativas, I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":8819734,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa, III est\u00e1 correta.","id":8819735,"corpo":"<p>Apenas a alternativa, III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o per\u00edodo da Segunda Rep\u00fablica em nosso pa\u00eds, houve um grande movimento materializado por um grupo de intelectuais composto por Fernando de Azevedo, An\u00edzio Teixeira entre outros. Este movimento buscava transforma\u00e7\u00f5es sociais e tamb\u00e9m transforma\u00e7\u00f5es nas institui\u00e7\u00f5es escolares. Entre suas reivindica\u00e7\u00f5es estavam a defesa pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, laica e de direito de todos. Como \u00e9 chamado o documento elaborado na d\u00e9cada de 1930 que propunha estas transforma\u00e7\u00f5es? ","provas":[{"id":74602,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:32:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2248732,"hashId":"efc97bc4732e87301f5f543132df0d63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo da Segunda Rep\u00fablica em nosso pa\u00eds, houve um grande movimento materializado por um grupo de intelectuais composto por Fernando de Azevedo, An\u00edzio Teixeira entre outros. Este movimento buscava transforma\u00e7\u00f5es sociais e tamb\u00e9m transforma\u00e7\u00f5es nas institui\u00e7\u00f5es escolares. Entre suas reivindica\u00e7\u00f5es estavam a defesa pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, laica e de direito de todos. Como \u00e9 chamado o documento elaborado na d\u00e9cada de 1930 que propunha estas transforma\u00e7\u00f5es? <\/p>","resposta":8848441,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8848440,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manifesto dos Pioneiros.","id":8848441,"corpo":"<p>Manifesto dos Pioneiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carta de Lancaster. ","id":8848442,"corpo":"<p>Carta de Lancaster. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reforma Couto Ferraz.","id":8848443,"corpo":"<p>Reforma Couto Ferraz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica de Ensino.","id":8848444,"corpo":"<p>Lei Org\u00e2nica de Ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lib\u00e2neo (2015) as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas est\u00e3o organizadas em duas correntes, as de cunho liberal e as de cunho progressista. Identifique abaixo o grupo das pedagogias que comp\u00f5em a tend\u00eancia liberal: I - Pedagogia tradicional.II - Pedagogia renovada.III - Pedagogia hist\u00f3rico cr\u00edtica.IV - Tecnicismo.V - Pedagogia libertadora.Marque a assertiva em que todas as alternativas se referem a tend\u00eancia liberal: ","provas":[{"id":74602,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:32:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2248721,"hashId":"24c19a62e019731bfc1af112bd81080d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lib\u00e2neo (2015) as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas est\u00e3o organizadas em duas correntes, as de cunho liberal e as de cunho progressista. Identifique abaixo o grupo das pedagogias que comp\u00f5em a tend\u00eancia liberal: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I - Pedagogia tradicional.<\/p><p>II - Pedagogia renovada.<\/p><p>III - Pedagogia hist\u00f3rico cr\u00edtica.<\/p><p>IV - Tecnicismo.<\/p><p>V - Pedagogia libertadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a assertiva em que todas as alternativas se referem a tend\u00eancia liberal: <\/p>","resposta":8848402,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8848402,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8848403,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V","id":8848404,"corpo":"<p>I, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8848405,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":8848406,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pesquisa sobre a psicog\u00eanese da l\u00edngua escrita chegou ao Brasil em meados dos anos 80 e causou grande impacto, revolucionando o ensino da l\u00edngua nas s\u00e9ries iniciais e, ao mesmo tempo, provocando uma revis\u00e3o do tratamento dado ao ensino e \u00e0 aprendizagem em outras \u00e1reas do conhecimento. A psicog\u00eanese da l\u00edngua \u00e9 baseada em conceitos piagetianos e foi elaborada por Ana Teberosky e:","provas":[{"id":74265,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 18:43:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240504,"hashId":"43eb76526973e79dc37d6142a23ea109","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa sobre a psicog\u00eanese da l\u00edngua escrita chegou ao Brasil em meados dos anos 80 e causou grande impacto, revolucionando o ensino da l\u00edngua nas s\u00e9ries iniciais e, ao mesmo tempo, provocando uma revis\u00e3o do tratamento dado ao ensino e \u00e0 aprendizagem em outras \u00e1reas do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A psicog\u00eanese da l\u00edngua \u00e9 baseada em conceitos piagetianos e foi elaborada por Ana Teberosky e:<\/p>","resposta":8816246,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo Freire.","id":8816244,"corpo":"<p>Paulo Freire.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lev Vygotsky.","id":8816245,"corpo":"<p>Lev Vygotsky.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em\u00edlia Ferreiro.","id":8816246,"corpo":"<p>Em\u00edlia Ferreiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luiz Carlos Cagliari.","id":8816247,"corpo":"<p>Luiz Carlos Cagliari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es para drogas antiarr\u00edtmicas no manejo cl\u00ednico da fibrila\u00e7\u00e3o atrial, assinale a alternativa que cont\u00e9m uma droga que deve ser usada preferencialmente em paciente com disfun\u00e7\u00e3o ventricular.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451528,"hashId":"7c250c49a017ce64286768dafd53d8ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es para drogas antiarr\u00edtmicas no manejo cl\u00ednico da fibrila\u00e7\u00e3o atrial, assinale a alternativa que cont\u00e9m uma droga que deve ser usada preferencialmente em paciente com disfun\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","resposta":9725248,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propafenona","id":9725246,"corpo":"<p>Propafenona<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verapamil","id":9725247,"corpo":"<p>Verapamil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amiodarona","id":9725248,"corpo":"<p>Amiodarona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diltiazem","id":9725249,"corpo":"<p>Diltiazem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sotalol","id":9725250,"corpo":"<p>Sotalol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a terapia de reposi\u00e7\u00e3o de hemocomponentes, analise as afirmativas abaixo. I. A transfus\u00e3o n\u00e3o \u00e9 indicada at\u00e9 que o n\u00edvel de hemoglobina seja de 7 g\/dl. Isso \u00e9 recomendado para pacientes adultos hospitalizados que s\u00e3o hemodinamicamente est\u00e1veis, incluindo pacientes gravemente doentes. II. Recomenda-se um limiar restritivo para transfus\u00e3o de concentrado de gl\u00f3bulos de 8 g\/dl para pacientes submetidos a cirurgia ortop\u00e9dica, cirurgia card\u00edaca e portadores de doen\u00e7as cardiovasculares pr\u00e9-existentes. III. Em uma revis\u00e3o de 13 ensaios controlados randomizados (avaliando os desfechos cl\u00ednicos de transfus\u00e3o sangue mais fresco (armazenamento &lt;10 dias) ou transfus\u00e3o padr\u00e3o os autores mostrara, que o sangue mais fresco melhorou os desfechos cl\u00ednicos. Est\u00e3o corretas as afirmativas: ","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451529,"hashId":"67c20dfe6078e526942eaa1affffe61a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a terapia de reposi\u00e7\u00e3o de hemocomponentes, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A transfus\u00e3o n\u00e3o \u00e9 indicada at\u00e9 que o n\u00edvel de hemoglobina seja de 7 g\/dl. Isso \u00e9 recomendado para pacientes adultos hospitalizados que s\u00e3o hemodinamicamente est\u00e1veis, incluindo pacientes gravemente doentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Recomenda-se um limiar restritivo para transfus\u00e3o de concentrado de gl\u00f3bulos de 8 g\/dl para pacientes submetidos a cirurgia ortop\u00e9dica, cirurgia card\u00edaca e portadores de doen\u00e7as cardiovasculares pr\u00e9-existentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em uma revis\u00e3o de 13 ensaios controlados randomizados (avaliando os desfechos cl\u00ednicos de transfus\u00e3o sangue mais fresco (armazenamento &lt;10 dias) ou transfus\u00e3o padr\u00e3o os autores mostrara, que o sangue mais fresco melhorou os desfechos cl\u00ednicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas: <\/p>","resposta":9725252,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9725251,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":9725252,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":9725253,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I apenas","id":9725254,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":9725255,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a obstru\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria aguda, analise as afirmativas abaixo. I. N\u00e3o h\u00e1 achados patognom\u00f4nicos associados \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o proximal \u00e0 bexiga (obstru\u00e7\u00e3o do trato superior), embora a hipersensibilidade costovertebral possa estar presente. II. A obstru\u00e7\u00e3o uretral pode levar \u00e0 distens\u00e3o da bexiga e incontin\u00eancia de transbordamento, o que pode resultar em frequ\u00eancia, urg\u00eancia, nocturia e sensa\u00e7\u00e3o de poli\u00faria. III. Dor relativamente severa (c\u00f3lica renal ou ureteral) pode ser vista com obstru\u00e7\u00e3o completa aguda (como quando h\u00e1 um c\u00e1lculo ureteral). No entanto, com a compress\u00e3o ureteral externa, a dor geralmente est\u00e1 ausente devido ao curso progressivo de obstru\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451818,"hashId":"f4cfa21d19a948535eaa75b6761b47ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a obstru\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria aguda, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o h\u00e1 achados patognom\u00f4nicos associados \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o proximal \u00e0 bexiga (obstru\u00e7\u00e3o do trato superior), embora a hipersensibilidade costovertebral possa estar presente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A obstru\u00e7\u00e3o uretral pode levar \u00e0 distens\u00e3o da bexiga e incontin\u00eancia de transbordamento, o que pode resultar em frequ\u00eancia, urg\u00eancia, nocturia e sensa\u00e7\u00e3o de poli\u00faria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dor relativamente severa (c\u00f3lica renal ou ureteral) pode ser vista com obstru\u00e7\u00e3o completa aguda (como quando h\u00e1 um c\u00e1lculo ureteral). No entanto, com a compress\u00e3o ureteral externa, a dor geralmente est\u00e1 ausente devido ao curso progressivo de obstru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9726537,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9726537,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":9726538,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":9726539,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I apenas","id":9726540,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":9726541,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o da les\u00e3o renal aguda associada a contrastes radiogr\u00e1ficos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451849,"hashId":"47c27fe1c3a198782a0400f4ece53d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o da les\u00e3o renal aguda associada a contrastes radiogr\u00e1ficos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9726685,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o salina hipot\u00f4nica tem mostrado resultados melhores que a solu\u00e7\u00e3o salina isot\u00f4nica, em particular em diab\u00e9ticos","id":9726684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00e3o salina hipot\u00f4nica tem mostrado resultados melhores que a solu\u00e7\u00e3o salina isot\u00f4nica, em particular em diab\u00e9ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um estudo randomizado de grande porte recente, n\u00e3o encontrou melhores desfechos com acetilciste\u00edna oral em pacientes de alto risco submetidos \u00e0 angiografia, comparado \u00e0 fluidoterapia","id":9726685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo randomizado de grande porte recente, n\u00e3o encontrou melhores desfechos com acetilciste\u00edna oral em pacientes de alto risco submetidos \u00e0 angiografia, comparado \u00e0 fluidoterapia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se bicarbonato preferencialmente \u00e0 solu\u00e7\u00e3o salina. Ambos s\u00e3o eficazes, mas o bicarbonato fornece benef\u00edcio adicional \u00e0 solu\u00e7\u00e3o salina, ainda que seja mais caro","id":9726686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se bicarbonato preferencialmente \u00e0 solu\u00e7\u00e3o salina. Ambos s\u00e3o eficazes, mas o bicarbonato fornece benef\u00edcio adicional \u00e0 solu\u00e7\u00e3o salina, ainda que seja mais caro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pept\u00eddeo natriur\u00e9tico atrial tem sido considerado para profilaxia desde que sua administra\u00e7\u00e3o tem sido ben\u00e9fica em modelos animais. Este benef\u00edcio foi confirmado em estudo multic\u00eantrico, prospectivo e randomizado, em compara\u00e7\u00e3o ao placebo","id":9726687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pept\u00eddeo natriur\u00e9tico atrial tem sido considerado para profilaxia desde que sua administra\u00e7\u00e3o tem sido ben\u00e9fica em modelos animais. Este benef\u00edcio foi confirmado em estudo multic\u00eantrico, prospectivo e randomizado, em compara\u00e7\u00e3o ao placebo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atualmente h\u00e1 poucos estudos sobre o papel do \u00e1cido asc\u00f3rbico na preven\u00e7\u00e3o da les\u00e3o renal aguda associada a contrastes radiogr\u00e1ficos, mas a maior parte deles mostrou benef\u00edcios","id":9726688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente h\u00e1 poucos estudos sobre o papel do \u00e1cido asc\u00f3rbico na preven\u00e7\u00e3o da les\u00e3o renal aguda associada a contrastes radiogr\u00e1ficos, mas a maior parte deles mostrou benef\u00edcios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a diretriz da Sociedade Brasileira de Cardiologia sobre infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supradesn\u00edvel do segmento ST (IAMCST), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451860,"hashId":"00576ba8875525ab613980bde49f4a56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a diretriz da Sociedade Brasileira de Cardiologia sobre infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supradesn\u00edvel do segmento ST (IAMCST), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9726736,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AAS 160-300 mg em dose de ataque, com manuten\u00e7\u00e3o de 100 mg\/dia","id":9726736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AAS 160-300 mg em dose de ataque, com manuten\u00e7\u00e3o de 100 mg\/dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dupla antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria deve ser iniciada t\u00e3o cedo quanto poss\u00edvel, preferencialmente com AAS e clopidogrel ","id":9726737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dupla antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria deve ser iniciada t\u00e3o cedo quanto poss\u00edvel, preferencialmente com AAS e clopidogrel <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ticagrelor ou prasugrel em pacientes submetidos \u00e0 terapia trombol\u00edtica","id":9726738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ticagrelor ou prasugrel em pacientes submetidos \u00e0 terapia trombol\u00edtica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clopidogrel 75 mg ao dia em pacientes com mais de 75 anos submetidos \u00e0 terapia trombol\u00edtica ou n\u00e3o","id":9726739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clopidogrel 75 mg ao dia em pacientes com mais de 75 anos submetidos \u00e0 terapia trombol\u00edtica ou n\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clopidogrel 600 mg, em adi\u00e7\u00e3o ao AAS, em pacientes submetidos \u00e0 angioplastia prim\u00e1ria. Manuten\u00e7\u00e3o de 75 mg ao dia","id":9726740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clopidogrel 600 mg, em adi\u00e7\u00e3o ao AAS, em pacientes submetidos \u00e0 angioplastia prim\u00e1ria. Manuten\u00e7\u00e3o de 75 mg ao dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espectro do Trombembolismo Venoso (TEV) compreende a Trombose Venosa Profunda (TVP) e a Embolia Pulmonar (TEP). A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451878,"hashId":"5499863e69245be4f82396b669ecc266","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espectro do Trombembolismo Venoso (TEV) compreende a Trombose Venosa Profunda (TVP) e a Embolia Pulmonar (TEP). A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9726828,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um teste do D-d\u00edmero D considerado negativo n\u00e3o afasta TEV em pacientes com escore de Wells &lt; 2","id":9726824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teste do D-d\u00edmero D considerado negativo n\u00e3o afasta TEV em pacientes com escore de Wells &lt; 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A acur\u00e1cia diagn\u00f3stica dos escores de Wells para o diagn\u00f3stico de TEP foi estabelecida por metan\u00e1lise, sendo a sensibilidade a 80 a 90% e a especificidade, de 45 a 55%","id":9726825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acur\u00e1cia diagn\u00f3stica dos escores de Wells para o diagn\u00f3stico de TEP foi estabelecida por metan\u00e1lise, sendo a sensibilidade a 80 a 90% e a especificidade, de 45 a 55%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A especificidade da medi\u00e7\u00e3o do D-d\u00edmero aumenta com a idade, e em idosos pode alcan\u00e7ar 60%","id":9726826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A especificidade da medi\u00e7\u00e3o do D-d\u00edmero aumenta com a idade, e em idosos pode alcan\u00e7ar 60%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com epis\u00f3dio trombemb\u00f3lico sem repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica cursam, na maioria das vezes, com exames ecocardiogr\u00e1ficos alterados","id":9726827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com epis\u00f3dio trombemb\u00f3lico sem repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica cursam, na maioria das vezes, com exames ecocardiogr\u00e1ficos alterados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em todo paciente com suspeita de TVP, com escore de Wells = 2 est\u00e1 indicada ultrassonogafia venosa","id":9726828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo paciente com suspeita de TVP, com escore de Wells = 2 est\u00e1 indicada ultrassonogafia venosa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino de 54 anos, diab\u00e9tico, com leve redu\u00e7\u00e3o da filtra\u00e7\u00e3o glomerular e albumin\u00faria moderada, apresenta quadro t\u00edpico de gota atingindo a regi\u00e3o do h\u00e1lux direito e do cotovelo esquerdo. Apresenta dor intensa e n\u00e3o faz uso de nenhum tratamento pr\u00e9vio, exceto metformina. A conduta terap\u00eautica deve ser _____. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451887,"hashId":"7145d15832b4b72de1687a516b6b0457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino de 54 anos, diab\u00e9tico, com leve redu\u00e7\u00e3o da filtra\u00e7\u00e3o glomerular e albumin\u00faria moderada, apresenta quadro t\u00edpico de gota atingindo a regi\u00e3o do h\u00e1lux direito e do cotovelo esquerdo. Apresenta dor intensa e n\u00e3o faz uso de nenhum tratamento pr\u00e9vio, exceto metformina. A conduta terap\u00eautica deve ser _____. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9726869,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colchicina via oral","id":9726869,"corpo":"<p>Colchicina via oral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glicocorticoide via oral","id":9726870,"corpo":"<p>Glicocorticoide via oral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroide via oral","id":9726871,"corpo":"<p>Anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroide via oral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inje\u00e7\u00e3o intra-articular de glicocorticoide","id":9726872,"corpo":"<p>Inje\u00e7\u00e3o intra-articular de glicocorticoide<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Glicocorticoide via intravenosa in bolus","id":9726873,"corpo":"<p>Glicocorticoide via intravenosa in bolus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vasopressores intravenosos s\u00e3o \u00fateis em pacientes que permanecem hipotensos apesar da administra\u00e7\u00e3o adequada de fluidos. Os dados atuais suportam que a ______, como o agente \u00fanico, \u00e9 a droga de primeira linha no choque s\u00e9ptico. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451891,"hashId":"0d0b25b49298e80f14fc248872b815c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasopressores intravenosos s\u00e3o \u00fateis em pacientes que permanecem hipotensos apesar da administra\u00e7\u00e3o adequada de fluidos. Os dados atuais suportam que a ______, como o agente \u00fanico, \u00e9 a droga de primeira linha no choque s\u00e9ptico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9726892,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dopamina","id":9726889,"corpo":"<p>Dopamina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dobutamina","id":9726890,"corpo":"<p>Dobutamina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amrinone","id":9726891,"corpo":"<p>Amrinone<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norepinefrina","id":9726892,"corpo":"<p>Norepinefrina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vasopressina","id":9726893,"corpo":"<p>Vasopressina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho do condenado, como dever social e condi\u00e7\u00e3o de dignidade humana, ter\u00e1 finalidade educativa e produtiva, submetendo-se ao regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","provas":[{"id":84695,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seape-df-df-2022-instituto-aocp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAPE DF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:55:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2459474,"hashId":"34a767ab97d5687735875ea5c935bb2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do condenado, como dever social e condi\u00e7\u00e3o de dignidade humana, ter\u00e1 finalidade educativa e produtiva, submetendo-se ao regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","resposta":9760150,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9760149,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9760150,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Lei Federal n\u00ba 7.210\/1984), julgue os itens subsequentes. ","id":539104,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Lei Federal n\u00ba 7.210\/1984), julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 107","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho","oab":true,"nome":"Trabalho","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411017,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-trabalho"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/2459474","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia hospitalar s\u00e3o ambientes de trabalho nos quais o tempo \u00e9 limitado, as atividades s\u00e3o intensas e a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos indiv\u00edduos dispensa que o profissional atue com rapidez para mitigar os riscos de morte ou complica\u00e7\u00f5es graves, de acordo com o texto. II. O trabalho em equipe \u00e9 uma alternativa para alcan\u00e7ar resultados eficazes nos servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, pois contribuem para a promo\u00e7\u00e3o da qualidade e da assist\u00eancia nos servi\u00e7os, conforme se pode inferir do texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74971,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2263907,"hashId":"3063d5c14148ce6386b6cf18c5adbb4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia hospitalar s\u00e3o ambientes de trabalho nos quais o tempo \u00e9 limitado, as atividades s\u00e3o intensas e a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos indiv\u00edduos dispensa que o profissional atue com rapidez para mitigar os riscos de morte ou complica\u00e7\u00f5es graves, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho em equipe \u00e9 uma alternativa para alcan\u00e7ar resultados eficazes nos servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, pois contribuem para a promo\u00e7\u00e3o da qualidade e da assist\u00eancia nos servi\u00e7os, conforme se pode inferir do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8913604,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8913602,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8913603,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8913604,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8913605,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 18 a 21Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia Por Eliana Scarelli et al., 2017. Trecho adaptado.Em unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia hospitalar, a equipe de enfermagem deve ter compet\u00eancias, como: agilidade de pensamento e capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas iminentes. Trata-se de um ambiente de trabalho no qual o tempo \u00e9 limitado; as atividades s\u00e3o intensas e a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos indiv\u00edduos exige, na maioria das vezes, que o profissional atue com rapidez para que se possa afastar os riscos de morte iminente ou complica\u00e7\u00f5es graves, pois esse \u00e9 um ambiente de grande complexidade de assist\u00eancia e intenso fluxo de atividades, de profissionais e usu\u00e1rios.A equipe de enfermagem est\u00e1 inserida nos servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia de forma efetiva na assist\u00eancia ao paciente e est\u00e1 sujeita a lidar com situa\u00e7\u00f5es que englobam a vida, a doen\u00e7a e a morte. Logo, tem elevado n\u00edvel de envolvimento com o cliente, o que desencadeia estados de ansiedade, tens\u00e3o f\u00edsica e psicol\u00f3gica. Esses estados, aliados \u00e0s m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de trabalho, podem refletir negativamente nas a\u00e7\u00f5es prestadas pela equipe.O modo de trabalho em equipe \u00e9 uma alternativa para alcan\u00e7ar resultados eficazes, promovendo com qualidade a assist\u00eancia, sendo este um dos m\u00faltiplos fatores impulsores de transforma\u00e7\u00f5es poss\u00edveis nesse campo de atua\u00e7\u00e3o. Registra-se o trabalho em equipe por sua pr\u00f3pria caracter\u00edstica e natureza, suscet\u00edvel ao fen\u00f4meno do estresse ocupacional, embora este seja observado mesmo naqueles que n\u00e3o est\u00e3o lotados em \u00e1reas de atendimento cr\u00edtico.O conhecimento dos fatores que dificultam o desempenho das equipes \u00e9 fundamental para que se indiquem pontos de conflitos que restringem esse desempenho rumo ao atendimento de qualidade na assist\u00eancia em sa\u00fade, assim como aqueles que potencializam e podem n\u00e3o estar sendo valorizados.","id":517354,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 18 a 21<\/p><p><br><\/p><p><strong>Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Por Eliana Scarelli et al., 2017. Trecho adaptado.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia hospitalar, a equipe de enfermagem deve ter compet\u00eancias, como: agilidade de pensamento e capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas iminentes. Trata-se de um ambiente de trabalho no qual o tempo \u00e9 limitado; as atividades s\u00e3o intensas e a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos indiv\u00edduos exige, na maioria das vezes, que o profissional atue com rapidez para que se possa afastar os riscos de morte iminente ou complica\u00e7\u00f5es graves, pois esse \u00e9 um ambiente de grande complexidade de assist\u00eancia e intenso fluxo de atividades, de profissionais e usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A equipe de enfermagem est\u00e1 inserida nos servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia de forma efetiva na assist\u00eancia ao paciente e est\u00e1 sujeita a lidar com situa\u00e7\u00f5es que englobam a vida, a doen\u00e7a e a morte. Logo, tem elevado n\u00edvel de envolvimento com o cliente, o que desencadeia estados de ansiedade, tens\u00e3o f\u00edsica e psicol\u00f3gica. Esses estados, aliados \u00e0s m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de trabalho, podem refletir negativamente nas a\u00e7\u00f5es prestadas pela equipe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O modo de trabalho em equipe \u00e9 uma alternativa para alcan\u00e7ar resultados eficazes, promovendo com qualidade a assist\u00eancia, sendo este um dos m\u00faltiplos fatores impulsores de transforma\u00e7\u00f5es poss\u00edveis nesse campo de atua\u00e7\u00e3o. Registra-se o trabalho em equipe por sua pr\u00f3pria caracter\u00edstica e natureza, suscet\u00edvel ao fen\u00f4meno do estresse ocupacional, embora este seja observado mesmo naqueles que n\u00e3o est\u00e3o lotados em \u00e1reas de atendimento cr\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento dos fatores que dificultam o desempenho das equipes \u00e9 fundamental para que se indiquem pontos de conflitos que restringem esse desempenho rumo ao atendimento de qualidade na assist\u00eancia em sa\u00fade, assim como aqueles que potencializam e podem n\u00e3o estar sendo valorizados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 21 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'PNH' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com o texto, os planos de a\u00e7\u00e3o constru\u00eddos no \u00e2mbito da PNH buscam promover e disseminar inova\u00e7\u00f5es em sa\u00fade. II. A PNH deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas do SUS a fim de atravancar a comunica\u00e7\u00e3o entre estes tr\u00eas grupos e proporcionar melhores formas de cuidado para a popula\u00e7\u00e3o, como se pode inferir ap\u00f3s a leitura do texto. III. A PNH promove um est\u00edmulo \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o entre os gestores, os trabalhadores e os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e medidas desumanizadoras, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74971,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2263919,"hashId":"af2f40d0c2db87ff87cc1a319465c3e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'PNH' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, os planos de a\u00e7\u00e3o constru\u00eddos no \u00e2mbito da PNH buscam promover e disseminar inova\u00e7\u00f5es em sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A PNH deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas do SUS a fim de atravancar a comunica\u00e7\u00e3o entre estes tr\u00eas grupos e proporcionar melhores formas de cuidado para a popula\u00e7\u00e3o, como se pode inferir ap\u00f3s a leitura do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A PNH promove um est\u00edmulo \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o entre os gestores, os trabalhadores e os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e medidas desumanizadoras, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8913650,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8913648,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8913649,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8913650,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8913651,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30PNH Dispon\u00edvel em www.gov.br\/saude (consulta em janeiro de 2022). Trecho adaptado.A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) existe desde 2003 para efetivar os princ\u00edpios do SUS no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, qualificando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e incentivando trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios. A PNH deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e programas do SUS. Promover a comunica\u00e7\u00e3o entre estes tr\u00eas grupos pode provocar uma s\u00e9rie de debates em dire\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7as que proporcionem melhor forma de cuidar e novas formas de organizar o trabalho.A humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Valorizar os sujeitos \u00e9 oportunizar uma maior autonomia, a amplia\u00e7\u00e3o da sua capacidade de transformar a realidade em que vivem, atrav\u00e9s da responsabilidade compartilhada, da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos solid\u00e1rios, da participa\u00e7\u00e3o coletiva nos processos de gest\u00e3o e de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.Produzindo mudan\u00e7as nos modos de gerir e cuidar, a PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas desumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu trabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si.Vinculada \u00e0 Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a PNH conta com um n\u00facleo t\u00e9cnico sediado em Bras\u00edlia \u2013 DF e equipes regionais de apoiadores que se articulam \u00e0s secretarias estaduais e municipais de sa\u00fade. A partir desta articula\u00e7\u00e3o, constroem-se, de forma compartilhada, planos de a\u00e7\u00e3o para promover e disseminar inova\u00e7\u00f5es em sa\u00fade. Com a an\u00e1lise dos problemas e dificuldades em cada servi\u00e7o de sa\u00fade e tomando por refer\u00eancia experi\u00eancias bem-sucedidas de humaniza\u00e7\u00e3o, a PNH tem sido experimentada em todo o pa\u00eds. Existe um SUS que d\u00e1 certo, e dele partem as orienta\u00e7\u00f5es da PNH, traduzidas em seu m\u00e9todo, princ\u00edpios, diretrizes e dispositivos.","id":517357,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30<\/p><p><br><\/p><p><strong>PNH <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em www.gov.br\/saude (consulta em janeiro de 2022). Trecho adaptado.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) existe desde 2003 para efetivar os princ\u00edpios do SUS no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, qualificando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e incentivando trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios. A PNH deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e programas do SUS. Promover a comunica\u00e7\u00e3o entre estes tr\u00eas grupos pode provocar uma s\u00e9rie de debates em dire\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7as que proporcionem melhor forma de cuidar e novas formas de organizar o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Valorizar os sujeitos \u00e9 oportunizar uma maior autonomia, a amplia\u00e7\u00e3o da sua capacidade de transformar a realidade em que vivem, atrav\u00e9s da responsabilidade compartilhada, da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos solid\u00e1rios, da participa\u00e7\u00e3o coletiva nos processos de gest\u00e3o e de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Produzindo mudan\u00e7as nos modos de gerir e cuidar, a PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas desumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu trabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vinculada \u00e0 Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a PNH conta com um n\u00facleo t\u00e9cnico sediado em Bras\u00edlia \u2013 DF e equipes regionais de apoiadores que se articulam \u00e0s secretarias estaduais e municipais de sa\u00fade. A partir desta articula\u00e7\u00e3o, constroem-se, de forma compartilhada, planos de a\u00e7\u00e3o para promover e disseminar inova\u00e7\u00f5es em sa\u00fade. Com a an\u00e1lise dos problemas e dificuldades em cada servi\u00e7o de sa\u00fade e tomando por refer\u00eancia experi\u00eancias bem-sucedidas de humaniza\u00e7\u00e3o, a PNH tem sido experimentada em todo o pa\u00eds. Existe um SUS que d\u00e1 certo, e dele partem as orienta\u00e7\u00f5es da PNH, traduzidas em seu m\u00e9todo, princ\u00edpios, diretrizes e dispositivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'PNH' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto afirma que a PNH conta com um n\u00facleo t\u00e9cnico sediado em Bras\u00edlia (DF) e com equipes regionais de apoiadores que se articulam \u00e0s secretarias estaduais e municipais de sa\u00fade. II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, dos trabalhadores e dos gestores envolvidos no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, encurtando a autonomia e diminuindo a capacidade de transformar a realidade em que vivem. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74971,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2263921,"hashId":"f0a5a68cd8534925b3eea46734fe9637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'PNH' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto afirma que a PNH conta com um n\u00facleo t\u00e9cnico sediado em Bras\u00edlia (DF) e com equipes regionais de apoiadores que se articulam \u00e0s secretarias estaduais e municipais de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, dos trabalhadores e dos gestores envolvidos no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, encurtando a autonomia e diminuindo a capacidade de transformar a realidade em que vivem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8913657,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8913656,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8913657,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8913658,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8913659,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30PNH Dispon\u00edvel em www.gov.br\/saude (consulta em janeiro de 2022). Trecho adaptado.A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) existe desde 2003 para efetivar os princ\u00edpios do SUS no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, qualificando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e incentivando trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios. A PNH deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e programas do SUS. Promover a comunica\u00e7\u00e3o entre estes tr\u00eas grupos pode provocar uma s\u00e9rie de debates em dire\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7as que proporcionem melhor forma de cuidar e novas formas de organizar o trabalho.A humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Valorizar os sujeitos \u00e9 oportunizar uma maior autonomia, a amplia\u00e7\u00e3o da sua capacidade de transformar a realidade em que vivem, atrav\u00e9s da responsabilidade compartilhada, da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos solid\u00e1rios, da participa\u00e7\u00e3o coletiva nos processos de gest\u00e3o e de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.Produzindo mudan\u00e7as nos modos de gerir e cuidar, a PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas desumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu trabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si.Vinculada \u00e0 Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a PNH conta com um n\u00facleo t\u00e9cnico sediado em Bras\u00edlia \u2013 DF e equipes regionais de apoiadores que se articulam \u00e0s secretarias estaduais e municipais de sa\u00fade. A partir desta articula\u00e7\u00e3o, constroem-se, de forma compartilhada, planos de a\u00e7\u00e3o para promover e disseminar inova\u00e7\u00f5es em sa\u00fade. Com a an\u00e1lise dos problemas e dificuldades em cada servi\u00e7o de sa\u00fade e tomando por refer\u00eancia experi\u00eancias bem-sucedidas de humaniza\u00e7\u00e3o, a PNH tem sido experimentada em todo o pa\u00eds. Existe um SUS que d\u00e1 certo, e dele partem as orienta\u00e7\u00f5es da PNH, traduzidas em seu m\u00e9todo, princ\u00edpios, diretrizes e dispositivos.","id":517357,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30<\/p><p><br><\/p><p><strong>PNH <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em www.gov.br\/saude (consulta em janeiro de 2022). Trecho adaptado.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) existe desde 2003 para efetivar os princ\u00edpios do SUS no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, qualificando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e incentivando trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios. A PNH deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e programas do SUS. Promover a comunica\u00e7\u00e3o entre estes tr\u00eas grupos pode provocar uma s\u00e9rie de debates em dire\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7as que proporcionem melhor forma de cuidar e novas formas de organizar o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Valorizar os sujeitos \u00e9 oportunizar uma maior autonomia, a amplia\u00e7\u00e3o da sua capacidade de transformar a realidade em que vivem, atrav\u00e9s da responsabilidade compartilhada, da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos solid\u00e1rios, da participa\u00e7\u00e3o coletiva nos processos de gest\u00e3o e de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Produzindo mudan\u00e7as nos modos de gerir e cuidar, a PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas desumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu trabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vinculada \u00e0 Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a PNH conta com um n\u00facleo t\u00e9cnico sediado em Bras\u00edlia \u2013 DF e equipes regionais de apoiadores que se articulam \u00e0s secretarias estaduais e municipais de sa\u00fade. A partir desta articula\u00e7\u00e3o, constroem-se, de forma compartilhada, planos de a\u00e7\u00e3o para promover e disseminar inova\u00e7\u00f5es em sa\u00fade. Com a an\u00e1lise dos problemas e dificuldades em cada servi\u00e7o de sa\u00fade e tomando por refer\u00eancia experi\u00eancias bem-sucedidas de humaniza\u00e7\u00e3o, a PNH tem sido experimentada em todo o pa\u00eds. Existe um SUS que d\u00e1 certo, e dele partem as orienta\u00e7\u00f5es da PNH, traduzidas em seu m\u00e9todo, princ\u00edpios, diretrizes e dispositivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica contempla a inclus\u00e3o do sufixo \u00e0 palavra primitiva como ocorre, por exemplo, nas palavras: felicidade, beleza e estudante. II. Na deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica ocorre a inclus\u00e3o de um prefixo e de um sufixo \u00e0 palavra primitiva, de forma simult\u00e2nea, como se pode observar, por exemplo, nas palavras: entardecer, emagrecer e engaiolar.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74971,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2263926,"hashId":"e537b828a7cb1fb349157657fdeaf042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica contempla a inclus\u00e3o do sufixo \u00e0 palavra primitiva como ocorre, por exemplo, nas palavras: felicidade, beleza e estudante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica ocorre a inclus\u00e3o de um prefixo e de um sufixo \u00e0 palavra primitiva, de forma simult\u00e2nea, como se pode observar, por exemplo, nas palavras: entardecer, emagrecer e engaiolar.<\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8913678,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8913676,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8913677,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8913678,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8913679,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Brasil dividido em dois' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ao utilizar uma sequ\u00eancia de verbos no infinitivo no trecho \u201cCom um celular em m\u00e3os podemos opinar, criticar, apontar defeitos, divulgar not\u00edcias\u201d, a autora lan\u00e7a m\u00e3o de um recurso lingu\u00edstico chamado de meton\u00edmia, ou seja, ela procura refor\u00e7ar seus argumentos a partir da enumera\u00e7\u00e3o dos fatos ou de uma lista de a\u00e7\u00f5es. II. No trecho \u201cO cen\u00e1rio pol\u00edtico se reduziu a uma dualidade de opini\u00f5es\u201d, a autora utiliza uma linguagem formal para exprimir uma ideia de dualidade no debate sobre todos os temas pertinentes \u00e0 vida dos Brasileiros. No texto, essa ideia precede uma proposi\u00e7\u00e3o para a equaliza\u00e7\u00e3o dos dilemas descritos no texto. III. A profunda autocr\u00edtica que os brasileiros t\u00eam feito nos \u00faltimos anos contribuiu extensamente para a amplia\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o dos eleitores sobre as falhas dos sistemas pol\u00edtico e jur\u00eddico do nosso pa\u00eds, afirma a autora no texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74971,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2263939,"hashId":"a80b94896848ab21d5e70d76a221a76f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Brasil dividido em dois' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao utilizar uma sequ\u00eancia de verbos no infinitivo no trecho \u201cCom um celular em m\u00e3os podemos opinar, criticar, apontar defeitos, divulgar not\u00edcias\u201d, a autora lan\u00e7a m\u00e3o de um recurso lingu\u00edstico chamado de meton\u00edmia, ou seja, ela procura refor\u00e7ar seus argumentos a partir da enumera\u00e7\u00e3o dos fatos ou de uma lista de a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trecho \u201cO cen\u00e1rio pol\u00edtico se reduziu a uma dualidade de opini\u00f5es\u201d, a autora utiliza uma linguagem formal para exprimir uma ideia de dualidade no debate sobre todos os temas pertinentes \u00e0 vida dos Brasileiros. No texto, essa ideia precede uma proposi\u00e7\u00e3o para a equaliza\u00e7\u00e3o dos dilemas descritos no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A profunda autocr\u00edtica que os brasileiros t\u00eam feito nos \u00faltimos anos contribuiu extensamente para a amplia\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o dos eleitores sobre as falhas dos sistemas pol\u00edtico e jur\u00eddico do nosso pa\u00eds, afirma a autora no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8913728,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8913728,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8913729,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8913730,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8913731,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50Brasil dividido em dois Por Mirian Endo, em 17 de Dezembro de 2021.De um lado, verde-amarelo, do outro, vermelho. Ou isso ou aquilo. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o \u201cem cima do muro\u201d ou para a pondera\u00e7\u00e3o entre argumentos. O cen\u00e1rio pol\u00edtico se reduziu a uma dualidade de opini\u00f5es.H\u00e1 algum tempo, um coment\u00e1rio em uma postagem sobre pol\u00edtica em um perfil em uma rede social na Internet me levou ao fim de uma amizade de longa data. Uma amiga discutiu intensamente comigo por n\u00e3o concordar com a minha opini\u00e3o. Eu fiquei triste e lamentei a situa\u00e7\u00e3o, pois sei que n\u00e3o se trata de um caso isolado.Este acirramento de \u00e2nimo presente no dia a dia dos brasileiros s\u00f3 mostra o qu\u00e3o profunda \u00e9 a autocr\u00edtica que cada uma das partes envolvidas tem para fazer. Parte desse problema vem da dificuldade em reconhecer o outro. Para muitas pessoas, o outro existe desde que se subordine ao nosso padr\u00e3o.Por que vivenciamos o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica, nas redes sociais e em outros meios? Certamente n\u00e3o tenho uma resposta final para essa quest\u00e3o. Me parece, no entanto, que dois fatores contribuem em alguma medida para esse cen\u00e1rio.Primeiramente, \u00e9 evidente que as pessoas t\u00eam acesso a mais informa\u00e7\u00f5es de forma quase instant\u00e2nea. Existem c\u00e2meras e smartfones em todos os lugares, prontos para registrar o exato momento em que qualquer pessoa faz algo errado. Esse ambiente de constante vig\u00edlia que deixaria George Orwell impressionado parece ter criado nas pessoas uma ideia de que todos fazem algo errado em algum momento. Ou, se preferir, todos s\u00e3o suspeitos.Sim! Todos s\u00e3o suspeitos em um mundo repleto de c\u00e2meras. Isso certamente cria em n\u00f3s uma crise de identidade e reduz o nosso interesse por manter debates amig\u00e1veis e construtivos.O segundo fator est\u00e1 relacionado \u00e0s redes sociais. O acesso \u00e0s redes sociais \u00e9 um aspecto de empoderamento, pois nos permite falar para um p\u00fablico e, eventualmente, sermos louvados por isso. Com um celular em m\u00e3os, podemos opinar, criticar, apontar defeitos, divulgar not\u00edcias \u2013 at\u00e9 mesmo falsas not\u00edcias \u2013 levantar bandeiras e defender pontos de vista.O que aconteceria se todos tivessem acesso a esse grande poder de comunica\u00e7\u00e3o? Bem, basta pegar seu aparelho celular e conferir as in\u00fameras opini\u00f5es rudes, pouco sensatas, imorais ou apresentadas sem qualquer respeito ao pr\u00f3ximo que inundam a Internet diariamente.Ao t\u00e9rmino dessa breve reflex\u00e3o, uma pergunta \u00e9 inevit\u00e1vel: podemos ter esperan\u00e7as de que tempos melhores vir\u00e3o?","id":517359,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/p><p><br><\/p><p><strong>Brasil dividido em dois <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Por Mirian Endo, em 17 de Dezembro de 2021.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um lado, verde-amarelo, do outro, vermelho. Ou isso ou aquilo. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o \u201cem cima do muro\u201d ou para a pondera\u00e7\u00e3o entre argumentos. O cen\u00e1rio pol\u00edtico se reduziu a uma dualidade de opini\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 algum tempo, um coment\u00e1rio em uma postagem sobre pol\u00edtica em um perfil em uma rede social na Internet me levou ao fim de uma amizade de longa data. Uma amiga discutiu intensamente comigo por n\u00e3o concordar com a minha opini\u00e3o. Eu fiquei triste e lamentei a situa\u00e7\u00e3o, pois sei que n\u00e3o se trata de um caso isolado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este acirramento de \u00e2nimo presente no dia a dia dos brasileiros s\u00f3 mostra o qu\u00e3o profunda \u00e9 a autocr\u00edtica que cada uma das partes envolvidas tem para fazer. Parte desse problema vem da dificuldade em reconhecer o outro. Para muitas pessoas, o outro existe desde que se subordine ao nosso padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que vivenciamos o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica, nas redes sociais e em outros meios? Certamente n\u00e3o tenho uma resposta final para essa quest\u00e3o. Me parece, no entanto, que dois fatores contribuem em alguma medida para esse cen\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente, \u00e9 evidente que as pessoas t\u00eam acesso a mais informa\u00e7\u00f5es de forma quase instant\u00e2nea. Existem c\u00e2meras e smartfones em todos os lugares, prontos para registrar o exato momento em que qualquer pessoa faz algo errado. Esse ambiente de constante vig\u00edlia que deixaria George Orwell impressionado parece ter criado nas pessoas uma ideia de que todos fazem algo errado em algum momento. Ou, se preferir, todos s\u00e3o suspeitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim! Todos s\u00e3o suspeitos em um mundo repleto de c\u00e2meras. Isso certamente cria em n\u00f3s uma crise de identidade e reduz o nosso interesse por manter debates amig\u00e1veis e construtivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segundo fator est\u00e1 relacionado \u00e0s redes sociais. O acesso \u00e0s redes sociais \u00e9 um aspecto de empoderamento, pois nos permite falar para um p\u00fablico e, eventualmente, sermos louvados por isso. Com um celular em m\u00e3os, podemos opinar, criticar, apontar defeitos, divulgar not\u00edcias \u2013 at\u00e9 mesmo falsas not\u00edcias \u2013 levantar bandeiras e defender pontos de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que aconteceria se todos tivessem acesso a esse grande poder de comunica\u00e7\u00e3o? Bem, basta pegar seu aparelho celular e conferir as in\u00fameras opini\u00f5es rudes, pouco sensatas, imorais ou apresentadas sem qualquer respeito ao pr\u00f3ximo que inundam a Internet diariamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao t\u00e9rmino dessa breve reflex\u00e3o, uma pergunta \u00e9 inevit\u00e1vel: podemos ter esperan\u00e7as de que tempos melhores vir\u00e3o?<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Brasil dividido em dois' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A autora afirma que a Internet \u00e9 recorrentemente inundada por opini\u00f5es rudes, imorais ou apresentadas sem qualquer respeito ao pr\u00f3ximo. II. Ainda na primeira metade do texto, a autora relembra o t\u00e9rmino de uma amizade de longa data devido a uma diverg\u00eancia de opini\u00f5es ap\u00f3s uma postagem em uma rede social. Esse lament\u00e1vel momento, afirma a autora, n\u00e3o se trata de uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita na Internet. III. A autora procura deixar claro no texto que, do seu ponto de vista, h\u00e1 pessoas que apenas reconhecem o outro se esse indiv\u00edduo se subordinar a um determinado padr\u00e3o. Essa caracter\u00edstica, de acordo com ela, contribui para a polariza\u00e7\u00e3o do debate pol\u00edtico.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74971,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2263940,"hashId":"11ed853790936e2cb01f3932eb21e22e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Brasil dividido em dois' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A autora afirma que a Internet \u00e9 recorrentemente inundada por opini\u00f5es rudes, imorais ou apresentadas sem qualquer respeito ao pr\u00f3ximo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ainda na primeira metade do texto, a autora relembra o t\u00e9rmino de uma amizade de longa data devido a uma diverg\u00eancia de opini\u00f5es ap\u00f3s uma postagem em uma rede social. Esse lament\u00e1vel momento, afirma a autora, n\u00e3o se trata de uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita na Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A autora procura deixar claro no texto que, do seu ponto de vista, h\u00e1 pessoas que apenas reconhecem o outro se esse indiv\u00edduo se subordinar a um determinado padr\u00e3o. Essa caracter\u00edstica, de acordo com ela, contribui para a polariza\u00e7\u00e3o do debate pol\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8913735,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8913732,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8913733,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8913734,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8913735,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50Brasil dividido em dois Por Mirian Endo, em 17 de Dezembro de 2021.De um lado, verde-amarelo, do outro, vermelho. Ou isso ou aquilo. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o \u201cem cima do muro\u201d ou para a pondera\u00e7\u00e3o entre argumentos. O cen\u00e1rio pol\u00edtico se reduziu a uma dualidade de opini\u00f5es.H\u00e1 algum tempo, um coment\u00e1rio em uma postagem sobre pol\u00edtica em um perfil em uma rede social na Internet me levou ao fim de uma amizade de longa data. Uma amiga discutiu intensamente comigo por n\u00e3o concordar com a minha opini\u00e3o. Eu fiquei triste e lamentei a situa\u00e7\u00e3o, pois sei que n\u00e3o se trata de um caso isolado.Este acirramento de \u00e2nimo presente no dia a dia dos brasileiros s\u00f3 mostra o qu\u00e3o profunda \u00e9 a autocr\u00edtica que cada uma das partes envolvidas tem para fazer. Parte desse problema vem da dificuldade em reconhecer o outro. Para muitas pessoas, o outro existe desde que se subordine ao nosso padr\u00e3o.Por que vivenciamos o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica, nas redes sociais e em outros meios? Certamente n\u00e3o tenho uma resposta final para essa quest\u00e3o. Me parece, no entanto, que dois fatores contribuem em alguma medida para esse cen\u00e1rio.Primeiramente, \u00e9 evidente que as pessoas t\u00eam acesso a mais informa\u00e7\u00f5es de forma quase instant\u00e2nea. Existem c\u00e2meras e smartfones em todos os lugares, prontos para registrar o exato momento em que qualquer pessoa faz algo errado. Esse ambiente de constante vig\u00edlia que deixaria George Orwell impressionado parece ter criado nas pessoas uma ideia de que todos fazem algo errado em algum momento. Ou, se preferir, todos s\u00e3o suspeitos.Sim! Todos s\u00e3o suspeitos em um mundo repleto de c\u00e2meras. Isso certamente cria em n\u00f3s uma crise de identidade e reduz o nosso interesse por manter debates amig\u00e1veis e construtivos.O segundo fator est\u00e1 relacionado \u00e0s redes sociais. O acesso \u00e0s redes sociais \u00e9 um aspecto de empoderamento, pois nos permite falar para um p\u00fablico e, eventualmente, sermos louvados por isso. Com um celular em m\u00e3os, podemos opinar, criticar, apontar defeitos, divulgar not\u00edcias \u2013 at\u00e9 mesmo falsas not\u00edcias \u2013 levantar bandeiras e defender pontos de vista.O que aconteceria se todos tivessem acesso a esse grande poder de comunica\u00e7\u00e3o? Bem, basta pegar seu aparelho celular e conferir as in\u00fameras opini\u00f5es rudes, pouco sensatas, imorais ou apresentadas sem qualquer respeito ao pr\u00f3ximo que inundam a Internet diariamente.Ao t\u00e9rmino dessa breve reflex\u00e3o, uma pergunta \u00e9 inevit\u00e1vel: podemos ter esperan\u00e7as de que tempos melhores vir\u00e3o?","id":517359,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/p><p><br><\/p><p><strong>Brasil dividido em dois <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Por Mirian Endo, em 17 de Dezembro de 2021.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um lado, verde-amarelo, do outro, vermelho. Ou isso ou aquilo. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o \u201cem cima do muro\u201d ou para a pondera\u00e7\u00e3o entre argumentos. O cen\u00e1rio pol\u00edtico se reduziu a uma dualidade de opini\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 algum tempo, um coment\u00e1rio em uma postagem sobre pol\u00edtica em um perfil em uma rede social na Internet me levou ao fim de uma amizade de longa data. Uma amiga discutiu intensamente comigo por n\u00e3o concordar com a minha opini\u00e3o. Eu fiquei triste e lamentei a situa\u00e7\u00e3o, pois sei que n\u00e3o se trata de um caso isolado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este acirramento de \u00e2nimo presente no dia a dia dos brasileiros s\u00f3 mostra o qu\u00e3o profunda \u00e9 a autocr\u00edtica que cada uma das partes envolvidas tem para fazer. Parte desse problema vem da dificuldade em reconhecer o outro. Para muitas pessoas, o outro existe desde que se subordine ao nosso padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que vivenciamos o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica, nas redes sociais e em outros meios? Certamente n\u00e3o tenho uma resposta final para essa quest\u00e3o. Me parece, no entanto, que dois fatores contribuem em alguma medida para esse cen\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente, \u00e9 evidente que as pessoas t\u00eam acesso a mais informa\u00e7\u00f5es de forma quase instant\u00e2nea. Existem c\u00e2meras e smartfones em todos os lugares, prontos para registrar o exato momento em que qualquer pessoa faz algo errado. Esse ambiente de constante vig\u00edlia que deixaria George Orwell impressionado parece ter criado nas pessoas uma ideia de que todos fazem algo errado em algum momento. Ou, se preferir, todos s\u00e3o suspeitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim! Todos s\u00e3o suspeitos em um mundo repleto de c\u00e2meras. Isso certamente cria em n\u00f3s uma crise de identidade e reduz o nosso interesse por manter debates amig\u00e1veis e construtivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segundo fator est\u00e1 relacionado \u00e0s redes sociais. O acesso \u00e0s redes sociais \u00e9 um aspecto de empoderamento, pois nos permite falar para um p\u00fablico e, eventualmente, sermos louvados por isso. Com um celular em m\u00e3os, podemos opinar, criticar, apontar defeitos, divulgar not\u00edcias \u2013 at\u00e9 mesmo falsas not\u00edcias \u2013 levantar bandeiras e defender pontos de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que aconteceria se todos tivessem acesso a esse grande poder de comunica\u00e7\u00e3o? Bem, basta pegar seu aparelho celular e conferir as in\u00fameras opini\u00f5es rudes, pouco sensatas, imorais ou apresentadas sem qualquer respeito ao pr\u00f3ximo que inundam a Internet diariamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao t\u00e9rmino dessa breve reflex\u00e3o, uma pergunta \u00e9 inevit\u00e1vel: podemos ter esperan\u00e7as de que tempos melhores vir\u00e3o?<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Disciplinar, no \u00e2mbito dos sistemas de ensino, a organiza\u00e7\u00e3o flex\u00edvel do trabalho pedag\u00f3gico, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar de acordo com a realidade local, a identidade cultural e as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da regi\u00e3o, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias presentes no PNE. II. Desenvolver tecnologias pedag\u00f3gicas que combinem, de maneira articulada, a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e das atividades did\u00e1ticas entre a escola e o ambiente comunit\u00e1rio, considerando as especificidades da educa\u00e7\u00e3o especial, das escolas do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 2 do PNE. III. Uma das estrat\u00e9gias previstas no PNE \u00e9 a de promover a busca ativa de crian\u00e7as e adolescentes fora da escola, em parceria com \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de assist\u00eancia social, sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia e juventude. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74979,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2264603,"hashId":"08cc3d674354c264f5582823990356d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Disciplinar, no \u00e2mbito dos sistemas de ensino, a organiza\u00e7\u00e3o flex\u00edvel do trabalho pedag\u00f3gico, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar de acordo com a realidade local, a identidade cultural e as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da regi\u00e3o, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias presentes no PNE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desenvolver tecnologias pedag\u00f3gicas que combinem, de maneira articulada, a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e das atividades did\u00e1ticas entre a escola e o ambiente comunit\u00e1rio, considerando as especificidades da educa\u00e7\u00e3o especial, das escolas do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 2 do PNE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das estrat\u00e9gias previstas no PNE \u00e9 a de promover a busca ativa de crian\u00e7as e adolescentes fora da escola, em parceria com \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de assist\u00eancia social, sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia e juventude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8916459,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8916456,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8916457,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8916458,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8916459,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes, o James Webb consegue enxergar 13 bilh\u00f5es de anos-luz. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o sem que haja altera\u00e7\u00e3o de sentido da frase original.","provas":[{"id":87550,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540072,"hashId":"3ddd5c763c75977f49ebf5ff9e58a069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes, o James Webb consegue enxergar 13 bilh\u00f5es de anos-luz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o sem que haja altera\u00e7\u00e3o de sentido da frase original.<\/p>","resposta":10112654,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 bilh\u00f5es de anos-luz: o James Webb consegue enxergar com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes al\u00e9m de captar imagens. ","id":10112651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 bilh\u00f5es de anos-luz: o James Webb consegue enxergar com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes al\u00e9m de captar imagens. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 bilh\u00f5es de anos-luz... o James Webb consegue, enxergar com mais resolu\u00e7\u00e3o, e riqueza de detalhes, al\u00e9m de captar imagens.","id":10112652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 bilh\u00f5es de anos-luz... o James Webb consegue, enxergar com mais resolu\u00e7\u00e3o, e riqueza de detalhes, al\u00e9m de captar imagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O James Webb? Consegue enxergar, 13 bilh\u00f5es de anos-luz, al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes!","id":10112653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O James Webb? Consegue enxergar, 13 bilh\u00f5es de anos-luz, al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O James Webb consegue enxergar 13 bilh\u00f5es de anos-luz, al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes.","id":10112654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O James Webb consegue enxergar 13 bilh\u00f5es de anos-luz, al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Por que o telesc\u00f3pio James Webb mudou a forma que vemos o espa\u00e7o A Ag\u00eancia Espacial dos Estados Unidos (NASA) divulgou imagens impressionantes captadas pelo telesc\u00f3pio James Webb. Lan\u00e7ada em 25 de dezembro de 2021, a estrutura espacial \u00e9 a sucessora do famoso Hubble e promete mudar a forma como a humanidade v\u00ea o espa\u00e7o. Al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes, o James Webb consegue \"enxergar\" 13 bilh\u00f5es de anos-luz, numa dist\u00e2ncia de 1,5 quil\u00f4metro da Terra. Com isso, torna-se uma ferramenta capaz de detectar gal\u00e1xias, estrelas, buracos negros e fazer novas descobertas cient\u00edficas. Os materiais coloridos e in\u00e9ditos apresentados pela NASA j\u00e1 d\u00e3o um gostinho do potencial do equipamento. \u00c9 poss\u00edvel ver o agrupamento de gal\u00e1xias SMACS 0723 e o Quinteto de Stephan, formado por cinco gal\u00e1xias na constela\u00e7\u00e3o Pegasus. O telesc\u00f3pio captou imagens de nebulosas tamb\u00e9m, que s\u00e3o nuvens c\u00f3smicas posicionadas ao redor de estrelas. No material divulgado pela ag\u00eancia espacial, \u00e9 poss\u00edvel contemplar a Nebulosa Keel e a Nebulosa de Anel do Sul, captada por meio da in\u00e9dita vis\u00e3o infravermelha do Webb. Al\u00e9m disso, a estrutura entregou imagens diferenciadas e mais detalhadas da Nebulosa Carina, que j\u00e1 tinha sido identificada pelo Hubble. A previs\u00e3o \u00e9 de que, ao longo dos pr\u00f3ximos meses, o telesc\u00f3pio James Webb siga registrando feitos in\u00e9ditos para a explora\u00e7\u00e3o espacial. Um de seus principais objetivos \u00e9 investigar planetas distantes e verificar se eles podem ser habitados. (Dispon\u00edvel em: Por que o telesc\u00f3pio James Webb mudou a forma que vemos o espa\u00e7o (msn.com). Adaptado.) ","id":547859,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que o telesc\u00f3pio James Webb mudou a forma que vemos o espa\u00e7o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia Espacial dos Estados Unidos (NASA) divulgou imagens impressionantes captadas pelo telesc\u00f3pio James Webb. Lan\u00e7ada em 25 de dezembro de 2021, a estrutura espacial \u00e9 a sucessora do famoso Hubble e promete mudar a forma como a humanidade v\u00ea o espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes, o James Webb consegue \"enxergar\" 13 bilh\u00f5es de anos-luz, numa dist\u00e2ncia de 1,5 quil\u00f4metro da Terra. Com isso, torna-se uma ferramenta capaz de detectar gal\u00e1xias, estrelas, buracos negros e fazer novas descobertas cient\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os materiais coloridos e in\u00e9ditos apresentados pela NASA j\u00e1 d\u00e3o um gostinho do potencial do equipamento. \u00c9 poss\u00edvel ver o agrupamento de gal\u00e1xias SMACS 0723 e o Quinteto de Stephan, formado por cinco gal\u00e1xias na constela\u00e7\u00e3o Pegasus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O telesc\u00f3pio captou imagens de nebulosas tamb\u00e9m, que s\u00e3o nuvens c\u00f3smicas posicionadas ao redor de estrelas. No material divulgado pela ag\u00eancia espacial, \u00e9 poss\u00edvel contemplar a Nebulosa Keel e a Nebulosa de Anel do Sul, captada por meio da in\u00e9dita vis\u00e3o infravermelha do Webb. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a estrutura entregou imagens diferenciadas e mais detalhadas da Nebulosa Carina, que j\u00e1 tinha sido identificada pelo Hubble. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A previs\u00e3o \u00e9 de que, ao longo dos pr\u00f3ximos meses, o telesc\u00f3pio James Webb siga registrando feitos in\u00e9ditos para a explora\u00e7\u00e3o espacial. Um de seus principais objetivos \u00e9 investigar planetas distantes e verificar se eles podem ser habitados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Por que o telesc\u00f3pio James Webb mudou a forma que vemos o espa\u00e7o (msn.com). Adaptado.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":87550,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540073,"hashId":"b8543a0df0e1768ad9ca4fb82eff09f6","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":10112658,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O James Webb j\u00e1 mostrou a que veio, quando aceita a possibilidade de ver a gal\u00e1xia SMACS 0732 e o Quarteto de Stephan, na constela\u00e7\u00e3o de Pegasus.","id":10112655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O James Webb j\u00e1 mostrou a que veio, quando aceita a possibilidade de ver a gal\u00e1xia SMACS 0732 e o Quarteto de Stephan, na constela\u00e7\u00e3o de Pegasus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O novo telesc\u00f3pio, equipado com novas tecnologias, possui uma visualiza\u00e7\u00e3o de mais de treze bilh\u00f5es de anos-luz e enxerga a Terra em 1,5 quil\u00f4metro.","id":10112656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O novo telesc\u00f3pio, equipado com novas tecnologias, possui uma visualiza\u00e7\u00e3o de mais de treze bilh\u00f5es de anos-luz e enxerga a Terra em 1,5 quil\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Nebulosa Carina j\u00e1 tinha sido descoberta pelo Hubble, com imagens bem mais detalhadas e diferenciadas, com sua vis\u00e3o infravermelha.","id":10112657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Nebulosa Carina j\u00e1 tinha sido descoberta pelo Hubble, com imagens bem mais detalhadas e diferenciadas, com sua vis\u00e3o infravermelha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O telesc\u00f3pio que substituiu o Hubble, lan\u00e7ado no ano passado, permite que a NASA tenha imagens muito mais n\u00edtidas; seu nome \u00e9 James Webb.","id":10112658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O telesc\u00f3pio que substituiu o Hubble, lan\u00e7ado no ano passado, permite que a NASA tenha imagens muito mais n\u00edtidas; seu nome \u00e9 James Webb.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Por que o telesc\u00f3pio James Webb mudou a forma que vemos o espa\u00e7o A Ag\u00eancia Espacial dos Estados Unidos (NASA) divulgou imagens impressionantes captadas pelo telesc\u00f3pio James Webb. Lan\u00e7ada em 25 de dezembro de 2021, a estrutura espacial \u00e9 a sucessora do famoso Hubble e promete mudar a forma como a humanidade v\u00ea o espa\u00e7o. Al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes, o James Webb consegue \"enxergar\" 13 bilh\u00f5es de anos-luz, numa dist\u00e2ncia de 1,5 quil\u00f4metro da Terra. Com isso, torna-se uma ferramenta capaz de detectar gal\u00e1xias, estrelas, buracos negros e fazer novas descobertas cient\u00edficas. Os materiais coloridos e in\u00e9ditos apresentados pela NASA j\u00e1 d\u00e3o um gostinho do potencial do equipamento. \u00c9 poss\u00edvel ver o agrupamento de gal\u00e1xias SMACS 0723 e o Quinteto de Stephan, formado por cinco gal\u00e1xias na constela\u00e7\u00e3o Pegasus. O telesc\u00f3pio captou imagens de nebulosas tamb\u00e9m, que s\u00e3o nuvens c\u00f3smicas posicionadas ao redor de estrelas. No material divulgado pela ag\u00eancia espacial, \u00e9 poss\u00edvel contemplar a Nebulosa Keel e a Nebulosa de Anel do Sul, captada por meio da in\u00e9dita vis\u00e3o infravermelha do Webb. Al\u00e9m disso, a estrutura entregou imagens diferenciadas e mais detalhadas da Nebulosa Carina, que j\u00e1 tinha sido identificada pelo Hubble. A previs\u00e3o \u00e9 de que, ao longo dos pr\u00f3ximos meses, o telesc\u00f3pio James Webb siga registrando feitos in\u00e9ditos para a explora\u00e7\u00e3o espacial. Um de seus principais objetivos \u00e9 investigar planetas distantes e verificar se eles podem ser habitados. (Dispon\u00edvel em: Por que o telesc\u00f3pio James Webb mudou a forma que vemos o espa\u00e7o (msn.com). Adaptado.) ","id":547859,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que o telesc\u00f3pio James Webb mudou a forma que vemos o espa\u00e7o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia Espacial dos Estados Unidos (NASA) divulgou imagens impressionantes captadas pelo telesc\u00f3pio James Webb. Lan\u00e7ada em 25 de dezembro de 2021, a estrutura espacial \u00e9 a sucessora do famoso Hubble e promete mudar a forma como a humanidade v\u00ea o espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de captar imagens com mais resolu\u00e7\u00e3o e riqueza de detalhes, o James Webb consegue \"enxergar\" 13 bilh\u00f5es de anos-luz, numa dist\u00e2ncia de 1,5 quil\u00f4metro da Terra. Com isso, torna-se uma ferramenta capaz de detectar gal\u00e1xias, estrelas, buracos negros e fazer novas descobertas cient\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os materiais coloridos e in\u00e9ditos apresentados pela NASA j\u00e1 d\u00e3o um gostinho do potencial do equipamento. \u00c9 poss\u00edvel ver o agrupamento de gal\u00e1xias SMACS 0723 e o Quinteto de Stephan, formado por cinco gal\u00e1xias na constela\u00e7\u00e3o Pegasus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O telesc\u00f3pio captou imagens de nebulosas tamb\u00e9m, que s\u00e3o nuvens c\u00f3smicas posicionadas ao redor de estrelas. No material divulgado pela ag\u00eancia espacial, \u00e9 poss\u00edvel contemplar a Nebulosa Keel e a Nebulosa de Anel do Sul, captada por meio da in\u00e9dita vis\u00e3o infravermelha do Webb. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a estrutura entregou imagens diferenciadas e mais detalhadas da Nebulosa Carina, que j\u00e1 tinha sido identificada pelo Hubble. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A previs\u00e3o \u00e9 de que, ao longo dos pr\u00f3ximos meses, o telesc\u00f3pio James Webb siga registrando feitos in\u00e9ditos para a explora\u00e7\u00e3o espacial. Um de seus principais objetivos \u00e9 investigar planetas distantes e verificar se eles podem ser habitados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Por que o telesc\u00f3pio James Webb mudou a forma que vemos o espa\u00e7o (msn.com). Adaptado.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Hist\u00f3ria Nova ampliou o campo do documento hist\u00f3rico; (...). Uma estat\u00edstica, uma curva de pre\u00e7os, uma fotografia, um filme, (...) um p\u00f3len f\u00f3ssil, uma ferramenta, (...) s\u00e3o, para a Hist\u00f3ria Nova, documentos de primeira ordem.\u201d (LE GOFF, Jacques (dir.). A Hist\u00f3ria Nova. Trad. Eduardo Brand\u00e3o. 5\u00ba ed. SP: Martins Fontes, 2005, p. 36-37)Deve-se considerar para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o sobre o estudo da Hist\u00f3ria:","provas":[{"id":71349,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:06:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2175973,"hashId":"b5fee4a7161cd3369797c42ae9e3fb49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Hist\u00f3ria Nova ampliou o campo do documento hist\u00f3rico; (...). Uma estat\u00edstica, uma curva de pre\u00e7os, uma fotografia, um filme, (...) um p\u00f3len f\u00f3ssil, uma ferramenta, (...) s\u00e3o, para a Hist\u00f3ria Nova, documentos de primeira ordem.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(LE GOFF, Jacques (dir.). A Hist\u00f3ria Nova. Trad. Eduardo Brand\u00e3o. 5\u00ba ed. SP: Martins Fontes, 2005, p. 36-37)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deve-se considerar para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o sobre o estudo da Hist\u00f3ria:<\/p>","resposta":8534602,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dificuldade da Hist\u00f3ria Oral em entender o deslocamento dos povos nativos brasileiros","id":8534599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dificuldade da Hist\u00f3ria Oral em entender o deslocamento dos povos nativos brasileiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00edtios arqueol\u00f3gicos como n\u00e3o fundamentais ao ensino da Hist\u00f3ria","id":8534600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00edtios arqueol\u00f3gicos como n\u00e3o fundamentais ao ensino da Hist\u00f3ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar mais valor \u00e0s fontes escritas como melhor forma de interpreta\u00e7\u00e3o do passado","id":8534601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar mais valor \u00e0s fontes escritas como melhor forma de interpreta\u00e7\u00e3o do passado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valorizar o contexto social plural e complexo ao se trilhar pela Hist\u00f3ria Cultural","id":8534602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorizar o contexto social plural e complexo ao se trilhar pela Hist\u00f3ria Cultural<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/2175973","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com uma ligeira, mas clara hegemonia, o partido conservador sagrou-se como o grande vencedor do arranjo pol\u00edtico realizado ap\u00f3s 1848, quando da institui\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros, cargo ocupado vinte vezes por conservadores, e t\u00e3o somente dez vezes pelos liberais.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:03:20","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2378996,"hashId":"05a1abcb51fa927bc931f0f30dfe709e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com uma ligeira, mas clara hegemonia, o partido conservador sagrou-se como o grande vencedor do arranjo pol\u00edtico realizado ap\u00f3s 1848, quando da institui\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros, cargo ocupado vinte vezes por conservadores, e t\u00e3o somente dez vezes pelos liberais.<\/p>","resposta":9414867,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9414866,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9414867,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tamb\u00e9m o exerc\u00edcio da pol\u00edtica parecia ser pr\u00e1tica para uma minoria. Isto \u00e9, desde a abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I, em 1831, dois grandes partidos \u2013 que determinaram a passagem da maioria de seus partid\u00e1rios para as fileiras dos monarquistas, chamados ent\u00e3o de \u201cconservadores\u201d \u2013 revezavam-se no poder. Os conservadores triunfaram nas elei\u00e7\u00f5es de 1836, governando de 1837 a 1840. Nesse ano, a oposi\u00e7\u00e3o liberal \u2013 que, aliada a alguns conservadores, tomou a frente pela maioridade \u2013 tornou-se vitoriosa e permaneceu no poder at\u00e9 1841. Mais uma vez, os conservadores, de 1841 a 1844; os liberais, de 1844 a 1848; os conservadores, de 1848 a 1853; e foi em 1853 que se inaugurou a \u201cconcilia\u00e7\u00e3o\u201d, misturando-se representantes dos dois partidos nacionais.SCHWARCZ, Lilia Moritz; e STARLING, Heloisa Murgel. Brasil: umabiografia. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2015, p. 281, com adapta\u00e7\u00f5es.No que tange \u00e0s primeiras d\u00e9cadas da conforma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Segundo Reinado, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529830,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tamb\u00e9m o exerc\u00edcio da pol\u00edtica parecia ser pr\u00e1tica para uma minoria. Isto \u00e9, desde a abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I, em 1831, dois grandes partidos \u2013 que determinaram a passagem da maioria de seus partid\u00e1rios para as fileiras dos monarquistas, chamados ent\u00e3o de \u201cconservadores\u201d \u2013 revezavam-se no poder. Os conservadores triunfaram nas elei\u00e7\u00f5es de 1836, governando de 1837 a 1840. Nesse ano, a oposi\u00e7\u00e3o liberal \u2013 que, aliada a alguns conservadores, tomou a frente pela maioridade \u2013 tornou-se vitoriosa e permaneceu no poder at\u00e9 1841. Mais uma vez, os conservadores, de 1841 a 1844; os liberais, de 1844 a 1848; os conservadores, de 1848 a 1853; e foi em 1853 que se inaugurou a \u201cconcilia\u00e7\u00e3o\u201d, misturando-se representantes dos dois partidos nacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SCHWARCZ, Lilia Moritz; e STARLING, Heloisa Murgel. Brasil: uma<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">biografia. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2015, p. 281, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>No que tange \u00e0s primeiras d\u00e9cadas da conforma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Segundo Reinado, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA ju\u00edza titular da Comarca determinou, nesta segunda-feira (1\u00ba), a interdi\u00e7\u00e3o do matadouro p\u00fablico do munic\u00edpio de Mari, Zona da Mata paraibana, a 76 quil\u00f4metros de Jo\u00e3o Pessoa. Segundo a ju\u00edza, a decis\u00e3o foi tomada levando em considera\u00e7\u00e3o relat\u00f3rios da Ag\u00eancia de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Agevisa) e da Superintend\u00eancia de Administra\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente (Sudema), que constataram a impossibilidade de funcionamento do matadouro\u201d.(https:\/\/portalcorreio.com.br\/justica-determina-interdicao-de-matadouro\/. Adaptado)Sendo o matadouro um local para realiza\u00e7\u00e3o do abate de animais para fins alimentares, \u00e9 importante que estes espa\u00e7os respeitem a uma s\u00e9rie de normas de sa\u00fade e higiene para ofertar carne sem riscos de contamina\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exemplos de normas t\u00e9cnicas de abatedouros, exceto:","provas":[{"id":71742,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2022-idib-digitador","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Mari - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:09:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2193462,"hashId":"053273004afd3f5fa9fceae71ec9a201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA ju\u00edza titular da Comarca determinou, nesta segunda-feira (1\u00ba), a interdi\u00e7\u00e3o do matadouro p\u00fablico do munic\u00edpio de Mari, Zona da Mata paraibana, a 76 quil\u00f4metros de Jo\u00e3o Pessoa. Segundo a ju\u00edza, a decis\u00e3o foi tomada levando em considera\u00e7\u00e3o relat\u00f3rios da Ag\u00eancia de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Agevisa) e da Superintend\u00eancia de Administra\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente (Sudema), que constataram a impossibilidade de funcionamento do matadouro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(<u>https:\/\/portalcorreio.com.br\/justica-determina-interdicao-de-matadouro\/<\/u>. Adaptado)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo o matadouro um local para realiza\u00e7\u00e3o do abate de animais para fins alimentares, \u00e9 importante que estes espa\u00e7os respeitem a uma s\u00e9rie de normas de sa\u00fade e higiene para ofertar carne sem riscos de contamina\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exemplos de normas t\u00e9cnicas de abatedouros, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":8611455,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios devem trazer de casa todo o aparato de trabalho, como botas de borracha, facas, ferramentas diversas e vestimentas.","id":8611455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios devem trazer de casa todo o aparato de trabalho, como botas de borracha, facas, ferramentas diversas e vestimentas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem estar localizados em \u00e1rea rural, evitando espalhamento de odores desagrad\u00e1veis na cidade.","id":8611456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem estar localizados em \u00e1rea rural, evitando espalhamento de odores desagrad\u00e1veis na cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem realizar o tratamento da \u00e1gua utilizada antes de devolv\u00ea-la para o sistema de esgoto, j\u00e1 que nela estar\u00e3o dilu\u00eddos produtos qu\u00edmicos e gorduras em altas concentra\u00e7\u00f5es.","id":8611457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem realizar o tratamento da \u00e1gua utilizada antes de devolv\u00ea-la para o sistema de esgoto, j\u00e1 que nela estar\u00e3o dilu\u00eddos produtos qu\u00edmicos e gorduras em altas concentra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ter c\u00e2maras de resfriamento e t\u00faneis de congelamento, para armazenar os cortes, recortes e mi\u00fados comest\u00edveis, preservando a qualidade das carnes.","id":8611458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ter c\u00e2maras de resfriamento e t\u00faneis de congelamento, para armazenar os cortes, recortes e mi\u00fados comest\u00edveis, preservando a qualidade das carnes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Hist\u00f3ria, podemos afirmar: I \u2013 O saber hist\u00f3rico escolar, na sua rela\u00e7\u00e3o com o saber hist\u00f3rico, compreende, de modo amplo, a delimita\u00e7\u00e3o de tr\u00eas conceitos fundamentais: o de fato hist\u00f3rico, de sujeito hist\u00f3rico e de tempo hist\u00f3rico. Os contornos e as defini\u00e7\u00f5es que s\u00e3o dados a esses tr\u00eas conceitos orientam a concep\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, envolvida no ensino da disciplina. Assim, \u00e9 importante que o professor distinga algumas dessas poss\u00edveis conceitua\u00e7\u00f5es; II \u2013 Os fatos hist\u00f3ricos podem ser traduzidos, por exemplo, como sendo aqueles relacionados aos eventos pol\u00edticos, \u00e0s festas c\u00edvicas e \u00e0s a\u00e7\u00f5es de her\u00f3is nacionais, fatos esses apresentados de modo isolado do contexto hist\u00f3rico em que viveram os personagens e dos movimentos de que participaram; III \u2013 O sujeito hist\u00f3rico pode ser entendido, por sua vez, como sendo os agentes de a\u00e7\u00e3o social, que se tornam significativos para estudos hist\u00f3ricos escolhidos com fins did\u00e1ticos, sendo eles indiv\u00edduos, grupos ou classes sociais. Podem ser, assim, todos aqueles que, localizados em contextos hist\u00f3ricos, exprimem suas especificidades e caracter\u00edsticas, sendo l\u00edderes de lutas para transforma\u00e7\u00f5es (ou perman\u00eancias) mais amplas ou de situa\u00e7\u00f5es mais cotidianas, que atuam em grupo ou isoladamente, e produzem para si ou para uma coletividade. Podem ser trabalhadores, patr\u00f5es, escravos, reis, camponeses, pol\u00edticos, prisioneiros, crian\u00e7as, mulheres, religiosos, velhos, partidos pol\u00edticos, etc.; IV \u2013 Os diferentes conceitos \u2014 de fato hist\u00f3rico, sujeito hist\u00f3rico e tempo hist\u00f3rico \u2014 refletem distintas concep\u00e7\u00f5es de Hist\u00f3ria e de como ela \u00e9 estruturada e constitu\u00edda. Orientam, por exemplo, na defini\u00e7\u00e3o dos fatos que ser\u00e3o investigados, os sujeitos que ter\u00e3o a voz e as no\u00e7\u00f5es de tempo hist\u00f3rico que ser\u00e3o trabalhadas; Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:13:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2170773,"hashId":"d233f5de64b280779952d57a2499aa49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Hist\u00f3ria, podemos afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O saber hist\u00f3rico escolar, na sua rela\u00e7\u00e3o com o saber hist\u00f3rico, compreende, de modo amplo, a delimita\u00e7\u00e3o de tr\u00eas conceitos fundamentais: o de fato hist\u00f3rico, de sujeito hist\u00f3rico e de tempo hist\u00f3rico. Os contornos e as defini\u00e7\u00f5es que s\u00e3o dados a esses tr\u00eas conceitos orientam a concep\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, envolvida no ensino da disciplina. Assim, \u00e9 importante que o professor distinga algumas dessas poss\u00edveis conceitua\u00e7\u00f5es; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os fatos hist\u00f3ricos podem ser traduzidos, por exemplo, como sendo aqueles relacionados aos eventos pol\u00edticos, \u00e0s festas c\u00edvicas e \u00e0s a\u00e7\u00f5es de her\u00f3is nacionais, fatos esses apresentados de modo isolado do contexto hist\u00f3rico em que viveram os personagens e dos movimentos de que participaram; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O sujeito hist\u00f3rico pode ser entendido, por sua vez, como sendo os agentes de a\u00e7\u00e3o social, que se tornam significativos para estudos hist\u00f3ricos escolhidos com fins did\u00e1ticos, sendo eles indiv\u00edduos, grupos ou classes sociais. Podem ser, assim, todos aqueles que, localizados em contextos hist\u00f3ricos, exprimem suas especificidades e caracter\u00edsticas, sendo l\u00edderes de lutas para transforma\u00e7\u00f5es (ou perman\u00eancias) mais amplas ou de situa\u00e7\u00f5es mais cotidianas, que atuam em grupo ou isoladamente, e produzem para si ou para uma coletividade. Podem ser trabalhadores, patr\u00f5es, escravos, reis, camponeses, pol\u00edticos, prisioneiros, crian\u00e7as, mulheres, religiosos, velhos, partidos pol\u00edticos, etc.; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Os diferentes conceitos \u2014 de fato hist\u00f3rico, sujeito hist\u00f3rico e tempo hist\u00f3rico \u2014 refletem distintas concep\u00e7\u00f5es de Hist\u00f3ria e de como ela \u00e9 estruturada e constitu\u00edda. Orientam, por exemplo, na defini\u00e7\u00e3o dos fatos que ser\u00e3o investigados, os sujeitos que ter\u00e3o a voz e as no\u00e7\u00f5es de tempo hist\u00f3rico que ser\u00e3o trabalhadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8513281,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8513278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8513279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8513280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8513281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria Com\u00e9rcio de Roupas ABC Ltda. deixou passar o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal ajuizada em agosto de 2021, relativa \u00e0 cobran\u00e7a de PIS e COFINS do per\u00edodo de janeiro a mar\u00e7o do ano de 2010 n\u00e3o declarados nem pagos, objetos de lan\u00e7amentos de of\u00edcio ocorridos em dezembro de 2014 e n\u00e3o impugnados. Sabendo que a sociedade pretende apresentar uma Exce\u00e7\u00e3o de Pr\u00e9-Executividade visando a afastar a exigibilidade e extinguir a a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, seu advogado, como argumento cab\u00edvel para esta defesa, poder\u00e1 requerer","provas":[{"id":84779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxv-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:30","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2463437,"hashId":"14907e3c3165e7cb0cb5ccfcef19b50c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria <em>Com\u00e9rcio de Roupas ABC Ltda<\/em>. deixou passar o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal ajuizada em agosto de 2021, relativa \u00e0 cobran\u00e7a de PIS e COFINS do per\u00edodo de janeiro a mar\u00e7o do ano de 2010 n\u00e3o declarados nem pagos, objetos de lan\u00e7amentos de of\u00edcio ocorridos em dezembro de 2014 e n\u00e3o impugnados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a sociedade pretende apresentar uma Exce\u00e7\u00e3o de Pr\u00e9-Executividade visando a afastar a exigibilidade e extinguir a a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, seu advogado, como argumento cab\u00edvel para esta defesa, poder\u00e1 requerer<\/p>","resposta":9777351,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o arrolamento de testemunhas (ex-funcion\u00e1rios) para comprovar que n\u00e3o teria havido vendas no per\u00edodo alegado como fato gerador.","id":9777349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o arrolamento de testemunhas (ex-funcion\u00e1rios) para comprovar que n\u00e3o teria havido vendas no per\u00edodo alegado como fato gerador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia cont\u00e1bil dos seus livros fiscais para comprovar que n\u00e3o teria havido faturamento no per\u00edodo alegado como fato gerador.","id":9777350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia cont\u00e1bil dos seus livros fiscais para comprovar que n\u00e3o teria havido faturamento no per\u00edodo alegado como fato gerador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da prescri\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio apenas pela an\u00e1lise dos prazos de lan\u00e7amento e cobran\u00e7a judicial.","id":9777351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento da prescri\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio apenas pela an\u00e1lise dos prazos de lan\u00e7amento e cobran\u00e7a judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a juntada da declara\u00e7\u00e3o de imposto sobre a renda da pessoa jur\u00eddica e a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil do exerc\u00edcio fiscal do per\u00edodo alegado como fato gerador para comprovar que a sociedade empresarial teria tido preju\u00edzo e, por isso, n\u00e3o teria ocorrido o fato gerador das contribui\u00e7\u00f5es sociais objeto da cobran\u00e7a.","id":9777352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a juntada da declara\u00e7\u00e3o de imposto sobre a renda da pessoa jur\u00eddica e a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil do exerc\u00edcio fiscal do per\u00edodo alegado como fato gerador para comprovar que a sociedade empresarial teria tido preju\u00edzo e, por isso, n\u00e3o teria ocorrido o fato gerador das contribui\u00e7\u00f5es sociais objeto da cobran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/2463437","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da comunica\u00e7\u00e3o integrada de marketing, a efic\u00e1cia dos canais de comunica\u00e7\u00e3o pessoal","provas":[{"id":85250,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-marketing-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Marketing - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2483253,"hashId":"59cdf1460429c58f0c6b56987585cef4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da comunica\u00e7\u00e3o integrada de <em>marketing<\/em>, a efic\u00e1cia dos canais de comunica\u00e7\u00e3o pessoal<\/p>","resposta":9865375,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sup\u00f5e a exist\u00eancia de constituintes id\u00eanticos nos canais defensores e nos canais sociais.","id":9865372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sup\u00f5e a exist\u00eancia de constituintes id\u00eanticos nos canais defensores e nos canais sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e a equival\u00eancia entre o marketing viral e o buzz marketing.","id":9865373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pressup\u00f5e a equival\u00eancia entre o <em>marketing <\/em>viral e o <em>buzz marketing.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relaciona o marketing viral diretamente ao princ\u00edpio da congru\u00eancia.","id":9865374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona o <em>marketing <\/em>viral diretamente ao princ\u00edpio da congru\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prov\u00e9m das oportunidades de individualizar a apresenta\u00e7\u00e3o e o feedback.","id":9865375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prov\u00e9m das oportunidades de individualizar a apresenta\u00e7\u00e3o e o <em>feedback<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos do Marketing","oab":false,"nome":"Fundamentos do Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418279,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-do-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos conceitos relacionados ao mercado-alvo,","provas":[{"id":85250,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-marketing-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Marketing - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2483256,"hashId":"d5a0a72b307d6a8c04b0d67705b93700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia aos conceitos relacionados ao mercado-alvo,<\/p>","resposta":9865388,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segmentar \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de escolher um mercado-alvo.","id":9865385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segmentar \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de escolher um mercado-alvo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posicionar equivale a definir um mercado-alvo.","id":9865386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionar equivale a definir um mercado-alvo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"definir um mercado-alvo \u00e9 indispens\u00e1vel quando se oferta um produto ou servi\u00e7o no mercado.","id":9865387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir um mercado-alvo \u00e9 indispens\u00e1vel quando se oferta um produto ou servi\u00e7o no mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"delimitar qual segmento apresenta a maior oportunidade de tornar-se comprador \u00e9 definir um mercado-alvo.","id":9865388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delimitar qual segmento apresenta a maior oportunidade de tornar-se comprador \u00e9 definir um mercado-alvo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","oab":false,"nome":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418379,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-pesquisa-mercado-opiniao-publica-audiencia-eleitoral-e-similares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a perspectiva do marketing internacional, para que uma empresa se torne global, \u00e9 necess\u00e1rio que a administra\u00e7\u00e3o tome uma s\u00e9rie de decis\u00f5es. A respeito de aspectos suscitados pelo assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85250,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-marketing-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Marketing - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2483264,"hashId":"675b49257642692f84faac9d7c682e95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a perspectiva do <em>marketing <\/em>internacional, para que uma empresa se torne global, \u00e9 necess\u00e1rio que a administra\u00e7\u00e3o tome uma s\u00e9rie de decis\u00f5es. A respeito de aspectos suscitados pelo assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9865422,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, todo processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o (in\u00edcio de participa\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio exterior) de uma empresa depende de patroc\u00ednio governamental com programas agressivos de promo\u00e7\u00e3o da exporta\u00e7\u00e3o.","id":9865421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, todo processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o (in\u00edcio de participa\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio exterior) de uma empresa depende de patroc\u00ednio governamental com programas agressivos de promo\u00e7\u00e3o da exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso decidir sobre em que mercado(s) entrar e de que maneira se deve ingressar nele(s).","id":9865422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso decidir sobre em que mercado(s) entrar e de que maneira se deve ingressar nele(s).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 imposs\u00edvel alcan\u00e7ar brand equity em um mercado internacionalizado.","id":9865423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imposs\u00edvel alcan\u00e7ar <em>brand equity<\/em> em um mercado internacionalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser inserida uma marca em um mercado estrangeiro apenas se ela possuir brand equity no seu pa\u00eds de origem.","id":9865424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser inserida uma marca em um mercado estrangeiro apenas se ela possuir<em> brand equity <\/em>no seu pa\u00eds de origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais fatores que influenciam o comportamento de compra do consumidor s\u00e3o","provas":[{"id":85250,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-marketing-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Marketing - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2483303,"hashId":"9620e297504d4f7398b8883fbdbcc06c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais fatores que influenciam o comportamento de compra do consumidor s\u00e3o<\/p>","resposta":9865585,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o comportamental, o processual, o de avalia\u00e7\u00e3o e o padr\u00e3o.","id":9865582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comportamental, o processual, o de avalia\u00e7\u00e3o e o padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o financeiro, o de aquisi\u00e7\u00e3o, o informacional e o pessoal.","id":9865583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o financeiro, o de aquisi\u00e7\u00e3o, o informacional e o pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o econ\u00f4mico, o financeiro, o de difus\u00e3o e o de opini\u00e3o.","id":9865584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o econ\u00f4mico, o financeiro, o de difus\u00e3o e o de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cultural, o social, o pessoal e o psicol\u00f3gico.","id":9865585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cultural, o social, o pessoal e o psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito de tipografia.","provas":[{"id":85250,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-marketing-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Marketing - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2483334,"hashId":"cd3a4976aeb7316337e7bcf554988c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito de tipografia.<\/p>","resposta":9865709,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fontes serifadas fornecem um desenho de letra muito uniforme, o que facilita a visualiza\u00e7\u00e3o de textos longos.","id":9865706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes serifadas fornecem um desenho de letra muito uniforme, o que facilita a visualiza\u00e7\u00e3o de textos longos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de fontes serifadas em fundos escuros facilita a leitura, por isso recomenda-se essa combina\u00e7\u00e3o para a escrita de textos que comp\u00f5em apostilas e cadernos did\u00e1ticos.","id":9865707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de fontes serifadas em fundos escuros facilita a leitura, por isso recomenda-se essa combina\u00e7\u00e3o para a escrita de textos que comp\u00f5em apostilas e cadernos did\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tipos decorativos assemelham-se \u00e0 escrita manual, sendo, por isso, muito usados em textos longos destinados a leitura e estudo.","id":9865708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos decorativos assemelham-se \u00e0 escrita manual, sendo, por isso, muito usados em textos longos destinados a leitura e estudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fontes postScript permitem uma \u00f3tima resolu\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o, seja em uma impressora laser, seja em uma imagessetters.","id":9865709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes postScript permitem uma \u00f3tima resolu\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o, seja em uma impressora <em>laser<\/em>, seja em uma imagessetters.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos do Marketing","oab":false,"nome":"Fundamentos do Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418279,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-do-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma \u00f3tima alternativa na produ\u00e7\u00e3o audiovisual, a tecnologia HD-SDI oferece","provas":[{"id":85250,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-marketing-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Marketing - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2483343,"hashId":"77578adb134b538bbe8b0d7191f3b455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00f3tima alternativa na produ\u00e7\u00e3o audiovisual, a tecnologia HD-SDI oferece<\/p>","resposta":9865744,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sistema de conex\u00e3o de alta tecnologia que \u00e9 capaz de transmitir \u00e1udio e v\u00eddeo atrav\u00e9s de um \u00fanico cabo, para ser utilizado no segmento consumidor entre televisores HD, DVD players e dispositivos com sinal HDTV.","id":9865742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema de conex\u00e3o de alta tecnologia que \u00e9 capaz de transmitir \u00e1udio e v\u00eddeo atrav\u00e9s de um \u00fanico cabo, para ser utilizado no segmento consumidor entre televisores HD, DVD <em>players<\/em> e dispositivos com sinal HDTV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma resolu\u00e7\u00e3o de 1.080 \u00d7 1.920 pixels, a maior dispon\u00edvel em v\u00e1rios equipamentos de v\u00eddeo do mercado, proporcionando uma excelente qualidade de v\u00eddeo.","id":9865743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma resolu\u00e7\u00e3o de 1.080 \u00d7 1.920 <em>pixels<\/em>, a maior dispon\u00edvel em v\u00e1rios equipamentos de v\u00eddeo do mercado, proporcionando uma excelente qualidade de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma conex\u00e3o para \u00e1udio e v\u00eddeo utilizada no segmento profissional em est\u00fadios, conectando c\u00e2meras e VCRs entre si ou com sistemas de edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear, utilizando sinal digital de alta defini\u00e7\u00e3o.","id":9865744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma conex\u00e3o para \u00e1udio e v\u00eddeo utilizada no segmento profissional em est\u00fadios, conectando c\u00e2meras e VCRs entre si ou com sistemas de edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear, utilizando sinal digital de alta defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processo que permite o armazenamento em m\u00eddias em que partes da informa\u00e7\u00e3o da imagem s\u00e3o descartadas, de maneira que o resultado final ocupe menos espa\u00e7o de armazenamento.","id":9865745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo que permite o armazenamento em m\u00eddias em que partes da informa\u00e7\u00e3o da imagem s\u00e3o descartadas, de maneira que o resultado final ocupe menos espa\u00e7o de armazenamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Merchandising s\u00e3o procedimentos de promo\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o usados em pontos de vendas com a finalidade de aumentar a visibilidade do produto, facilitar e impulsionar o desejo de compra do consumidor. Para tanto, uma das estrat\u00e9gias mais eficientes \u00e9","provas":[{"id":85250,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-marketing-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Marketing - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2483357,"hashId":"948a7afc388cb608814b681491af0ea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Merchandising<\/em> s\u00e3o procedimentos de promo\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o usados em pontos de vendas com a finalidade de aumentar a visibilidade do produto, facilitar e impulsionar o desejo de compra do consumidor. Para tanto, uma das estrat\u00e9gias mais eficientes \u00e9<\/p>","resposta":9865799,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de um quadro de funcion\u00e1rios bem treinados, para que tenham condi\u00e7\u00f5es de informar com clareza sobre o produto quando o cliente procur\u00e1-lo.","id":9865798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de um quadro de funcion\u00e1rios bem treinados, para que tenham condi\u00e7\u00f5es de informar com clareza sobre o produto quando o cliente procur\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o destaque na exposi\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a outros produtos.","id":9865799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o destaque na exposi\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a outros produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pre\u00e7o, independentemente do local de exposi\u00e7\u00e3o.","id":9865800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pre\u00e7o, independentemente do local de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a garantia de uma grande quantidade do produto em estoque.","id":9865801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a garantia de uma grande quantidade do produto em estoque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"At\u00e9 o fim de 1810, todos os cabildos do Chile j\u00e1 haviam aderido \u00e0 Junta de Governo sediada em Santiago. No entanto, os grupos dirigentes criollos n\u00e3o manifestaram apoio expl\u00edcito e generalizado \u00e0 ruptura com a Coroa espanhola at\u00e9 1812, preferindo privilegiar a defesa de uma autonomia circunstancial.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:01:14","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2379138,"hashId":"6ef5373b9ac63e23f0bb60deebb3b392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o fim de 1810, todos os <em>cabildos<\/em> do Chile j\u00e1 haviam aderido \u00e0 Junta de Governo sediada em Santiago. No entanto, os grupos dirigentes <em>criollos <\/em>n\u00e3o manifestaram apoio expl\u00edcito e generalizado \u00e0 ruptura com a Coroa espanhola at\u00e9 1812, preferindo privilegiar a defesa de uma autonomia circunstancial.<\/p>","resposta":9415404,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9415404,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9415405,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da crise da monarquia espanhola e dos processos de independ\u00eancia na Am\u00e9rica, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da crise da monarquia espanhola e dos processos de independ\u00eancia na Am\u00e9rica, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o dos Estados Liberais na Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica: s\u00e9culo XIX","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o dos Estados Liberais na Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica: s\u00e9culo XIX","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416829,"slug":"historia-construcao-dos-estados-liberais-na-america-hispanica-seculo-xix"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os exemplos de arranjo f\u00edsico de instala\u00e7\u00f5es abaixo listados, qual representa um arranjo fixo?","provas":[{"id":70935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:59:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2164488,"hashId":"9de71d9d8cb8b9adb3a7c0a80856b5b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os exemplos de arranjo f\u00edsico de instala\u00e7\u00f5es abaixo listados, qual representa um arranjo fixo?<\/p>","resposta":8485893,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro cir\u00fargico em um hospital.","id":8485893,"corpo":"<p>Centro cir\u00fargico em um hospital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cafeteria com atendimento tipo self-service.","id":8485894,"corpo":"<p>Cafeteria com atendimento tipo <em>self-service<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas em um hospital.","id":8485895,"corpo":"<p>Laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas em um hospital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Setor de artigos esportivos em loja de departamentos.","id":8485896,"corpo":"<p>Setor de artigos esportivos em loja de departamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estande de vacina\u00e7\u00e3o em Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade.","id":8485897,"corpo":"<p>Estande de vacina\u00e7\u00e3o em Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo N\u00c3O representa um objetivo priorit\u00e1rio de projeto de desenvolvimento de produtos apropriados ao modelo econ\u00f4mico e produtivo da Economia Circular?","provas":[{"id":70935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:59:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2164477,"hashId":"e2529ea1f81601e4b8926114f17d5dd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>representa um objetivo priorit\u00e1rio de projeto de desenvolvimento de produtos apropriados ao modelo econ\u00f4mico e produtivo da Economia Circular?<\/p>","resposta":8485849,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reparabilidade.","id":8485848,"corpo":"<p>Reparabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixo custo.","id":8485849,"corpo":"<p>Baixo custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Facilidade de desmontagem.","id":8485850,"corpo":"<p>Facilidade de desmontagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reciclagem.","id":8485851,"corpo":"<p>Reciclagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Longevidade.","id":8485852,"corpo":"<p>Longevidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402648,"slug":"engenharia-de-producao-gestao-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento \u00e1gil de projetos pressup\u00f5e uma abor-dagem _________, sendo particularmente adequado no caso de projetos caracterizados por _________ grau de incertezas e escopo ____________, cuja condu\u00e7\u00e3o requer __________ intera\u00e7\u00e3o com os clientes.Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.","provas":[{"id":70935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:59:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2164489,"hashId":"2835b07345b01fb19c2425f4f4185f63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento \u00e1gil de projetos pressup\u00f5e uma abor-dagem _________, sendo particularmente adequado no caso de projetos caracterizados por _________ grau de incertezas e escopo ____________, cuja condu\u00e7\u00e3o requer __________ intera\u00e7\u00e3o com os clientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.<\/p>","resposta":8485902,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preditiva \u2013 alto \u2013 flex\u00edvel \u2013 alta","id":8485898,"corpo":"<p>preditiva \u2013 alto \u2013 flex\u00edvel \u2013 alta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preditiva \u2013 baixo \u2013 fixo \u2013 baixa","id":8485899,"corpo":"<p>preditiva \u2013 baixo \u2013 fixo \u2013 baixa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adaptativa \u2013 baixo \u2013 flex\u00edvel \u2013 alta","id":8485900,"corpo":"<p>adaptativa \u2013 baixo \u2013 flex\u00edvel \u2013 alta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adaptativa \u2013 alto \u2013 fixo \u2013 baixa","id":8485901,"corpo":"<p>adaptativa \u2013 alto \u2013 fixo \u2013 baixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adaptativa \u2013 alto \u2013 flex\u00edvel \u2013 alta","id":8485902,"corpo":"<p>adaptativa \u2013 alto \u2013 flex\u00edvel \u2013 alta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Potencial energ\u00e9tico: De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia E\u00f3lica (ABEE\u00f3lica), o Brasil tem um potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica estimado em cerca de 500 gigawatts (GM), o suficiente para atender o triplo da demanda atual de energia do pa\u00eds. Este n\u00famero \u00e9 mais de tr\u00eas vezes superior \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica provinda de outras fontes, como a hidrel\u00e9trica, biomassa, g\u00e1s natural, \u00f3leo, carv\u00e3o e nuclear.\"Dispon\u00edvel em: https:\/\/ecoa.org.br\/energia-eolica-e-a-mais-promissora-para-obrasil\/?gclid=CjwKCAiA3L6PBhBvEiwAINlJ9AKljwgFH7PUody48nUmnFPAvA kOnrrbwCuonRTGebYH4ZsUZ_CLRhoCjwQQAvD_BwEPor ser gerada a partir da for\u00e7a dos ventos, a energia e\u00f3lica est\u00e1 classificada como energia \"limpa e renov\u00e1vel\". O que isso significa?","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:01:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223125,"hashId":"236d9f1074b63e7dc1a94ad41f69ff0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Potencial energ\u00e9tico: De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia E\u00f3lica (ABEE\u00f3lica), o Brasil tem um potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica estimado em cerca de 500 gigawatts (GM), o suficiente para atender o triplo da demanda atual de energia do pa\u00eds. Este n\u00famero \u00e9 mais de tr\u00eas vezes superior \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica provinda de outras fontes, como a hidrel\u00e9trica, biomassa, g\u00e1s natural, \u00f3leo, carv\u00e3o e nuclear.\"<\/p><p>Dispon\u00edvel em: https:\/\/ecoa.org.br\/energia-eolica-e-a-mais-promissora-para-obrasil\/?gclid=CjwKCAiA3L6PBhBvEiwAINlJ9AKljwgFH7PUody48nUmnFPAvA kOnrrbwCuonRTGebYH4ZsUZ_CLRhoCjwQQAvD_BwE<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Por ser gerada a partir da for\u00e7a dos ventos, a energia e\u00f3lica est\u00e1 classificada como energia \"limpa e renov\u00e1vel\". O que isso significa?<\/p>","resposta":8739607,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que os equipamentos usados na gera\u00e7\u00e3o deste tipo de energia possuem um sistema de autolimpeza que evita a emiss\u00e3o de poluentes durante o seu funcionamento.","id":8739605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que os equipamentos usados na gera\u00e7\u00e3o deste tipo de energia possuem um sistema de autolimpeza que evita a emiss\u00e3o de poluentes durante o seu funcionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que os equipamentos utilizados no processo possuem filtros de limpeza para que os gases produzidos sejam filtrados e devolvidos \u00e0 natureza sem poluentes.","id":8739606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que os equipamentos utilizados no processo possuem filtros de limpeza para que os gases produzidos sejam filtrados e devolvidos \u00e0 natureza sem poluentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que esta energia \u00e9 gerada sem a emiss\u00e3o de poluentes, com o m\u00ednimo de preju\u00edzo \u00e0 natureza.","id":8739607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que esta energia \u00e9 gerada sem a emiss\u00e3o de poluentes, com o m\u00ednimo de preju\u00edzo \u00e0 natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que os investimentos feitos para a constru\u00e7\u00e3o dos p\u00e1tios de capta\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do vento em energia prov\u00e9m de recursos adquiridos legalmente.","id":8739608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que os investimentos feitos para a constru\u00e7\u00e3o dos p\u00e1tios de capta\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do vento em energia prov\u00e9m de recursos adquiridos legalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Que o processo de gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica usa a for\u00e7a dos ventos sem influenciar em seu curso na natureza.","id":8739609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que o processo de gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica usa a for\u00e7a dos ventos sem influenciar em seu curso na natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2223125","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pesquisa realizada pelo DATATEMPO quando perguntava sobre a \u201cutiliza\u00e7\u00e3o das redes sociais na pandemia [...] o levantamento mostra que a maioria (61,9%) afirma que o tempo gasto nas redes sociais aumentou no per\u00edodo [...]. Outro dado que chama a aten\u00e7\u00e3o [...] \u00e9 que uma a cada cinco pessoas disse passar mais de cinco horas di\u00e1rias presas nas redes sociais. [...] essa rotina [...] poder\u00e1 deixar sequelas f\u00edsicas, emocionais ou mesmo de compreens\u00e3o e aprendizado. [...] Problemas de coluna, pesco\u00e7o curvado, les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo, estresse e ansiedade. [...] E, se o uso das redes acontecer de forma t\u00f3xica e rodeada de fake news, o universo de desinforma\u00e7\u00e3o come\u00e7a a emburrecer as pessoas [...].\u201dO TEMPO, 11 de outubro de 2021. p. 16. De acordo com o trecho citado sobre a avalia\u00e7\u00e3o da pesquisa do DATATEMPO e o comportamento digital dos mineiros, \u00e9 correto afirmar que essa avalia\u00e7\u00e3o indica como resultado que","provas":[{"id":72840,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-ouvidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Ouvidor - 2022"},{"id":72842,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:03:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2215962,"hashId":"102a4573990184f235c77062cb75b2d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pesquisa realizada pelo DATATEMPO quando perguntava sobre a \u201cutiliza\u00e7\u00e3o das redes sociais na pandemia [...] o levantamento mostra que a maioria (61,9%) afirma que o tempo gasto nas redes sociais aumentou no per\u00edodo [...]. Outro dado que chama a aten\u00e7\u00e3o [...] \u00e9 que uma a cada cinco pessoas disse passar mais de cinco horas di\u00e1rias presas nas redes sociais. [...] essa rotina [...] poder\u00e1 deixar sequelas f\u00edsicas, emocionais ou mesmo de compreens\u00e3o e aprendizado. [...] Problemas de coluna, pesco\u00e7o curvado, les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo, estresse e ansiedade. [...] E, se o uso das redes acontecer de forma t\u00f3xica e rodeada de<em> fake news<\/em>, o universo de desinforma\u00e7\u00e3o come\u00e7a a emburrecer as pessoas [...].\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">O TEMPO, 11 de outubro de 2021. p. 16. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o trecho citado sobre a avalia\u00e7\u00e3o da pesquisa do DATATEMPO e o comportamento digital dos mineiros, \u00e9 correto afirmar que essa avalia\u00e7\u00e3o indica como resultado que<\/p>","resposta":8707073,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pandemia \u00e9 o principal fator para o crescimento de problemas f\u00edsicos resultantes de muitas horas em frente ao computador.","id":8707071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pandemia \u00e9 o principal fator para o crescimento de problemas f\u00edsicos resultantes de muitas horas em frente ao computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em torno de dois ter\u00e7os dos entrevistados, 61,9%, dispendem mais de cinco horas por dia apenas com seus contatos nas redes sociais.","id":8707072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em torno de dois ter\u00e7os dos entrevistados, 61,9%, dispendem mais de cinco horas por dia apenas com seus contatos nas redes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gastar mais tempo nas redes sociais durante o per\u00edodo da pandemia afetou a rotina da maioria das pessoas entrevistadas.","id":8707073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gastar mais tempo nas redes sociais durante o per\u00edodo da pandemia afetou a rotina da maioria das pessoas entrevistadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar redes sociais mais do que cinco horas por dia pode criar problemas de aprendizagem por exposi\u00e7\u00e3o a not\u00edcias falsas (fake news).","id":8707074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar redes sociais mais do que cinco horas por dia pode criar problemas de aprendizagem por exposi\u00e7\u00e3o a not\u00edcias falsas (<em>fake news<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2215962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"(...) o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios\". Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura Os conjuntos arquitet\u00f4nicos aos quais se refere o trecho acima t\u00eam como destaque:","provas":[{"id":74348,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 21:59:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2241308,"hashId":"aa1847071de1e69d90ec74437d8577d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"(...) o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conjuntos arquitet\u00f4nicos aos quais se refere o trecho acima t\u00eam como destaque:<\/p>","resposta":8819682,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es portugueses e os pr\u00e9dios antigos em estilo barroco.","id":8819679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses e os pr\u00e9dios antigos em estilo barroco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As igrejas em estilo g\u00f3tico e os pr\u00e9dios antigos em estilo barroco.","id":8819680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As igrejas em estilo g\u00f3tico e os pr\u00e9dios antigos em estilo barroco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As igrejas em estilo g\u00f3tico e a arquitetura em estilo enxaimel.","id":8819681,"corpo":"<p>As igrejas em estilo g\u00f3tico e a arquitetura em estilo enxaimel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es portugueses e a arquitetura em estilo enxaimel.","id":8819682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses e a arquitetura em estilo enxaimel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto de Lei Org\u00e2nica dos revolucion\u00e1rios de Pernambuco resguardava o catolicismo como religi\u00e3o do Estado, reservando os empregos p\u00fablicos a rein\u00f3is e estrangeiros cat\u00f3licos. Por outro lado, institu\u00eda a liberdade de imprensa, revogava o antigo sistema municipal, estabelecia a divis\u00e3o entre os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e determinava que os governadores e os secret\u00e1rios de Estado poderiam ser processados por crimes de responsabilidade.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:52:19","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2378966,"hashId":"6f2544bef9c6e3af42a51858ac0dabcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de Lei Org\u00e2nica dos revolucion\u00e1rios de Pernambuco resguardava o catolicismo como religi\u00e3o do Estado, reservando os empregos p\u00fablicos a rein\u00f3is e estrangeiros cat\u00f3licos. Por outro lado, institu\u00eda a liberdade de imprensa, revogava o antigo sistema municipal, estabelecia a divis\u00e3o entre os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e determinava que os governadores e os secret\u00e1rios de Estado poderiam ser processados por crimes de responsabilidade.<\/p>","resposta":9414754,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9414753,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9414754,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao movimento rebelde conhecido como Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529824,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao movimento rebelde conhecido como Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na regi\u00e3o sul, a situa\u00e7\u00e3o foi diferente. A guerra significou grande colapso econ\u00f4mico e desestrutura\u00e7\u00e3o. No decorrer do conflito, a popula\u00e7\u00e3o sulista foi se tornando cada vez mais desmotivada e desmoralizada, o que contribuiu para o desfecho de derrota. Ademais, com a guerra, a regi\u00e3o viu-se impossibilitada de vender algod\u00e3o e tabaco e de fabricar armas.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:52:31","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2379125,"hashId":"67719d08fbf8eb90ad5c04f9f9e56f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na regi\u00e3o sul, a situa\u00e7\u00e3o foi diferente. A guerra significou grande colapso econ\u00f4mico e desestrutura\u00e7\u00e3o. No decorrer do conflito, a popula\u00e7\u00e3o sulista foi se tornando cada vez mais desmotivada e desmoralizada, o que contribuiu para o desfecho de derrota. Ademais, com a guerra, a regi\u00e3o viu-se impossibilitada de vender algod\u00e3o e tabaco e de fabricar armas.<\/p>","resposta":9415367,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9415367,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9415368,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Guerra Civil Americana, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529851,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Guerra Civil Americana, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Independ\u00eancia das Treze Col\u00f4nias (EUA)","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Independ\u00eancia das Treze Col\u00f4nias (EUA)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416709,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-independencia-das-treze-colonias-eua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Fascismo na It\u00e1lia, podemos afirmar, exceto que:","provas":[{"id":71076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:12:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2170750,"hashId":"0f7acbdf647d758ee3643327e721a458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Fascismo na It\u00e1lia, podemos afirmar, exceto que:<\/p>","resposta":8513171,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os fascistas marcaram presen\u00e7a no cen\u00e1rio pol\u00edtico italiano pela pr\u00e1tica da pacificidade contra seus advers\u00e1rios, entre eles grupos de sindicalistas, anarquistas e socialistas.","id":8513171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fascistas marcaram presen\u00e7a no cen\u00e1rio pol\u00edtico italiano pela pr\u00e1tica da pacificidade contra seus advers\u00e1rios, entre eles grupos de sindicalistas, anarquistas e socialistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na primeira fase de seu governo, Mussolini preocupou-se em controlar a imprensa e organizou mil\u00edcias fascistas. As duas caracter\u00edsticas mais marcantes desse per\u00edodo pol\u00edtico da It\u00e1lia foram a cria\u00e7\u00e3o de um estado autorit\u00e1rio e o nacionalismo extremado, que valorizava o que era italiano e condenava os \u201cvalores estrangeiros\u201d.","id":8513172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira fase de seu governo, Mussolini preocupou-se em controlar a imprensa e organizou mil\u00edcias fascistas. As duas caracter\u00edsticas mais marcantes desse per\u00edodo pol\u00edtico da It\u00e1lia foram a cria\u00e7\u00e3o de um estado autorit\u00e1rio e o nacionalismo extremado, que valorizava o que era italiano e condenava os \u201cvalores estrangeiros\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que o fascismo foi se enraizando como governo, ampliou-se o processo de transforma\u00e7\u00e3o do ensino. Entre as a\u00e7\u00f5es do governo fascista nessa \u00e1rea, incluem-se a militariza\u00e7\u00e3o da vida escolar e o lan\u00e7amento, em 1929, de um livro did\u00e1tico unificado, de cunho estatal, para os alunos das classes elementares.","id":8513173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que o fascismo foi se enraizando como governo, ampliou-se o processo de transforma\u00e7\u00e3o do ensino. Entre as a\u00e7\u00f5es do governo fascista nessa \u00e1rea, incluem-se a militariza\u00e7\u00e3o da vida escolar e o lan\u00e7amento, em 1929, de um livro did\u00e1tico unificado, de cunho estatal, para os alunos das classes elementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi num clima de instabilidade na It\u00e1lia p\u00f3s 1\u00aa guerra mundial que Benito Mussolini fundou o Partido Nacional Fascista. Os fascistas diziam que suas id\u00e9ias representavam a solu\u00e7\u00e3o para a crise italiana e poderiam estimular o crescimento da economia do pa\u00eds.","id":8513174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi num clima de instabilidade na It\u00e1lia p\u00f3s 1\u00aa guerra mundial que Benito Mussolini fundou o Partido Nacional Fascista. Os fascistas diziam que suas id\u00e9ias representavam a solu\u00e7\u00e3o para a crise italiana e poderiam estimular o crescimento da economia do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416724,"slug":"historia-periodo-entre-guerras-totalitarismos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as muitas mudan\u00e7as trazidas pela pandemia est\u00e1 o uso generalizado de c\u00f3digos QR - representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas de dados digitais que podem ser impressos e lidos com um smartphone ou outro dispositivo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-61626718 Com base nos seus conhecimentos, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":85941,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 21:53:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2501621,"hashId":"560853362a73f896e490675dd1eefb13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as muitas mudan\u00e7as trazidas pela pandemia est\u00e1 o uso generalizado de c\u00f3digos QR - representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas de dados digitais que podem ser impressos e lidos com um smartphone ou outro dispositivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-61626718 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos seus conhecimentos, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9946653,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os c\u00f3digos QR s\u00e3o mais usados no controle dos bens, por proporcionar uma comunica\u00e7\u00e3o mais direta com os bancos de dados de cada empresa. ","id":9946652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00f3digos QR s\u00e3o mais usados no controle dos bens, por proporcionar uma comunica\u00e7\u00e3o mais direta com os bancos de dados de cada empresa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os c\u00f3digos QR t\u00eam uma ampla gama de usos que ajudam as pessoas a evitar o contato com objetos e intera\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas com outras pessoas, incluindo compartilhamento de card\u00e1pios de restaurantes, assinaturas de listas de e-mail, entre outros.","id":9946653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00f3digos QR t\u00eam uma ampla gama de usos que ajudam as pessoas a evitar o contato com objetos e intera\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas com outras pessoas, incluindo compartilhamento de card\u00e1pios de restaurantes, assinaturas de listas de e-mail, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os c\u00f3digos QR n\u00e3o podem incluir um logotipo opcional no meio. ","id":9946654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00f3digos QR n\u00e3o podem incluir um logotipo opcional no meio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os c\u00f3digos QR armazenam informa\u00e7\u00f5es nos eixos horizontal, ao contr\u00e1rio dos c\u00f3digos de barras, o que permite guardar muito mais dados. Essa quantidade extra de dados \u00e9 o que torna os c\u00f3digos QR t\u00e3o vers\u00e1teis.","id":9946655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00f3digos QR armazenam informa\u00e7\u00f5es nos eixos horizontal, ao contr\u00e1rio dos c\u00f3digos de barras, o que permite guardar muito mais dados. Essa quantidade extra de dados \u00e9 o que torna os c\u00f3digos QR t\u00e3o vers\u00e1teis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :Servi\u00e7o Social","id":23629,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a gest\u00e3o do Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNAS n\u00ba 33, de 12 de dezembro de 2012, do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS).","provas":[{"id":86056,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :Servi\u00e7o Social","id":23629,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :  Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 00:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2505332,"hashId":"2cbf16d9cec8e4a9f76cf14a60c42952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre a gest\u00e3o do Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNAS n\u00ba 33, de 12 de dezembro de 2012, do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS).<\/p>","resposta":9962264,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SUAS comporta tr\u00eas tipos de Gest\u00e3o: b\u00e1sica; secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":9962261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUAS comporta tr\u00eas tipos de Gest\u00e3o: b\u00e1sica; secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O SUAS \u00e9 integrado pelos entes federativos, pelas respectivas secretarias de assist\u00eancia social.","id":9962262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUAS \u00e9 integrado pelos entes federativos, pelas respectivas secretarias de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As responsabilidades da gest\u00e3o do SUAS se pautam pela amplia\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o socioassistencial em todos os seus n\u00edveis, contribuindo, prioritariamente, para o combate \u00e0 fome em todo territ\u00f3rio nacional.","id":9962263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As responsabilidades da gest\u00e3o do SUAS se pautam pela amplia\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o socioassistencial em todos os seus n\u00edveis, contribuindo, prioritariamente, para o combate \u00e0 fome em todo territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SUAS se fundamenta na coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios e estabelece as respectivas compet\u00eancias e responsabilidades comuns e espec\u00edficas.","id":9962264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUAS se fundamenta na coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios e estabelece as respectivas compet\u00eancias e responsabilidades comuns e espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :Servi\u00e7o Social","id":23629,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pandemia de COVID-19, que assola o Brasil e o mundo, impactou sobremaneira a vida de toda a popula\u00e7\u00e3o. No Brasil, as recomenda\u00e7\u00f5es de isolamento dom\u00e9stico e higieniza\u00e7\u00e3o ocorrem junto com o desemprego, o subemprego, a aus\u00eancia de moradia, de abastecimento de \u00e1gua e de saneamento b\u00e1sico. Uma das estrat\u00e9gias para garantir uma renda m\u00ednima aos brasileiros em situa\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel durante a pandemia foi a aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional do:","provas":[{"id":86056,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :Servi\u00e7o Social","id":23629,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :  Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 00:19:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2505335,"hashId":"5ac89fc4d613ff75c6bae9005545b4eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pandemia de COVID-19, que assola o Brasil e o mundo, impactou sobremaneira a vida de toda a popula\u00e7\u00e3o. No Brasil, as recomenda\u00e7\u00f5es de isolamento dom\u00e9stico e higieniza\u00e7\u00e3o ocorrem junto com o desemprego, o subemprego, a aus\u00eancia de moradia, de abastecimento de \u00e1gua e de saneamento b\u00e1sico. Uma das estrat\u00e9gias para garantir uma renda m\u00ednima aos brasileiros em situa\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel durante a pandemia foi a aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional do:<\/p>","resposta":9962274,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aux\u00edlio emergencial.","id":9962274,"corpo":"<p>Aux\u00edlio emergencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-funeral.","id":9962275,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-funeral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-sa\u00fade.","id":9962276,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o.","id":9962277,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :Servi\u00e7o Social","id":23629,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os Socioassistenciais, s\u00e3o servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica, no \u00e2mbito da Assist\u00eancia Social, EXCETO:","provas":[{"id":86056,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :Servi\u00e7o Social","id":23629,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :  Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 00:26:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2505353,"hashId":"92f1920e05d51ebf0a409b37d7c29a04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os Socioassistenciais, s\u00e3o servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica, no \u00e2mbito da Assist\u00eancia Social, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9962334,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF).","id":9962331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos.","id":9962332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no Domic\u00edlio para Pessoas com Defici\u00eancia e Idosas.","id":9962333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no Domic\u00edlio para Pessoas com Defici\u00eancia e Idosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.","id":9962334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quebra da onda constitui forte movimento turbulento sobre o fundo da zona de surfe. Estes mecanismos hidrodin\u00e2micos dissipam a energia das ondas e produzem diferentes padr\u00f5es de correntes e transporte de sedimentos. O transporte de sedimentos paralelo \u00e0 praia (transporte longitudinal) \u00e9 governado predominantemente por:","provas":[{"id":75098,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Ge\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2266525,"hashId":"df12abc668023e7d639542208b56fd1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quebra da onda constitui forte movimento turbulento sobre o fundo da zona de surfe. Estes mecanismos hidrodin\u00e2micos dissipam a energia das ondas e produzem diferentes padr\u00f5es de correntes e transporte de sedimentos. O transporte de sedimentos paralelo \u00e0 praia (transporte longitudinal) \u00e9 governado predominantemente por:<\/p>","resposta":8923976,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo de energia das ondas.","id":8923975,"corpo":"<p>fluxo de energia das ondas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correntes paralelas \u00e0 praia.","id":8923976,"corpo":"<p>correntes paralelas \u00e0 praia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quebra das ondas.","id":8923977,"corpo":"<p>quebra das ondas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refra\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o das ondas.","id":8923978,"corpo":"<p>refra\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o das ondas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais as fei\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas do piso marinho que est\u00e3o localizadas na margem equatorial brasileira?","provas":[{"id":75098,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Ge\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2266561,"hashId":"282991da94df79e30801d79fb99dbd54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais as fei\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas do piso marinho que est\u00e3o localizadas na margem equatorial brasileira?<\/p>","resposta":8924121,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Canal Vema, Cadeia Vit\u00f3ria-Trindade e Cone ou Leque do Amazonas.","id":8924119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Canal Vema, Cadeia Vit\u00f3ria-Trindade e Cone ou Leque do Amazonas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plat\u00f4 de Pernambuco, Cone do Rio Grande, Banco Bersnard.","id":8924120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plat\u00f4 de Pernambuco, Cone do Rio Grande, Banco Bersnard.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cadeia Norte Brasileira, Terra\u00e7o do Cear\u00e1, Cone ou Leque do Amazonas.","id":8924121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadeia Norte Brasileira, Terra\u00e7o do Cear\u00e1, Cone ou Leque do Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leque do Amazonas, Eleva\u00e7\u00e3o do Rio Grande, Terra\u00e7o do Cear\u00e1.","id":8924122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leque do Amazonas, Eleva\u00e7\u00e3o do Rio Grande, Terra\u00e7o do Cear\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa para conhecimento do comportamento ac\u00fastico do fundo submarino em \u00e1guas rasas, deseja-se identificar as camadas geol\u00f3gicas do subfundo que possam interferir na propaga\u00e7\u00e3o do pulso sonoro. Para isso, devem ser utilizados:","provas":[{"id":75098,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Ge\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2266580,"hashId":"694522a5ea85fed1b39b00e9fe8f6496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa para conhecimento do comportamento ac\u00fastico do fundo submarino em \u00e1guas rasas, deseja-se identificar as camadas geol\u00f3gicas do subfundo que possam interferir na propaga\u00e7\u00e3o do pulso sonoro. Para isso, devem ser utilizados:<\/p>","resposta":8924196,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ecobat\u00edmetro monofeixe e testemunhador a piston.","id":8924195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ecobat\u00edmetro monofeixe e testemunhador a piston.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"testemunhador a piston e sistema s\u00edsmico.","id":8924196,"corpo":"<p>testemunhador a piston e sistema s\u00edsmico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ecobat\u00edmetro monofeixe e sistema s\u00edsmico.","id":8924197,"corpo":"<p>ecobat\u00edmetro monofeixe e sistema s\u00edsmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sonar de varredura lateral e boomer.","id":8924198,"corpo":"<p>sonar de varredura lateral e boomer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que tipo de levantamento geof\u00edsico investiga a geologia em subsuperf\u00edcie, tendo como caracter\u00edstica a avalia\u00e7\u00e3o das anomalias causadas pelas diferen\u00e7as ou contrastes de densidade das rochas?","provas":[{"id":75098,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Ge\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2266582,"hashId":"e34995e195c90554fc0a73b36d4f687e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que tipo de levantamento geof\u00edsico investiga a geologia em subsuperf\u00edcie, tendo como caracter\u00edstica a avalia\u00e7\u00e3o das anomalias causadas pelas diferen\u00e7as ou contrastes de densidade das rochas?<\/p>","resposta":8924206,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levantamento magnetom\u00e9trico.","id":8924203,"corpo":"<p>Levantamento magnetom\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levantamento batim\u00e9trico.","id":8924204,"corpo":"<p>Levantamento batim\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Levantamento radiom\u00e9trico.","id":8924205,"corpo":"<p>Levantamento radiom\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Levantamento gravim\u00e9trico.","id":8924206,"corpo":"<p>Levantamento gravim\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a a seguir. Para o planejamento de uma miss\u00e3o cient\u00edfica, \u00e9 importante se ter o(s) (I)__________da mesma, considera\u00e7\u00f5es (II)_________, como \u00e1rea a ser levantada, (III)________da \u00e1rea de pesquisa, escala (IV)_______ e (V)________, cartas n\u00e1uticas, batimetria. \u00c9 importante se ter uma rede de (VI)____________ e grau de cobertura compat\u00edvel com a miss\u00e3o. Escolha da(os) (VII)________ a serem utilizados nas diversas etapas da miss\u00e3o; (VIII)___________ dos dados coletados e guarda das amostras.","provas":[{"id":75098,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Ge\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2266590,"hashId":"79e015e13744c4a4b06f65fb1f019000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o planejamento de uma miss\u00e3o cient\u00edfica, \u00e9 importante se ter o(s) (I)__________da mesma, considera\u00e7\u00f5es (II)_________, como \u00e1rea a ser levantada, (III)________da \u00e1rea de pesquisa, escala (IV)_______ e (V)________, cartas n\u00e1uticas, batimetria. \u00c9 importante se ter uma rede de (VI)____________ e grau de cobertura compat\u00edvel com a miss\u00e3o. Escolha da(os) (VII)________ a serem utilizados nas diversas etapas da miss\u00e3o; (VIII)___________ dos dados coletados e guarda das amostras.<\/p>","resposta":8924235,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) objetivo, (II) b\u00e1sicas, (III) extens\u00e3o, (IV) espacial, (V) temporal, (VI) amostragem, (VII) equipamentos, (VIII) arquivamento.","id":8924235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) objetivo, (II) b\u00e1sicas, (III) extens\u00e3o, (IV) espacial, (V) temporal, (VI) amostragem, (VII) equipamentos, (VIII) arquivamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(I) objetivos, (II) b\u00e1sicas, (III) extens\u00e3o, (IV) espacial, (V) temporal, (VI) amostragem, (VII) s\u00edsmica, (VIII) arquivamento.","id":8924236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) objetivos, (II) b\u00e1sicas, (III) extens\u00e3o, (IV) espacial, (V) temporal, (VI) amostragem, (VII) s\u00edsmica, (VIII) arquivamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(I) dados, (II) b\u00e1sicas, (III) extens\u00e3o, (IV) espacial, (V) temporal, (VI) amostragem, (VII) s\u00edsmica, (VIII) arquivamento.","id":8924237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) dados, (II) b\u00e1sicas, (III) extens\u00e3o, (IV) espacial, (V) temporal, (VI) amostragem, (VII) s\u00edsmica, (VIII) arquivamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(I) dados, (II) baixas, (III) equipamentos, (IV) esparsa, (V) van veen, (VI) temporal, (VII) amostra, (VIII) sonar.","id":8924238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) dados, (II) baixas, (III) equipamentos, (IV) esparsa, (V) van veen, (VI) temporal, (VII) amostra, (VIII) sonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tratamentos silviculturais aplicados \u00e0 regenera\u00e7\u00e3o natural, analise as afirmativas.I- O corte de cip\u00f3s, apesar de reduzir a competi\u00e7\u00e3o e melhorar a qualidade dos fustes, tem pouco efeito no acesso \u00e0s \u00e1reas e na redu\u00e7\u00e3o de danos e dos riscos de acidente na execu\u00e7\u00e3o de outras opera\u00e7\u00f5es silviculturais.II- O abate exclusivo das \u00e1rvores marcadas deve considerar a dire\u00e7\u00e3o da queda que proporcione o menor dano \u00e0s \u00e1rvores cont\u00edguas, facilite o preparo e o arraste da tora, de modo a garantir seguran\u00e7a ao pessoal envolvido.III- A elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores com caracter\u00edsticas indesej\u00e1veis, conhecida como refinamento, \u00e9 tamb\u00e9m tratada de desbaste sistem\u00e1tico, pois \u00e9 aplicado uniformemente na floresta, independentemente da esp\u00e9cie removida.IV- O tratamento de libera\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o para diminuir a competi\u00e7\u00e3o com os indiv\u00edduos desej\u00e1veis e, assim, trata da remo\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de indiv\u00edduos competidores em torno da \u00e1rvore promissora a ser favorecida.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":74631,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2260303,"hashId":"3432ab2ea7e71e3b9141077f9bb33d1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tratamentos silviculturais aplicados \u00e0 regenera\u00e7\u00e3o natural, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O corte de cip\u00f3s, apesar de reduzir a competi\u00e7\u00e3o e melhorar a qualidade dos fustes, tem pouco efeito no acesso \u00e0s \u00e1reas e na redu\u00e7\u00e3o de danos e dos riscos de acidente na execu\u00e7\u00e3o de outras opera\u00e7\u00f5es silviculturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O abate exclusivo das \u00e1rvores marcadas deve considerar a dire\u00e7\u00e3o da queda que proporcione o menor dano \u00e0s \u00e1rvores cont\u00edguas, facilite o preparo e o arraste da tora, de modo a garantir seguran\u00e7a ao pessoal envolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores com caracter\u00edsticas indesej\u00e1veis, conhecida como refinamento, \u00e9 tamb\u00e9m tratada de desbaste sistem\u00e1tico, pois \u00e9 aplicado uniformemente na floresta, independentemente da esp\u00e9cie removida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O tratamento de libera\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o para diminuir a competi\u00e7\u00e3o com os indiv\u00edduos desej\u00e1veis e, assim, trata da remo\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de indiv\u00edduos competidores em torno da \u00e1rvore promissora a ser favorecida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8897696,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":8897693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8897694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8897695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8897696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8897697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 57","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/2260303","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas das esp\u00e9cies dos grupos sucessionais, analise as afirmativas.I- Comumente apresentam sementes de tamanho grande, as s\u00edndromes de dispers\u00e3o mais comuns s\u00e3o zoocoria e barocoria, a viabilidade \u00e9 pequena e est\u00e3o sujeitas \u00e0 preda\u00e7\u00e3o, a dorm\u00eancia \u00e9 rara, as plantas se regeneram e se desenvolvem \u00e0 sombra, apresentam crescimento vegetativo lento, com alto porte e ciclo de vida longo ou muito longo; a maior parte forma a associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica micorr\u00edzica.II- Apresentam sementes de tamanho pequeno e produzidas em grande quantidade, a s\u00edndrome de dispers\u00e3o t\u00edpica \u00e9 a anemocoria, a sua viabilidade \u00e9 alta e comp\u00f5em o banco de sementes; as plantas s\u00e3o intolerantes ao sombreamento, apresentam crescimento vegetativo r\u00e1pido, com pequeno porte e ciclo de vida curto, \u00e9 rara a associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica conhecida como micorriza.III- Apresentam sementes de todo tamanho, a maior produ\u00e7\u00e3o ocorre com ilumina\u00e7\u00e3o adequada da copa, as mais diversas s\u00edndromes de dispers\u00e3o est\u00e3o presentes, a viabilidade \u00e9 vari\u00e1vel e algumas ir\u00e3o compor o banco de pl\u00e2ntulas; as plantas se desenvolvem a pleno sol at\u00e9 o sombreamento permanente, apresentam crescimento r\u00e1pido, com porte vari\u00e1vel e ciclo de vida de m\u00e9dio a longo.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":74631,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2260364,"hashId":"5e6a6ec7ea1bc234c3a096c4b559e0e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas das esp\u00e9cies dos grupos sucessionais, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Comumente apresentam sementes de tamanho grande, as s\u00edndromes de dispers\u00e3o mais comuns s\u00e3o zoocoria e barocoria, a viabilidade \u00e9 pequena e est\u00e3o sujeitas \u00e0 preda\u00e7\u00e3o, a dorm\u00eancia \u00e9 rara, as plantas se regeneram e se desenvolvem \u00e0 sombra, apresentam crescimento vegetativo lento, com alto porte e ciclo de vida longo ou muito longo; a maior parte forma a associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica micorr\u00edzica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Apresentam sementes de tamanho pequeno e produzidas em grande quantidade, a s\u00edndrome de dispers\u00e3o t\u00edpica \u00e9 a anemocoria, a sua viabilidade \u00e9 alta e comp\u00f5em o banco de sementes; as plantas s\u00e3o intolerantes ao sombreamento, apresentam crescimento vegetativo r\u00e1pido, com pequeno porte e ciclo de vida curto, \u00e9 rara a associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica conhecida como micorriza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Apresentam sementes de todo tamanho, a maior produ\u00e7\u00e3o ocorre com ilumina\u00e7\u00e3o adequada da copa, as mais diversas s\u00edndromes de dispers\u00e3o est\u00e3o presentes, a viabilidade \u00e9 vari\u00e1vel e algumas ir\u00e3o compor o banco de pl\u00e2ntulas; as plantas se desenvolvem a pleno sol at\u00e9 o sombreamento permanente, apresentam crescimento r\u00e1pido, com porte vari\u00e1vel e ciclo de vida de m\u00e9dio a longo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8897968,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, respectivamente de cl\u00edmax e de secund\u00e1rias tardias.","id":8897964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, respectivamente de cl\u00edmax e de secund\u00e1rias tardias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, exclusivamente de esp\u00e9cies secund\u00e1rias.","id":8897965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, exclusivamente de esp\u00e9cies secund\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, exclusivamente de esp\u00e9cies de cl\u00edmax.","id":8897966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, exclusivamente de esp\u00e9cies de cl\u00edmax.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, respectivamente de pioneiras e de secund\u00e1rias iniciais.","id":8897967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, respectivamente de pioneiras e de secund\u00e1rias iniciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, exclusivamente de esp\u00e9cies pioneiras.","id":8897968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, exclusivamente de esp\u00e9cies pioneiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia atentamente o texto e a figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 58 a 60.\tA restaura\u00e7\u00e3o de ecossistemas degradados envolve conhecimentos diversos, principalmente, no que se refere \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o da estrutura do ecossistema e da din\u00e2mica das esp\u00e9cies. O conhecimento da din\u00e2mica natural e da estrutura do ecossistema \u00e9 fundamental no desenvolvimento de modelos de recupera\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo que n\u00e3o ser\u00e1 atingido o retorno \u00e0 condi\u00e7\u00e3o original do ecossistema a ser restaurado.\tEntende-se como sucess\u00e3o natural o processo de desenvolvimento de uma comunidade (ecossistema), em fun\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es das composi\u00e7\u00f5es no ambiente considerado, culminando no est\u00e1gio cl\u00edmax. O processo de coloniza\u00e7\u00e3o inicia-se com esp\u00e9cies pioneiras, adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es (limita\u00e7\u00f5es) apresentadas, que criam condi\u00e7\u00f5es adequadas de microclima e solo para estabelecimento de outros grupos de plantas - secund\u00e1rias - esp\u00e9cies que necessitam de menos luz e melhores condi\u00e7\u00f5es de solo. Esta sequ\u00eancia sucessional evolui at\u00e9 um est\u00e1gio final (cl\u00edmax), representado por um grande n\u00famero de esp\u00e9cies, representado por poucos indiv\u00edduos, portanto com maior diversidade.\tAcompanhando o processo de mudan\u00e7a de comunidades vegetais, existe tamb\u00e9m uma fauna caracter\u00edstica para cada est\u00e1gio sucessional, sendo que, nas etapas iniciais, s\u00e3o caracterizados principalmente por polinizadores e dispersores generalistas. Na natureza, os dois mutualismos mais importantes, reunindo animais e plantas, s\u00e3o a poliniza\u00e7\u00e3o e a dispers\u00e3o de sementes.\tCom o processo de evolu\u00e7\u00e3o, as plantas desenvolveram mecanismos para atrair animais espec\u00edficos e, com o avan\u00e7ar da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, as rela\u00e7\u00f5es ficam mais estreitas (coevolu\u00e7\u00e3o) at\u00e9 o ponto de rela\u00e7\u00f5es bem estreitas entre alguns animais e plantas, isto \u00e9, existindo rela\u00e7\u00f5es mais estreitas, envolvendo menos esp\u00e9cies (em est\u00e1gios mais avan\u00e7ados de sucess\u00e3o, como no caso de florestas prim\u00e1rias).\tGeralmente, o processo de poliniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 diretamente associado \u00e0s quest\u00f5es de restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o, pois, basicamente, o que se entende por restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o \u00e9 o restabelecimento ou o retorno da vegeta\u00e7\u00e3o numa \u00e1rea alterada ou sem a sua vegeta\u00e7\u00e3o original, a partir de sementes ou mudas que foram plantadas nessa \u00e1rea. A figura trata da varia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da avifauna relacionada com o est\u00e1gio sucessional da floresta atl\u00e2ntica no sul da Bahia .(FONTE: ALMEIDA, D.S. Alguns princ\u00edpios de sucess\u00e3o natural aplicados ao processo de recupera\u00e7\u00e3o. In: Recupera\u00e7\u00e3o ambiental da Mata Atl\u00e2ntica [online], 3rd ed. rev. and enl. Ilh\u00e9us, BA: Editus, 2016)","id":517009,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Leia atentamente o texto e a figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 58 a 60.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA restaura\u00e7\u00e3o de ecossistemas degradados envolve conhecimentos diversos, principalmente, no que se refere \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o da estrutura do ecossistema e da din\u00e2mica das esp\u00e9cies. O conhecimento da din\u00e2mica natural e da estrutura do ecossistema \u00e9 fundamental no desenvolvimento de modelos de recupera\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo que n\u00e3o ser\u00e1 atingido o retorno \u00e0 condi\u00e7\u00e3o original do ecossistema a ser restaurado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEntende-se como sucess\u00e3o natural o processo de desenvolvimento de uma comunidade (ecossistema), em fun\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es das composi\u00e7\u00f5es no ambiente considerado, culminando no est\u00e1gio cl\u00edmax. O processo de coloniza\u00e7\u00e3o inicia-se com esp\u00e9cies pioneiras, adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es (limita\u00e7\u00f5es) apresentadas, que criam condi\u00e7\u00f5es adequadas de microclima e solo para estabelecimento de outros grupos de plantas - secund\u00e1rias - esp\u00e9cies que necessitam de menos luz e melhores condi\u00e7\u00f5es de solo. Esta sequ\u00eancia sucessional evolui at\u00e9 um est\u00e1gio final (cl\u00edmax), representado por um grande n\u00famero de esp\u00e9cies, representado por poucos indiv\u00edduos, portanto com maior diversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAcompanhando o processo de mudan\u00e7a de comunidades vegetais, existe tamb\u00e9m uma fauna caracter\u00edstica para cada est\u00e1gio sucessional, sendo que, nas etapas iniciais, s\u00e3o caracterizados principalmente por polinizadores e dispersores generalistas. Na natureza, os dois mutualismos mais importantes, reunindo animais e plantas, s\u00e3o a poliniza\u00e7\u00e3o e a dispers\u00e3o de sementes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom o processo de evolu\u00e7\u00e3o, as plantas desenvolveram mecanismos para atrair animais espec\u00edficos e, com o avan\u00e7ar da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, as rela\u00e7\u00f5es ficam mais estreitas (coevolu\u00e7\u00e3o) at\u00e9 o ponto de rela\u00e7\u00f5es bem estreitas entre alguns animais e plantas, isto \u00e9, existindo rela\u00e7\u00f5es mais estreitas, envolvendo menos esp\u00e9cies (em est\u00e1gios mais avan\u00e7ados de sucess\u00e3o, como no caso de florestas prim\u00e1rias).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tGeralmente, o processo de poliniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 diretamente associado \u00e0s quest\u00f5es de restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o, pois, basicamente, o que se entende por restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o \u00e9 o restabelecimento ou o retorno da vegeta\u00e7\u00e3o numa \u00e1rea alterada ou sem a sua vegeta\u00e7\u00e3o original, a partir de sementes ou mudas que foram plantadas nessa \u00e1rea. A figura trata da varia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da avifauna relacionada com o est\u00e1gio sucessional da floresta atl\u00e2ntica no sul da Bahia .<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74631\/grupo-questao\/517009-20220301205514000000-0.png\" width=\"644\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(FONTE: ALMEIDA, D.S. Alguns princ\u00edpios de sucess\u00e3o natural aplicados ao processo de recupera\u00e7\u00e3o. In: Recupera\u00e7\u00e3o ambiental da Mata <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Atl\u00e2ntica [online], 3rd ed. rev. and enl. Ilh\u00e9us, BA: Editus, 2016)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/2260364","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a figura dada, analise as afirmativas.I- Os grupos de esp\u00e9cies da avifauna s\u00e3o bioindicadores da evolu\u00e7\u00e3o do processo sucessional e caracter\u00edsticos de determinado est\u00e1gio ou em est\u00e1gios consecutivos.II- A composi\u00e7\u00e3o da avifauna tem baixa rela\u00e7\u00e3o com a mudan\u00e7a da estrutura da vegeta\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de frequ\u00eancia constante de algumas esp\u00e9cies em todos os est\u00e1gios de sucess\u00e3o.III- Determinadas esp\u00e9cies ocorrem em est\u00e1gios espec\u00edficos e para algumas esp\u00e9cies a ocorr\u00eancia est\u00e1 restrita \u00e0 fase inicial, normalmente com dom\u00ednio de gram\u00ednea, e ao est\u00e1gio final de floresta prim\u00e1ria.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":74631,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2260365,"hashId":"12e058dda7d3ee1e47bc9e858dca4a0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a figura dada, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os grupos de esp\u00e9cies da avifauna s\u00e3o bioindicadores da evolu\u00e7\u00e3o do processo sucessional e caracter\u00edsticos de determinado est\u00e1gio ou em est\u00e1gios consecutivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A composi\u00e7\u00e3o da avifauna tem baixa rela\u00e7\u00e3o com a mudan\u00e7a da estrutura da vegeta\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de frequ\u00eancia constante de algumas esp\u00e9cies em todos os est\u00e1gios de sucess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Determinadas esp\u00e9cies ocorrem em est\u00e1gios espec\u00edficos e para algumas esp\u00e9cies a ocorr\u00eancia est\u00e1 restrita \u00e0 fase inicial, normalmente com dom\u00ednio de gram\u00ednea, e ao est\u00e1gio final de floresta prim\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8897973,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8897969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8897970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8897971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8897972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8897973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia atentamente o texto e a figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 58 a 60.\tA restaura\u00e7\u00e3o de ecossistemas degradados envolve conhecimentos diversos, principalmente, no que se refere \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o da estrutura do ecossistema e da din\u00e2mica das esp\u00e9cies. O conhecimento da din\u00e2mica natural e da estrutura do ecossistema \u00e9 fundamental no desenvolvimento de modelos de recupera\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo que n\u00e3o ser\u00e1 atingido o retorno \u00e0 condi\u00e7\u00e3o original do ecossistema a ser restaurado.\tEntende-se como sucess\u00e3o natural o processo de desenvolvimento de uma comunidade (ecossistema), em fun\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es das composi\u00e7\u00f5es no ambiente considerado, culminando no est\u00e1gio cl\u00edmax. O processo de coloniza\u00e7\u00e3o inicia-se com esp\u00e9cies pioneiras, adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es (limita\u00e7\u00f5es) apresentadas, que criam condi\u00e7\u00f5es adequadas de microclima e solo para estabelecimento de outros grupos de plantas - secund\u00e1rias - esp\u00e9cies que necessitam de menos luz e melhores condi\u00e7\u00f5es de solo. Esta sequ\u00eancia sucessional evolui at\u00e9 um est\u00e1gio final (cl\u00edmax), representado por um grande n\u00famero de esp\u00e9cies, representado por poucos indiv\u00edduos, portanto com maior diversidade.\tAcompanhando o processo de mudan\u00e7a de comunidades vegetais, existe tamb\u00e9m uma fauna caracter\u00edstica para cada est\u00e1gio sucessional, sendo que, nas etapas iniciais, s\u00e3o caracterizados principalmente por polinizadores e dispersores generalistas. Na natureza, os dois mutualismos mais importantes, reunindo animais e plantas, s\u00e3o a poliniza\u00e7\u00e3o e a dispers\u00e3o de sementes.\tCom o processo de evolu\u00e7\u00e3o, as plantas desenvolveram mecanismos para atrair animais espec\u00edficos e, com o avan\u00e7ar da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, as rela\u00e7\u00f5es ficam mais estreitas (coevolu\u00e7\u00e3o) at\u00e9 o ponto de rela\u00e7\u00f5es bem estreitas entre alguns animais e plantas, isto \u00e9, existindo rela\u00e7\u00f5es mais estreitas, envolvendo menos esp\u00e9cies (em est\u00e1gios mais avan\u00e7ados de sucess\u00e3o, como no caso de florestas prim\u00e1rias).\tGeralmente, o processo de poliniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 diretamente associado \u00e0s quest\u00f5es de restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o, pois, basicamente, o que se entende por restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o \u00e9 o restabelecimento ou o retorno da vegeta\u00e7\u00e3o numa \u00e1rea alterada ou sem a sua vegeta\u00e7\u00e3o original, a partir de sementes ou mudas que foram plantadas nessa \u00e1rea. A figura trata da varia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da avifauna relacionada com o est\u00e1gio sucessional da floresta atl\u00e2ntica no sul da Bahia .(FONTE: ALMEIDA, D.S. Alguns princ\u00edpios de sucess\u00e3o natural aplicados ao processo de recupera\u00e7\u00e3o. In: Recupera\u00e7\u00e3o ambiental da Mata Atl\u00e2ntica [online], 3rd ed. rev. and enl. Ilh\u00e9us, BA: Editus, 2016)","id":517009,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Leia atentamente o texto e a figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 58 a 60.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA restaura\u00e7\u00e3o de ecossistemas degradados envolve conhecimentos diversos, principalmente, no que se refere \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o da estrutura do ecossistema e da din\u00e2mica das esp\u00e9cies. O conhecimento da din\u00e2mica natural e da estrutura do ecossistema \u00e9 fundamental no desenvolvimento de modelos de recupera\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo que n\u00e3o ser\u00e1 atingido o retorno \u00e0 condi\u00e7\u00e3o original do ecossistema a ser restaurado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEntende-se como sucess\u00e3o natural o processo de desenvolvimento de uma comunidade (ecossistema), em fun\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es das composi\u00e7\u00f5es no ambiente considerado, culminando no est\u00e1gio cl\u00edmax. O processo de coloniza\u00e7\u00e3o inicia-se com esp\u00e9cies pioneiras, adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es (limita\u00e7\u00f5es) apresentadas, que criam condi\u00e7\u00f5es adequadas de microclima e solo para estabelecimento de outros grupos de plantas - secund\u00e1rias - esp\u00e9cies que necessitam de menos luz e melhores condi\u00e7\u00f5es de solo. Esta sequ\u00eancia sucessional evolui at\u00e9 um est\u00e1gio final (cl\u00edmax), representado por um grande n\u00famero de esp\u00e9cies, representado por poucos indiv\u00edduos, portanto com maior diversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAcompanhando o processo de mudan\u00e7a de comunidades vegetais, existe tamb\u00e9m uma fauna caracter\u00edstica para cada est\u00e1gio sucessional, sendo que, nas etapas iniciais, s\u00e3o caracterizados principalmente por polinizadores e dispersores generalistas. Na natureza, os dois mutualismos mais importantes, reunindo animais e plantas, s\u00e3o a poliniza\u00e7\u00e3o e a dispers\u00e3o de sementes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom o processo de evolu\u00e7\u00e3o, as plantas desenvolveram mecanismos para atrair animais espec\u00edficos e, com o avan\u00e7ar da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, as rela\u00e7\u00f5es ficam mais estreitas (coevolu\u00e7\u00e3o) at\u00e9 o ponto de rela\u00e7\u00f5es bem estreitas entre alguns animais e plantas, isto \u00e9, existindo rela\u00e7\u00f5es mais estreitas, envolvendo menos esp\u00e9cies (em est\u00e1gios mais avan\u00e7ados de sucess\u00e3o, como no caso de florestas prim\u00e1rias).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tGeralmente, o processo de poliniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 diretamente associado \u00e0s quest\u00f5es de restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o, pois, basicamente, o que se entende por restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o \u00e9 o restabelecimento ou o retorno da vegeta\u00e7\u00e3o numa \u00e1rea alterada ou sem a sua vegeta\u00e7\u00e3o original, a partir de sementes ou mudas que foram plantadas nessa \u00e1rea. A figura trata da varia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da avifauna relacionada com o est\u00e1gio sucessional da floresta atl\u00e2ntica no sul da Bahia .<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74631\/grupo-questao\/517009-20220301205514000000-0.png\" width=\"644\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(FONTE: ALMEIDA, D.S. Alguns princ\u00edpios de sucess\u00e3o natural aplicados ao processo de recupera\u00e7\u00e3o. In: Recupera\u00e7\u00e3o ambiental da Mata <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Atl\u00e2ntica [online], 3rd ed. rev. and enl. Ilh\u00e9us, BA: Editus, 2016)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos Florestais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402670,"slug":"engenharia-florestal-avaliacao-de-projetos-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/2260365","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a fauna e a sucess\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":74631,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2260366,"hashId":"891b1ea4d526ad4762b748db805dfda1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a fauna e a sucess\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8897975,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na sucess\u00e3o florestal, a intera\u00e7\u00e3o com a fauna \u00e9 desprez\u00edvel e a diversidade da fauna n\u00e3o se altera.","id":8897974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sucess\u00e3o florestal, a intera\u00e7\u00e3o com a fauna \u00e9 desprez\u00edvel e a diversidade da fauna n\u00e3o se altera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a mudan\u00e7a de comunidades vegetais ocorre uma fauna caracter\u00edstica para cada est\u00e1gio sucessional.","id":8897975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a mudan\u00e7a de comunidades vegetais ocorre uma fauna caracter\u00edstica para cada est\u00e1gio sucessional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de poliniza\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente associado \u00e0 sucess\u00e3o, mas o processo de dispers\u00e3o n\u00e3o.","id":8897976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de poliniza\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente associado \u00e0 sucess\u00e3o, mas o processo de dispers\u00e3o n\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oferta de sementes grandes no in\u00edcio da sucess\u00e3o facilita a dispers\u00e3o, germina\u00e7\u00e3o e o estabelecimento.","id":8897977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oferta de sementes grandes no in\u00edcio da sucess\u00e3o facilita a dispers\u00e3o, germina\u00e7\u00e3o e o estabelecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As sementes recalcitrantes s\u00e3o mais adequadas ao in\u00edcio da sucess\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sementes ortodoxas.","id":8897978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sementes recalcitrantes s\u00e3o mais adequadas ao in\u00edcio da sucess\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sementes ortodoxas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia atentamente o texto e a figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 58 a 60.\tA restaura\u00e7\u00e3o de ecossistemas degradados envolve conhecimentos diversos, principalmente, no que se refere \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o da estrutura do ecossistema e da din\u00e2mica das esp\u00e9cies. O conhecimento da din\u00e2mica natural e da estrutura do ecossistema \u00e9 fundamental no desenvolvimento de modelos de recupera\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo que n\u00e3o ser\u00e1 atingido o retorno \u00e0 condi\u00e7\u00e3o original do ecossistema a ser restaurado.\tEntende-se como sucess\u00e3o natural o processo de desenvolvimento de uma comunidade (ecossistema), em fun\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es das composi\u00e7\u00f5es no ambiente considerado, culminando no est\u00e1gio cl\u00edmax. O processo de coloniza\u00e7\u00e3o inicia-se com esp\u00e9cies pioneiras, adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es (limita\u00e7\u00f5es) apresentadas, que criam condi\u00e7\u00f5es adequadas de microclima e solo para estabelecimento de outros grupos de plantas - secund\u00e1rias - esp\u00e9cies que necessitam de menos luz e melhores condi\u00e7\u00f5es de solo. Esta sequ\u00eancia sucessional evolui at\u00e9 um est\u00e1gio final (cl\u00edmax), representado por um grande n\u00famero de esp\u00e9cies, representado por poucos indiv\u00edduos, portanto com maior diversidade.\tAcompanhando o processo de mudan\u00e7a de comunidades vegetais, existe tamb\u00e9m uma fauna caracter\u00edstica para cada est\u00e1gio sucessional, sendo que, nas etapas iniciais, s\u00e3o caracterizados principalmente por polinizadores e dispersores generalistas. Na natureza, os dois mutualismos mais importantes, reunindo animais e plantas, s\u00e3o a poliniza\u00e7\u00e3o e a dispers\u00e3o de sementes.\tCom o processo de evolu\u00e7\u00e3o, as plantas desenvolveram mecanismos para atrair animais espec\u00edficos e, com o avan\u00e7ar da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, as rela\u00e7\u00f5es ficam mais estreitas (coevolu\u00e7\u00e3o) at\u00e9 o ponto de rela\u00e7\u00f5es bem estreitas entre alguns animais e plantas, isto \u00e9, existindo rela\u00e7\u00f5es mais estreitas, envolvendo menos esp\u00e9cies (em est\u00e1gios mais avan\u00e7ados de sucess\u00e3o, como no caso de florestas prim\u00e1rias).\tGeralmente, o processo de poliniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 diretamente associado \u00e0s quest\u00f5es de restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o, pois, basicamente, o que se entende por restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o \u00e9 o restabelecimento ou o retorno da vegeta\u00e7\u00e3o numa \u00e1rea alterada ou sem a sua vegeta\u00e7\u00e3o original, a partir de sementes ou mudas que foram plantadas nessa \u00e1rea. A figura trata da varia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da avifauna relacionada com o est\u00e1gio sucessional da floresta atl\u00e2ntica no sul da Bahia .(FONTE: ALMEIDA, D.S. Alguns princ\u00edpios de sucess\u00e3o natural aplicados ao processo de recupera\u00e7\u00e3o. In: Recupera\u00e7\u00e3o ambiental da Mata Atl\u00e2ntica [online], 3rd ed. rev. and enl. Ilh\u00e9us, BA: Editus, 2016)","id":517009,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Leia atentamente o texto e a figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 58 a 60.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA restaura\u00e7\u00e3o de ecossistemas degradados envolve conhecimentos diversos, principalmente, no que se refere \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o da estrutura do ecossistema e da din\u00e2mica das esp\u00e9cies. O conhecimento da din\u00e2mica natural e da estrutura do ecossistema \u00e9 fundamental no desenvolvimento de modelos de recupera\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo que n\u00e3o ser\u00e1 atingido o retorno \u00e0 condi\u00e7\u00e3o original do ecossistema a ser restaurado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEntende-se como sucess\u00e3o natural o processo de desenvolvimento de uma comunidade (ecossistema), em fun\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es das composi\u00e7\u00f5es no ambiente considerado, culminando no est\u00e1gio cl\u00edmax. O processo de coloniza\u00e7\u00e3o inicia-se com esp\u00e9cies pioneiras, adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es (limita\u00e7\u00f5es) apresentadas, que criam condi\u00e7\u00f5es adequadas de microclima e solo para estabelecimento de outros grupos de plantas - secund\u00e1rias - esp\u00e9cies que necessitam de menos luz e melhores condi\u00e7\u00f5es de solo. Esta sequ\u00eancia sucessional evolui at\u00e9 um est\u00e1gio final (cl\u00edmax), representado por um grande n\u00famero de esp\u00e9cies, representado por poucos indiv\u00edduos, portanto com maior diversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAcompanhando o processo de mudan\u00e7a de comunidades vegetais, existe tamb\u00e9m uma fauna caracter\u00edstica para cada est\u00e1gio sucessional, sendo que, nas etapas iniciais, s\u00e3o caracterizados principalmente por polinizadores e dispersores generalistas. Na natureza, os dois mutualismos mais importantes, reunindo animais e plantas, s\u00e3o a poliniza\u00e7\u00e3o e a dispers\u00e3o de sementes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom o processo de evolu\u00e7\u00e3o, as plantas desenvolveram mecanismos para atrair animais espec\u00edficos e, com o avan\u00e7ar da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, as rela\u00e7\u00f5es ficam mais estreitas (coevolu\u00e7\u00e3o) at\u00e9 o ponto de rela\u00e7\u00f5es bem estreitas entre alguns animais e plantas, isto \u00e9, existindo rela\u00e7\u00f5es mais estreitas, envolvendo menos esp\u00e9cies (em est\u00e1gios mais avan\u00e7ados de sucess\u00e3o, como no caso de florestas prim\u00e1rias).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tGeralmente, o processo de poliniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 diretamente associado \u00e0s quest\u00f5es de restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o, pois, basicamente, o que se entende por restaura\u00e7\u00e3o\/regenera\u00e7\u00e3o \u00e9 o restabelecimento ou o retorno da vegeta\u00e7\u00e3o numa \u00e1rea alterada ou sem a sua vegeta\u00e7\u00e3o original, a partir de sementes ou mudas que foram plantadas nessa \u00e1rea. A figura trata da varia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da avifauna relacionada com o est\u00e1gio sucessional da floresta atl\u00e2ntica no sul da Bahia .<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74631\/grupo-questao\/517009-20220301205514000000-0.png\" width=\"644\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(FONTE: ALMEIDA, D.S. Alguns princ\u00edpios de sucess\u00e3o natural aplicados ao processo de recupera\u00e7\u00e3o. In: Recupera\u00e7\u00e3o ambiental da Mata <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Atl\u00e2ntica [online], 3rd ed. rev. and enl. Ilh\u00e9us, BA: Editus, 2016)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas","oab":false,"nome":"Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402679,"slug":"engenharia-florestal-recuperacao-de-areas-degradadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma pilha quadrada de madeira com o lado medindo 3,5 metros, toras com 3,0 metros de comprimento em m\u00e9dia, o fator de cubica\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 0,5. Assinale a alternativa que apresenta o valor do fator de empilhamento. ","provas":[{"id":74631,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2260369,"hashId":"a2942453c20148d875ab18a60562913a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma pilha quadrada de madeira com o lado medindo 3,5 metros, toras com 3,0 metros de comprimento em m\u00e9dia, o fator de cubica\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 0,5. Assinale a alternativa que apresenta o valor do fator de empilhamento. <\/p>","resposta":8897992,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,7","id":8897989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0","id":8897990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5","id":8897991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0","id":8897992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,2","id":8897993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 77","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre fatores de forma para estimar o volume de \u00e1rvores, qual deve ser a altura de uma \u00e1rvore para que os valores para os fatores de forma artificial e natural sejam iguais?","provas":[{"id":74631,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2260371,"hashId":"889ef7cd89b91aa8305c04a6366f9d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre fatores de forma para estimar o volume de \u00e1rvores, qual deve ser a altura de uma \u00e1rvore para que os valores para os fatores de forma artificial e natural sejam iguais?<\/p>","resposta":8898000,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,3 metros","id":8897999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,3 metros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13,0 metros","id":8898000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13,0 metros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,0 metros","id":8898001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10,0 metros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,3 metros","id":8898002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10,3 metros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13,3 metros","id":8898003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13,3 metros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 77","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dendrologia","oab":false,"nome":"Dendrologia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411528,"slug":"engenharia-florestal-dendrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o projeto das estruturas de madeira, analise as afirmativas. I- Desde que haja a probabilidade de ocorrer, deve ser verificado o estado limite \u00faltimo caracterizado pela perda de equil\u00edbrio global ou parcial, admitida a estrutura como corpo r\u00edgido. II- Em um carregamento normal, as a\u00e7\u00f5es de curta ou de m\u00e9dia dura\u00e7\u00e3o ter\u00e3o seus valores amplificados a fim de que a resist\u00eancia da madeira possa ser considerada como correspondente apenas \u00e0 de longa dura\u00e7\u00e3o. III- Nas situa\u00e7\u00f5es duradouras, para os estados limites de utiliza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o consideradas as combina\u00e7\u00f5es de longa dura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00f5es quase permanentes) ou as de m\u00e9dia dura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00f5es frequentes). IV- Dispensa-se a verifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao estado limite \u00faltimo de instabilidade lateral de vigas apenas quando os apoios de extremidade da viga impedem a rota\u00e7\u00e3o de suas se\u00e7\u00f5es extremas em torno do eixo longitudinal da pe\u00e7a. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":74629,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2260957,"hashId":"fc942f766d698b69b1fe2650aec5a1ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o projeto das estruturas de madeira, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Desde que haja a probabilidade de ocorrer, deve ser verificado o estado limite \u00faltimo caracterizado pela perda de equil\u00edbrio global ou parcial, admitida a estrutura como corpo r\u00edgido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Em um carregamento normal, as a\u00e7\u00f5es de curta ou de m\u00e9dia dura\u00e7\u00e3o ter\u00e3o seus valores amplificados a fim de que a resist\u00eancia da madeira possa ser considerada como correspondente apenas \u00e0 de longa dura\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Nas situa\u00e7\u00f5es duradouras, para os estados limites de utiliza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o consideradas as combina\u00e7\u00f5es de longa dura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00f5es quase permanentes) ou as de m\u00e9dia dura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00f5es frequentes). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Dispensa-se a verifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao estado limite \u00faltimo de instabilidade lateral de vigas apenas quando os apoios de extremidade da viga impedem a rota\u00e7\u00e3o de suas se\u00e7\u00f5es extremas em torno do eixo longitudinal da pe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8900554,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8900550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8900551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8900552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8900553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8900554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 77","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/56646907803896481\/?d=t&amp;mt=login.Linguagem \u00e9 o sistema pelo qual o ser humano comunica seus pensamentos, ideias e sentimentos, seja pela fala, pela escrita ou por outros signos convencionais.Pode-se afirmar que, na charge acima, tem-se a presen\u00e7a de:","provas":[{"id":74197,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:42:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2237990,"hashId":"1aff328f2b3e70b5b9a1297aa0ffb5db","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74197\/questao\/2237990-20220221192829000000-0.png\"><\/p><p>Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/56646907803896481\/?d=t&amp;mt=login.<\/p><p><br><\/p><p>Linguagem \u00e9 o sistema pelo qual o ser humano comunica seus pensamentos, ideias e sentimentos, seja pela fala, pela escrita ou por outros signos convencionais.<\/p><p><br><\/p><p>Pode-se afirmar que, na charge acima, tem-se a presen\u00e7a de:<\/p>","resposta":8805595,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linguagem n\u00e3o verbal predominante sobre a linguagem verbal.","id":8805592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem n\u00e3o verbal predominante sobre a linguagem verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linguagem verbal predominante sobre a linguagem n\u00e3o verbal.","id":8805593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem verbal predominante sobre a linguagem n\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linguagem verbo-nominal.","id":8805594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem verbo-nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal.","id":8805595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem verbal e n\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agora eu vejo, Aquele beijo era mesmo o fim Era o come\u00e7o E o meu desejo se perdeu de mim (Renato Russo. A cruz e a espada). Neste trecho do poema Renato Russo, percebe-se a predomin\u00e2ncia de: ","provas":[{"id":74197,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:42:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2238018,"hashId":"6c1589e3b20e232cb454d7b8f6ded497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora eu vejo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquele beijo era mesmo o fim <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era o come\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o meu desejo se perdeu de mim <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Renato Russo. A cruz e a espada). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste trecho do poema Renato Russo, percebe-se a predomin\u00e2ncia de: <\/p>","resposta":8805714,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poliss\u00edndeto.","id":8805713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliss\u00edndeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":8805714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1fora.","id":8805715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":8805716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catacrese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para visualizar o futuro, basta olhar o presente. Por\u00e9m, de tempos em tempos, ocorre o imponder\u00e1vel, como uma pandemia global, e boa parte de nossas proje\u00e7\u00f5es t\u00eam que ser mudadas.Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.editorapersona.com\/post\/colet%C3%A2nea-de-contos-de-fic%C3%A7%C3%A3o-cient%C3%ADfica-quest%C3%A3o-de-tempo.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74197,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:42:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2238027,"hashId":"98af92eb73ef139a547283726be0fdba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para visualizar o futuro, basta olhar o presente. Por\u00e9m, de tempos em tempos, ocorre o imponder\u00e1vel, como uma pandemia global, e boa parte de nossas proje\u00e7\u00f5es t\u00eam que ser mudadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.editorapersona.com\/post\/colet%C3%A2nea-de-contos-de-fic%C3%A7%C3%A3o-cient%C3%ADfica-quest%C3%A3o-de-tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8805754,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma ox\u00edtona encontra-se devidamente acentuada por terminar em \"\u00f5es\".","id":8805753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ox\u00edtona encontra-se devidamente acentuada por terminar em \"\u00f5es\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma palavra acentuada pelo mesmo motivo que a palavra \"parab\u00e9ns\".","id":8805754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma palavra acentuada pelo mesmo motivo que a palavra \"parab\u00e9ns\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo \"ter\" encontra-se acentuado por se tratar de um monoss\u00edlabo \u00e1tono.","id":8805755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \"ter\" encontra-se acentuado por se tratar de um monoss\u00edlabo \u00e1tono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Percebe-se a presen\u00e7a de uma palavra parox\u00edtona acentuada terminada em \"el\".","id":8805756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebe-se a presen\u00e7a de uma palavra parox\u00edtona acentuada terminada em \"el\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2238027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para permitir a inger\u00eancia do Poder Legislativo na escolha dos titulares dos cargos que integram os \u00f3rg\u00e3os de c\u00fapula de determinadas autarquias especiais, foi aprovada a Lei federal n\u00ba XX. De acordo com esse diploma normativo, o Senado Federal deveria aprovar previamente a escolha desses agentes, que seria realizada pelo Presidente da Rep\u00fablica. A Lei federal n\u00ba XX \u00e9","provas":[{"id":80715,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2392006,"hashId":"afb415b66fe0f8b45136be7ec89d49ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para permitir a inger\u00eancia do Poder Legislativo na escolha dos titulares dos cargos que integram os \u00f3rg\u00e3os de c\u00fapula de determinadas autarquias especiais, foi aprovada a Lei federal n\u00ba XX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com esse diploma normativo, o Senado Federal deveria aprovar previamente a escolha desses agentes, que seria realizada pelo Presidente da Rep\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei federal n\u00ba XX \u00e9<\/p>","resposta":9469707,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, pois a lei ordin\u00e1ria pode dispor sobre os cargos cujos titulares devem ser previamente aprovados pela referida Casa Legislativa.","id":9469707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois a lei ordin\u00e1ria pode dispor sobre os cargos cujos titulares devem ser previamente aprovados pela referida Casa Legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois somente a lei complementar pode dispor sobre os cargos cujos titulares devem ser previamente aprovados pela referida Casa Legislativa.","id":9469708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois somente a lei complementar pode dispor sobre os cargos cujos titulares devem ser previamente aprovados pela referida Casa Legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois, embora a lei ordin\u00e1ria possa dispor sobre a mat\u00e9ria, a compet\u00eancia para aprovar a escolha desses agentes \u00e9 do Congresso Nacional, n\u00e3o de uma de suas Casas.","id":9469709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois, embora a lei ordin\u00e1ria possa dispor sobre a mat\u00e9ria, a compet\u00eancia para aprovar a escolha desses agentes \u00e9 do Congresso Nacional, n\u00e3o de uma de suas Casas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inconstitucional, por afronta \u00e0 separa\u00e7\u00e3o dos poderes, pois, com exce\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es expressamente previstas na ordem constitucional, compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica realizar as nomea\u00e7\u00f5es, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o.","id":9469710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por afronta \u00e0 separa\u00e7\u00e3o dos poderes, pois, com exce\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es expressamente previstas na ordem constitucional, compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica realizar as nomea\u00e7\u00f5es, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitucional, pois a Lei federal n\u00ba XX t\u00e3o somente reproduziu, em parte, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, j\u00e1 que qualquer nomea\u00e7\u00e3o para \u00f3rg\u00e3os de c\u00fapula da administra\u00e7\u00e3o indireta deve ser previamente aprovada pelo Senado Federal.","id":9469711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois a Lei federal n\u00ba XX t\u00e3o somente reproduziu, em parte, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, j\u00e1 que qualquer nomea\u00e7\u00e3o para \u00f3rg\u00e3os de c\u00fapula da administra\u00e7\u00e3o indireta deve ser previamente aprovada pelo Senado Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2392006","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos efeitos biol\u00f3gicos da radia\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":78855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:46:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2359841,"hashId":"3af18105008b4596731ec0cb2b91b76b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos efeitos biol\u00f3gicos da radia\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9333746,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas germinativas dos ov\u00e1rios s\u00e3o mais sens\u00edveis \u00e0s radia\u00e7\u00f5es que as testiculares.","id":9333742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas germinativas dos ov\u00e1rios s\u00e3o mais sens\u00edveis \u00e0s radia\u00e7\u00f5es que as testiculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com uma dose acima de 6Sv ocorre uma esterilidade permanente no \u00f3rg\u00e3o genital masculino.","id":9333743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com uma dose acima de 6Sv ocorre uma esterilidade permanente no \u00f3rg\u00e3o genital masculino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A irradia\u00e7\u00e3o aguda gera rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, descama\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio, resultado ulcera\u00e7\u00f5es. ","id":9333744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irradia\u00e7\u00e3o aguda gera rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, descama\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio, resultado ulcera\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Exemplos de efeitos estoc\u00e1sticos s\u00e3o os c\u00e2nceres e leucemia. ","id":9333745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Exemplos de efeitos estoc\u00e1sticos s\u00e3o os c\u00e2nceres e leucemia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os efeitos determin\u00edsticos s\u00e3o proporcionais \u00e0 dose de radia\u00e7\u00e3o recebida, sem exist\u00eancia de limiar de dose seguro.","id":9333746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos determin\u00edsticos s\u00e3o proporcionais \u00e0 dose de radia\u00e7\u00e3o recebida, sem exist\u00eancia de limiar de dose seguro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2359841","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}