{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1182,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Cadastro Imobili\u00e1rio","id":25151,"slug":"fiscal-area-cadastro-imobiliario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o Brasil \u00e9 formado por 26 Estados e um Distrito Federal, cuja capital \u00e9 Bras\u00edlia. As capitais dos Estados de Santa Catarina, Minas Gerais e Acre s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":10623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Biblioteca - 2022"},{"id":75666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":10624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Creche - 2022"},{"id":10625,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Cadastro Imobili\u00e1rio","id":25151,"slug":"fiscal-area-cadastro-imobiliario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-fiscal-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Fiscal - \u00c1rea: Cadastro Imobili\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 14:36:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2282981,"hashId":"62f2fa18595ff722f9285dc1a31d5fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o Brasil \u00e9 formado por 26 Estados e um Distrito Federal, cuja capital \u00e9 Bras\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As capitais dos Estados de Santa Catarina, Minas Gerais e Acre s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8993748,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Jos\u00e9, Uberl\u00e2ndia e Palmas.","id":8993746,"corpo":"<p>S\u00e3o Jos\u00e9, Uberl\u00e2ndia e Palmas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conc\u00f3rdia, Juiz de Fora e Betim.","id":8993747,"corpo":"<p>Conc\u00f3rdia, Juiz de Fora e Betim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Florian\u00f3polis, Belo Horizonte e Rio Branco.","id":8993748,"corpo":"<p>Florian\u00f3polis, Belo Horizonte e Rio Branco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Joinville, Belo Horizonte e Salvador.","id":8993749,"corpo":"<p>Joinville, Belo Horizonte e Salvador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Joinville, Contagem e Manaus.","id":8993750,"corpo":"<p>Joinville, Contagem e Manaus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro.Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200).Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -.Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVhO novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":76073,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Ge\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 19:22:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2301399,"hashId":"76657e79aa1636c0a3f69e86aac7c91f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVh<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9074913,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-Brasil.","id":9074909,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bolsa emergencial.","id":9074910,"corpo":"<p>Bolsa emergencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio raz\u00e3o.","id":9074911,"corpo":"<p>Aux\u00edlio raz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bolsa fam\u00edlia","id":9074912,"corpo":"<p>Bolsa fam\u00edlia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-inclus\u00e3o.","id":9074913,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2301399","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economiaNo Vale do Itaja\u00ed, predomina:","provas":[{"id":76070,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 19:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2300627,"hashId":"c0cf955e0722185d99b5380e74ed5d0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Vale do Itaja\u00ed, predomina:<\/p>","resposta":9071390,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9071387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":9071388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9071389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":9071390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.","id":9071391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blumenau \u2013 SC","oab":false,"nome":"Blumenau \u2013 SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427838,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blumenau-sc"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2300627","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura Outra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a): ","provas":[{"id":76068,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 19:29:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2300298,"hashId":"ab36e91562e82bffd3a392fcc4e94cd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura<\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a): <\/p>","resposta":9069763,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oktoberfest.","id":9069763,"corpo":"<p>Oktoberfest.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sommerfest.","id":9069764,"corpo":"<p>Sommerfest.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Festa das flores.","id":9069765,"corpo":"<p>Festa das flores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Schutzenfest.","id":9069766,"corpo":"<p>Schutzenfest.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Festa nacional do marisco. ","id":9069767,"corpo":"<p>Festa nacional do marisco. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blumenau \u2013 SC","oab":false,"nome":"Blumenau \u2013 SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427838,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blumenau-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Enriquecimento Extracurricular \u00e9 uma forma de trabalho com os estudantes com Altas Habilidades\/ Superdota\u00e7\u00e3o (AH\/SD) que envolve o desenvolvimento das suas habilidades em diferentes aspectos. Sobre a configura\u00e7\u00e3o deste enriquecimento, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":70628,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 06:12:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2157390,"hashId":"6f582fa1fda1d522648105ab5ccc73e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Enriquecimento Extracurricular \u00e9 uma forma de trabalho com os estudantes com Altas Habilidades\/ Superdota\u00e7\u00e3o (AH\/SD) que envolve o desenvolvimento das suas habilidades em diferentes aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a configura\u00e7\u00e3o deste enriquecimento, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8451433,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 realizado com a participa\u00e7\u00e3o apenas de profissionais da escola de origem do estudante.","id":8451431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizado com a participa\u00e7\u00e3o apenas de profissionais da escola de origem do estudante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frequentar um curso de idiomas ou um centro de pr\u00e1ticas de esportes n\u00e3o se caracteriza como uma atividade de enriquecimento extracurricular, uma vez que tais atividades n\u00e3o s\u00e3o vinculadas com a escola.","id":8451432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequentar um curso de idiomas ou um centro de pr\u00e1ticas de esportes n\u00e3o se caracteriza como uma atividade de enriquecimento extracurricular, uma vez que tais atividades n\u00e3o s\u00e3o vinculadas com a escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode acontecer por meio do desenvolvimento de projetos individualmente ou em pequenos grupos, com o objetivo de investigar problemas reais e aprofundar o conhecimento em uma ou mais \u00e1reas de interesse.","id":8451433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode acontecer por meio do desenvolvimento de projetos individualmente ou em pequenos grupos, com o objetivo de investigar problemas reais e aprofundar o conhecimento em uma ou mais \u00e1reas de interesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Atendimento Educacional Especializado oferta para o estudante com AH\/SD exclusivamente o Enriquecimento Intracurricular, uma vez que tem rela\u00e7\u00e3o direta com as disciplinas curriculares.","id":8451434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento Educacional Especializado oferta para o estudante com AH\/SD exclusivamente o Enriquecimento Intracurricular, uma vez que tem rela\u00e7\u00e3o direta com as disciplinas curriculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades explorat\u00f3rias gerais, que s\u00e3o um tipo de atividade de Enriquecimento Extracurricular, apresentam para os estudantes ideias e campos do conhecimento, que normalmente fazem parte do curr\u00edculo regular e s\u00e3o do seu interesse.","id":8451435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades explorat\u00f3rias gerais, que s\u00e3o um tipo de atividade de Enriquecimento Extracurricular, apresentam para os estudantes ideias e campos do conhecimento, que normalmente fazem parte do curr\u00edculo regular e s\u00e3o do seu interesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2157390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre as partes do documento of\u00edcio, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":71409,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 06:12:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2178001,"hashId":"f3037a44a842855c78e247f8630beaf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre as partes do documento of\u00edcio, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8543748,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cabe\u00e7alho \u00e9 utilizado apenas na primeira p\u00e1gina do documento, centralizado na \u00e1rea determinada pela formata\u00e7\u00e3o.","id":8543746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabe\u00e7alho \u00e9 utilizado apenas na primeira p\u00e1gina do documento, centralizado na \u00e1rea determinada pela formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de serem aplicadas cores ao Bras\u00e3o de Armas da Rep\u00fablica.","id":8543747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade de serem aplicadas cores ao Bras\u00e3o de Armas da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O alinhamento deve ser \u00e0 margem direita da p\u00e1gina.","id":8543748,"corpo":"<p>O alinhamento deve ser \u00e0 margem direita da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dados do \u00f3rg\u00e3o, tais como endere\u00e7o, telefone, endere\u00e7o de correspond\u00eancia eletr\u00f4nica, s\u00edtio eletr\u00f4nico oficial da institui\u00e7\u00e3o, podem ser informados no rodap\u00e9 do documento, centralizados.","id":8543749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados do \u00f3rg\u00e3o, tais como endere\u00e7o, telefone, endere\u00e7o de correspond\u00eancia eletr\u00f4nica, s\u00edtio eletr\u00f4nico oficial da institui\u00e7\u00e3o, podem ser informados no rodap\u00e9 do documento, centralizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411158,"slug":"redacao-oficial-partes-do-documento-no-padrao-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/2178001","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto 7,","provas":[{"id":82126,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:14:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2453477,"hashId":"29ccdabcb192053ebac785bd24a6be79","enunciado":"<p>De acordo com o texto 7,<\/p>","resposta":9734261,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a paz \u00e9 dif\u00edcil de ser atingida.","id":9734258,"corpo":"<p>a paz \u00e9 dif\u00edcil de ser atingida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a paz \u00e9 algo que n\u00e3o tem muita import\u00e2ncia.","id":9734259,"corpo":"<p>a paz \u00e9 algo que n\u00e3o tem muita import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pessoas insistem em pedir a paz a todo tempo.","id":9734260,"corpo":"<p>as pessoas insistem em pedir a paz a todo tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pedir a paz \u00e9, \u00e0s vezes, algo esquecido pelas pessoas.","id":9734261,"corpo":"<p>pedir a paz \u00e9, \u00e0s vezes, algo esquecido pelas pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a paz j\u00e1 existe sempre, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de pedir por ela.","id":9734262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a paz j\u00e1 existe sempre, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de pedir por ela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 7 para as quest\u00f5es 13 e 14.https:\/\/www.google.com\/search?q=frases+de+reflex%C3%A3o&amp;rlz=1C1GCEA Acesso em 29\/04\/2022","id":538411,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 7 para as quest\u00f5es 13 e 14.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82126\/grupo-questao\/538411-20220629124316000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">https:\/\/www.google.com\/search?q=frases+de+reflex%C3%A3o&amp;rlz=1C1GCEA Acesso em 29\/04\/2022<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 e 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2453477","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os softwares para unidades de informa\u00e7\u00e3o devem atender formatos e quesitos considerando aspectos t\u00e9cnicos como","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:14:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454539,"hashId":"1ea50602a80b2bbb82ef668af331dd13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>softwares <\/em>para unidades de informa\u00e7\u00e3o devem atender formatos e quesitos considerando aspectos t\u00e9cnicos como<\/p>","resposta":9739114,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na interface: ajuda online por m\u00f3dulos e por campo, ajuda para preenchimento de campos nos m\u00f3dulos e atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.","id":9739112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na interface: ajuda <em>online <\/em>por m\u00f3dulos e por campo, ajuda para preenchimento de campos nos m\u00f3dulos e atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no acesso: armazenamento de multim\u00eddia, banco de dados relacional e interface para controle.","id":9739113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no acesso: armazenamento de multim\u00eddia, banco de dados relacional e interface para controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na seguran\u00e7a: acesso diferenciado com senha, auditoria total e backup program\u00e1vel de programas de dados.","id":9739114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na seguran\u00e7a: acesso diferenciado com senha, auditoria total e <em>backup <\/em>program\u00e1vel de programas de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no armazenamento: acesso remoto do sistema pelo bibliotec\u00e1rio gerente do sistema, pelo bibliotec\u00e1rio operador e pelo usu\u00e1rio.","id":9739115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no armazenamento: acesso remoto do sistema pelo bibliotec\u00e1rio gerente do sistema, pelo bibliotec\u00e1rio operador e pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na arquitetura do programa: a interface gr\u00e1fica, multil\u00edngue, personaliz\u00e1vel e campos com valores padr\u00e3o fixos predeterminados.","id":9739116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na arquitetura do programa: a interface gr\u00e1fica, multil\u00edngue, personaliz\u00e1vel e campos com valores padr\u00e3o fixos predeterminados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o automatizados nacionais e internacionais.","oab":false,"nome":"Principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o automatizados nacionais e internacionais.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397807,"slug":"biblioteconomia-principais-sistemas-de-informacao-automatizados-nacionais-e-internacionais"}],"slug":"biblioteconomia\/2454539","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Dengue","id":21274,"slug":"agente-da-dengue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios da an\u00e1lise sint\u00e1tica, assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a frase a seguir: N\u00f3s acreditamos sempre em dias melhores.","provas":[{"id":77498,"cargo":{"descricao":"Agente da Dengue","id":21274,"slug":"agente-da-dengue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2022-ameosc-agente-da-dengue","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente da Dengue - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331942,"hashId":"c5767391c376db40718defbadfe8a328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios da an\u00e1lise sint\u00e1tica, assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a frase a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s acreditamos sempre em dias melhores.<\/p>","resposta":9213140,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhores - predicativo do sujeito.","id":9213140,"corpo":"<p>Melhores - predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acreditamos sempre em dias melhores - predicado.","id":9213141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acreditamos sempre em dias melhores - predicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre - adjunto adverbial.","id":9213142,"corpo":"<p>Sempre - adjunto adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00f3s - sujeito.","id":9213143,"corpo":"<p>N\u00f3s - sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Dengue","id":21274,"slug":"agente-da-dengue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tirinha que segue:Fonte: https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/post\/114791164189\/uma-dasprimeiras-tiras-est%C3%A1-no-armandinho-zero No trecho: \"M\u00e3e, posso comer um chocolate?\", a primeira ora\u00e7\u00e3o tem o sujeito classificado como: ","provas":[{"id":77498,"cargo":{"descricao":"Agente da Dengue","id":21274,"slug":"agente-da-dengue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2022-ameosc-agente-da-dengue","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente da Dengue - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331950,"hashId":"a876531f267ac62009723f4f1cb8e1b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tirinha que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77498\/questao\/2331950-20220405130609000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/post\/114791164189\/uma-dasprimeiras-tiras-est%C3%A1-no-armandinho-zero <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"M\u00e3e, posso comer um chocolate?\", a primeira ora\u00e7\u00e3o tem o sujeito classificado como: <\/p>","resposta":9213170,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simples.","id":9213169,"corpo":"<p>Simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oculto.","id":9213170,"corpo":"<p>Oculto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":9213171,"corpo":"<p>Indeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inexistente.","id":9213172,"corpo":"<p>Inexistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Dengue","id":21274,"slug":"agente-da-dengue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as palavras s\u00e3o acentuadas pela mesma regra.","provas":[{"id":77498,"cargo":{"descricao":"Agente da Dengue","id":21274,"slug":"agente-da-dengue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2022-ameosc-agente-da-dengue","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente da Dengue - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331951,"hashId":"488d8e81f654ea80f566706ad7deaca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que as palavras s\u00e3o acentuadas pela mesma regra.<\/p>","resposta":9213174,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cad\u00e1ver - sof\u00e1 - poss\u00edvel - l\u00e2mpada","id":9213173,"corpo":"<p>cad\u00e1ver - sof\u00e1 - poss\u00edvel - l\u00e2mpada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cad\u00e1ver - autom\u00f3vel - n\u00edvel - dif\u00edcil","id":9213174,"corpo":"<p>cad\u00e1ver - autom\u00f3vel - n\u00edvel - dif\u00edcil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caf\u00e9 - autom\u00f3vel - n\u00edvel - dif\u00edcil ","id":9213175,"corpo":"<p>caf\u00e9 - autom\u00f3vel - n\u00edvel - dif\u00edcil <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cad\u00e1ver - sof\u00e1 - n\u00edvel - dif\u00edcil","id":9213176,"corpo":"<p>cad\u00e1ver - sof\u00e1 - n\u00edvel - dif\u00edcil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a lavagem de vidraria em um laborat\u00f3rio, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":77405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2333061,"hashId":"ad7d9d6d4fa47edf7a3005456df29da7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a lavagem de vidraria em um laborat\u00f3rio, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9218123,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A limpeza deve ser obrigatoriamente realizada antes da esteriliza\u00e7\u00e3o","id":9218122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza deve ser obrigatoriamente realizada antes da esteriliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 motivos de preocupa\u00e7\u00e3o com o que est\u00e1 sendo jogado nas pias e nos ralos dos laborat\u00f3rios, pois os restos de meio de cultura, reagentes e corantes, que s\u00e3o descartados sem tratamento, n\u00e3o v\u00e3o causar danos ao meio ambiente","id":9218123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 motivos de preocupa\u00e7\u00e3o com o que est\u00e1 sendo jogado nas pias e nos ralos dos laborat\u00f3rios, pois os restos de meio de cultura, reagentes e corantes, que s\u00e3o descartados sem tratamento, n\u00e3o v\u00e3o causar danos ao meio ambiente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A limpeza das vidrarias de laborat\u00f3rio deve ser feita de modo a conservar o material de laborat\u00f3rio intacto","id":9218124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza das vidrarias de laborat\u00f3rio deve ser feita de modo a conservar o material de laborat\u00f3rio intacto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m existe a op\u00e7\u00e3o da lavadora de vidraria para laborat\u00f3rio, uma op\u00e7\u00e3o que pode economizar tempo e poupar os esfor\u00e7os dos analistas de laborat\u00f3rio com outras fun\u00e7\u00f5es","id":9218125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m existe a op\u00e7\u00e3o da lavadora de vidraria para laborat\u00f3rio, uma op\u00e7\u00e3o que pode economizar tempo e poupar os esfor\u00e7os dos analistas de laborat\u00f3rio com outras fun\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para esteriliza\u00e7\u00e3o de vidraria limpa, quando necess\u00e1ria, uma exposi\u00e7\u00e3o de duas horas a 160oC \u00e9 considerada suficiente","id":9218126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para esteriliza\u00e7\u00e3o de vidraria limpa, quando necess\u00e1ria, uma exposi\u00e7\u00e3o de duas horas a 160oC \u00e9 considerada suficiente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A colora\u00e7\u00e3o de Gram \u00e9 usada para classificar bact\u00e9rias com base no tamanho, morfologia celular e comportamento diante dos corantes. No laborat\u00f3rio de microbiologia cl\u00ednica \u00e9 um teste adicional r\u00e1pido para o diagn\u00f3stico de agentes infecciosos, sendo tamb\u00e9m utilizado para avaliar a qualidade da amostra cl\u00ednica analisada. Sobre o procedimento e a t\u00e9cnica de Colora\u00e7\u00e3o de Gram, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":77405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2333095,"hashId":"07433128a464f7f96df04ab915d4209e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A colora\u00e7\u00e3o de Gram \u00e9 usada para classificar bact\u00e9rias com base no tamanho, morfologia celular e comportamento diante dos corantes. No laborat\u00f3rio de microbiologia cl\u00ednica \u00e9 um teste adicional r\u00e1pido para o diagn\u00f3stico de agentes infecciosos, sendo tamb\u00e9m utilizado para avaliar a qualidade da amostra cl\u00ednica analisada. Sobre o procedimento e a t\u00e9cnica de Colora\u00e7\u00e3o de Gram, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p>","resposta":9218244,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o de Gram recebeu esse nome em homenagem ao patologista dinamarqu\u00eas Hans Christian Joachim Gram que realizou a descoberta em 1884","id":9218241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o de Gram recebeu esse nome em homenagem ao patologista dinamarqu\u00eas Hans Christian Joachim Gram que realizou a descoberta em 1884<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s da colora\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar e diferenciar os dois principais grupos de bact\u00e9rias, sejam Gram-positivas ou Gramnegativas","id":9218242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da colora\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar e diferenciar os dois principais grupos de bact\u00e9rias, sejam Gram-positivas ou Gramnegativas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O procedimento de colora\u00e7\u00e3o de Gram permite que as bact\u00e9rias retenham a cor com base nas diferen\u00e7as nas propriedades qu\u00edmicas e f\u00edsicas da parede celular","id":9218243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de colora\u00e7\u00e3o de Gram permite que as bact\u00e9rias retenham a cor com base nas diferen\u00e7as nas propriedades qu\u00edmicas e f\u00edsicas da parede celular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se aplica o contracorante, as bact\u00e9rias Gram negativas adquirem a cor roxa no processo de colora\u00e7\u00e3o final","id":9218244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se aplica o contracorante, as bact\u00e9rias Gram negativas adquirem a cor roxa no processo de colora\u00e7\u00e3o final<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando se aplica o contracorante, as bact\u00e9rias Gram positivas adquirem a cor roxa no processo de colora\u00e7\u00e3o final","id":9218245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se aplica o contracorante, as bact\u00e9rias Gram positivas adquirem a cor roxa no processo de colora\u00e7\u00e3o final<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2333095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As variedades lingu\u00edsticas s\u00e3o ramifica\u00e7\u00f5es naturais de uma l\u00edngua que se diferenciam da norma-padr\u00e3o por conven\u00e7\u00f5es sociais, momento hist\u00f3rico, contexto ou regi\u00e3o em que um falante insere-se. No fragmento: \"Pedro \u00e9 mesmo um ABESTADO\", a palavra destacada pode ser substitu\u00edda por: bobo, leso, tolo, maluco, dentre outras, sendo uma varia\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":77499,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2022-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2333841,"hashId":"ef2a8565f8103bded36e231cab9dd0a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As variedades lingu\u00edsticas s\u00e3o ramifica\u00e7\u00f5es naturais de uma l\u00edngua que se diferenciam da norma-padr\u00e3o por conven\u00e7\u00f5es sociais, momento hist\u00f3rico, contexto ou regi\u00e3o em que um falante insere-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No fragmento: \"<em>Pedro \u00e9 mesmo um <\/em><strong><em><u>ABESTADO<\/u><\/em><\/strong>\", a palavra destacada pode ser substitu\u00edda por: bobo, leso, tolo, maluco, dentre outras, sendo uma varia\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9221306,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estil\u00edstica.","id":9221303,"corpo":"<p>Estil\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rica.","id":9221304,"corpo":"<p>Hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Social.","id":9221305,"corpo":"<p>Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regional.","id":9221306,"corpo":"<p>Regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o geral do texto, pode-se afirmar que a autora:","provas":[{"id":78228,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr-2022-fauel-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Vereadores de Douradina - Auxiliar Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2347924,"hashId":"c381981a16a574de9162c4b4e75a0814","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o geral do texto, pode-se afirmar que a autora:<\/p>","resposta":9283622,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00ea que o avan\u00e7o da ci\u00eancia acabar\u00e1 com a padroniza\u00e7\u00e3o dos costumes.","id":9283621,"corpo":"<p>cr\u00ea que o avan\u00e7o da ci\u00eancia acabar\u00e1 com a padroniza\u00e7\u00e3o dos costumes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz uma cr\u00edtica \u00e0 falta de originalidade caracter\u00edstica da modernidade.","id":9283622,"corpo":"<p>faz uma cr\u00edtica \u00e0 falta de originalidade caracter\u00edstica da modernidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui uma vis\u00e3o positiva sobre a uniformiza\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos.","id":9283623,"corpo":"<p>possui uma vis\u00e3o positiva sobre a uniformiza\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tece uma cr\u00edtica \u00e0 influ\u00eancia masculina sobre o vestu\u00e1rio feminino.","id":9283624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tece uma cr\u00edtica \u00e0 influ\u00eancia masculina sobre o vestu\u00e1rio feminino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir, extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Rachel de Queiroz, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201cSe me perguntassem qual \u00e9 o aspecto mais desolante da civiliza\u00e7\u00e3o moderna, eu diria que \u00e9 a sua padroniza\u00e7\u00e3o. Neste mundo em que vivemos est\u00e1 se acabando realmente a inven\u00e7\u00e3o, a originalidade, a marca pessoal. Hoje, no mais long\u00ednquo sert\u00e3o, as mo\u00e7as se vestem pelo figurino de Hollywood \u2014 talvez com uns toques de Brigitte Bardot \u2015 t\u00e3o igual, t\u00e3o igual que d\u00e1 bocejos, quando n\u00e3o d\u00e1 risadas. Os concursos de beleza, ent\u00e3o. As meninas s\u00e3o t\u00e3o estereotipadas, t\u00e3o decalcadas umas pelas outras, t\u00e3o estandardizadas, dentro de dois ou tr\u00eas tipos, que parecem bonecas sa\u00eddas de uma linha de montagem. Nem mesmo na roupa se diferenciam. Ou antes, muito menos se diferenciam na roupa, se justamente \u00e9 a roupa o elemento principal da padroniza\u00e7\u00e3o. E se fossem s\u00f3 as misses. Mas ande-se em Copacabana e a impress\u00e3o que se tem \u00e9 que um col\u00e9gio soltou as suas meninas pelas ruas do bairro sul. Tudo de blusa de listra horizontal e cal\u00e7a comprida colante \u2014 ou saia branca de tergal. Os penteados, os colares, a pintura, os sapatos (agora no inverno \u00e9 mocassim) s\u00e3o tamb\u00e9m uniformes. E note-se o tra\u00e7o mais curioso da coisa \u2014 elas t\u00eam prazer de se sentir id\u00eanticas, fazem quest\u00e3o de parecer reprodu\u00e7\u00f5es fotogr\u00e1ficas do mesmo modelo, adoram ser uma unidade num rebanho uniforme. Alguma que venha diferente, mesmo elegante, mesmo bem vestida, choca \u2015 s\u00f3 mesmo porque \u00e9 diferente. Parece que morreu aquela preocupa\u00e7\u00e3o feminina da originalidade, que fazia as mulheres ricas pagarem fortunas por um \u2018modelo\u2019 \u00fanico de grande costureiro, ou as mo\u00e7as pobres rasgarem a p\u00e1gina escolhida no figurino da modista, para evitar outras c\u00f3pias. Ser\u00e1 que a humanidade est\u00e1 marchando mesmo para a padroniza\u00e7\u00e3o geral, ser\u00e1 que o fim pr\u00f3prio do aperfei\u00e7oamento da t\u00e9cnica, o progresso da ind\u00fastria, o avan\u00e7o danado da ci\u00eancia vai nos levar a isso? Tudo parecido, como andorinhas no fio ou misses na passarela?\u201d. (Rebanho, de Rachel de Queiroz, com adapta\u00e7\u00f5es).","id":526172,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir, extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Rachel de Queiroz, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSe me perguntassem qual \u00e9 o aspecto mais desolante da civiliza\u00e7\u00e3o moderna, eu diria que \u00e9 a sua padroniza\u00e7\u00e3o. Neste mundo em que vivemos est\u00e1 se acabando realmente a inven\u00e7\u00e3o, a originalidade, a marca pessoal. Hoje, no mais long\u00ednquo sert\u00e3o, as mo\u00e7as se vestem pelo figurino de Hollywood \u2014 talvez com uns toques de Brigitte Bardot \u2015 t\u00e3o igual, t\u00e3o igual que d\u00e1 bocejos, quando n\u00e3o d\u00e1 risadas. Os concursos de beleza, ent\u00e3o. As meninas s\u00e3o t\u00e3o estereotipadas, t\u00e3o decalcadas umas pelas outras, t\u00e3o estandardizadas, dentro de dois ou tr\u00eas tipos, que parecem bonecas sa\u00eddas de uma linha de montagem. Nem mesmo na roupa se diferenciam. Ou antes, muito menos se diferenciam na roupa, se justamente \u00e9 a roupa o elemento principal da padroniza\u00e7\u00e3o. E se fossem s\u00f3 as misses. Mas ande-se em Copacabana e a impress\u00e3o que se tem \u00e9 que um col\u00e9gio soltou as suas meninas pelas ruas do bairro sul. Tudo de blusa de listra horizontal e cal\u00e7a comprida colante \u2014 ou saia branca de tergal. Os penteados, os colares, a pintura, os sapatos (agora no inverno \u00e9 mocassim) s\u00e3o tamb\u00e9m uniformes. E note-se o tra\u00e7o mais curioso da coisa \u2014 elas t\u00eam prazer de se sentir id\u00eanticas, fazem quest\u00e3o de parecer reprodu\u00e7\u00f5es fotogr\u00e1ficas do mesmo modelo, adoram ser uma unidade num rebanho uniforme. Alguma que venha diferente, mesmo elegante, mesmo bem vestida, choca \u2015 s\u00f3 mesmo porque \u00e9 diferente. Parece que morreu aquela preocupa\u00e7\u00e3o feminina da originalidade, que fazia as mulheres ricas pagarem fortunas por um \u2018modelo\u2019 \u00fanico de grande costureiro, ou as mo\u00e7as pobres rasgarem a p\u00e1gina escolhida no figurino da modista, para evitar outras c\u00f3pias. Ser\u00e1 que a humanidade est\u00e1 marchando mesmo para a padroniza\u00e7\u00e3o geral, ser\u00e1 que o fim pr\u00f3prio do aperfei\u00e7oamento da t\u00e9cnica, o progresso da ind\u00fastria, o avan\u00e7o danado da ci\u00eancia vai nos levar a isso? Tudo parecido, como andorinhas no fio ou misses na passarela?\u201d. (Rebanho, de Rachel de Queiroz, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2347924","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201celas t\u00eam prazer de se sentir id\u00eanticas\u201d, o verbo \u201ct\u00eam\u201d traz acento circunflexo porque:","provas":[{"id":78228,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr-2022-fauel-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Vereadores de Douradina - Auxiliar Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2347937,"hashId":"494ddc8a84b4034bbae27b551be8e625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201celas t\u00eam prazer de se sentir id\u00eanticas\u201d, o verbo \u201ct\u00eam\u201d traz acento circunflexo porque:<\/p>","resposta":9283681,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o objeto \u00e9 indireto.","id":9283679,"corpo":"<p>o objeto \u00e9 indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um verbo transitivo.","id":9283680,"corpo":"<p>\u00e9 um verbo transitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sujeito est\u00e1 no plural.","id":9283681,"corpo":"<p>o sujeito est\u00e1 no plural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma palavra parox\u00edtona.","id":9283682,"corpo":"<p>\u00e9 uma palavra parox\u00edtona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir, extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Rachel de Queiroz, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201cSe me perguntassem qual \u00e9 o aspecto mais desolante da civiliza\u00e7\u00e3o moderna, eu diria que \u00e9 a sua padroniza\u00e7\u00e3o. Neste mundo em que vivemos est\u00e1 se acabando realmente a inven\u00e7\u00e3o, a originalidade, a marca pessoal. Hoje, no mais long\u00ednquo sert\u00e3o, as mo\u00e7as se vestem pelo figurino de Hollywood \u2014 talvez com uns toques de Brigitte Bardot \u2015 t\u00e3o igual, t\u00e3o igual que d\u00e1 bocejos, quando n\u00e3o d\u00e1 risadas. Os concursos de beleza, ent\u00e3o. As meninas s\u00e3o t\u00e3o estereotipadas, t\u00e3o decalcadas umas pelas outras, t\u00e3o estandardizadas, dentro de dois ou tr\u00eas tipos, que parecem bonecas sa\u00eddas de uma linha de montagem. Nem mesmo na roupa se diferenciam. Ou antes, muito menos se diferenciam na roupa, se justamente \u00e9 a roupa o elemento principal da padroniza\u00e7\u00e3o. E se fossem s\u00f3 as misses. Mas ande-se em Copacabana e a impress\u00e3o que se tem \u00e9 que um col\u00e9gio soltou as suas meninas pelas ruas do bairro sul. Tudo de blusa de listra horizontal e cal\u00e7a comprida colante \u2014 ou saia branca de tergal. Os penteados, os colares, a pintura, os sapatos (agora no inverno \u00e9 mocassim) s\u00e3o tamb\u00e9m uniformes. E note-se o tra\u00e7o mais curioso da coisa \u2014 elas t\u00eam prazer de se sentir id\u00eanticas, fazem quest\u00e3o de parecer reprodu\u00e7\u00f5es fotogr\u00e1ficas do mesmo modelo, adoram ser uma unidade num rebanho uniforme. Alguma que venha diferente, mesmo elegante, mesmo bem vestida, choca \u2015 s\u00f3 mesmo porque \u00e9 diferente. Parece que morreu aquela preocupa\u00e7\u00e3o feminina da originalidade, que fazia as mulheres ricas pagarem fortunas por um \u2018modelo\u2019 \u00fanico de grande costureiro, ou as mo\u00e7as pobres rasgarem a p\u00e1gina escolhida no figurino da modista, para evitar outras c\u00f3pias. Ser\u00e1 que a humanidade est\u00e1 marchando mesmo para a padroniza\u00e7\u00e3o geral, ser\u00e1 que o fim pr\u00f3prio do aperfei\u00e7oamento da t\u00e9cnica, o progresso da ind\u00fastria, o avan\u00e7o danado da ci\u00eancia vai nos levar a isso? Tudo parecido, como andorinhas no fio ou misses na passarela?\u201d. (Rebanho, de Rachel de Queiroz, com adapta\u00e7\u00f5es).","id":526172,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir, extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Rachel de Queiroz, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSe me perguntassem qual \u00e9 o aspecto mais desolante da civiliza\u00e7\u00e3o moderna, eu diria que \u00e9 a sua padroniza\u00e7\u00e3o. Neste mundo em que vivemos est\u00e1 se acabando realmente a inven\u00e7\u00e3o, a originalidade, a marca pessoal. Hoje, no mais long\u00ednquo sert\u00e3o, as mo\u00e7as se vestem pelo figurino de Hollywood \u2014 talvez com uns toques de Brigitte Bardot \u2015 t\u00e3o igual, t\u00e3o igual que d\u00e1 bocejos, quando n\u00e3o d\u00e1 risadas. Os concursos de beleza, ent\u00e3o. As meninas s\u00e3o t\u00e3o estereotipadas, t\u00e3o decalcadas umas pelas outras, t\u00e3o estandardizadas, dentro de dois ou tr\u00eas tipos, que parecem bonecas sa\u00eddas de uma linha de montagem. Nem mesmo na roupa se diferenciam. Ou antes, muito menos se diferenciam na roupa, se justamente \u00e9 a roupa o elemento principal da padroniza\u00e7\u00e3o. E se fossem s\u00f3 as misses. Mas ande-se em Copacabana e a impress\u00e3o que se tem \u00e9 que um col\u00e9gio soltou as suas meninas pelas ruas do bairro sul. Tudo de blusa de listra horizontal e cal\u00e7a comprida colante \u2014 ou saia branca de tergal. Os penteados, os colares, a pintura, os sapatos (agora no inverno \u00e9 mocassim) s\u00e3o tamb\u00e9m uniformes. E note-se o tra\u00e7o mais curioso da coisa \u2014 elas t\u00eam prazer de se sentir id\u00eanticas, fazem quest\u00e3o de parecer reprodu\u00e7\u00f5es fotogr\u00e1ficas do mesmo modelo, adoram ser uma unidade num rebanho uniforme. Alguma que venha diferente, mesmo elegante, mesmo bem vestida, choca \u2015 s\u00f3 mesmo porque \u00e9 diferente. Parece que morreu aquela preocupa\u00e7\u00e3o feminina da originalidade, que fazia as mulheres ricas pagarem fortunas por um \u2018modelo\u2019 \u00fanico de grande costureiro, ou as mo\u00e7as pobres rasgarem a p\u00e1gina escolhida no figurino da modista, para evitar outras c\u00f3pias. Ser\u00e1 que a humanidade est\u00e1 marchando mesmo para a padroniza\u00e7\u00e3o geral, ser\u00e1 que o fim pr\u00f3prio do aperfei\u00e7oamento da t\u00e9cnica, o progresso da ind\u00fastria, o avan\u00e7o danado da ci\u00eancia vai nos levar a isso? Tudo parecido, como andorinhas no fio ou misses na passarela?\u201d. (Rebanho, de Rachel de Queiroz, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que N\u00c3O indica uma palavra proparox\u00edtona extra\u00edda do texto.","provas":[{"id":78228,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr-2022-fauel-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Vereadores de Douradina - Auxiliar Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2347938,"hashId":"9c0f57097852315299094834fe3b1dca","enunciado":"<p>Marque a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>indica uma palavra proparox\u00edtona extra\u00edda do texto.<\/p>","resposta":9283683,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aperfei\u00e7oamento.","id":9283683,"corpo":"<p>Aperfei\u00e7oamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fotogr\u00e1ficas.","id":9283684,"corpo":"<p>Fotogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Id\u00eanticas.","id":9283685,"corpo":"<p>Id\u00eanticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina.","id":9283686,"corpo":"<p>P\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir, extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Rachel de Queiroz, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201cSe me perguntassem qual \u00e9 o aspecto mais desolante da civiliza\u00e7\u00e3o moderna, eu diria que \u00e9 a sua padroniza\u00e7\u00e3o. Neste mundo em que vivemos est\u00e1 se acabando realmente a inven\u00e7\u00e3o, a originalidade, a marca pessoal. Hoje, no mais long\u00ednquo sert\u00e3o, as mo\u00e7as se vestem pelo figurino de Hollywood \u2014 talvez com uns toques de Brigitte Bardot \u2015 t\u00e3o igual, t\u00e3o igual que d\u00e1 bocejos, quando n\u00e3o d\u00e1 risadas. Os concursos de beleza, ent\u00e3o. As meninas s\u00e3o t\u00e3o estereotipadas, t\u00e3o decalcadas umas pelas outras, t\u00e3o estandardizadas, dentro de dois ou tr\u00eas tipos, que parecem bonecas sa\u00eddas de uma linha de montagem. Nem mesmo na roupa se diferenciam. Ou antes, muito menos se diferenciam na roupa, se justamente \u00e9 a roupa o elemento principal da padroniza\u00e7\u00e3o. E se fossem s\u00f3 as misses. Mas ande-se em Copacabana e a impress\u00e3o que se tem \u00e9 que um col\u00e9gio soltou as suas meninas pelas ruas do bairro sul. Tudo de blusa de listra horizontal e cal\u00e7a comprida colante \u2014 ou saia branca de tergal. Os penteados, os colares, a pintura, os sapatos (agora no inverno \u00e9 mocassim) s\u00e3o tamb\u00e9m uniformes. E note-se o tra\u00e7o mais curioso da coisa \u2014 elas t\u00eam prazer de se sentir id\u00eanticas, fazem quest\u00e3o de parecer reprodu\u00e7\u00f5es fotogr\u00e1ficas do mesmo modelo, adoram ser uma unidade num rebanho uniforme. Alguma que venha diferente, mesmo elegante, mesmo bem vestida, choca \u2015 s\u00f3 mesmo porque \u00e9 diferente. Parece que morreu aquela preocupa\u00e7\u00e3o feminina da originalidade, que fazia as mulheres ricas pagarem fortunas por um \u2018modelo\u2019 \u00fanico de grande costureiro, ou as mo\u00e7as pobres rasgarem a p\u00e1gina escolhida no figurino da modista, para evitar outras c\u00f3pias. Ser\u00e1 que a humanidade est\u00e1 marchando mesmo para a padroniza\u00e7\u00e3o geral, ser\u00e1 que o fim pr\u00f3prio do aperfei\u00e7oamento da t\u00e9cnica, o progresso da ind\u00fastria, o avan\u00e7o danado da ci\u00eancia vai nos levar a isso? Tudo parecido, como andorinhas no fio ou misses na passarela?\u201d. (Rebanho, de Rachel de Queiroz, com adapta\u00e7\u00f5es).","id":526172,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir, extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Rachel de Queiroz, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSe me perguntassem qual \u00e9 o aspecto mais desolante da civiliza\u00e7\u00e3o moderna, eu diria que \u00e9 a sua padroniza\u00e7\u00e3o. Neste mundo em que vivemos est\u00e1 se acabando realmente a inven\u00e7\u00e3o, a originalidade, a marca pessoal. Hoje, no mais long\u00ednquo sert\u00e3o, as mo\u00e7as se vestem pelo figurino de Hollywood \u2014 talvez com uns toques de Brigitte Bardot \u2015 t\u00e3o igual, t\u00e3o igual que d\u00e1 bocejos, quando n\u00e3o d\u00e1 risadas. Os concursos de beleza, ent\u00e3o. As meninas s\u00e3o t\u00e3o estereotipadas, t\u00e3o decalcadas umas pelas outras, t\u00e3o estandardizadas, dentro de dois ou tr\u00eas tipos, que parecem bonecas sa\u00eddas de uma linha de montagem. Nem mesmo na roupa se diferenciam. Ou antes, muito menos se diferenciam na roupa, se justamente \u00e9 a roupa o elemento principal da padroniza\u00e7\u00e3o. E se fossem s\u00f3 as misses. Mas ande-se em Copacabana e a impress\u00e3o que se tem \u00e9 que um col\u00e9gio soltou as suas meninas pelas ruas do bairro sul. Tudo de blusa de listra horizontal e cal\u00e7a comprida colante \u2014 ou saia branca de tergal. Os penteados, os colares, a pintura, os sapatos (agora no inverno \u00e9 mocassim) s\u00e3o tamb\u00e9m uniformes. E note-se o tra\u00e7o mais curioso da coisa \u2014 elas t\u00eam prazer de se sentir id\u00eanticas, fazem quest\u00e3o de parecer reprodu\u00e7\u00f5es fotogr\u00e1ficas do mesmo modelo, adoram ser uma unidade num rebanho uniforme. Alguma que venha diferente, mesmo elegante, mesmo bem vestida, choca \u2015 s\u00f3 mesmo porque \u00e9 diferente. Parece que morreu aquela preocupa\u00e7\u00e3o feminina da originalidade, que fazia as mulheres ricas pagarem fortunas por um \u2018modelo\u2019 \u00fanico de grande costureiro, ou as mo\u00e7as pobres rasgarem a p\u00e1gina escolhida no figurino da modista, para evitar outras c\u00f3pias. Ser\u00e1 que a humanidade est\u00e1 marchando mesmo para a padroniza\u00e7\u00e3o geral, ser\u00e1 que o fim pr\u00f3prio do aperfei\u00e7oamento da t\u00e9cnica, o progresso da ind\u00fastria, o avan\u00e7o danado da ci\u00eancia vai nos levar a isso? Tudo parecido, como andorinhas no fio ou misses na passarela?\u201d. (Rebanho, de Rachel de Queiroz, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cDe resto, minha senhora, acho mais selvagem\u201d, a express\u00e3o \u201cde resto\u201d poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo ao sentido pretendido pelo autor, por:","provas":[{"id":78228,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr-2022-fauel-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Vereadores de Douradina - Auxiliar Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:32:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2347959,"hashId":"ea90a45d1eac38cabe30a1b7f26d6d25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cDe resto, minha senhora, acho mais selvagem\u201d, a express\u00e3o \u201cde resto\u201d poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo ao sentido pretendido pelo autor, por:<\/p>","resposta":9283777,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ali\u00e1s.","id":9283777,"corpo":"<p>ali\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todavia.","id":9283778,"corpo":"<p>todavia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a despeito. ","id":9283779,"corpo":"<p>a despeito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o obstante.","id":9283780,"corpo":"<p>n\u00e3o obstante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo Mendes Campos, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201cConfesso, minha senhora, que n\u00e3o foi am\u00e1vel de sua parte, quando eu voltava do Vasco e Fluminense, ter me falado assim: \u2018N\u00e3o sei como se pode gostar de futebol. Acho futebol uma coisa de uma selvageria\u2019\u2026 Antes de mais nada, eu tamb\u00e9m j\u00e1 joguei futebol. Menino, fui um goleiro valente nas peladas de asfalto. Mais grandinho, fui um centro-m\u00e9dio de passes bastante precisos. Na meia-direita, tive a honra de jogar no primeiro time do col\u00e9gio. Uma vez, jogando contra o Minas, fiz um gol t\u00e3o bonito que, embora irregular, o juiz depois me revelou n\u00e3o o ter anulado por essa mesma raz\u00e3o est\u00e9tica. Perdoe-me a imod\u00e9stia mas, quando o ponta esquerda jogou a bola na fogueira, e os zagueiros, desesperados, entraram em cima deste cronista, eu mergulhei incr\u00edvel deslocando a bola para o lado oposto daquele em que, inutilmente, o goleiro procurava salvar a meta. \u00c9 verdade que, cheio de mim mesmo, n\u00e3o fiz mais nada naquele jogo. Digo-lhe uma coisa: n\u00e3o fosse o futebol, col\u00e9gio interno seria uma est\u00fapida c\u00e2mara de tortura. Digo-lhe mais, que devo ao futebol alguma resist\u00eancia f\u00edsica e bastante do sentimento de lealdade. Quanto ao fato de a senhora dizer que n\u00e3o compreende como se pode gostar de futebol, me desculpe mais uma vez, mas isso \u00e9 besteira da sua parte. A senhora acha selvageria um marido encontrar- se com a pr\u00f3pria mulher? Pois, \u00e0s vezes, essa mulher puxa um rev\u00f3lver da bolsa e mata o marido.Ainda que a senhora n\u00e3o o acredite, no futebol \u00e9 a mesma coisa. Em si, ele n\u00e3o tem nada de brutal, mas n\u00e3o pode fugir a uma regra mais ampla: quando seres humanos se encontram, h\u00e1 sempre probabilidades de selvagerias. De resto, minha senhora, acho mais selvagem o fato de um homem trabalhar uma semana inteira, em uma constru\u00e7\u00e3o, em uma pedreira, em uma f\u00e1brica, em um navio, e no fim da semana n\u00e3o poder ir ao futebol, porque n\u00e3o conseguiu economizar para comprar um ingresso de 20 cruzeiros\u201d. (Confesso, minha senhora\u2026, de Paulo Mendes Campos, com adapta\u00e7\u00f5es).","id":526176,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Mendes Campos, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cConfesso, minha senhora, que n\u00e3o foi am\u00e1vel de sua parte, quando eu voltava do Vasco e Fluminense, ter me falado assim: \u2018N\u00e3o sei como se pode gostar de futebol. Acho futebol uma coisa de uma selvageria\u2019\u2026 Antes de mais nada, eu tamb\u00e9m j\u00e1 joguei futebol. Menino, fui um goleiro valente nas peladas de asfalto. Mais grandinho, fui um centro-m\u00e9dio de passes bastante precisos. Na meia-direita, tive a honra de jogar no primeiro time do col\u00e9gio. Uma vez, jogando contra o Minas, fiz um gol t\u00e3o bonito que, embora irregular, o juiz depois me revelou n\u00e3o o ter anulado por essa mesma raz\u00e3o est\u00e9tica. Perdoe-me a imod\u00e9stia mas, quando o ponta esquerda jogou a bola na fogueira, e os zagueiros, desesperados, entraram em cima deste cronista, eu mergulhei incr\u00edvel deslocando a bola para o lado oposto daquele em que, inutilmente, o goleiro procurava salvar a meta. \u00c9 verdade que, cheio de mim mesmo, n\u00e3o fiz mais nada naquele jogo. Digo-lhe uma coisa: n\u00e3o fosse o futebol, col\u00e9gio interno seria uma est\u00fapida c\u00e2mara de tortura. Digo-lhe mais, que devo ao futebol alguma resist\u00eancia f\u00edsica e bastante do sentimento de lealdade. Quanto ao fato de a senhora dizer que n\u00e3o compreende como se pode gostar de futebol, me desculpe mais uma vez, mas isso \u00e9 besteira da sua parte. A senhora acha selvageria um marido encontrar- se com a pr\u00f3pria mulher? Pois, \u00e0s vezes, essa mulher puxa um rev\u00f3lver da bolsa e mata o marido.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ainda que a senhora n\u00e3o o acredite, no futebol \u00e9 a mesma coisa. Em si, ele n\u00e3o tem nada de brutal, mas n\u00e3o pode fugir a uma regra mais ampla: quando seres humanos se encontram, h\u00e1 sempre probabilidades de selvagerias. De resto, minha senhora, acho mais selvagem o fato de um homem trabalhar uma semana inteira, em uma constru\u00e7\u00e3o, em uma pedreira, em uma f\u00e1brica, em um navio, e no fim da semana n\u00e3o poder ir ao futebol, porque n\u00e3o conseguiu economizar para comprar um ingresso de 20 cruzeiros\u201d.<\/em> (Confesso, minha senhora\u2026, de Paulo Mendes Campos, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para determinada sess\u00e3o da C\u00e2mara de Vereadores, foi permitido o acesso de 40 pessoas de diversos ve\u00edculos da imprensa, em uma \u00e1rea reservada para tal. O acesso foi liberado aos poucos, de modo que a organiza\u00e7\u00e3o das pessoas e equipamentos fosse adequado: o primeiro acesso foi dado para 3 pessoas; na sequ\u00eancia, para mais 2. Todos os pr\u00f3ximos acessos se deram dessa forma, primeiro 3, depois, 2. Considerando sete libera\u00e7\u00f5es de acesso, ao todo, quantas pessoas ainda faltariam acessar a \u00e1rea reservada \u00e0 imprensa, sendo que as 40 permitidas compareceram? ","provas":[{"id":78304,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Assessor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2348561,"hashId":"176919b9100aeb9fd8e3ebdec3e0fd86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para determinada sess\u00e3o da C\u00e2mara de Vereadores, foi permitido o acesso de 40 pessoas de diversos ve\u00edculos da imprensa, em uma \u00e1rea reservada para tal. O acesso foi liberado aos poucos, de modo que a organiza\u00e7\u00e3o das pessoas e equipamentos fosse adequado: o primeiro acesso foi dado para 3 pessoas; na sequ\u00eancia, para mais 2. Todos os pr\u00f3ximos acessos se deram dessa forma, primeiro 3, depois, 2. Considerando sete libera\u00e7\u00f5es de acesso, ao todo, quantas pessoas ainda faltariam acessar a \u00e1rea reservada \u00e0 imprensa, sendo que as 40 permitidas compareceram? <\/p>","resposta":9286667,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 pessoas.","id":9286666,"corpo":"<p>15 pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22 pessoas.","id":9286667,"corpo":"<p>22 pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 pessoas.","id":9286668,"corpo":"<p>18 pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 pessoas.","id":9286669,"corpo":"<p>9 pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35 pessoas.","id":9286670,"corpo":"<p>35 pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Setor de Tesouraria da C\u00e2mara Municipal, eventualmente torna-se necess\u00e1rio efetuar opera\u00e7\u00f5es com c\u00e9dulas e moedas. Para isso, \u00e9 importante que exista variedade para que se possa ter troco. Um servidor, ao verificar que estava com poucas c\u00e9dulas, solicitou a troca de uma de R$ 100,00. Qual das alternativas apresenta uma hip\u00f3tese INCORRETA de troca?","provas":[{"id":78304,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Assessor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2348593,"hashId":"97cfafeacaceb76fcb99c2be4e9f7f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Setor de Tesouraria da C\u00e2mara Municipal, eventualmente torna-se necess\u00e1rio efetuar opera\u00e7\u00f5es com c\u00e9dulas e moedas. Para isso, \u00e9 importante que exista variedade para que se possa ter troco. Um servidor, ao verificar que estava com poucas c\u00e9dulas, solicitou a troca de uma de R$ 100,00. Qual das alternativas apresenta uma hip\u00f3tese INCORRETA de troca?<\/p>","resposta":9286811,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma c\u00e9dula de R$ 50,00, oito c\u00e9dulas de R$ 5,00 e cinco c\u00e9dulas de R$ 2,00.","id":9286809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma c\u00e9dula de R$ 50,00, oito c\u00e9dulas de R$ 5,00 e cinco c\u00e9dulas de R$ 2,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro c\u00e9dulas de R$ 20,00, duas c\u00e9dulas de R$ 5,00 e cinco c\u00e9dulas de R$ 2,00.","id":9286810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro c\u00e9dulas de R$ 20,00, duas c\u00e9dulas de R$ 5,00 e cinco c\u00e9dulas de R$ 2,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sete c\u00e9dulas de R$ 10,00, seis c\u00e9dulas de R$ 5,00 e cinco c\u00e9dulas de 2,00.","id":9286811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sete c\u00e9dulas de R$ 10,00, seis c\u00e9dulas de R$ 5,00 e cinco c\u00e9dulas de 2,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas c\u00e9dulas de R$ 20,00, tr\u00eas c\u00e9dulas de R$ 10,00 e duas c\u00e9dulas de R$ 5,00.","id":9286812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas c\u00e9dulas de R$ 20,00, tr\u00eas c\u00e9dulas de R$ 10,00 e duas c\u00e9dulas de R$ 5,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duas c\u00e9dulas de R$ 10,00 e dezesseis c\u00e9dulas de R$ 5,00.","id":9286813,"corpo":"<p>Duas c\u00e9dulas de R$ 10,00 e dezesseis c\u00e9dulas de R$ 5,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias do texto, a televis\u00e3o deixa as pessoas","provas":[{"id":78153,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-pr-pr-2022-quadrix-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV PR - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":78150,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2345059,"hashId":"dcb5e214085971e2744bfb5b9934b1ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as ideias do texto, a televis\u00e3o deixa as pessoas<\/p>","resposta":9271631,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informadas.","id":9271628,"corpo":"<p>informadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confusas.","id":9271629,"corpo":"<p>confusas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"unidas.","id":9271630,"corpo":"<p>unidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00e1ticas.","id":9271631,"corpo":"<p>ap\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consternadas.","id":9271632,"corpo":"<p>consternadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.1 ____ Dia desses, por alguns momentos, a cidade parou.\tAs televis\u00f5es hipnotizaram os espectadores, que assistiram,\tsem piscar, ao resgate de uma m\u00e3e e de uma filha. Seu4 autom\u00f3vel ca\u00edra em um rio. Assisti ao evento em um local\tp\u00fablico. Ao acabar o notici\u00e1rio, o sil\u00eancio \u00e0 volta do\taparelho se desfez e as pessoas retornaram \u00e0s suas7 ocupa\u00e7\u00f5es habituais. Os celulares recome\u00e7aram a tocar.\tPerguntei-me: indiferen\u00e7a? Se tomarmos a defini\u00e7\u00e3o ao p\u00e9\tda letra, indiferen\u00e7a \u00e9 sin\u00f4nimo de desd\u00e9m, de10 insensibilidade, de apatia e de neglig\u00eancia. Mas podemos\tconsider\u00e1-la tamb\u00e9m uma forma de ceticismo e\tdesinteresse, um \u201cestado f\u00edsico que n\u00e3o apresenta nada de13 particular\u201d; enfim, explica o dicion\u00e1rio, uma atitude de\tneutralidade.\tConclus\u00e3o? Impass\u00edveis diante da emo\u00e7\u00e3o,16 imperturb\u00e1veis diante da paix\u00e3o, imunes \u00e0 ang\u00fastia, vamos\thoje burilando nossa indiferen\u00e7a. N\u00e3o nos indignamos mais!\t\u00c0 dist\u00e2ncia de tudo, seguimos surdos ao barulho do mundo19 l\u00e1 fora. Dos movimentos de massa \u201cquentes\u201d (lembram-se\tdo \u201cDiretas j\u00e1\u201d?) onde nos fund\u00edamos na igualdade,\tpassamos aos gestos frios, nos quais indiferen\u00e7a e dist\u00e2ncia22 s\u00e3o fen\u00f4menos insepar\u00e1veis. Neles, apesar de iguais, somos\testrangeiros ao destino de nossos semelhantes. Damos as\tvoltas que forem necess\u00e1rias para n\u00e3o toparmos com o25 outro, com o diferente.\tO mundo exterior nos bombardeia com a mis\u00e9ria,\ta selvageria, a viol\u00eancia e, simultaneamente, com o riso, a28 anedota e a festa. Mas, pelo tubo \u00f3tico, um morto \u00e9 igual\tao outro. Mais e mais a televis\u00e3o ensina o nosso olhar a\tperder o uso da perspectiva. Ela apaga as asperidades e os31 relevos; n\u00e3o h\u00e1 mais diferen\u00e7a entre o real e o imagin\u00e1rio.\tNa tela, pessoas tornam-se coisas e coisas tornam-se\tpessoas. Assim, findo o resgate, m\u00e3e e filha se afogaram na34 nova m\u00e1quina de lavar, na espuma do novo detergente. E,\tde quadro em quadro, vamos assistindo, desencantados, a\tnossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9tica perante o mundo anestesiar-se.37 ____ N\u00e3o adianta trocar de canais: a mensagem \u00e9\tsempre a mesma. N\u00e3o sentir, n\u00e3o pensar, n\u00e3o falar ou falar\tcom indiferen\u00e7a do que n\u00e3o nos toca jamais. A40 modernidade, denunciaram alguns fil\u00f3sofos, n\u00e3o passa de\tum enorme dispositivo para nos \u201cacostumar\u201d; acostumar\tcom o espet\u00e1culo di\u00e1rio do sofrimento televisionado,43 acostumar com nossa fun\u00e7\u00e3o de consumidores an\u00f4nimos e\tap\u00e1ticos. Antes de ligar a televis\u00e3o, antes mesmo de pensar\tem poupar energia, vou pensar nisso.Mary Del Priore. Indiferen\u00e7a e modernidade. In: Hist\u00f3rias do cotidiano. Editora Contexto, 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":525858,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Dia desses, por alguns momentos, a cidade parou.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAs televis\u00f5es hipnotizaram os espectadores, que assistiram,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsem piscar, ao resgate de uma m\u00e3e e de uma filha. Seu<\/p><p><em>4<\/em> autom\u00f3vel ca\u00edra em um rio. Assisti ao evento em um local<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00fablico. Ao acabar o notici\u00e1rio, o sil\u00eancio \u00e0 volta do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taparelho se desfez e as pessoas retornaram \u00e0s suas<\/p><p><em>7<\/em> ocupa\u00e7\u00f5es habituais. Os celulares recome\u00e7aram a tocar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPerguntei-me: indiferen\u00e7a? Se tomarmos a defini\u00e7\u00e3o ao p\u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda letra, indiferen\u00e7a \u00e9 sin\u00f4nimo de desd\u00e9m, de<\/p><p><em>10<\/em> insensibilidade, de apatia e de neglig\u00eancia. Mas podemos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsider\u00e1-la tamb\u00e9m uma forma de ceticismo e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesinteresse, um \u201cestado f\u00edsico que n\u00e3o apresenta nada de<\/p><p><em>13<\/em> particular\u201d; enfim, explica o dicion\u00e1rio, uma atitude de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tneutralidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tConclus\u00e3o? Impass\u00edveis diante da emo\u00e7\u00e3o,<\/p><p><em>16<\/em> imperturb\u00e1veis diante da paix\u00e3o, imunes \u00e0 ang\u00fastia, vamos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thoje burilando nossa indiferen\u00e7a. N\u00e3o nos indignamos mais!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00c0 dist\u00e2ncia de tudo, seguimos surdos ao barulho do mundo<\/p><p><em>19 <\/em>l\u00e1 fora. Dos movimentos de massa \u201cquentes\u201d (lembram-se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo \u201cDiretas j\u00e1\u201d?) onde nos fund\u00edamos na igualdade,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpassamos aos gestos frios, nos quais indiferen\u00e7a e dist\u00e2ncia<\/p><p><em>22<\/em> s\u00e3o fen\u00f4menos insepar\u00e1veis. Neles, apesar de iguais, somos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testrangeiros ao destino de nossos semelhantes. Damos as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvoltas que forem necess\u00e1rias para n\u00e3o toparmos com o<\/p><p><em>25<\/em> outro, com o diferente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO mundo exterior nos bombardeia com a mis\u00e9ria,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta selvageria, a viol\u00eancia e, simultaneamente, com o riso, a<\/p><p><em>28<\/em> anedota e a festa. Mas, pelo tubo \u00f3tico, um morto \u00e9 igual<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao outro. Mais e mais a televis\u00e3o ensina o nosso olhar a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tperder o uso da perspectiva. Ela apaga as asperidades e os<\/p><p><em>31<\/em> relevos; n\u00e3o h\u00e1 mais diferen\u00e7a entre o real e o imagin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNa tela, pessoas tornam-se coisas e coisas tornam-se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas. Assim, findo o resgate, m\u00e3e e filha se afogaram na<\/p><p><em>34<\/em> nova m\u00e1quina de lavar, na espuma do novo detergente. E,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde quadro em quadro, vamos assistindo, desencantados, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9tica perante o mundo anestesiar-se.<\/p><p><em>37<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>N\u00e3o adianta trocar de canais: a mensagem \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsempre a mesma. N\u00e3o sentir, n\u00e3o pensar, n\u00e3o falar ou falar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom indiferen\u00e7a do que n\u00e3o nos toca jamais. A<\/p><p><em>40 <\/em>modernidade, denunciaram alguns fil\u00f3sofos, n\u00e3o passa de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum enorme dispositivo para nos \u201cacostumar\u201d; acostumar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom o espet\u00e1culo di\u00e1rio do sofrimento televisionado,<\/p><p><em>43<\/em> acostumar com nossa fun\u00e7\u00e3o de consumidores an\u00f4nimos e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tap\u00e1ticos. Antes de ligar a televis\u00e3o, antes mesmo de pensar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem poupar energia, vou pensar nisso.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Mary Del Priore.<strong> Indiferen\u00e7a e modernidade<\/strong>. <em>In<\/em>: <strong>Hist\u00f3rias do cotidiano<\/strong>. Editora Contexto, 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das boas pr\u00e1ticas de funcionamento em servi\u00e7os de sa\u00fade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78153,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-pr-pr-2022-quadrix-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV PR - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2345085,"hashId":"f108843476b901dde80575f95d3b3ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das boas pr\u00e1ticas de funcionamento em servi\u00e7os de sa\u00fade, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9271760,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de sa\u00fade deve manter dispon\u00edvel a todos os trabalhadores normas e condutas de seguran\u00e7a biol\u00f3gica, qu\u00edmica, f\u00edsica, ocupacional e ambiental.","id":9271758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de sa\u00fade deve manter dispon\u00edvel a todos os trabalhadores normas e condutas de seguran\u00e7a biol\u00f3gica, qu\u00edmica, f\u00edsica, ocupacional e ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em estabelecimentos de sa\u00fade, os ambientes devem ser identificados.","id":9271759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em estabelecimentos de sa\u00fade, os ambientes devem ser identificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos de sa\u00fade que fazem parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica devem possuir licen\u00e7a atualizada, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria local, afixada em local vis\u00edvel ao p\u00fablico.","id":9271760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos de sa\u00fade que fazem parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica devem possuir licen\u00e7a atualizada, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria local, afixada em local vis\u00edvel ao p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de sa\u00fade deve possuir mecanismos que garantam a continuidade da aten\u00e7\u00e3o ao paciente quando houver a necessidade de remo\u00e7\u00e3o ou para a realiza\u00e7\u00e3o de exames que n\u00e3o existam no pr\u00f3prio servi\u00e7o.","id":9271761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de sa\u00fade deve possuir mecanismos que garantam a continuidade da aten\u00e7\u00e3o ao paciente quando houver a necessidade de remo\u00e7\u00e3o ou para a realiza\u00e7\u00e3o de exames que n\u00e3o existam no pr\u00f3prio servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de sa\u00fade deve garantir mecanismos para o controle de acesso dos trabalhadores, dos pacientes, dos acompanhantes e dos visitantes.","id":9271762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de sa\u00fade deve garantir mecanismos para o controle de acesso dos trabalhadores, dos pacientes, dos acompanhantes e dos visitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Houve um avan\u00e7o na erradica\u00e7\u00e3o da febre aftosa na Am\u00e9rica do Sul, com base no Plano de A\u00e7\u00e3o 2011-2020 do PNEFA \u2013 Programa Nacional de Erradica\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o da Febre aftosa. Grande parte dos pa\u00edses sustentam a condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de livres de febre aftosa, utilizando programas de vacina\u00e7\u00e3o massiva de bovinos e bubalinos como a principal ferramenta de combate \u00e0 doen\u00e7a.Plano Estrat\u00e9gico 2017-2026 do Programa Nacional de Erradica\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o da Febre aftosa \u2013 PNEFA. Bras\u00edlia, 2019.Quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da febre aftosa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78153,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-pr-pr-2022-quadrix-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV PR - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2345091,"hashId":"b55c8047a9517fdc7891bcd7cda2377f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve um avan\u00e7o na erradica\u00e7\u00e3o da febre aftosa na Am\u00e9rica do Sul, com base no Plano de A\u00e7\u00e3o 2011-2020 do PNEFA \u2013 Programa Nacional de Erradica\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o da Febre aftosa. Grande parte dos pa\u00edses sustentam a condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de livres de febre aftosa, utilizando programas de vacina\u00e7\u00e3o massiva de bovinos e bubalinos como a principal ferramenta de combate \u00e0 doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Plano Estrat\u00e9gico 2017-2026 do Programa Nacional de Erradica\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o da Febre aftosa \u2013 PNEFA. Bras\u00edlia, 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da febre aftosa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9271789,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o contra a febre aftosa de bovinos e bubalinos \u00e9 de encargo do servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial da UF.","id":9271788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o contra a febre aftosa de bovinos e bubalinos \u00e9 de encargo do servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial da UF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e obrigat\u00f3ria contra a febre aftosa deve ser realizada em bovinos e bubalinos nas zonas livres de febre aftosa com vacina\u00e7\u00e3o, sendo proibida a vacina\u00e7\u00e3o de outras esp\u00e9cies suscept\u00edveis, salvo em situa\u00e7\u00f5es especiais determinadas pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.","id":9271789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e obrigat\u00f3ria contra a febre aftosa deve ser realizada em bovinos e bubalinos nas zonas livres de febre aftosa com vacina\u00e7\u00e3o, sendo proibida a vacina\u00e7\u00e3o de outras esp\u00e9cies suscept\u00edveis, salvo em situa\u00e7\u00f5es especiais determinadas pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina contra a febre aftosa poder\u00e1 ser comercializada em estabelecimentos, distribuidores e revendedores, em zonas livres, com e sem vacina\u00e7\u00e3o, desde que estejam devidamente autorizados pelo servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial da UF.","id":9271790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra a febre aftosa poder\u00e1 ser comercializada em estabelecimentos, distribuidores e revendedores, em zonas livres, com e sem vacina\u00e7\u00e3o, desde que estejam devidamente autorizados pelo servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial da UF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o dos animais suscet\u00edveis deve ser feita a cada seis meses e comprovada junto ao servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial.","id":9271791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o dos animais suscet\u00edveis deve ser feita a cada seis meses e comprovada junto ao servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compra da vacina poder\u00e1 ser feita pelo respons\u00e1vel pelos animais, desde que a vacina\u00e7\u00e3o ocorra at\u00e9 4 h ap\u00f3s, sendo proibido conservar as doses na propriedade.","id":9271792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compra da vacina poder\u00e1 ser feita pelo respons\u00e1vel pelos animais, desde que a vacina\u00e7\u00e3o ocorra at\u00e9 4 h ap\u00f3s, sendo proibido conservar as doses na propriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans l'extrait \u00ab La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s, qu\u2019il a \u00e9crit en 1968 durant son exil politique au Chili, peut pourtant \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un classique \u00bb (lignes 2 \u00e0 4) le mot \u00ab pourtant \u00bb peut \u00eatre remplac\u00e9 par par cons\u00e9quent sans changer le sens de la phrase. ","provas":[{"id":91391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2599255,"hashId":"79c6c2cff0a50d43027d7cef0164ed6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans l'extrait \u00ab <strong>La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s<\/strong>, qu\u2019il a \u00e9crit en 1968 durant son exil politique au Chili, peut pourtant \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un classique \u00bb (lignes 2 \u00e0 4) le mot \u00ab pourtant \u00bb peut \u00eatre remplac\u00e9 par <strong>par cons\u00e9quent<\/strong> sans changer le sens de la phrase. <\/p>","resposta":10367855,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367854,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367855,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Compte rendu Paulo Freire, La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s 1 ___ L\u2019\u0153uvre du p\u00e9dagogue br\u00e9silien Paulo Freire est peuconnue en France. La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s, qu\u2019il a \u00e9criten 1968 durant son exil politique au Chili, peut pourtant \u00eatre4 consid\u00e9r\u00e9e comme un classique \u2014 ce serait m\u00eame letroisi\u00e8me ouvrage le plus cit\u00e9 au monde dans le champ dessciences humaines et sociales. La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s est7 avant tout une th\u00e9orie de la r\u00e9volution. Son but est d\u2019\u00e9tablirdes moyens concrets et pratiques permettant d\u2019\u00e9manciper lepeuple des rapports de domination que lui impose l\u2019ordre10 social actuel. ____ Une action p\u00e9dagogique n\u2019est pas n\u00e9cessairementune action \u00e9mancipatrice : comme action socialisante, elle13 peut aussi contribuer \u00e0 reproduire l\u2019ordre \u00e9tabli. C\u2019est pourcela que Freire oppose \u00e0 la p\u00e9dagogie r\u00e9volutionnaire unep\u00e9dagogie conservatrice qu\u2019il appelle \u00ab p\u00e9dagogie bancaire \u00bb.16 Si Freire propose de qualifier ces pratiquesde \u00ab bancaires \u00bb, c\u2019est parce qu\u2019ici, l\u2019\u00e9ducateur est \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8vece que l\u2019\u00e9pargnant est au compte bancaire. Comme19 l\u2019\u00e9pargnant (qui transf\u00e8re de l\u2019argent), l\u2019\u00e9ducateur r\u00e9alise,par ses le\u00e7ons, un transfert de savoir. Ce faisant, la p\u00e9dagogieconservatrice conduit les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 reconna\u00eetre la l\u00e9gitime22 sup\u00e9riorit\u00e9 de leurs \u00e9ducateurs et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, \u00e0percevoir comme acceptables les rapports d\u2019oppression quistructurent l\u2019ordre social.25 ____ L\u2019oppresseur, aussi bienveillant qu\u2019il soit, peut, aumieux, am\u00e9liorer quelque peu la vie des opprim\u00e9s, maisjamais les \u00e9manciper. Tant que l\u2019\u00e9ducateur est un28 oppresseur, l\u2019\u00e9duqu\u00e9 sera un opprim\u00e9. Pour Freire, lespratiques susceptibles de concr\u00e9tiser cette \u00e9mancipationsont celles qui favorisent le dialogue r\u00e9fl\u00e9chi entre31 l\u2019\u00e9ducateur et l\u2019\u00e9duqu\u00e9. Dans ce cadre, il n\u2019est plus questionde m\u00e9moriser un savoir mort, mais d\u2019amener l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0s\u2019approprier des outils critiques lui permettant de34 comprendre sa situation et d\u2019envisager des fa\u00e7ons d\u2019agir pourla rendre plus juste. C\u2019est sur cette base qu\u2019une nouvelleforme de relation sociale peut s\u2019\u00e9tablir, une relation fond\u00e9e37 sur le d\u00e9sir commun de transformer l\u2019ordre social \u00e9tabli. ____ Selon nous, ces raisons suffisent \u00e0 montrer que nousgagnerions, aujourd\u2019hui, \u00e0 nous approprier le contenu de La40 p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s pour rafra\u00eechir nos id\u00e9es sur lesinjustices sociales et sur ce que nous pouvons faire pour nousen lib\u00e9rer.Internet: &lt;https:\/\/doi.org\/10.4000\/lectures.53295&gt; (texte adapt\u00e9).D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de 81 \u00e0 93.","id":555119,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Compte rendu <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Paulo Freire, La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>L\u2019\u0153uvre du p\u00e9dagogue br\u00e9silien Paulo Freire est peu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">connue en France. <strong>La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s<\/strong>, qu\u2019il a \u00e9crit<\/p><p style=\"text-align: justify;\">en 1968 durant son exil politique au Chili, peut pourtant \u00eatre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>consid\u00e9r\u00e9e comme un classique \u2014 ce serait m\u00eame le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">troisi\u00e8me ouvrage le plus cit\u00e9 au monde dans le champ des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sciences humaines et sociales. La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>avant tout une th\u00e9orie de la r\u00e9volution. Son but est d\u2019\u00e9tablir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">des moyens concrets et pratiques permettant d\u2019\u00e9manciper le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">peuple des rapports de domination que lui impose l\u2019ordre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>social actuel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Une action p\u00e9dagogique n\u2019est pas n\u00e9cessairement<\/p><p style=\"text-align: justify;\">une action \u00e9mancipatrice : comme action socialisante, elle<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>peut aussi contribuer \u00e0 reproduire l\u2019ordre \u00e9tabli. C\u2019est pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cela que Freire oppose \u00e0 la p\u00e9dagogie r\u00e9volutionnaire une<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00e9dagogie conservatrice qu\u2019il appelle \u00ab p\u00e9dagogie bancaire \u00bb.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>Si Freire propose de qualifier ces pratiques<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de \u00ab bancaires \u00bb, c\u2019est parce qu\u2019ici, l\u2019\u00e9ducateur est \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ce que l\u2019\u00e9pargnant est au compte bancaire. Comme<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>l\u2019\u00e9pargnant (qui transf\u00e8re de l\u2019argent), l\u2019\u00e9ducateur r\u00e9alise,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">par ses le\u00e7ons, un transfert de savoir. Ce faisant, la p\u00e9dagogie<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conservatrice conduit les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 reconna\u00eetre la l\u00e9gitime<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>sup\u00e9riorit\u00e9 de leurs \u00e9ducateurs et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">percevoir comme acceptables les rapports d\u2019oppression qui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">structurent l\u2019ordre social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>L\u2019oppresseur, aussi bienveillant qu\u2019il soit, peut, au<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mieux, am\u00e9liorer quelque peu la vie des opprim\u00e9s, mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">jamais les \u00e9manciper. Tant que l\u2019\u00e9ducateur est un<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>oppresseur, l\u2019\u00e9duqu\u00e9 sera un opprim\u00e9. Pour Freire, les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pratiques susceptibles de concr\u00e9tiser cette \u00e9mancipation<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sont celles qui favorisent le dialogue r\u00e9fl\u00e9chi entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>l\u2019\u00e9ducateur et l\u2019\u00e9duqu\u00e9. Dans ce cadre, il n\u2019est plus question<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de m\u00e9moriser un savoir mort, mais d\u2019amener l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u2019approprier des outils critiques lui permettant de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>comprendre sa situation et d\u2019envisager des fa\u00e7ons d\u2019agir pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">la rendre plus juste. C\u2019est sur cette base qu\u2019une nouvelle<\/p><p style=\"text-align: justify;\">forme de relation sociale peut s\u2019\u00e9tablir, une relation fond\u00e9e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>sur le d\u00e9sir commun de transformer l\u2019ordre social \u00e9tabli.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Selon nous, ces raisons suffisent \u00e0 montrer que nous<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gagnerions, aujourd\u2019hui, \u00e0 nous approprier le contenu de <strong>La<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><strong>p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s<\/strong> pour rafra\u00eechir nos id\u00e9es sur les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">injustices sociales et sur ce que nous pouvons faire pour nous<\/p><p style=\"text-align: justify;\">en lib\u00e9rer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/doi.org\/10.4000\/lectures.53295&gt; (texte adapt\u00e9).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de <strong>81 <\/strong>\u00e0 <strong>93<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 93","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En analysant la phrase \u00ab Son but est d\u2019\u00e9tablir des moyens concrets et pratiques permettant d\u2019\u00e9manciper le peuple des rapports de domination que lui impose l\u2019ordre social actuel. \u00bb (lignes 7 \u00e0 10) il est possible de remarquer une proposition subordonn\u00e9 introduite par le compl\u00e9ment d\u2019objet direct \u00ab que \u00bb. ","provas":[{"id":91391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2599260,"hashId":"4a2123220cb3d9592dd8a4e0f93dd476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En analysant la phrase \u00ab Son but est d\u2019\u00e9tablir des moyens concrets et pratiques permettant d\u2019\u00e9manciper le peuple des rapports de domination que lui impose l\u2019ordre social actuel. \u00bb (lignes 7 \u00e0 10) il est possible de remarquer une proposition subordonn\u00e9 introduite par le compl\u00e9ment d\u2019objet direct \u00ab que \u00bb. <\/p>","resposta":10367864,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367864,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367865,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Compte rendu Paulo Freire, La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s 1 ___ L\u2019\u0153uvre du p\u00e9dagogue br\u00e9silien Paulo Freire est peuconnue en France. La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s, qu\u2019il a \u00e9criten 1968 durant son exil politique au Chili, peut pourtant \u00eatre4 consid\u00e9r\u00e9e comme un classique \u2014 ce serait m\u00eame letroisi\u00e8me ouvrage le plus cit\u00e9 au monde dans le champ dessciences humaines et sociales. La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s est7 avant tout une th\u00e9orie de la r\u00e9volution. Son but est d\u2019\u00e9tablirdes moyens concrets et pratiques permettant d\u2019\u00e9manciper lepeuple des rapports de domination que lui impose l\u2019ordre10 social actuel. ____ Une action p\u00e9dagogique n\u2019est pas n\u00e9cessairementune action \u00e9mancipatrice : comme action socialisante, elle13 peut aussi contribuer \u00e0 reproduire l\u2019ordre \u00e9tabli. C\u2019est pourcela que Freire oppose \u00e0 la p\u00e9dagogie r\u00e9volutionnaire unep\u00e9dagogie conservatrice qu\u2019il appelle \u00ab p\u00e9dagogie bancaire \u00bb.16 Si Freire propose de qualifier ces pratiquesde \u00ab bancaires \u00bb, c\u2019est parce qu\u2019ici, l\u2019\u00e9ducateur est \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8vece que l\u2019\u00e9pargnant est au compte bancaire. Comme19 l\u2019\u00e9pargnant (qui transf\u00e8re de l\u2019argent), l\u2019\u00e9ducateur r\u00e9alise,par ses le\u00e7ons, un transfert de savoir. Ce faisant, la p\u00e9dagogieconservatrice conduit les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 reconna\u00eetre la l\u00e9gitime22 sup\u00e9riorit\u00e9 de leurs \u00e9ducateurs et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, \u00e0percevoir comme acceptables les rapports d\u2019oppression quistructurent l\u2019ordre social.25 ____ L\u2019oppresseur, aussi bienveillant qu\u2019il soit, peut, aumieux, am\u00e9liorer quelque peu la vie des opprim\u00e9s, maisjamais les \u00e9manciper. Tant que l\u2019\u00e9ducateur est un28 oppresseur, l\u2019\u00e9duqu\u00e9 sera un opprim\u00e9. Pour Freire, lespratiques susceptibles de concr\u00e9tiser cette \u00e9mancipationsont celles qui favorisent le dialogue r\u00e9fl\u00e9chi entre31 l\u2019\u00e9ducateur et l\u2019\u00e9duqu\u00e9. Dans ce cadre, il n\u2019est plus questionde m\u00e9moriser un savoir mort, mais d\u2019amener l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0s\u2019approprier des outils critiques lui permettant de34 comprendre sa situation et d\u2019envisager des fa\u00e7ons d\u2019agir pourla rendre plus juste. C\u2019est sur cette base qu\u2019une nouvelleforme de relation sociale peut s\u2019\u00e9tablir, une relation fond\u00e9e37 sur le d\u00e9sir commun de transformer l\u2019ordre social \u00e9tabli. ____ Selon nous, ces raisons suffisent \u00e0 montrer que nousgagnerions, aujourd\u2019hui, \u00e0 nous approprier le contenu de La40 p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s pour rafra\u00eechir nos id\u00e9es sur lesinjustices sociales et sur ce que nous pouvons faire pour nousen lib\u00e9rer.Internet: &lt;https:\/\/doi.org\/10.4000\/lectures.53295&gt; (texte adapt\u00e9).D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de 81 \u00e0 93.","id":555119,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Compte rendu <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Paulo Freire, La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>L\u2019\u0153uvre du p\u00e9dagogue br\u00e9silien Paulo Freire est peu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">connue en France. <strong>La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s<\/strong>, qu\u2019il a \u00e9crit<\/p><p style=\"text-align: justify;\">en 1968 durant son exil politique au Chili, peut pourtant \u00eatre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>consid\u00e9r\u00e9e comme un classique \u2014 ce serait m\u00eame le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">troisi\u00e8me ouvrage le plus cit\u00e9 au monde dans le champ des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sciences humaines et sociales. La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>avant tout une th\u00e9orie de la r\u00e9volution. Son but est d\u2019\u00e9tablir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">des moyens concrets et pratiques permettant d\u2019\u00e9manciper le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">peuple des rapports de domination que lui impose l\u2019ordre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>social actuel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Une action p\u00e9dagogique n\u2019est pas n\u00e9cessairement<\/p><p style=\"text-align: justify;\">une action \u00e9mancipatrice : comme action socialisante, elle<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>peut aussi contribuer \u00e0 reproduire l\u2019ordre \u00e9tabli. C\u2019est pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cela que Freire oppose \u00e0 la p\u00e9dagogie r\u00e9volutionnaire une<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00e9dagogie conservatrice qu\u2019il appelle \u00ab p\u00e9dagogie bancaire \u00bb.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>Si Freire propose de qualifier ces pratiques<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de \u00ab bancaires \u00bb, c\u2019est parce qu\u2019ici, l\u2019\u00e9ducateur est \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ce que l\u2019\u00e9pargnant est au compte bancaire. Comme<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>l\u2019\u00e9pargnant (qui transf\u00e8re de l\u2019argent), l\u2019\u00e9ducateur r\u00e9alise,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">par ses le\u00e7ons, un transfert de savoir. Ce faisant, la p\u00e9dagogie<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conservatrice conduit les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 reconna\u00eetre la l\u00e9gitime<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>sup\u00e9riorit\u00e9 de leurs \u00e9ducateurs et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">percevoir comme acceptables les rapports d\u2019oppression qui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">structurent l\u2019ordre social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>L\u2019oppresseur, aussi bienveillant qu\u2019il soit, peut, au<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mieux, am\u00e9liorer quelque peu la vie des opprim\u00e9s, mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">jamais les \u00e9manciper. Tant que l\u2019\u00e9ducateur est un<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>oppresseur, l\u2019\u00e9duqu\u00e9 sera un opprim\u00e9. Pour Freire, les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pratiques susceptibles de concr\u00e9tiser cette \u00e9mancipation<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sont celles qui favorisent le dialogue r\u00e9fl\u00e9chi entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>l\u2019\u00e9ducateur et l\u2019\u00e9duqu\u00e9. Dans ce cadre, il n\u2019est plus question<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de m\u00e9moriser un savoir mort, mais d\u2019amener l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u2019approprier des outils critiques lui permettant de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>comprendre sa situation et d\u2019envisager des fa\u00e7ons d\u2019agir pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">la rendre plus juste. C\u2019est sur cette base qu\u2019une nouvelle<\/p><p style=\"text-align: justify;\">forme de relation sociale peut s\u2019\u00e9tablir, une relation fond\u00e9e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>sur le d\u00e9sir commun de transformer l\u2019ordre social \u00e9tabli.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Selon nous, ces raisons suffisent \u00e0 montrer que nous<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gagnerions, aujourd\u2019hui, \u00e0 nous approprier le contenu de <strong>La<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><strong>p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s<\/strong> pour rafra\u00eechir nos id\u00e9es sur les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">injustices sociales et sur ce que nous pouvons faire pour nous<\/p><p style=\"text-align: justify;\">en lib\u00e9rer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/doi.org\/10.4000\/lectures.53295&gt; (texte adapt\u00e9).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de <strong>81 <\/strong>\u00e0 <strong>93<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 93","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans l\u2019extrait \u00ab certains artistes s\u2019appliquent \u00e0 produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences litt\u00e9raires \u00bb (lignes 2 \u00e0 4) , \u00ab s\u2019appliquent \u00bb peut \u00eatre remplac\u00e9 par fait des efforts sans changer le sens de la phrase en gardant l\u2019accord du verbe.","provas":[{"id":91391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2599265,"hashId":"8eb4fd676bc7d25610e6c6a1e6deb54a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans l\u2019extrait \u00ab certains artistes s\u2019appliquent \u00e0 produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences litt\u00e9raires \u00bb (lignes 2 \u00e0 4) , \u00ab s\u2019appliquent \u00bb peut \u00eatre remplac\u00e9 par <strong>fait des efforts <\/strong>sans changer le sens de la phrase en gardant l\u2019accord du verbe.<\/p>","resposta":10367875,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367874,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367875,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pourquoi le fran\u00e7ais est la langue du rap1 ___ Aujourd\u2019hui les th\u00e8mes abord\u00e9s dans ce genremusical sont tr\u00e8s vari\u00e9s et certains artistes s\u2019appliquent \u00e0produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences4 litt\u00e9raires. Mais quel fran\u00e7ais parle-t-on dans le rap ? PourJulien Barret: \u00ab Le registre employ\u00e9 dans le rap est \u00e0 premi\u00e8revue populaire voire argotique. \u00bb Et de pr\u00e9ciser: \u00ab Le rap s\u2019est7 en fait toujours construit sur une confrontation des niveauxde langue. \u00bb Par exemple, le groupe NTM emploie lesubjonctif imparfait: \u00ab Que vouliez-vous que je fisse sinon du10 hardcore \u00bb dans Nouveau Massacre et Booba utilise le pass\u00e9simple dans Billets violets : \u00ab Nous retourn\u00e2mes sur Dagobah,nous d\u00e9sert\u00e2mes les carr\u00e9s VIP \u00bb. Le fran\u00e7ais permet13 d\u2019associer des tournures rares \u00e0 des termes plus \u00ab crus \u00bb, cequi en fait \u00ab la langue la plus efficace pour exprimer lessentiments \u00bb, estime Georgio.16 ___ Comme nous l\u2019explique le rappeur parisienHyacinthe, dans le rap la m\u00e9trique des vers est remplac\u00e9e parle \u00ab beat \u00bb (battement) qui impose le rythme de la diction.19 Ensuite pour Julien Barret \u00ab de nouvelles figures sontinvent\u00e9es par le rap: c\u2019est le cas de la rime multisyllabique,qui rappelle certaines formes de rimes invent\u00e9es et22 pratiqu\u00e9es au Moyen-\u00c2ge\u00bb. Elle consiste \u00e0 faire rimer demani\u00e8re approximative des syllabes non plus en fin de motsmais de mani\u00e8re diss\u00e9min\u00e9e dans l\u2019ensemble de la phrase. On25 en trouve un bel exemple dans la chanson \u00c9crire de Nekfeu:\u00abPas de simagr\u00e9e, m\u00eame si les signes sont grav\u00e9s c\u2019est cradeici \/ Tous ind\u00e9cis malgr\u00e9 les cimes qu\u2019on gravit c\u2019est28 gravissime.\u00bb ___ Enfin, et contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, une largepartie du rap contribue \u00e0 enrichir la langue fran\u00e7aise en31 introduisant de nouveaux mots ou des termes oubli\u00e9s.Georgio se pla\u00eet ainsi \u00e0 introduire dans ses textes des motsrares. Comme lui, de nombreux artistes ont recours \u00e0 des34 inventions. Julien Barret explique: \u00abSouvent les rappeursadaptent les emprunts en les francisant (\u00absnapper\u00bb pourutiliser l\u2019application Snapchat par exemple) ou en d\u00e9tournant37 leur sens. De nombreux n\u00e9ologismes naissent gr\u00e2ce \u00e0 descontractions ou l\u2019utilisation de suffixes (le \u00abzer\u00bb \u00e0 la fin desmots chez Booba par exemple).\u00bbLouis Mouchotte. Internet: &lt;www.lefigaro.fr&gt; (texte adapt\u00e9).D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de 94 \u00e0 105.","id":555120,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pourquoi le fran\u00e7ais est la langue du rap<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Aujourd\u2019hui les th\u00e8mes abord\u00e9s dans ce genre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">musical sont tr\u00e8s vari\u00e9s et certains artistes s\u2019appliquent \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>litt\u00e9raires. Mais quel fran\u00e7ais parle-t-on dans le rap ? Pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julien Barret: \u00ab Le registre employ\u00e9 dans le rap est \u00e0 premi\u00e8re<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vue populaire voire argotique. \u00bb Et de pr\u00e9ciser: \u00ab Le rap s\u2019est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>en fait toujours construit sur une confrontation des niveaux<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de langue. \u00bb Par exemple, le groupe NTM emploie le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subjonctif imparfait: \u00ab Que vouliez-vous que je fisse sinon du<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>hardcore \u00bb dans Nouveau Massacre et Booba utilise le pass\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simple dans Billets violets : \u00ab Nous retourn\u00e2mes sur Dagobah,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nous d\u00e9sert\u00e2mes les carr\u00e9s VIP \u00bb. Le fran\u00e7ais permet<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>d\u2019associer des tournures rares \u00e0 des termes plus \u00ab crus \u00bb, ce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qui en fait \u00ab la langue la plus efficace pour exprimer les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentiments \u00bb, estime Georgio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Comme nous l\u2019explique le rappeur parisien<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hyacinthe, dans le rap la m\u00e9trique des vers est remplac\u00e9e par<\/p><p style=\"text-align: justify;\">le \u00ab beat \u00bb (battement) qui impose le rythme de la diction.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>Ensuite pour Julien Barret \u00ab de nouvelles figures sont<\/p><p style=\"text-align: justify;\">invent\u00e9es par le rap: c\u2019est le cas de la rime multisyllabique,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qui rappelle certaines formes de rimes invent\u00e9es et<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>pratiqu\u00e9es au Moyen-\u00c2ge\u00bb. Elle consiste \u00e0 faire rimer de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mani\u00e8re approximative des syllabes non plus en fin de mots<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais de mani\u00e8re diss\u00e9min\u00e9e dans l\u2019ensemble de la phrase. On<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>en trouve un bel exemple dans la chanson \u00c9crire de Nekfeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00abPas de simagr\u00e9e, m\u00eame si les signes sont grav\u00e9s c\u2019est crade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ici \/ Tous ind\u00e9cis malgr\u00e9 les cimes qu\u2019on gravit c\u2019est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>gravissime.\u00bb<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfin, et contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, une large<\/p><p style=\"text-align: justify;\">partie du rap contribue \u00e0 enrichir la langue fran\u00e7aise en<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>introduisant de nouveaux mots ou des termes oubli\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Georgio se pla\u00eet ainsi \u00e0 introduire dans ses textes des mots<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rares. Comme lui, de nombreux artistes ont recours \u00e0 des<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>inventions. Julien Barret explique: \u00abSouvent les rappeurs<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adaptent les emprunts en les francisant (\u00absnapper\u00bb pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utiliser l\u2019application Snapchat par exemple) ou en d\u00e9tournant<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>leur sens. De nombreux n\u00e9ologismes naissent gr\u00e2ce \u00e0 des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contractions ou l\u2019utilisation de suffixes (le \u00abzer\u00bb \u00e0 la fin des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mots chez Booba par exemple).\u00bb<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Louis Mouchotte. Internet: &lt;www.lefigaro.fr&gt; (texte adapt\u00e9).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de <strong>94 <\/strong>\u00e0 <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 105","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/2599265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La construction \u00ab que je fisse \u00bb (ligne 9) au subjonctif pr\u00e9sent devient que je fasse. ","provas":[{"id":91391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2599268,"hashId":"89ccb2f08f9c06ce63753727547e630b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">La construction \u00ab que je fisse \u00bb (ligne 9) au subjonctif pr\u00e9sent devient <strong>que je fasse<\/strong>. <\/p>","resposta":10367880,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367880,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367881,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pourquoi le fran\u00e7ais est la langue du rap1 ___ Aujourd\u2019hui les th\u00e8mes abord\u00e9s dans ce genremusical sont tr\u00e8s vari\u00e9s et certains artistes s\u2019appliquent \u00e0produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences4 litt\u00e9raires. Mais quel fran\u00e7ais parle-t-on dans le rap ? PourJulien Barret: \u00ab Le registre employ\u00e9 dans le rap est \u00e0 premi\u00e8revue populaire voire argotique. \u00bb Et de pr\u00e9ciser: \u00ab Le rap s\u2019est7 en fait toujours construit sur une confrontation des niveauxde langue. \u00bb Par exemple, le groupe NTM emploie lesubjonctif imparfait: \u00ab Que vouliez-vous que je fisse sinon du10 hardcore \u00bb dans Nouveau Massacre et Booba utilise le pass\u00e9simple dans Billets violets : \u00ab Nous retourn\u00e2mes sur Dagobah,nous d\u00e9sert\u00e2mes les carr\u00e9s VIP \u00bb. Le fran\u00e7ais permet13 d\u2019associer des tournures rares \u00e0 des termes plus \u00ab crus \u00bb, cequi en fait \u00ab la langue la plus efficace pour exprimer lessentiments \u00bb, estime Georgio.16 ___ Comme nous l\u2019explique le rappeur parisienHyacinthe, dans le rap la m\u00e9trique des vers est remplac\u00e9e parle \u00ab beat \u00bb (battement) qui impose le rythme de la diction.19 Ensuite pour Julien Barret \u00ab de nouvelles figures sontinvent\u00e9es par le rap: c\u2019est le cas de la rime multisyllabique,qui rappelle certaines formes de rimes invent\u00e9es et22 pratiqu\u00e9es au Moyen-\u00c2ge\u00bb. Elle consiste \u00e0 faire rimer demani\u00e8re approximative des syllabes non plus en fin de motsmais de mani\u00e8re diss\u00e9min\u00e9e dans l\u2019ensemble de la phrase. On25 en trouve un bel exemple dans la chanson \u00c9crire de Nekfeu:\u00abPas de simagr\u00e9e, m\u00eame si les signes sont grav\u00e9s c\u2019est cradeici \/ Tous ind\u00e9cis malgr\u00e9 les cimes qu\u2019on gravit c\u2019est28 gravissime.\u00bb ___ Enfin, et contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, une largepartie du rap contribue \u00e0 enrichir la langue fran\u00e7aise en31 introduisant de nouveaux mots ou des termes oubli\u00e9s.Georgio se pla\u00eet ainsi \u00e0 introduire dans ses textes des motsrares. Comme lui, de nombreux artistes ont recours \u00e0 des34 inventions. Julien Barret explique: \u00abSouvent les rappeursadaptent les emprunts en les francisant (\u00absnapper\u00bb pourutiliser l\u2019application Snapchat par exemple) ou en d\u00e9tournant37 leur sens. De nombreux n\u00e9ologismes naissent gr\u00e2ce \u00e0 descontractions ou l\u2019utilisation de suffixes (le \u00abzer\u00bb \u00e0 la fin desmots chez Booba par exemple).\u00bbLouis Mouchotte. Internet: &lt;www.lefigaro.fr&gt; (texte adapt\u00e9).D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de 94 \u00e0 105.","id":555120,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pourquoi le fran\u00e7ais est la langue du rap<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Aujourd\u2019hui les th\u00e8mes abord\u00e9s dans ce genre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">musical sont tr\u00e8s vari\u00e9s et certains artistes s\u2019appliquent \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>litt\u00e9raires. Mais quel fran\u00e7ais parle-t-on dans le rap ? Pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julien Barret: \u00ab Le registre employ\u00e9 dans le rap est \u00e0 premi\u00e8re<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vue populaire voire argotique. \u00bb Et de pr\u00e9ciser: \u00ab Le rap s\u2019est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>en fait toujours construit sur une confrontation des niveaux<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de langue. \u00bb Par exemple, le groupe NTM emploie le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subjonctif imparfait: \u00ab Que vouliez-vous que je fisse sinon du<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>hardcore \u00bb dans Nouveau Massacre et Booba utilise le pass\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simple dans Billets violets : \u00ab Nous retourn\u00e2mes sur Dagobah,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nous d\u00e9sert\u00e2mes les carr\u00e9s VIP \u00bb. Le fran\u00e7ais permet<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>d\u2019associer des tournures rares \u00e0 des termes plus \u00ab crus \u00bb, ce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qui en fait \u00ab la langue la plus efficace pour exprimer les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentiments \u00bb, estime Georgio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Comme nous l\u2019explique le rappeur parisien<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hyacinthe, dans le rap la m\u00e9trique des vers est remplac\u00e9e par<\/p><p style=\"text-align: justify;\">le \u00ab beat \u00bb (battement) qui impose le rythme de la diction.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>Ensuite pour Julien Barret \u00ab de nouvelles figures sont<\/p><p style=\"text-align: justify;\">invent\u00e9es par le rap: c\u2019est le cas de la rime multisyllabique,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qui rappelle certaines formes de rimes invent\u00e9es et<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>pratiqu\u00e9es au Moyen-\u00c2ge\u00bb. Elle consiste \u00e0 faire rimer de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mani\u00e8re approximative des syllabes non plus en fin de mots<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais de mani\u00e8re diss\u00e9min\u00e9e dans l\u2019ensemble de la phrase. On<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>en trouve un bel exemple dans la chanson \u00c9crire de Nekfeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00abPas de simagr\u00e9e, m\u00eame si les signes sont grav\u00e9s c\u2019est crade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ici \/ Tous ind\u00e9cis malgr\u00e9 les cimes qu\u2019on gravit c\u2019est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>gravissime.\u00bb<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfin, et contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, une large<\/p><p style=\"text-align: justify;\">partie du rap contribue \u00e0 enrichir la langue fran\u00e7aise en<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>introduisant de nouveaux mots ou des termes oubli\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Georgio se pla\u00eet ainsi \u00e0 introduire dans ses textes des mots<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rares. Comme lui, de nombreux artistes ont recours \u00e0 des<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>inventions. Julien Barret explique: \u00abSouvent les rappeurs<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adaptent les emprunts en les francisant (\u00absnapper\u00bb pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utiliser l\u2019application Snapchat par exemple) ou en d\u00e9tournant<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>leur sens. De nombreux n\u00e9ologismes naissent gr\u00e2ce \u00e0 des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contractions ou l\u2019utilisation de suffixes (le \u00abzer\u00bb \u00e0 la fin des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mots chez Booba par exemple).\u00bb<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Louis Mouchotte. Internet: &lt;www.lefigaro.fr&gt; (texte adapt\u00e9).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de <strong>94 <\/strong>\u00e0 <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 105","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La terminaison er dans \u00absnapper\u00bb (ligne 35) fait un n\u00e9ologisme \u00e0 partir du nom en anglais \u00ab Snapchat \u00bb (ligne 36) et le transforme dans un verbe r\u00e9gulier du premier groupe en fran\u00e7ais. ","provas":[{"id":91391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2599271,"hashId":"86f25178d1ec0c54b8ad0f9b693c0cc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">La terminaison <strong>er <\/strong>dans \u00absnapper\u00bb (ligne 35) fait un n\u00e9ologisme \u00e0 partir du nom en anglais \u00ab Snapchat \u00bb (ligne 36) et le transforme dans un verbe r\u00e9gulier du premier groupe en fran\u00e7ais. <\/p>","resposta":10367886,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367886,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367887,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pourquoi le fran\u00e7ais est la langue du rap1 ___ Aujourd\u2019hui les th\u00e8mes abord\u00e9s dans ce genremusical sont tr\u00e8s vari\u00e9s et certains artistes s\u2019appliquent \u00e0produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences4 litt\u00e9raires. Mais quel fran\u00e7ais parle-t-on dans le rap ? PourJulien Barret: \u00ab Le registre employ\u00e9 dans le rap est \u00e0 premi\u00e8revue populaire voire argotique. \u00bb Et de pr\u00e9ciser: \u00ab Le rap s\u2019est7 en fait toujours construit sur une confrontation des niveauxde langue. \u00bb Par exemple, le groupe NTM emploie lesubjonctif imparfait: \u00ab Que vouliez-vous que je fisse sinon du10 hardcore \u00bb dans Nouveau Massacre et Booba utilise le pass\u00e9simple dans Billets violets : \u00ab Nous retourn\u00e2mes sur Dagobah,nous d\u00e9sert\u00e2mes les carr\u00e9s VIP \u00bb. Le fran\u00e7ais permet13 d\u2019associer des tournures rares \u00e0 des termes plus \u00ab crus \u00bb, cequi en fait \u00ab la langue la plus efficace pour exprimer lessentiments \u00bb, estime Georgio.16 ___ Comme nous l\u2019explique le rappeur parisienHyacinthe, dans le rap la m\u00e9trique des vers est remplac\u00e9e parle \u00ab beat \u00bb (battement) qui impose le rythme de la diction.19 Ensuite pour Julien Barret \u00ab de nouvelles figures sontinvent\u00e9es par le rap: c\u2019est le cas de la rime multisyllabique,qui rappelle certaines formes de rimes invent\u00e9es et22 pratiqu\u00e9es au Moyen-\u00c2ge\u00bb. Elle consiste \u00e0 faire rimer demani\u00e8re approximative des syllabes non plus en fin de motsmais de mani\u00e8re diss\u00e9min\u00e9e dans l\u2019ensemble de la phrase. On25 en trouve un bel exemple dans la chanson \u00c9crire de Nekfeu:\u00abPas de simagr\u00e9e, m\u00eame si les signes sont grav\u00e9s c\u2019est cradeici \/ Tous ind\u00e9cis malgr\u00e9 les cimes qu\u2019on gravit c\u2019est28 gravissime.\u00bb ___ Enfin, et contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, une largepartie du rap contribue \u00e0 enrichir la langue fran\u00e7aise en31 introduisant de nouveaux mots ou des termes oubli\u00e9s.Georgio se pla\u00eet ainsi \u00e0 introduire dans ses textes des motsrares. Comme lui, de nombreux artistes ont recours \u00e0 des34 inventions. Julien Barret explique: \u00abSouvent les rappeursadaptent les emprunts en les francisant (\u00absnapper\u00bb pourutiliser l\u2019application Snapchat par exemple) ou en d\u00e9tournant37 leur sens. De nombreux n\u00e9ologismes naissent gr\u00e2ce \u00e0 descontractions ou l\u2019utilisation de suffixes (le \u00abzer\u00bb \u00e0 la fin desmots chez Booba par exemple).\u00bbLouis Mouchotte. Internet: &lt;www.lefigaro.fr&gt; (texte adapt\u00e9).D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de 94 \u00e0 105.","id":555120,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pourquoi le fran\u00e7ais est la langue du rap<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Aujourd\u2019hui les th\u00e8mes abord\u00e9s dans ce genre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">musical sont tr\u00e8s vari\u00e9s et certains artistes s\u2019appliquent \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>litt\u00e9raires. Mais quel fran\u00e7ais parle-t-on dans le rap ? Pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julien Barret: \u00ab Le registre employ\u00e9 dans le rap est \u00e0 premi\u00e8re<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vue populaire voire argotique. \u00bb Et de pr\u00e9ciser: \u00ab Le rap s\u2019est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>en fait toujours construit sur une confrontation des niveaux<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de langue. \u00bb Par exemple, le groupe NTM emploie le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subjonctif imparfait: \u00ab Que vouliez-vous que je fisse sinon du<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>hardcore \u00bb dans Nouveau Massacre et Booba utilise le pass\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simple dans Billets violets : \u00ab Nous retourn\u00e2mes sur Dagobah,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nous d\u00e9sert\u00e2mes les carr\u00e9s VIP \u00bb. Le fran\u00e7ais permet<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>d\u2019associer des tournures rares \u00e0 des termes plus \u00ab crus \u00bb, ce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qui en fait \u00ab la langue la plus efficace pour exprimer les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentiments \u00bb, estime Georgio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Comme nous l\u2019explique le rappeur parisien<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hyacinthe, dans le rap la m\u00e9trique des vers est remplac\u00e9e par<\/p><p style=\"text-align: justify;\">le \u00ab beat \u00bb (battement) qui impose le rythme de la diction.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>Ensuite pour Julien Barret \u00ab de nouvelles figures sont<\/p><p style=\"text-align: justify;\">invent\u00e9es par le rap: c\u2019est le cas de la rime multisyllabique,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qui rappelle certaines formes de rimes invent\u00e9es et<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>pratiqu\u00e9es au Moyen-\u00c2ge\u00bb. Elle consiste \u00e0 faire rimer de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mani\u00e8re approximative des syllabes non plus en fin de mots<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais de mani\u00e8re diss\u00e9min\u00e9e dans l\u2019ensemble de la phrase. On<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>en trouve un bel exemple dans la chanson \u00c9crire de Nekfeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00abPas de simagr\u00e9e, m\u00eame si les signes sont grav\u00e9s c\u2019est crade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ici \/ Tous ind\u00e9cis malgr\u00e9 les cimes qu\u2019on gravit c\u2019est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>gravissime.\u00bb<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfin, et contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, une large<\/p><p style=\"text-align: justify;\">partie du rap contribue \u00e0 enrichir la langue fran\u00e7aise en<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>introduisant de nouveaux mots ou des termes oubli\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Georgio se pla\u00eet ainsi \u00e0 introduire dans ses textes des mots<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rares. Comme lui, de nombreux artistes ont recours \u00e0 des<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>inventions. Julien Barret explique: \u00abSouvent les rappeurs<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adaptent les emprunts en les francisant (\u00absnapper\u00bb pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utiliser l\u2019application Snapchat par exemple) ou en d\u00e9tournant<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>leur sens. De nombreux n\u00e9ologismes naissent gr\u00e2ce \u00e0 des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contractions ou l\u2019utilisation de suffixes (le \u00abzer\u00bb \u00e0 la fin des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mots chez Booba par exemple).\u00bb<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Louis Mouchotte. Internet: &lt;www.lefigaro.fr&gt; (texte adapt\u00e9).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de <strong>94 <\/strong>\u00e0 <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 105","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Le mot \u00ab gravissime \u00bb (ligne 28) est un adjectif superlatif et caract\u00e9rise quelque chose d\u2019extr\u00eamement grave. ","provas":[{"id":91391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2599274,"hashId":"03d355727a914711788ba181156a7fac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Le mot \u00ab gravissime \u00bb (ligne 28) est un adjectif superlatif et caract\u00e9rise quelque chose d\u2019extr\u00eamement grave. <\/p>","resposta":10367892,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367892,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367893,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pourquoi le fran\u00e7ais est la langue du rap1 ___ Aujourd\u2019hui les th\u00e8mes abord\u00e9s dans ce genremusical sont tr\u00e8s vari\u00e9s et certains artistes s\u2019appliquent \u00e0produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences4 litt\u00e9raires. Mais quel fran\u00e7ais parle-t-on dans le rap ? PourJulien Barret: \u00ab Le registre employ\u00e9 dans le rap est \u00e0 premi\u00e8revue populaire voire argotique. \u00bb Et de pr\u00e9ciser: \u00ab Le rap s\u2019est7 en fait toujours construit sur une confrontation des niveauxde langue. \u00bb Par exemple, le groupe NTM emploie lesubjonctif imparfait: \u00ab Que vouliez-vous que je fisse sinon du10 hardcore \u00bb dans Nouveau Massacre et Booba utilise le pass\u00e9simple dans Billets violets : \u00ab Nous retourn\u00e2mes sur Dagobah,nous d\u00e9sert\u00e2mes les carr\u00e9s VIP \u00bb. Le fran\u00e7ais permet13 d\u2019associer des tournures rares \u00e0 des termes plus \u00ab crus \u00bb, cequi en fait \u00ab la langue la plus efficace pour exprimer lessentiments \u00bb, estime Georgio.16 ___ Comme nous l\u2019explique le rappeur parisienHyacinthe, dans le rap la m\u00e9trique des vers est remplac\u00e9e parle \u00ab beat \u00bb (battement) qui impose le rythme de la diction.19 Ensuite pour Julien Barret \u00ab de nouvelles figures sontinvent\u00e9es par le rap: c\u2019est le cas de la rime multisyllabique,qui rappelle certaines formes de rimes invent\u00e9es et22 pratiqu\u00e9es au Moyen-\u00c2ge\u00bb. Elle consiste \u00e0 faire rimer demani\u00e8re approximative des syllabes non plus en fin de motsmais de mani\u00e8re diss\u00e9min\u00e9e dans l\u2019ensemble de la phrase. On25 en trouve un bel exemple dans la chanson \u00c9crire de Nekfeu:\u00abPas de simagr\u00e9e, m\u00eame si les signes sont grav\u00e9s c\u2019est cradeici \/ Tous ind\u00e9cis malgr\u00e9 les cimes qu\u2019on gravit c\u2019est28 gravissime.\u00bb ___ Enfin, et contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, une largepartie du rap contribue \u00e0 enrichir la langue fran\u00e7aise en31 introduisant de nouveaux mots ou des termes oubli\u00e9s.Georgio se pla\u00eet ainsi \u00e0 introduire dans ses textes des motsrares. Comme lui, de nombreux artistes ont recours \u00e0 des34 inventions. Julien Barret explique: \u00abSouvent les rappeursadaptent les emprunts en les francisant (\u00absnapper\u00bb pourutiliser l\u2019application Snapchat par exemple) ou en d\u00e9tournant37 leur sens. De nombreux n\u00e9ologismes naissent gr\u00e2ce \u00e0 descontractions ou l\u2019utilisation de suffixes (le \u00abzer\u00bb \u00e0 la fin desmots chez Booba par exemple).\u00bbLouis Mouchotte. Internet: &lt;www.lefigaro.fr&gt; (texte adapt\u00e9).D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de 94 \u00e0 105.","id":555120,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pourquoi le fran\u00e7ais est la langue du rap<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Aujourd\u2019hui les th\u00e8mes abord\u00e9s dans ce genre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">musical sont tr\u00e8s vari\u00e9s et certains artistes s\u2019appliquent \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produire des textes travaill\u00e9s, nourris de r\u00e9f\u00e9rences<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>litt\u00e9raires. Mais quel fran\u00e7ais parle-t-on dans le rap ? Pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julien Barret: \u00ab Le registre employ\u00e9 dans le rap est \u00e0 premi\u00e8re<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vue populaire voire argotique. \u00bb Et de pr\u00e9ciser: \u00ab Le rap s\u2019est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>en fait toujours construit sur une confrontation des niveaux<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de langue. \u00bb Par exemple, le groupe NTM emploie le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subjonctif imparfait: \u00ab Que vouliez-vous que je fisse sinon du<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>hardcore \u00bb dans Nouveau Massacre et Booba utilise le pass\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simple dans Billets violets : \u00ab Nous retourn\u00e2mes sur Dagobah,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nous d\u00e9sert\u00e2mes les carr\u00e9s VIP \u00bb. Le fran\u00e7ais permet<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>d\u2019associer des tournures rares \u00e0 des termes plus \u00ab crus \u00bb, ce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qui en fait \u00ab la langue la plus efficace pour exprimer les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentiments \u00bb, estime Georgio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Comme nous l\u2019explique le rappeur parisien<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hyacinthe, dans le rap la m\u00e9trique des vers est remplac\u00e9e par<\/p><p style=\"text-align: justify;\">le \u00ab beat \u00bb (battement) qui impose le rythme de la diction.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>Ensuite pour Julien Barret \u00ab de nouvelles figures sont<\/p><p style=\"text-align: justify;\">invent\u00e9es par le rap: c\u2019est le cas de la rime multisyllabique,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qui rappelle certaines formes de rimes invent\u00e9es et<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>pratiqu\u00e9es au Moyen-\u00c2ge\u00bb. Elle consiste \u00e0 faire rimer de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mani\u00e8re approximative des syllabes non plus en fin de mots<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais de mani\u00e8re diss\u00e9min\u00e9e dans l\u2019ensemble de la phrase. On<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>en trouve un bel exemple dans la chanson \u00c9crire de Nekfeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00abPas de simagr\u00e9e, m\u00eame si les signes sont grav\u00e9s c\u2019est crade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ici \/ Tous ind\u00e9cis malgr\u00e9 les cimes qu\u2019on gravit c\u2019est<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>gravissime.\u00bb<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfin, et contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, une large<\/p><p style=\"text-align: justify;\">partie du rap contribue \u00e0 enrichir la langue fran\u00e7aise en<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>introduisant de nouveaux mots ou des termes oubli\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Georgio se pla\u00eet ainsi \u00e0 introduire dans ses textes des mots<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rares. Comme lui, de nombreux artistes ont recours \u00e0 des<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>inventions. Julien Barret explique: \u00abSouvent les rappeurs<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adaptent les emprunts en les francisant (\u00absnapper\u00bb pour<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utiliser l\u2019application Snapchat par exemple) ou en d\u00e9tournant<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>leur sens. De nombreux n\u00e9ologismes naissent gr\u00e2ce \u00e0 des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contractions ou l\u2019utilisation de suffixes (le \u00abzer\u00bb \u00e0 la fin des<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mots chez Booba par exemple).\u00bb<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Louis Mouchotte. Internet: &lt;www.lefigaro.fr&gt; (texte adapt\u00e9).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de <strong>94 <\/strong>\u00e0 <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 105","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans les pays de l\u2019espace francophone, le fran\u00e7ais coexiste avec plus de 1 500 autres langues. ","provas":[{"id":91391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2599277,"hashId":"2de154e7a48c788f6330e1d27fc0f1d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans les pays de l\u2019espace francophone, le fran\u00e7ais coexiste avec plus de 1 500 autres langues. <\/p>","resposta":10367898,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367898,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367899,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"La langue fran\u00e7aise dans le monde 1 ____ Sur le plan g\u00e9opolitique et \u00e9conomique, laFrancophonie est le Nord et le Sud, l\u2019Orient et l\u2019Occident. Surle plan culturel, elle est la cr\u00e9olit\u00e9, la latinit\u00e9, l\u2019arabit\u00e9, la4 n\u00e9gritude et combien d\u2019autres identit\u00e9s encore. Sur le planlinguistique, nous voyons la langue fran\u00e7aise s\u2019\u00e9panouir surles cinq continents, imbriqu\u00e9e dans une formidable mosa\u00efque7 de cultures et dans un foisonnement d\u2019autres langues \u2013 plusdu quart des 6 000 langues encore parl\u00e9es sur la plan\u00e8te, lesont dans les pays de l\u2019espace francophone.10 ____ Avec 300 millions de locuteurs, le fran\u00e7ais est la 5elangue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s le chinois, l\u2019anglais,l\u2019espagnol et l\u2019arabe. Pr\u00e9sente sur les 5 continents, la langue13 fran\u00e7aise a toutes les caract\u00e9ristiques d\u2019une langue mondiale.Comme quelques autres, peu nombreuses, elle se distinguepar son statut et l\u2019influence qu\u2019elle exerce dans diff\u00e9rents16 espaces et contextes.____ En effet, elle est langue officielle (dans 32 \u00c9tats etgouvernements et dans la plupart des organisations19 internationales), langue d\u2019enseignement (de plus de 80millions d\u2019individus, sur 36 pays et territoires), langue\u00e9trang\u00e8re (apprise par plus de 50 millions de personnes dans22 les 115 pays r\u00e9pertori\u00e9s cette ann\u00e9e), langue des m\u00e9diasinternationaux (TV5MONDE, RFI ou France 24, mais aussiEuronews, BBC News, la chinoise CGTN ou la russe RT) et de25 l\u2019Internet (o\u00f9 elle occupe la 4e place). En outre, en rapportdirect avec le nombre de ses locuteurs ainsi qu\u2019avec le poids\u00e9conomique, d\u00e9mographique et politique des espaces qu\u2019ils28 occupent, la langue fran\u00e7aise p\u00e8se de fa\u00e7on significative dansla cr\u00e9ation de richesse, le d\u00e9veloppement durable et les\u00e9changes internationaux \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, r\u00e9gionale et31 mondiale.____ Enfin, gr\u00e2ce aux francophones, la langue fran\u00e7aiseest devenue, au fil des si\u00e8cles, un creuset des expressions34 culturelles et de la diversit\u00e9 linguistique et l\u2019une des matricesd\u2019une possible \u00ab civilisation de l\u2019universel \u00bb, qu\u2019appelait deses v\u0153ux L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, susceptible d\u2019accueillir et37 de faire dialoguer entre elles des identit\u00e9s multiples, refletsde nombreux imaginaires diff\u00e9rents, de toutes lesspiritualit\u00e9s et d\u2019un large spectre de r\u00e9f\u00e9rences symboliques.Internet: &lt;observatoire.francophonie.org&gt;.D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de 106 \u00e0 115.","id":555121,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>La langue fran\u00e7aise dans le monde <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Sur le plan g\u00e9opolitique et \u00e9conomique, la<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Francophonie est le Nord et le Sud, l\u2019Orient et l\u2019Occident. Sur<\/p><p style=\"text-align: justify;\">le plan culturel, elle est la cr\u00e9olit\u00e9, la latinit\u00e9, l\u2019arabit\u00e9, la<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>n\u00e9gritude et combien d\u2019autres identit\u00e9s encore. Sur le plan<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linguistique, nous voyons la langue fran\u00e7aise s\u2019\u00e9panouir sur<\/p><p style=\"text-align: justify;\">les cinq continents, imbriqu\u00e9e dans une formidable mosa\u00efque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>de cultures et dans un foisonnement d\u2019autres langues \u2013 plus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">du quart des 6 000 langues encore parl\u00e9es sur la plan\u00e8te, le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sont dans les pays de l\u2019espace francophone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Avec 300 millions de locuteurs, le fran\u00e7ais est la 5<sup>e<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s le chinois, l\u2019anglais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">l\u2019espagnol et l\u2019arabe. Pr\u00e9sente sur les 5 continents, la langue<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>fran\u00e7aise a toutes les caract\u00e9ristiques d\u2019une langue mondiale.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comme quelques autres, peu nombreuses, elle se distingue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">par son statut et l\u2019influence qu\u2019elle exerce dans diff\u00e9rents<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>espaces et contextes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>En effet, elle est langue officielle (dans 32 \u00c9tats et<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gouvernements et dans la plupart des organisations<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>internationales), langue d\u2019enseignement (de plus de 80<\/p><p style=\"text-align: justify;\">millions d\u2019individus, sur 36 pays et territoires), langue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9trang\u00e8re (apprise par plus de 50 millions de personnes dans<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>les 115 pays r\u00e9pertori\u00e9s cette ann\u00e9e), langue des m\u00e9dias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">internationaux (TV5MONDE, RFI ou France 24, mais aussi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Euronews, BBC News, la chinoise CGTN ou la russe RT) et de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>l\u2019Internet (o\u00f9 elle occupe la 4<sup>e <\/sup>place). En outre, en rapport<\/p><p style=\"text-align: justify;\">direct avec le nombre de ses locuteurs ainsi qu\u2019avec le poids<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9conomique, d\u00e9mographique et politique des espaces qu\u2019ils<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>occupent, la langue fran\u00e7aise p\u00e8se de fa\u00e7on significative dans<\/p><p style=\"text-align: justify;\">la cr\u00e9ation de richesse, le d\u00e9veloppement durable et les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9changes internationaux \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, r\u00e9gionale et<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>mondiale.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Enfin, gr\u00e2ce aux francophones, la langue fran\u00e7aise<\/p><p style=\"text-align: justify;\">est devenue, au fil des si\u00e8cles, un creuset des expressions<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>culturelles et de la diversit\u00e9 linguistique et l\u2019une des matrices<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d\u2019une possible \u00ab civilisation de l\u2019universel \u00bb, qu\u2019appelait de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ses v\u0153ux L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, susceptible d\u2019accueillir et<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>de faire dialoguer entre elles des identit\u00e9s multiples, reflets<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de nombreux imaginaires diff\u00e9rents, de toutes les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">spiritualit\u00e9s et d\u2019un large spectre de r\u00e9f\u00e9rences symboliques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;observatoire.francophonie.org&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de <strong>106 <\/strong>\u00e0 <strong>115<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 115","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00ab En outre \u00bb (ligne 25) veut dire \u00ab de plus \u00bb. ","provas":[{"id":91391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2599284,"hashId":"05ffdb1c1ec742dd5419883db90591d5","enunciado":"<p>\u00ab En outre \u00bb (ligne 25) veut dire \u00ab de plus \u00bb. <\/p>","resposta":10367912,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367912,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367913,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"La langue fran\u00e7aise dans le monde 1 ____ Sur le plan g\u00e9opolitique et \u00e9conomique, laFrancophonie est le Nord et le Sud, l\u2019Orient et l\u2019Occident. Surle plan culturel, elle est la cr\u00e9olit\u00e9, la latinit\u00e9, l\u2019arabit\u00e9, la4 n\u00e9gritude et combien d\u2019autres identit\u00e9s encore. Sur le planlinguistique, nous voyons la langue fran\u00e7aise s\u2019\u00e9panouir surles cinq continents, imbriqu\u00e9e dans une formidable mosa\u00efque7 de cultures et dans un foisonnement d\u2019autres langues \u2013 plusdu quart des 6 000 langues encore parl\u00e9es sur la plan\u00e8te, lesont dans les pays de l\u2019espace francophone.10 ____ Avec 300 millions de locuteurs, le fran\u00e7ais est la 5elangue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s le chinois, l\u2019anglais,l\u2019espagnol et l\u2019arabe. Pr\u00e9sente sur les 5 continents, la langue13 fran\u00e7aise a toutes les caract\u00e9ristiques d\u2019une langue mondiale.Comme quelques autres, peu nombreuses, elle se distinguepar son statut et l\u2019influence qu\u2019elle exerce dans diff\u00e9rents16 espaces et contextes.____ En effet, elle est langue officielle (dans 32 \u00c9tats etgouvernements et dans la plupart des organisations19 internationales), langue d\u2019enseignement (de plus de 80millions d\u2019individus, sur 36 pays et territoires), langue\u00e9trang\u00e8re (apprise par plus de 50 millions de personnes dans22 les 115 pays r\u00e9pertori\u00e9s cette ann\u00e9e), langue des m\u00e9diasinternationaux (TV5MONDE, RFI ou France 24, mais aussiEuronews, BBC News, la chinoise CGTN ou la russe RT) et de25 l\u2019Internet (o\u00f9 elle occupe la 4e place). En outre, en rapportdirect avec le nombre de ses locuteurs ainsi qu\u2019avec le poids\u00e9conomique, d\u00e9mographique et politique des espaces qu\u2019ils28 occupent, la langue fran\u00e7aise p\u00e8se de fa\u00e7on significative dansla cr\u00e9ation de richesse, le d\u00e9veloppement durable et les\u00e9changes internationaux \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, r\u00e9gionale et31 mondiale.____ Enfin, gr\u00e2ce aux francophones, la langue fran\u00e7aiseest devenue, au fil des si\u00e8cles, un creuset des expressions34 culturelles et de la diversit\u00e9 linguistique et l\u2019une des matricesd\u2019une possible \u00ab civilisation de l\u2019universel \u00bb, qu\u2019appelait deses v\u0153ux L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, susceptible d\u2019accueillir et37 de faire dialoguer entre elles des identit\u00e9s multiples, refletsde nombreux imaginaires diff\u00e9rents, de toutes lesspiritualit\u00e9s et d\u2019un large spectre de r\u00e9f\u00e9rences symboliques.Internet: &lt;observatoire.francophonie.org&gt;.D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de 106 \u00e0 115.","id":555121,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>La langue fran\u00e7aise dans le monde <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Sur le plan g\u00e9opolitique et \u00e9conomique, la<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Francophonie est le Nord et le Sud, l\u2019Orient et l\u2019Occident. Sur<\/p><p style=\"text-align: justify;\">le plan culturel, elle est la cr\u00e9olit\u00e9, la latinit\u00e9, l\u2019arabit\u00e9, la<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>n\u00e9gritude et combien d\u2019autres identit\u00e9s encore. Sur le plan<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linguistique, nous voyons la langue fran\u00e7aise s\u2019\u00e9panouir sur<\/p><p style=\"text-align: justify;\">les cinq continents, imbriqu\u00e9e dans une formidable mosa\u00efque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>de cultures et dans un foisonnement d\u2019autres langues \u2013 plus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">du quart des 6 000 langues encore parl\u00e9es sur la plan\u00e8te, le<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sont dans les pays de l\u2019espace francophone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Avec 300 millions de locuteurs, le fran\u00e7ais est la 5<sup>e<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s le chinois, l\u2019anglais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">l\u2019espagnol et l\u2019arabe. Pr\u00e9sente sur les 5 continents, la langue<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>fran\u00e7aise a toutes les caract\u00e9ristiques d\u2019une langue mondiale.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comme quelques autres, peu nombreuses, elle se distingue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">par son statut et l\u2019influence qu\u2019elle exerce dans diff\u00e9rents<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>espaces et contextes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>En effet, elle est langue officielle (dans 32 \u00c9tats et<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gouvernements et dans la plupart des organisations<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>internationales), langue d\u2019enseignement (de plus de 80<\/p><p style=\"text-align: justify;\">millions d\u2019individus, sur 36 pays et territoires), langue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9trang\u00e8re (apprise par plus de 50 millions de personnes dans<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>les 115 pays r\u00e9pertori\u00e9s cette ann\u00e9e), langue des m\u00e9dias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">internationaux (TV5MONDE, RFI ou France 24, mais aussi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Euronews, BBC News, la chinoise CGTN ou la russe RT) et de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>l\u2019Internet (o\u00f9 elle occupe la 4<sup>e <\/sup>place). En outre, en rapport<\/p><p style=\"text-align: justify;\">direct avec le nombre de ses locuteurs ainsi qu\u2019avec le poids<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9conomique, d\u00e9mographique et politique des espaces qu\u2019ils<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>occupent, la langue fran\u00e7aise p\u00e8se de fa\u00e7on significative dans<\/p><p style=\"text-align: justify;\">la cr\u00e9ation de richesse, le d\u00e9veloppement durable et les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9changes internationaux \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, r\u00e9gionale et<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>mondiale.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Enfin, gr\u00e2ce aux francophones, la langue fran\u00e7aise<\/p><p style=\"text-align: justify;\">est devenue, au fil des si\u00e8cles, un creuset des expressions<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>culturelles et de la diversit\u00e9 linguistique et l\u2019une des matrices<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d\u2019une possible \u00ab civilisation de l\u2019universel \u00bb, qu\u2019appelait de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ses v\u0153ux L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, susceptible d\u2019accueillir et<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>de faire dialoguer entre elles des identit\u00e9s multiples, reflets<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de nombreux imaginaires diff\u00e9rents, de toutes les<\/p><p style=\"text-align: justify;\">spiritualit\u00e9s et d\u2019un large spectre de r\u00e9f\u00e9rences symboliques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;observatoire.francophonie.org&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les propositions de <strong>106 <\/strong>\u00e0 <strong>115<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 115","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"El verbo \u201cquedarse\u201d (l\u00ednea 17) se\u00f1ala el tiempo que falta para que termine una acci\u00f3n y es un verbo que indica impersonalidad. ","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599297,"hashId":"04f2bf8176b0ab3fea58bf97268dc598","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">El verbo \u201cquedarse\u201d (l\u00ednea 17) se\u00f1ala el tiempo que falta para que termine una acci\u00f3n y es un verbo que indica impersonalidad. <\/p>","resposta":10367939,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367938,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367939,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 71 a 81.1 ____ La industria de las clases de idiomas recupera el tiempo perdido y se prepara para el nuevo entorno.\tUna oportunidad es lo que los centros de ense\u00f1anza de idiomas en Espa\u00f1a han visto en la crisis de la covid-19.Los principales actores coinciden en que habr\u00e1 un antes y un despu\u00e9s del virus y han puesto en marcha un proceso de4 reconversi\u00f3n. Ahora manda el entorno digital, incluso para la realizaci\u00f3n de los ex\u00e1menes. El tsunami del coronavirusimpact\u00f3 intensamente en el primer momento en el que se perdieron clases y alumnos. Superada esta etapa inicial, elnegocio reaccion\u00f3 recuperando el terreno perdido. Para el verano, y sobre todo para el inicio del curso, se preparan para7 clases en las que convivir\u00e1n lo virtual y lo presencial. \u201cHemos tenido que hacer una reconversi\u00f3n brutal para dar servicio anuestros alumnos\u201d, explica Juan S\u00e1nchez, director gerente del Centro de Lenguas Modernas de la Universidad de Granada.____ S\u00e1nchez cuenta que han \u201ctransformado su sistema de formaci\u00f3n de presencial a virtual\u201d, aunque advierte de que10 no se trata solo de \u201cponer recursos para los alumnos en una plataforma web, sino de crear un producto de calidaddestinado espec\u00edficamente al mundo digital\u201d. S\u00e1nchez opina que \u201chabr\u00e1 un antes y un despu\u00e9s de esta crisis\u201d y avisa:\u201cO nos adaptamos o morimos\u201d.13____ El presidente de las academias integradas en la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Centros de Ense\u00f1anza de Idiomas, (Fecei),Scott Markham, afirma que \u201cel 90% de nuestros centros est\u00e1n ofreciendo sus servicios a trav\u00e9s de aulas virtuales ystreaming de v\u00eddeo\u201d. No obstante, muestra su preocupaci\u00f3n por \u201clas f\u00f3rmulas de c\u00f3mo combinar las clases digitales con16 las presenciales\u201d. Markham predice un futuro \u201cduro\u201d, pero asegura que se enfrentar\u00e1n con trabajo a esta nueva realidad.\u201cLa digitalizaci\u00f3n ha venido para quedarse\u201d, afirma A\u00edda Garc\u00eda, directora general de Cambridge University Press Espa\u00f1a,una de las grandes compa\u00f1\u00edas dedicadas a la ense\u00f1anza y a la evaluaci\u00f3n del ingl\u00e9s en el mundo. Y a\u00f1ade: \u201cTodos los19 jugadores del \u00e1mbito educativo de idiomas vamos a tener que dar una soluci\u00f3n digital con un perfil adaptativo y unapersonalizaci\u00f3n.____ Linguaskill es una de las mejores muestras de estos cambios. Garc\u00eda lo define como \u201cel primer examen del mundo22 dotado de inteligencia artificial\u201d. Cambridge cuenta con esta prueba de nivel que se puede hacer desde casa y on-linedesde hace tiempo.____ El Gobierno chino tambi\u00e9n estudia la posibilidad de hacer los ex\u00e1menes de certificaci\u00f3n on-line, confirma la25 directora del Instituto Confucio en Madrid Gladys Nieto. Los algo m\u00e1s de 10.000 estudiantes de esta lengua tendr\u00e1n queacostumbrarse \u201ca otra planificaci\u00f3n, a partir de septiembre, basada en la semipresencialidad\u201d, explica. Tampoco se har\u00e1nde momento ex\u00e1menes en l\u00ednea de italiano, aunque tambi\u00e9n se est\u00e1 estudiando, seg\u00fan Paula Pugno, directora del Instituto28 Italiano de Cultura de Madrid. Los que necesiten certificarse en este idioma pueden dirigirse \u201ca las p\u00e1ginas web de losorganismos oficiales italianos encargados de proporcionar tales t\u00edtulos\u201d, aconseja.Disponible en: &lt;https:\/\/elpais.com&gt;.De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 71 a 81.","id":555123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 71 a 81.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>La industria de las clases de idiomas recupera el tiempo perdido y se prepara para el nuevo entorno.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUna oportunidad es lo que los centros de ense\u00f1anza de idiomas en Espa\u00f1a han visto en la crisis de la covid-19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Los principales actores coinciden en que habr\u00e1 un antes y un despu\u00e9s del virus y han puesto en marcha un proceso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>reconversi\u00f3n. Ahora manda el entorno digital, incluso para la realizaci\u00f3n de los ex\u00e1menes. El <em>tsunami <\/em>del coronavirus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">impact\u00f3 intensamente en el primer momento en el que se perdieron clases y alumnos. Superada esta etapa inicial, el<\/p><p style=\"text-align: justify;\">negocio reaccion\u00f3 recuperando el terreno perdido. Para el verano, y sobre todo para el inicio del curso, se preparan para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>clases en las que convivir\u00e1n lo virtual y lo presencial. \u201cHemos tenido que hacer una reconversi\u00f3n brutal para dar servicio a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nuestros alumnos\u201d, explica Juan S\u00e1nchez, director gerente del Centro de Lenguas Modernas de la Universidad de Granada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>S\u00e1nchez cuenta que han \u201ctransformado su sistema de formaci\u00f3n de presencial a virtual\u201d, aunque advierte de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 no se trata solo de \u201cponer recursos para los alumnos en una plataforma <em>web<\/em>, sino de crear un producto de calidad<\/p><p style=\"text-align: justify;\">destinado espec\u00edficamente al mundo digital\u201d. S\u00e1nchez opina que \u201chabr\u00e1 un antes y un despu\u00e9s de esta crisis\u201d y avisa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO nos adaptamos o morimos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>El presidente de las academias integradas en la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Centros de Ense\u00f1anza de Idiomas, (Fecei),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Scott Markham, afirma que \u201cel 90% de nuestros centros est\u00e1n ofreciendo sus servicios a trav\u00e9s de aulas virtuales y<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>streaming <\/em>de v\u00eddeo\u201d. No obstante, muestra su preocupaci\u00f3n por \u201clas f\u00f3rmulas de c\u00f3mo combinar las clases digitales con<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>las presenciales\u201d. Markham predice un futuro \u201cduro\u201d, pero asegura que se enfrentar\u00e1n con trabajo a esta nueva realidad.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLa digitalizaci\u00f3n ha venido para quedarse\u201d, afirma A\u00edda Garc\u00eda, directora general de Cambridge University Press Espa\u00f1a,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">una de las grandes compa\u00f1\u00edas dedicadas a la ense\u00f1anza y a la evaluaci\u00f3n del ingl\u00e9s en el mundo. Y a\u00f1ade: \u201cTodos los<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>jugadores del \u00e1mbito educativo de idiomas vamos a tener que dar una soluci\u00f3n digital con un perfil adaptativo y una<\/p><p style=\"text-align: justify;\">personalizaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span><em>Linguaskill <\/em>es una de las mejores muestras de estos cambios. Garc\u00eda lo define como \u201cel primer examen del mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>dotado de inteligencia artificial\u201d. Cambridge cuenta con esta prueba de nivel que se puede hacer desde casa y <em>on-line<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">desde hace tiempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>El Gobierno chino tambi\u00e9n estudia la posibilidad de hacer los ex\u00e1menes de certificaci\u00f3n on-line, confirma la<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>directora del Instituto Confucio en Madrid Gladys Nieto. Los algo m\u00e1s de 10.000 estudiantes de esta lengua tendr\u00e1n que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acostumbrarse \u201ca otra planificaci\u00f3n, a partir de septiembre, basada en la semipresencialidad\u201d, explica. Tampoco se har\u00e1n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de momento ex\u00e1menes en l\u00ednea de italiano, aunque tambi\u00e9n se est\u00e1 estudiando, seg\u00fan Paula Pugno, directora del Instituto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>Italiano de Cultura de Madrid. Los que necesiten certificarse en este idioma pueden dirigirse \u201ca las p\u00e1ginas web de los<\/p><p style=\"text-align: justify;\">organismos oficiales italianos encargados de proporcionar tales t\u00edtulos\u201d, aconseja.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Disponible en: &lt;https:\/\/elpais.com&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>71 <\/strong>a <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 81","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Los verbos: \u201cverlo\u201d (l\u00ednea 4), \u201cvisitarlo\u201d (l\u00ednea 11) y \u201cconducirlo\u201d (l\u00ednea 19) est\u00e1n acompa\u00f1ados de un complemento indirecto.","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599305,"hashId":"227d9140928d8a09e2e86cf537b1f865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Los verbos: \u201cverlo\u201d (l\u00ednea 4), \u201cvisitarlo\u201d (l\u00ednea 11) y \u201cconducirlo\u201d (l\u00ednea 19) est\u00e1n acompa\u00f1ados de un complemento indirecto.<\/p>","resposta":10367955,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367954,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367955,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 82 a 88.1 ____ En los \u00faltimos decenios, el inter\u00e9s por los ayunadores ha disminuido much\u00edsimo. Antes era un buen negocioorganizar grandes exhibiciones de este g\u00e9nero como espect\u00e1culo independiente, cosa que hoy, en cambio, es imposibledel todo. Eran otros los tiempos. Entonces, toda la ciudad se ocupaba del ayunador; aumentaba su inter\u00e9s a cada d\u00eda de4 ayuno; todos quer\u00edan verlo siquiera una vez al d\u00eda; en los \u00faltimos del ayuno no faltaba quien se estuviera d\u00edas enterossentado ante la peque\u00f1a jaula del ayunador; hab\u00eda, adem\u00e1s, exhibiciones nocturnas, cuyo efecto era realzado por mediode antorchas; en los d\u00edas buenos, se sacaba la jaula al aire libre, y era entonces cuando les mostraban el ayunador a los7 ni\u00f1os. ____ El empresario hab\u00eda fijado cuarenta d\u00edas como el plazo m\u00e1ximo de ayuno, m\u00e1s all\u00e1 del cual no le permit\u00eda ayunarni siquiera en las capitales de primer orden. Y no dejaba de tener sus buenas razones para ello. Seg\u00fan le hab\u00eda se\u00f1alado su10 experiencia, durante cuarenta d\u00edas, vali\u00e9ndose de toda suerte de anuncios que fueran concentrando el inter\u00e9s, pod\u00eda quiz\u00e1aguijonear progresivamente la curiosidad de un pueblo; pero pasado este plazo, el p\u00fablico se negaba a visitarlo, disminu\u00edael cr\u00e9dito de que gozaba el artista del hambre. Claro que en este punto pod\u00edan observarse peque\u00f1as diferencias seg\u00fan las13 ciudades y las naciones; pero, por regla general, los cuarenta d\u00edas eran el per\u00edodo de ayuno m\u00e1s dilatado posible. Pasadoeste plazo los empresarios perd\u00edan sus ganancias. Por esta raz\u00f3n, a los cuarenta d\u00edas era abierta la puerta de la jaula,ornada con una guirnalda de flores; un p\u00fablico entusiasmado llenaba el anfiteatro; sonaban los acordes de una banda16 militar; dos m\u00e9dicos entraban en la jaula para medir al ayunador, seg\u00fan normas cient\u00edficas; y el resultado de la medici\u00f3nse anunciaba a la sala por medio de un altavoz; Por \u00faltimo, dos se\u00f1oritas, felices de haber sido elegidas para desempe\u00f1araquel papel mediante sorteo, llegaban a la jaula y pretend\u00edan sacar al ayunador y hacerle bajar un par de pelda\u00f1os para19 conducirlo a la mesilla en la que estaba servida una comidita de enfermo cuidadosamente escogida. Y en este momento,el ayunador siempre se resist\u00eda.Disponible en: &lt;https:\/\/www.diccionariodedudas.com&gt;.De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 82 a 88.","id":555124,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 82 a 88.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>En los \u00faltimos decenios, el inter\u00e9s por los ayunadores ha disminuido much\u00edsimo. Antes era un buen negocio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">organizar grandes exhibiciones de este g\u00e9nero como espect\u00e1culo independiente, cosa que hoy, en cambio, es imposible<\/p><p style=\"text-align: justify;\">del todo. Eran otros los tiempos. Entonces, toda la ciudad se ocupaba del ayunador; aumentaba su inter\u00e9s a cada d\u00eda de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>ayuno; todos quer\u00edan verlo siquiera una vez al d\u00eda; en los \u00faltimos del ayuno no faltaba quien se estuviera d\u00edas enteros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentado ante la peque\u00f1a jaula del ayunador; hab\u00eda, adem\u00e1s, exhibiciones nocturnas, cuyo efecto era realzado por medio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de antorchas; en los d\u00edas buenos, se sacaba la jaula al aire libre, y era entonces cuando les mostraban el ayunador a los<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>ni\u00f1os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>El empresario hab\u00eda fijado cuarenta d\u00edas como el plazo m\u00e1ximo de ayuno, m\u00e1s all\u00e1 del cual no le permit\u00eda ayunar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ni siquiera en las capitales de primer orden. Y no dejaba de tener sus buenas razones para ello. Seg\u00fan le hab\u00eda se\u00f1alado su<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>experiencia, durante cuarenta d\u00edas, vali\u00e9ndose de toda suerte de anuncios que fueran concentrando el inter\u00e9s, pod\u00eda quiz\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aguijonear progresivamente la curiosidad de un pueblo; pero pasado este plazo, el p\u00fablico se negaba a visitarlo, disminu\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">el cr\u00e9dito de que gozaba el artista del hambre. Claro que en este punto pod\u00edan observarse peque\u00f1as diferencias seg\u00fan las<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>ciudades y las naciones; pero, por regla general, los cuarenta d\u00edas eran el per\u00edodo de ayuno m\u00e1s dilatado posible. Pasado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">este plazo los empresarios perd\u00edan sus ganancias. Por esta raz\u00f3n, a los cuarenta d\u00edas era abierta la puerta de la jaula,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ornada con una guirnalda de flores; un p\u00fablico entusiasmado llenaba el anfiteatro; sonaban los acordes de una banda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>militar; dos m\u00e9dicos entraban en la jaula para medir al ayunador, seg\u00fan normas cient\u00edficas; y el resultado de la medici\u00f3n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se anunciaba a la sala por medio de un altavoz; Por \u00faltimo, dos se\u00f1oritas, felices de haber sido elegidas para desempe\u00f1ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aquel papel mediante sorteo, llegaban a la jaula y pretend\u00edan sacar al ayunador y hacerle bajar un par de pelda\u00f1os para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>conducirlo a la mesilla en la que estaba servida una comidita de enfermo cuidadosamente escogida. Y en este momento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">el ayunador siempre se resist\u00eda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Disponible en: &lt;https:\/\/www.diccionariodedudas.com&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>82<\/strong> a <strong>88<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 88","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En el texto los vocablos \u201cpeor a\u00fan\u201d (l\u00ednea 4) y \u201cAun as\u00ed\u201d (l\u00ednea 5), pueden ser sustituidos por peor todav\u00eda e Incluso as\u00ed respectivamente sin cambiar el sentido dentro del texto. ","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599313,"hashId":"889610c22ac065add3d261dbd9f32b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En el texto los vocablos \u201cpeor a\u00fan\u201d (l\u00ednea 4) y \u201cAun as\u00ed\u201d (l\u00ednea 5), pueden ser sustituidos por <strong>peor todav\u00eda <\/strong>e <strong>Incluso as\u00ed <\/strong>respectivamente sin cambiar el sentido dentro del texto. <\/p>","resposta":10367970,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367970,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367971,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 89 a 96.1 ____ Como muchas cosas de nuestro mundo moderno, la existencia de Internet cambi\u00f3 las cosas para siempre y marc\u00f3un antes y un despu\u00e9s en nuestra manera de comprar, vender, trabajar, conocer gente e incluso de comprender el mundo.En general, Internet le introdujo al mundo m\u00e1s rapidez, m\u00e1s agilidad y un alcance nunca antes visto en las comunicaciones4 humanas, pero tambi\u00e9n trajo consigo problemas que antes ten\u00edan m\u00e1s f\u00e1cil soluci\u00f3n o que, peor a\u00fan, no exist\u00edan enabsoluto. Aun as\u00ed, en las siguientes l\u00edneas trataremos de demostrar que sus beneficios superan, con creces, a susinconvenientes.7 ____ Comencemos por el principio. Internet es una red inform\u00e1tica de inmenso alcance, capaz de vincular terminalesubicadas en extremos opuestos del mundo entero, a trav\u00e9s de un conjunto de protocolos comunes. Dicho de otro modo,se trata de la red de redes de computadoras, tan vasta y veloz que es capaz de comunicar a las personas a lo largo de10 gigantescas distancias. Y esa, de por s\u00ed, es ya una enorme virtud: gracias a Internet el ancho mundo se puso un poco m\u00e1s anuestro alcance.____ Consideremos la inmensa cantidad de mensajes que a trav\u00e9s de Internet se env\u00edan diariamente. Correos13 electr\u00f3nicos, mensajes instant\u00e1neos, mensajes directos por redes sociales o, m\u00e1s recientemente, llamadas telef\u00f3nicas yvideollamadas. Dos o m\u00e1s personas ubicadas en regiones alejadas del planeta pueden enviar y recibir informaci\u00f3n,compartir archivos e incluso verse las caras gracias a la red de redes. Y lo que antiguamente requer\u00eda una costos\u00edsima16 llamada telef\u00f3nica, hoy est\u00e1 a nuestra entera disposici\u00f3n a trav\u00e9s de un computador o un tel\u00e9fono inteligente.____ Esta virtud se puede extender al mundo de los negocios. Es gigantesca la cantidad de operaciones comercialesque tienen lugar de manera virtual todos los d\u00edas. Compras y ventas de bienes y servicios son ofrecidos, negociados y19 contratados de manera remota, r\u00e1pida y eficiente gracias a Internet, al punto tal que existe ya toda una econom\u00edadigital (el llamado ecommerce) capaz de competir con la tradicional y posiblemente de superarla. Ir de shopping o contratarun cerrajero son opciones disponibles en la red, a apenas unos pocos clics de distancia.22 ____ Velocidad, facilidad y abundancia son valores muy presentes en el mundo de Internet: un mundo casi tan grandecomo nuestro planeta, y casi tan complejo tambi\u00e9n.\u00bfEs mejor el mundo desde que existe internet? Autor: Equipo editorial, Etec\u00e9, 31 de enero de 2022 (con adaptaciones).De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 89 a 96.","id":555125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 89 a 96.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Como muchas cosas de nuestro mundo moderno, la existencia de Internet cambi\u00f3 las cosas para siempre y marc\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">un antes y un despu\u00e9s en nuestra manera de comprar, vender, trabajar, conocer gente e incluso de comprender el mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">En general, Internet le introdujo al mundo m\u00e1s rapidez, m\u00e1s agilidad y un alcance nunca antes visto en las comunicaciones<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>humanas, pero tambi\u00e9n trajo consigo problemas que antes ten\u00edan m\u00e1s f\u00e1cil soluci\u00f3n o que, peor a\u00fan, no exist\u00edan en<\/p><p style=\"text-align: justify;\">absoluto. Aun as\u00ed, en las siguientes l\u00edneas trataremos de demostrar que sus beneficios superan, con creces, a sus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inconvenientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Comencemos por el principio. Internet es una red inform\u00e1tica de inmenso alcance, capaz de vincular terminales<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ubicadas en extremos opuestos del mundo entero, a trav\u00e9s de un conjunto de protocolos comunes. Dicho de otro modo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se trata de la red de redes de computadoras, tan vasta y veloz que es capaz de comunicar a las personas a lo largo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>gigantescas distancias. Y esa, de por s\u00ed, es ya una enorme virtud: gracias a Internet el ancho mundo se puso un poco m\u00e1s a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nuestro alcance.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Consideremos la inmensa cantidad de mensajes que a trav\u00e9s de Internet se env\u00edan diariamente. Correos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>electr\u00f3nicos, mensajes instant\u00e1neos, mensajes directos por redes sociales o, m\u00e1s recientemente, llamadas telef\u00f3nicas y<\/p><p style=\"text-align: justify;\">videollamadas. Dos o m\u00e1s personas ubicadas en regiones alejadas del planeta pueden enviar y recibir informaci\u00f3n,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compartir archivos e incluso verse las caras gracias a la red de redes. Y lo que antiguamente requer\u00eda una costos\u00edsima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>llamada telef\u00f3nica, hoy est\u00e1 a nuestra entera disposici\u00f3n a trav\u00e9s de un computador o un tel\u00e9fono inteligente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Esta virtud se puede extender al mundo de los negocios. Es gigantesca la cantidad de operaciones comerciales<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que tienen lugar de manera virtual todos los d\u00edas. Compras y ventas de bienes y servicios son ofrecidos, negociados y<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>contratados de manera remota, r\u00e1pida y eficiente gracias a Internet, al punto tal que existe ya toda una econom\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digital (el llamado <em>ecommerce<\/em>) capaz de competir con la tradicional y posiblemente de superarla. Ir de shopping o contratar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">un cerrajero son opciones disponibles en la red, a apenas unos pocos clics de distancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Velocidad, facilidad y abundancia son valores muy presentes en el mundo de Internet: un mundo casi tan grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como nuestro planeta, y casi tan complejo tambi\u00e9n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00bfEs mejor el mundo desde que existe internet? <\/strong>Autor: Equipo editorial, Etec\u00e9, 31 de enero de 2022 (con adaptaciones).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>89 <\/strong>a <strong>96<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 96","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se puede afirmar que en el vocablo \u201cson ofrecidos\u201d (l\u00ednea 18) hay una construcci\u00f3n pasiva. ","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599317,"hashId":"a40e1a31549998ac7da03d98cfa342e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se puede afirmar que en el vocablo \u201cson ofrecidos\u201d (l\u00ednea 18) hay una construcci\u00f3n pasiva. <\/p>","resposta":10367978,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367978,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367979,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 89 a 96.1 ____ Como muchas cosas de nuestro mundo moderno, la existencia de Internet cambi\u00f3 las cosas para siempre y marc\u00f3un antes y un despu\u00e9s en nuestra manera de comprar, vender, trabajar, conocer gente e incluso de comprender el mundo.En general, Internet le introdujo al mundo m\u00e1s rapidez, m\u00e1s agilidad y un alcance nunca antes visto en las comunicaciones4 humanas, pero tambi\u00e9n trajo consigo problemas que antes ten\u00edan m\u00e1s f\u00e1cil soluci\u00f3n o que, peor a\u00fan, no exist\u00edan enabsoluto. Aun as\u00ed, en las siguientes l\u00edneas trataremos de demostrar que sus beneficios superan, con creces, a susinconvenientes.7 ____ Comencemos por el principio. Internet es una red inform\u00e1tica de inmenso alcance, capaz de vincular terminalesubicadas en extremos opuestos del mundo entero, a trav\u00e9s de un conjunto de protocolos comunes. Dicho de otro modo,se trata de la red de redes de computadoras, tan vasta y veloz que es capaz de comunicar a las personas a lo largo de10 gigantescas distancias. Y esa, de por s\u00ed, es ya una enorme virtud: gracias a Internet el ancho mundo se puso un poco m\u00e1s anuestro alcance.____ Consideremos la inmensa cantidad de mensajes que a trav\u00e9s de Internet se env\u00edan diariamente. Correos13 electr\u00f3nicos, mensajes instant\u00e1neos, mensajes directos por redes sociales o, m\u00e1s recientemente, llamadas telef\u00f3nicas yvideollamadas. Dos o m\u00e1s personas ubicadas en regiones alejadas del planeta pueden enviar y recibir informaci\u00f3n,compartir archivos e incluso verse las caras gracias a la red de redes. Y lo que antiguamente requer\u00eda una costos\u00edsima16 llamada telef\u00f3nica, hoy est\u00e1 a nuestra entera disposici\u00f3n a trav\u00e9s de un computador o un tel\u00e9fono inteligente.____ Esta virtud se puede extender al mundo de los negocios. Es gigantesca la cantidad de operaciones comercialesque tienen lugar de manera virtual todos los d\u00edas. Compras y ventas de bienes y servicios son ofrecidos, negociados y19 contratados de manera remota, r\u00e1pida y eficiente gracias a Internet, al punto tal que existe ya toda una econom\u00edadigital (el llamado ecommerce) capaz de competir con la tradicional y posiblemente de superarla. Ir de shopping o contratarun cerrajero son opciones disponibles en la red, a apenas unos pocos clics de distancia.22 ____ Velocidad, facilidad y abundancia son valores muy presentes en el mundo de Internet: un mundo casi tan grandecomo nuestro planeta, y casi tan complejo tambi\u00e9n.\u00bfEs mejor el mundo desde que existe internet? Autor: Equipo editorial, Etec\u00e9, 31 de enero de 2022 (con adaptaciones).De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 89 a 96.","id":555125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 89 a 96.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Como muchas cosas de nuestro mundo moderno, la existencia de Internet cambi\u00f3 las cosas para siempre y marc\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">un antes y un despu\u00e9s en nuestra manera de comprar, vender, trabajar, conocer gente e incluso de comprender el mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">En general, Internet le introdujo al mundo m\u00e1s rapidez, m\u00e1s agilidad y un alcance nunca antes visto en las comunicaciones<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>humanas, pero tambi\u00e9n trajo consigo problemas que antes ten\u00edan m\u00e1s f\u00e1cil soluci\u00f3n o que, peor a\u00fan, no exist\u00edan en<\/p><p style=\"text-align: justify;\">absoluto. Aun as\u00ed, en las siguientes l\u00edneas trataremos de demostrar que sus beneficios superan, con creces, a sus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inconvenientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Comencemos por el principio. Internet es una red inform\u00e1tica de inmenso alcance, capaz de vincular terminales<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ubicadas en extremos opuestos del mundo entero, a trav\u00e9s de un conjunto de protocolos comunes. Dicho de otro modo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se trata de la red de redes de computadoras, tan vasta y veloz que es capaz de comunicar a las personas a lo largo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>gigantescas distancias. Y esa, de por s\u00ed, es ya una enorme virtud: gracias a Internet el ancho mundo se puso un poco m\u00e1s a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nuestro alcance.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Consideremos la inmensa cantidad de mensajes que a trav\u00e9s de Internet se env\u00edan diariamente. Correos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>electr\u00f3nicos, mensajes instant\u00e1neos, mensajes directos por redes sociales o, m\u00e1s recientemente, llamadas telef\u00f3nicas y<\/p><p style=\"text-align: justify;\">videollamadas. Dos o m\u00e1s personas ubicadas en regiones alejadas del planeta pueden enviar y recibir informaci\u00f3n,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compartir archivos e incluso verse las caras gracias a la red de redes. Y lo que antiguamente requer\u00eda una costos\u00edsima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>llamada telef\u00f3nica, hoy est\u00e1 a nuestra entera disposici\u00f3n a trav\u00e9s de un computador o un tel\u00e9fono inteligente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Esta virtud se puede extender al mundo de los negocios. Es gigantesca la cantidad de operaciones comerciales<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que tienen lugar de manera virtual todos los d\u00edas. Compras y ventas de bienes y servicios son ofrecidos, negociados y<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>contratados de manera remota, r\u00e1pida y eficiente gracias a Internet, al punto tal que existe ya toda una econom\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digital (el llamado <em>ecommerce<\/em>) capaz de competir con la tradicional y posiblemente de superarla. Ir de shopping o contratar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">un cerrajero son opciones disponibles en la red, a apenas unos pocos clics de distancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Velocidad, facilidad y abundancia son valores muy presentes en el mundo de Internet: un mundo casi tan grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como nuestro planeta, y casi tan complejo tambi\u00e9n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00bfEs mejor el mundo desde que existe internet? <\/strong>Autor: Equipo editorial, Etec\u00e9, 31 de enero de 2022 (con adaptaciones).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>89 <\/strong>a <strong>96<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 96","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La locuci\u00f3n \u201cDebo atender\u201d (cuadro 1) es una per\u00edfrasis de necesidad. ","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599320,"hashId":"e019f9eea852f9f68e5a46b10dbab775","enunciado":"<p>La locuci\u00f3n \u201cDebo atender\u201d (cuadro 1) es una per\u00edfrasis de necesidad. <\/p>","resposta":10367985,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367984,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367985,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 97 a 100.Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;. De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 97 a 100. ","id":555126,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 97 a 100.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91390\/grupo-questao\/555126-20221017005223000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>97 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mafalda le pega a Susanita porque es sarc\u00e1stica y balad\u00ed (cuadro 4). ","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599322,"hashId":"ed7ac21bc600036f64cc05799b325189","enunciado":"<p>Mafalda le pega a Susanita porque es sarc\u00e1stica y balad\u00ed (cuadro 4). <\/p>","resposta":10367989,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367988,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367989,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 101 a 105.Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;.De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 101 a 105.","id":555127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 101 a 105.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91390\/grupo-questao\/555127-20221017005417000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En el c\u00f3mic, Mafalda cuestiona los valores vacuos de la sociedad (cuadros de 1 a 4). ","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599323,"hashId":"516abb4918b176347b867c09e9d7bb3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En el c\u00f3mic, Mafalda cuestiona los valores vacuos de la sociedad (cuadros de 1 a 4). <\/p>","resposta":10367990,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367990,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367991,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 101 a 105.Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;.De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 101 a 105.","id":555127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 101 a 105.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91390\/grupo-questao\/555127-20221017005417000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Los vocablos \u201cmuchos y mucha\u201d (cuadro 1) tienen valor de adverbio en el texto. ","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599324,"hashId":"ec57bd57c98d65f2f0854bcba3a709be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Los vocablos \u201cmuchos y mucha\u201d (cuadro 1) tienen valor de adverbio en el texto. <\/p>","resposta":10367993,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 101 a 105.Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;.De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 101 a 105.","id":555127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 101 a 105.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91390\/grupo-questao\/555127-20221017005417000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Susanita expresa el deseo de tener muchos vestidos usando el presente de subjuntivo (cuadro 1). ","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599326,"hashId":"afef475e17692efb2fd2cf0358d7bed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Susanita expresa el deseo de tener muchos vestidos usando el presente de subjuntivo (cuadro 1). <\/p>","resposta":10367997,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367996,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367997,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 101 a 105.Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;.De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 101 a 105.","id":555127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 101 a 105.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91390\/grupo-questao\/555127-20221017005417000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Disponible en: &lt;https:\/\/www.docenteca.com\/&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En la expresi\u00f3n \u201c\u00a1\u00c9chele un galgo!...\u201d (l\u00ednea 29) se utiliza el imperativo en la forma usted. ","provas":[{"id":91390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2599333,"hashId":"af8809f1fc44a2290eabe4df503dd31a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En la expresi\u00f3n \u201c\u00a1\u00c9chele un galgo!...\u201d (l\u00ednea 29) se utiliza el imperativo en la forma <strong>usted<\/strong>. <\/p>","resposta":10368011,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368010,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368011,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 106 a 113. 1 ___ \u00bfQu\u00e9 te trae por ac\u00e1, Jos\u00e9? -dijo el hombre.____ \u2013Ver\u00e1s. \u2013Jos\u00e9 llevaba un cigarrillo apagado en lacomisura de los labios y lo encendi\u00f3 con el mechero\u2013. Este4 se\u00f1\u00f3 buscaba a tu cu\u00f1ado y he pensado que a lo mejor t\u00fapod\u00edas darle raz\u00f3n.____ \u2013No s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1 \u2013repuso el hombre. Sus ojillos7 taimados me recorr\u00edan de cabeza a pies\u2013. \u00bfDeseaba algunacosa de \u00e9l? Refer\u00ed mi conversaci\u00f3n con la chica del bar y sumirada se suaviz\u00f3 un tanto.10___ \u2013\u00bfSe llama ust\u00e9 \u00c1lvaro por casualidad?____ \u2013S\u00ed.____ \u2013\u00a1Vaya!... Pues, no me los ha mencionado a ust\u00e9 ni13 sus amigos\u2026 Esta misma ma\u00f1ana, antes de irse\u2026 \u2013Elhombre baj\u00f3 bruscamente la voz\u2013. Les voy a decir enconfianza algo que no debe salir de entre nosotros,16 \u00bfentend\u00edo? \u2013Jos\u00e9 aprob\u00f3 con un movimiento de cabeza\u2013.Mi cu\u00f1ado se ha largado a Francia a buscar trabajo, sinpasaporte ni papeles\u202619___ \u2013\u00bfCu\u00e1ndo?____ \u2013Hace unas horas. Se sac\u00f3 un billete p\u00e1 Figueras y,de all\u00ed, qui\u00e9n pas\u00e1 a campo traviesa.22___ \u2013Es absurdo. Si me lo hubiera dicho a tiempo habr\u00edapodido solucion\u00e1rselo legalmente. Tengo amigos ac\u00e1 y enPar\u00eds que\u202625___ \u2013Mi cu\u00f1ado lo anduvo buscando a ust\u00e9 durantesemanas\u2026 Hasta fue al Palacio de Justicia a preguntar porust\u00e9. Como no ten\u00eda sus se\u00f1as\u202628___ \u2013\u00bfNo hay forma de poderlo alcanzar?____ \u2013\u00a1\u00c9chele ust\u00e9 un galgo!... A estas horas Dios sabed\u00f3nde estar\u00e1.31___ \u2013\u00bfNo te ha dejado ninguna direcci\u00f3n?____ \u2013Ninguna, no se\u00f1or\u2026 Seguro se le olvid\u00f3, pero elque va con \u00e9l anda conchabao con un gu\u00eda que ya pas\u00f3 a34 uno del pueblo p\u00e1 Francia. Si todo va bien prometi\u00f3mandarme unas l\u00edneas.Juan Goytisolo, Fin de fiesta (con adaptaciones).De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de 106 a 113.","id":555128,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 106 a 113. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u00bfQu\u00e9 te trae por ac\u00e1, Jos\u00e9? -dijo el hombre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u2013Ver\u00e1s. \u2013Jos\u00e9 llevaba un cigarrillo apagado en la<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comisura de los labios y lo encendi\u00f3 con el mechero\u2013. Este<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>se\u00f1\u00f3 buscaba a tu cu\u00f1ado y he pensado que a lo mejor t\u00fa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pod\u00edas darle raz\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u2013No s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1 \u2013repuso el hombre. Sus ojillos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em>taimados me recorr\u00edan de cabeza a pies\u2013. \u00bfDeseaba alguna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cosa de \u00e9l? Refer\u00ed mi conversaci\u00f3n con la chica del bar y su<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mirada se suaviz\u00f3 un tanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u2013\u00bfSe llama ust\u00e9 \u00c1lvaro por casualidad?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u2013S\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u2013\u00a1Vaya!... Pues, no me los ha mencionado a ust\u00e9 ni<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>sus amigos\u2026 Esta misma ma\u00f1ana, antes de irse\u2026 \u2013El<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hombre baj\u00f3 bruscamente la voz\u2013. Les voy a decir en<\/p><p style=\"text-align: justify;\">confianza algo que no debe salir de entre nosotros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>\u00bfentend\u00edo? \u2013Jos\u00e9 aprob\u00f3 con un movimiento de cabeza\u2013.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mi cu\u00f1ado se ha largado a Francia a buscar trabajo, sin<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pasaporte ni papeles\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u2013\u00bfCu\u00e1ndo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u2013Hace unas horas. Se sac\u00f3 un billete p\u00e1 Figueras y,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de all\u00ed, qui\u00e9n pas\u00e1 a campo traviesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u2013Es absurdo. Si me lo hubiera dicho a tiempo habr\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podido solucion\u00e1rselo legalmente. Tengo amigos ac\u00e1 y en<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Par\u00eds que\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u2013Mi cu\u00f1ado lo anduvo buscando a ust\u00e9 durante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">semanas\u2026 Hasta fue al Palacio de Justicia a preguntar por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ust\u00e9. Como no ten\u00eda sus se\u00f1as\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u2013\u00bfNo hay forma de poderlo alcanzar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u2013\u00a1\u00c9chele ust\u00e9 un galgo!... A estas horas Dios sabe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d\u00f3nde estar\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u2013\u00bfNo te ha dejado ninguna direcci\u00f3n?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u2013Ninguna, no se\u00f1or\u2026 Seguro se le olvid\u00f3, pero el<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que va con \u00e9l anda conchabao con un gu\u00eda que ya pas\u00f3 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>uno del pueblo p\u00e1 Francia. Si todo va bien prometi\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mandarme unas l\u00edneas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Juan Goytisolo, <strong>Fin de fiesta<\/strong> (con adaptaciones).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto y sus aspectos ling\u00fc\u00edsticos normativos, juzgue los \u00edtems de <strong>106 <\/strong>a <strong>113<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 113","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tem direito a uma renda b\u00e1sica familiar, a ser garantida pelo poder p\u00fablico em programa permanente de transfer\u00eancia de renda, o brasileiro em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social que preencha os requisitos legais para tanto.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364008,"hashId":"064b82f38fa4682959e1305a4319575f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem direito a uma renda b\u00e1sica familiar, a ser garantida pelo poder p\u00fablico em programa permanente de transfer\u00eancia de renda, o brasileiro em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social que preencha os requisitos legais para tanto.<\/p>","resposta":9351353,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9351353,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9351354,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais, dos direitos e das garantias fundamentais, da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":528159,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios fundamentais, dos direitos e das garantias fundamentais, da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 91","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405310,"slug":"direito-constitucional-da-assistencia-social-arts-203-e-204-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/2364008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438,"slug":"auxiliar-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escolhas lingu\u00edsticas, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":79364,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-operario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Oper\u00e1rio - 2022"},{"id":79362,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-motorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Motorista - 2022"},{"id":79330,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-coveiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Coveiro - 2022"},{"id":79327,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438,"slug":"auxiliar-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:43:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2370959,"hashId":"ef9e71e8230cf0ec83b93bed89faa573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escolhas lingu\u00edsticas, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9382776,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o verbo \u2018mitigar\u2019 (5\u00ba par\u00e1grafo) tem sentido aproximado de \u2018atenuar\u2019, \u2018diminuir\u2019, \u2018minorar\u2019.","id":9382776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o verbo \u2018mitigar\u2019 (5\u00ba par\u00e1grafo) tem sentido aproximado de \u2018atenuar\u2019, \u2018diminuir\u2019, \u2018minorar\u2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o verbo \u2018dever\u2019 (5\u00ba par\u00e1grafo \u2013 \u201c\u00e9 uma prioridade que deve mobilizar o governo\u201d) poderia ser exclu\u00eddo sem preju\u00edzo de sentido ao texto.","id":9382777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o verbo \u2018dever\u2019 (5\u00ba par\u00e1grafo \u2013 \u201c\u00e9 uma prioridade que deve mobilizar o governo\u201d) poderia ser exclu\u00eddo sem preju\u00edzo de sentido ao texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o verbo \u2018prover\u2019 (4\u00ba par\u00e1grafo) \u00e9 ant\u00f4nimo de \u2018providenciar\u2019.","id":9382778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o verbo \u2018prover\u2019 (4\u00ba par\u00e1grafo) \u00e9 ant\u00f4nimo de \u2018providenciar\u2019.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cun\u00e2nimes\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) \u00e9 um adjetivo que indica discord\u00e2ncia entre pedagogos e especialistas no que se refere ao argumento citado.","id":9382779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cun\u00e2nimes\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) \u00e9 um adjetivo que indica discord\u00e2ncia entre pedagogos e especialistas no que se refere ao argumento citado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os adjetivos \u201cimensa\u201d, \u201ccrucial\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), \u201calta\u201d e \u201cprimordial\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) prejudicam a argumenta\u00e7\u00e3o proposta no texto, pois geram contradi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao argumento defendido.","id":9382780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os adjetivos \u201cimensa\u201d, \u201ccrucial\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), \u201calta\u201d e \u201cprimordial\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) prejudicam a argumenta\u00e7\u00e3o proposta no texto, pois geram contradi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao argumento defendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto-base para as quest\u00f5es 1 a 5:EDUCA\u00c7\u00c3O...Por que a educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia \u00e9 uma etapa fundamental Investir na forma\u00e7\u00e3o dos brasileiros desde o nascimento \u00e9 uma prioridade que deve mobilizar o governo, o terceiro setor, as fam\u00edlias e toda a sociedade...POR VERA MUR\u00c1NYI KISS | 25.01.2022 11H44...\tPedagogos e especialistas s\u00e3o un\u00e2nimes em afirmar que a primeira inf\u00e2ncia, delimitada pelo per\u00edodo entre o nascimento e os seis anos de idade, \u00e9 uma etapa fundamental para o aprendizado, forma\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter e do universo cognitivo das crian\u00e7as. Este \u00e9 definido como o conjunto de refer\u00eancias com as quais o indiv\u00edduo percebe, reconhece e interpreta o mundo.\tNumerosos estudos cient\u00edficos, de m\u00faltiplas \u00e1reas, dentre elas a neuroci\u00eancia e a psicologia, classificam esse primeiro ciclo como o que apresenta as maiores possibilidades para a constitui\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias humanas. A primeira delas \u00e9 o desenvolvimento da interatividade social, fator de imensa import\u00e2ncia para as pessoas ao longo de toda a vida. Nesse aspecto, a educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia \u00e9 crucial, pois a crian\u00e7a passa a se relacionar com outras e com os professores, fora do ambiente de suas casas, percebendo que fazem parte de um universo mais amplo, com regras, direitos, deveres e necessidade de respeitar e ser respeitado.\tOutra habilidade de alta relev\u00e2ncia \u00e9 a linguagem, em suas distintas express\u00f5es, como a oral, escrita, corporal, musical e em cada disciplina ou situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. O seu desenvolvimento \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o primordial do ensino na primeira inf\u00e2ncia. Todos esses indicadores evidenciam como \u00e9 priorit\u00e1rio o atendimento das crian\u00e7as em creches e no ensino maternal.\tEstudo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) mostra que investir no desenvolvimento da primeira inf\u00e2ncia, provendo sa\u00fade, nutri\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e aprendizagem, contribui para a redu\u00e7\u00e3o da pobreza, a um custo baix\u00edssimo para os governos. O Unicef (Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia) tamb\u00e9m aponta que o est\u00edmulo e acompanhamento nessa etapa da vida podem quebrar ciclos de pobreza e vulnerabilidade.\tInvestir na forma\u00e7\u00e3o dos brasileiros desde o nascimento \u00e9 uma prioridade que deve mobilizar o governo, o terceiro setor, as fam\u00edlias e toda a sociedade. Cuidar das crian\u00e7as e de seu futuro \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o decisiva para mitigarmos as desigualdades, promovermos a inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica e construirmos um pa\u00eds melhor.\t...\tFonte: https:\/\/www.cartacapital.com.br\/opiniao\/por-que-a-educacao-na-primeira-infancia-e-uma-etapa-fundamental\/","id":528719,"enunciado":"<p><strong>Texto-base para as quest\u00f5es 1 a 5:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 660px;\"><colgroup><col width=\"660\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kta8\"><td data-row=\"row-kta8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">EDUCA\u00c7\u00c3O<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Por que a educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia \u00e9 uma etapa fundamental <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>Investir na forma\u00e7\u00e3o dos brasileiros desde o nascimento \u00e9 uma prioridade que deve mobilizar o governo, o terceiro setor, as fam\u00edlias e toda a sociedade<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">POR VERA MUR\u00c1NYI KISS | 25.01.2022 11H44<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPedagogos e especialistas s\u00e3o un\u00e2nimes em afirmar que a primeira inf\u00e2ncia, delimitada pelo per\u00edodo entre o nascimento e os seis anos de idade, \u00e9 uma etapa fundamental para o aprendizado, forma\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter e do universo cognitivo das crian\u00e7as. Este \u00e9 definido como o conjunto de refer\u00eancias com as quais o indiv\u00edduo percebe, reconhece e interpreta o mundo.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNumerosos estudos cient\u00edficos, de m\u00faltiplas \u00e1reas, dentre elas a neuroci\u00eancia e a psicologia, classificam esse primeiro ciclo como o que apresenta as maiores possibilidades para a constitui\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias humanas. A primeira delas \u00e9 o desenvolvimento da interatividade social, fator de imensa import\u00e2ncia para as pessoas ao longo de toda a vida. Nesse aspecto, a educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia \u00e9 crucial, pois a crian\u00e7a passa a se relacionar com outras e com os professores, fora do ambiente de suas casas, percebendo que fazem parte de um universo mais amplo, com regras, direitos, deveres e necessidade de respeitar e ser respeitado.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra habilidade de alta relev\u00e2ncia \u00e9 a linguagem, em suas distintas express\u00f5es, como a oral, escrita, corporal, musical e em cada disciplina ou situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. O seu desenvolvimento \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o primordial do ensino na primeira inf\u00e2ncia. Todos esses indicadores evidenciam como \u00e9 priorit\u00e1rio o atendimento das crian\u00e7as em creches e no ensino maternal.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEstudo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) mostra que investir no desenvolvimento da primeira inf\u00e2ncia, provendo sa\u00fade, nutri\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e aprendizagem, contribui para a redu\u00e7\u00e3o da pobreza, a um custo baix\u00edssimo para os governos. O Unicef (Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia) tamb\u00e9m aponta que o est\u00edmulo e acompanhamento nessa etapa da vida podem quebrar ciclos de pobreza e vulnerabilidade.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tInvestir na forma\u00e7\u00e3o dos brasileiros desde o nascimento \u00e9 uma prioridade que deve mobilizar o governo, o terceiro setor, as fam\u00edlias e toda a sociedade. Cuidar das crian\u00e7as e de seu futuro \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o decisiva para mitigarmos as desigualdades, promovermos a inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica e construirmos um pa\u00eds melhor.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kta8\" data-cell=\"cell-6tt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFonte: https:\/\/www.cartacapital.com.br\/opiniao\/por-que-a-educacao-na-primeira-infancia-e-uma-etapa-fundamental\/<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o paciente apresenta completa aus\u00eancia da capacidade responsiva, sem uso de sedativos e sem comprometimento cognitivo pr\u00e9vio, ele pode ser classificado na situa\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":78161,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:43:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2346750,"hashId":"b26f61594404d219044ea3995f41b432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o paciente apresenta completa aus\u00eancia da capacidade responsiva, sem uso de sedativos e sem comprometimento cognitivo pr\u00e9vio, ele pode ser classificado na situa\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9278460,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coma v\u00edgil.","id":9278457,"corpo":"<p>coma v\u00edgil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"torpor.","id":9278458,"corpo":"<p>torpor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coma II.","id":9278459,"corpo":"<p>coma II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coma IV.","id":9278460,"corpo":"<p>coma IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consci\u00eancia.","id":9278461,"corpo":"<p>consci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/2346750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the first paragraph, the term \u201cprevent\u201d means the same as","provas":[{"id":91867,"cargo":{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2022-quadrix-desenvolvedor-web","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Desenvolvedor Web - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2612616,"hashId":"0a20b62ff2501d4e50b7b0c14ca4aa4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the first paragraph, the term \u201cprevent\u201d means the same as<\/p>","resposta":10421985,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anticipate.","id":10421984,"corpo":"<p><strong>anticipate.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avoid.","id":10421985,"corpo":"<p><strong>avoid.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"find.","id":10421986,"corpo":"<p><strong>find.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reveal.","id":10421987,"corpo":"<p><strong>reveal.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"focus.","id":10421988,"corpo":"<p><strong>focus.<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the questions from 6 to 9.Windows Defender Firewall helps prevent hackers and malicious software from gaining access to your PC through the internet or a network. Your organization might require you to turn it on before you can access their network resources from your device.To turn on Windows Defender Firewall: go to Start and open Control Panel; select System and Security &gt; Windows Defender Firewall; choose Turn Windows Firewall on or off; select Turn on Windows Firewall for domain, private, and public network settings. Still need help? Contact your IT support person. Check the Company Portal website for contact information.Internet: &lt;https:\/\/learn.microsoft.com\/&gt; (adapted).","id":556776,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the questions from 6 to 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Windows Defender Firewall helps prevent hackers and malicious software from gaining access to your PC through the internet or a network. Your organization might require you to turn it on before you can access their network resources from your device.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">To turn on Windows Defender Firewall: go to Start and open <strong>Control Panel<\/strong>; select <strong>System and Security &gt; Windows Defender Firewall<\/strong>; choose <strong>Turn Windows Firewall on or off<\/strong>; select <strong>Turn on Windows Firewall<\/strong> for domain, private, and public network settings. Still need help? Contact your IT support person. Check the Company Portal website for contact information.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/learn.microsoft.com\/&gt; (adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the cartoon above, the preposition \u201cDue to\u201d could be correctly replaced with","provas":[{"id":91867,"cargo":{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2022-quadrix-desenvolvedor-web","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Desenvolvedor Web - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2612625,"hashId":"f5c3cae5724911f0c6a9f4a4ccfc3b0c","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91867\/questao\/2612625-20221027104027000000-0.png\" width=\"402\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In the cartoon above, the preposition \u201cDue to\u201d could be correctly replaced with<\/p>","resposta":10422024,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Although the.","id":10422023,"corpo":"<p><strong>Although the.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Owing to.","id":10422024,"corpo":"<p><strong>Owing to.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despite the.","id":10422025,"corpo":"<p><strong>Despite the.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Even with.","id":10422026,"corpo":"<p><strong>Even with.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In spite of.","id":10422027,"corpo":"<p><strong>In spite of.<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 e 11","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2612625","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o e a coer\u00eancia das ideias do texto CG2A1-I caso o segmento \u201capropriado do conhecimento\u201d (segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) fosse substitu\u00eddo por ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612718,"hashId":"515f582c459627b7a4a78096f0fc5613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o e a coer\u00eancia das ideias do texto CG2A1-I caso o segmento \u201capropriado do conhecimento\u201d (segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) fosse substitu\u00eddo por <\/p>","resposta":10422414,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adequado a percep\u00e7\u00e3o. ","id":10422411,"corpo":"<p>adequado a percep\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescindindo. ","id":10422412,"corpo":"<p>prescindindo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"favor\u00e1vel. ","id":10422413,"corpo":"<p>favor\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conhecedor. ","id":10422414,"corpo":"<p>conhecedor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1-I No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, o Brasil foi marcado por transforma\u00e7\u00f5es provocadas por importantes processos, como os de industrializa\u00e7\u00e3o, imigra\u00e7\u00e3o e urbaniza\u00e7\u00e3o, que influenciaram fortemente a tentativa de construir e afirmar uma identidade nacional. Esses novos tempos pediam uma arte igualmente inovadora, que pudesse exprimir tanto as ideias contempor\u00e2neas quanto os anseios do porvir. Nesse contexto, em fevereiro de 1922, no Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ocorreu a Semana de Arte Moderna, evento que, ao romper com os antigos padr\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es culturais conservadores que vigoravam at\u00e9 ent\u00e3o, buscou uma renova\u00e7\u00e3o est\u00e9tica que favorecesse a constru\u00e7\u00e3o de um novo olhar sobre a arte e sobre o Brasil.\tA Semana de 22, como tamb\u00e9m \u00e9 conhecida, foi um evento promovido por uma nova gera\u00e7\u00e3o de artistas, formada por escritores, pintores, escultores, m\u00fasicos etc. Eles defendiam uma reformula\u00e7\u00e3o cultural no pa\u00eds que, ao se afastar de uma vis\u00e3o eurocentrista dos costumes e da arte, desse maior destaque \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas do povo brasileiro em sua forma original.\tEssa fase nacionalista inaugurada pelo Movimento Modernista n\u00e3o negava a import\u00e2ncia da cultura estrangeira, uma vez que sofria fortes influ\u00eancias das vanguardas europeias, por exemplo. No entanto, entendia que o artista, apropriado do conhecimento da cultura mundial, deveria reconhecer-se como brasileiro. Em outras palavras, ainda que conhecesse a arte europeia, esse artista precisava criar uma arte com \u201cfei\u00e7\u00f5es brasileiras\u201d, enraizada na cultura do pa\u00eds. A Semana de Arte Moderna e a busca por uma identidade nacional. In: Caderno pedag\u00f3gico, S\u00e3o Paulo, n.\u00ba 4, 1.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2022, p. 20-1 (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":556786,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo in\u00edcio do s\u00e9culo XX, o Brasil foi marcado por transforma\u00e7\u00f5es provocadas por importantes processos, como os de industrializa\u00e7\u00e3o, imigra\u00e7\u00e3o e urbaniza\u00e7\u00e3o, que influenciaram fortemente a tentativa de construir e afirmar uma identidade nacional. Esses novos tempos pediam uma arte igualmente inovadora, que pudesse exprimir tanto as ideias contempor\u00e2neas quanto os anseios do porvir. Nesse contexto, em fevereiro de 1922, no Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ocorreu a Semana de Arte Moderna, evento que, ao romper com os antigos padr\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es culturais conservadores que vigoravam at\u00e9 ent\u00e3o, buscou uma renova\u00e7\u00e3o est\u00e9tica que favorecesse a constru\u00e7\u00e3o de um novo olhar sobre a arte e sobre o Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA Semana de 22, como tamb\u00e9m \u00e9 conhecida, foi um evento promovido por uma nova gera\u00e7\u00e3o de artistas, formada por escritores, pintores, escultores, m\u00fasicos etc. Eles defendiam uma reformula\u00e7\u00e3o cultural no pa\u00eds que, ao se afastar de uma vis\u00e3o eurocentrista dos costumes e da arte, desse maior destaque \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas do povo brasileiro em sua forma original.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssa fase nacionalista inaugurada pelo Movimento Modernista n\u00e3o negava a import\u00e2ncia da cultura estrangeira, uma vez que sofria fortes influ\u00eancias das vanguardas europeias, por exemplo. No entanto, entendia que o artista, apropriado do conhecimento da cultura mundial, deveria reconhecer-se como brasileiro. Em outras palavras, ainda que conhecesse a arte europeia, esse artista precisava criar uma arte com \u201cfei\u00e7\u00f5es brasileiras\u201d, enraizada na cultura do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<strong>A Semana de Arte Moderna e a busca por uma identidade nacional.<\/strong> <em>In:<\/em> <strong>Caderno pedag\u00f3gico, <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\tS\u00e3o Paulo, n.\u00ba 4, 1.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2022, p. 20-1 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada do texto CG2A1-II exerce fun\u00e7\u00e3o adverbial no contexto sint\u00e1tico em que se insere. ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612737,"hashId":"a97b8a054cec8e3794396edf179d3845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada do texto CG2A1-II exerce fun\u00e7\u00e3o adverbial no contexto sint\u00e1tico em que se insere. <\/p>","resposta":10422493,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cexacerbado\u201d (primeiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo) ","id":10422492,"corpo":"<p>\u201cexacerbado\u201d (primeiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201csobretudo\u201d (primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo) ","id":10422493,"corpo":"<p>\u201csobretudo\u201d (primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201csignificativas\u201d (segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) ","id":10422494,"corpo":"<p>\u201csignificativas\u201d (segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cnecess\u00e1rias\u201d (segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) ","id":10422495,"corpo":"<p>\u201cnecess\u00e1rias\u201d (segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1-II Nos pa\u00edses desenvolvidos, as pessoas tendem a um individualismo exacerbado, o que acarreta, consequentemente, uma competitividade cada vez maior \u2014 isso pode ser constatado nos postos de trabalho e no meio universit\u00e1rio. Essa vis\u00e3o de mundo traz consigo o isolamento e a deteriora\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais. A lenta desintegra\u00e7\u00e3o da vida em comunidade e a necessidade de autoafirma\u00e7\u00e3o est\u00e3o acontecendo, paradoxalmente, num momento em que as press\u00f5es econ\u00f4mico-sociais est\u00e3o a exigir maior coopera\u00e7\u00e3o e envolvimento entre os indiv\u00edduos.\tAl\u00e9m dessa situa\u00e7\u00e3o que reflete um mal-estar social, h\u00e1 indicadores de um crescente desconforto emocional, sobretudo entre as crian\u00e7as. Parece-me que a inf\u00e2ncia \u2014 um per\u00edodo crucial para a forma\u00e7\u00e3o do adulto \u2014, neste mundo em que estamos vivendo, deva merecer uma aten\u00e7\u00e3o maior daqueles que s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelas crian\u00e7as: pais e professores.\tOs pais, em nossos dias, exercem sua paternidade sob tens\u00f5es e press\u00f5es de ordem econ\u00f4mica que n\u00e3o existiam na \u00e9poca de nossos av\u00f3s. O que eu proponho \u00e9 que esses pais dediquem o tempo que lhes sobra para ajudar seus filhos a dominar as habilidades humanas necess\u00e1rias n\u00e3o s\u00f3 para lidar com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es humanas verdadeiramente significativas.\tAos professores, sugiro que considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional, aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o. Tal como hoje ocorre nos Estados Unidos, o ensino brasileiro poder\u00e1 se beneficiar com a introdu\u00e7\u00e3o, no curr\u00edculo escolar, de uma programa\u00e7\u00e3o de aprendizagem que, al\u00e9m das disciplinas tradicionais, inclua ensinamentos para uma aptid\u00e3o pessoal fundamental \u2014 a alfabetiza\u00e7\u00e3o emocional. Daniel Goleman. Intelig\u00eancia emocional. Tradu\u00e7\u00e3o Marcos Santarrita.\tRio de Janeiro: Objetiva, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":556789,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1-II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNos pa\u00edses desenvolvidos, as pessoas tendem a um individualismo exacerbado, o que acarreta, consequentemente, uma competitividade cada vez maior \u2014 isso pode ser constatado nos postos de trabalho e no meio universit\u00e1rio. Essa vis\u00e3o de mundo traz consigo o isolamento e a deteriora\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais. A lenta desintegra\u00e7\u00e3o da vida em comunidade e a necessidade de autoafirma\u00e7\u00e3o est\u00e3o acontecendo, paradoxalmente, num momento em que as press\u00f5es econ\u00f4mico-sociais est\u00e3o a exigir maior coopera\u00e7\u00e3o e envolvimento entre os indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m dessa situa\u00e7\u00e3o que reflete um mal-estar social, h\u00e1 indicadores de um crescente desconforto emocional, sobretudo entre as crian\u00e7as. Parece-me que a inf\u00e2ncia \u2014 um per\u00edodo crucial para a forma\u00e7\u00e3o do adulto \u2014, neste mundo em que estamos vivendo, deva merecer uma aten\u00e7\u00e3o maior daqueles que s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelas crian\u00e7as: pais e professores.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs pais, em nossos dias, exercem sua paternidade sob tens\u00f5es e press\u00f5es de ordem econ\u00f4mica que n\u00e3o existiam na \u00e9poca de nossos av\u00f3s. O que eu proponho \u00e9 que esses pais dediquem o tempo que lhes sobra para ajudar seus filhos a dominar as habilidades humanas necess\u00e1rias n\u00e3o s\u00f3 para lidar com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es humanas verdadeiramente significativas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAos professores, sugiro que considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional, aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o. Tal como hoje ocorre nos Estados Unidos, o ensino brasileiro poder\u00e1 se beneficiar com a introdu\u00e7\u00e3o, no curr\u00edculo escolar, de uma programa\u00e7\u00e3o de aprendizagem que, al\u00e9m das disciplinas tradicionais, inclua ensinamentos para uma aptid\u00e3o pessoal fundamental \u2014 a alfabetiza\u00e7\u00e3o emocional.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tDaniel Goleman. <strong>Intelig\u00eancia emocional.<\/strong> Tradu\u00e7\u00e3o Marcos Santarrita.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tRio de Janeiro: Objetiva, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta de reescrita do primeiro per\u00edodo do \u00faltimo par\u00e1grafo \u2014 \u201cAos professores, sugiro que considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional, aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o.\u201d \u2014 mant\u00e9m o sentido original, a formalidade e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto CG2A1-II. ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612739,"hashId":"405e20bc4913f311bff7564610589308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta de reescrita do primeiro per\u00edodo do \u00faltimo par\u00e1grafo \u2014 \u201cAos professores, sugiro que considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional, aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o.\u201d \u2014 mant\u00e9m o sentido original, a formalidade e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto CG2A1-II. <\/p>","resposta":10422504,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos professores, sugiro tamb\u00e9m que considerem a aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o como possibilidade de ensinar, \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional. ","id":10422501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos professores, sugiro tamb\u00e9m que considerem a aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o como possibilidade de ensinar, \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sugiro que os professores considerem a aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o, uma possibilidade de tamb\u00e9m ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional. ","id":10422502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugiro que os professores considerem a aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o, uma possibilidade de tamb\u00e9m ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sugiro que aos professores considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar a aptid\u00e3o b\u00e1sica \u00e0s crian\u00e7as: o alfabeto emocional. ","id":10422503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugiro que aos professores considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar a aptid\u00e3o b\u00e1sica \u00e0s crian\u00e7as: o alfabeto emocional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sugiro aos professores que considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional \u2014 aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o. ","id":10422504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugiro aos professores que considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional \u2014 aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1-II Nos pa\u00edses desenvolvidos, as pessoas tendem a um individualismo exacerbado, o que acarreta, consequentemente, uma competitividade cada vez maior \u2014 isso pode ser constatado nos postos de trabalho e no meio universit\u00e1rio. Essa vis\u00e3o de mundo traz consigo o isolamento e a deteriora\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais. A lenta desintegra\u00e7\u00e3o da vida em comunidade e a necessidade de autoafirma\u00e7\u00e3o est\u00e3o acontecendo, paradoxalmente, num momento em que as press\u00f5es econ\u00f4mico-sociais est\u00e3o a exigir maior coopera\u00e7\u00e3o e envolvimento entre os indiv\u00edduos.\tAl\u00e9m dessa situa\u00e7\u00e3o que reflete um mal-estar social, h\u00e1 indicadores de um crescente desconforto emocional, sobretudo entre as crian\u00e7as. Parece-me que a inf\u00e2ncia \u2014 um per\u00edodo crucial para a forma\u00e7\u00e3o do adulto \u2014, neste mundo em que estamos vivendo, deva merecer uma aten\u00e7\u00e3o maior daqueles que s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelas crian\u00e7as: pais e professores.\tOs pais, em nossos dias, exercem sua paternidade sob tens\u00f5es e press\u00f5es de ordem econ\u00f4mica que n\u00e3o existiam na \u00e9poca de nossos av\u00f3s. O que eu proponho \u00e9 que esses pais dediquem o tempo que lhes sobra para ajudar seus filhos a dominar as habilidades humanas necess\u00e1rias n\u00e3o s\u00f3 para lidar com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es humanas verdadeiramente significativas.\tAos professores, sugiro que considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional, aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o. Tal como hoje ocorre nos Estados Unidos, o ensino brasileiro poder\u00e1 se beneficiar com a introdu\u00e7\u00e3o, no curr\u00edculo escolar, de uma programa\u00e7\u00e3o de aprendizagem que, al\u00e9m das disciplinas tradicionais, inclua ensinamentos para uma aptid\u00e3o pessoal fundamental \u2014 a alfabetiza\u00e7\u00e3o emocional. Daniel Goleman. Intelig\u00eancia emocional. Tradu\u00e7\u00e3o Marcos Santarrita.\tRio de Janeiro: Objetiva, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":556789,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1-II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNos pa\u00edses desenvolvidos, as pessoas tendem a um individualismo exacerbado, o que acarreta, consequentemente, uma competitividade cada vez maior \u2014 isso pode ser constatado nos postos de trabalho e no meio universit\u00e1rio. Essa vis\u00e3o de mundo traz consigo o isolamento e a deteriora\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais. A lenta desintegra\u00e7\u00e3o da vida em comunidade e a necessidade de autoafirma\u00e7\u00e3o est\u00e3o acontecendo, paradoxalmente, num momento em que as press\u00f5es econ\u00f4mico-sociais est\u00e3o a exigir maior coopera\u00e7\u00e3o e envolvimento entre os indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m dessa situa\u00e7\u00e3o que reflete um mal-estar social, h\u00e1 indicadores de um crescente desconforto emocional, sobretudo entre as crian\u00e7as. Parece-me que a inf\u00e2ncia \u2014 um per\u00edodo crucial para a forma\u00e7\u00e3o do adulto \u2014, neste mundo em que estamos vivendo, deva merecer uma aten\u00e7\u00e3o maior daqueles que s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelas crian\u00e7as: pais e professores.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs pais, em nossos dias, exercem sua paternidade sob tens\u00f5es e press\u00f5es de ordem econ\u00f4mica que n\u00e3o existiam na \u00e9poca de nossos av\u00f3s. O que eu proponho \u00e9 que esses pais dediquem o tempo que lhes sobra para ajudar seus filhos a dominar as habilidades humanas necess\u00e1rias n\u00e3o s\u00f3 para lidar com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es humanas verdadeiramente significativas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAos professores, sugiro que considerem tamb\u00e9m a possibilidade de ensinar \u00e0s crian\u00e7as o alfabeto emocional, aptid\u00e3o b\u00e1sica do cora\u00e7\u00e3o. Tal como hoje ocorre nos Estados Unidos, o ensino brasileiro poder\u00e1 se beneficiar com a introdu\u00e7\u00e3o, no curr\u00edculo escolar, de uma programa\u00e7\u00e3o de aprendizagem que, al\u00e9m das disciplinas tradicionais, inclua ensinamentos para uma aptid\u00e3o pessoal fundamental \u2014 a alfabetiza\u00e7\u00e3o emocional.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tDaniel Goleman. <strong>Intelig\u00eancia emocional.<\/strong> Tradu\u00e7\u00e3o Marcos Santarrita.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tRio de Janeiro: Objetiva, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438,"slug":"auxiliar-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros primos decidiram fazer uma festa. Qual destes n\u00fameros n\u00e3o foi convidado por n\u00e3o ser primo?","provas":[{"id":79364,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-operario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Oper\u00e1rio - 2022"},{"id":79362,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-motorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Motorista - 2022"},{"id":79330,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-coveiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Coveiro - 2022"},{"id":79327,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438,"slug":"auxiliar-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2370966,"hashId":"56f36afa1aafeee94c8435093069077e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros primos decidiram fazer uma festa. Qual destes n\u00fameros n\u00e3o foi convidado por n\u00e3o ser primo?<\/p>","resposta":9382814,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":9382811,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.","id":9382812,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17.","id":9382813,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"51.","id":9382814,"corpo":"<p>51.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"83.","id":9382815,"corpo":"<p>83.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438,"slug":"auxiliar-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aplicar um produto de limpeza, uma auxiliar precisa seguir a dilui\u00e7\u00e3o recomendada: Diluir 3 tampas cheias do produto em 4 litros de \u00e1gua. Ela possui um balde sem marca\u00e7\u00f5es e, para medir o volume, tem um copo com capacidade de 250ml. Qual ser\u00e1 o n\u00famero de copos que ela precisar\u00e1 utilizar para encher os 4 litros de \u00e1gua no balde?","provas":[{"id":79364,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-operario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Oper\u00e1rio - 2022"},{"id":79362,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-motorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Motorista - 2022"},{"id":79330,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-coveiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Coveiro - 2022"},{"id":79327,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438,"slug":"auxiliar-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2370979,"hashId":"700b86646723e73e3feccee8a06fc2f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aplicar um produto de limpeza, uma auxiliar precisa seguir a dilui\u00e7\u00e3o recomendada: Diluir 3 tampas cheias do produto em 4 litros de \u00e1gua. Ela possui um balde sem marca\u00e7\u00f5es e, para medir o volume, tem um copo com capacidade de 250ml. Qual ser\u00e1 o n\u00famero de copos que ela precisar\u00e1 utilizar para encher os 4 litros de \u00e1gua no balde?<\/p>","resposta":9382879,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":9382876,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":9382877,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14.","id":9382878,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16.","id":9382879,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.","id":9382880,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas frases apresentam o emprego adequado dos voc\u00e1bulos par\u00f4nimos.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:10:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205508,"hashId":"51f801c6240c06cf7f359eadd3ae1832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujas frases apresentam o emprego adequado dos voc\u00e1bulos par\u00f4nimos.<\/p>","resposta":8660434,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tr\u00e1fico de ve\u00edculos de grande porte, em vias urbanas, provoca infra\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito. O tr\u00e1fego na BR-101 foi respons\u00e1vel pela maior parte das infla\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito no \u00faltimo final de semana.","id":8660432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tr\u00e1fico de ve\u00edculos de grande porte, em vias urbanas, provoca infra\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito. O tr\u00e1fego na BR-101 foi respons\u00e1vel pela maior parte das infla\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito no \u00faltimo final de semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cess\u00e3o da C\u00e2mara Municipal acabou sem que o mandato do vereador fosse cassado. O mandado de um senador, que \u00e9 de oito anos, somente poder\u00e1 ser ca\u00e7ado em sess\u00e3o especial do Senado.","id":8660433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cess\u00e3o da C\u00e2mara Municipal acabou sem que o mandato do vereador fosse cassado. O mandado de um senador, que \u00e9 de oito anos, somente poder\u00e1 ser ca\u00e7ado em sess\u00e3o especial do Senado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoas eminentes v\u00e3o ao Balne\u00e1rio Cambori\u00fa no ver\u00e3o, fugindo da can\u00edcula do ver\u00e3o. S\u00e3o iminentes os riscos causados pela constru\u00e7\u00e3o de grandes diques no rio, em locais que ficam acima das cidades.","id":8660434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas eminentes v\u00e3o ao Balne\u00e1rio Cambori\u00fa no ver\u00e3o, fugindo da can\u00edcula do ver\u00e3o. S\u00e3o iminentes os riscos causados pela constru\u00e7\u00e3o de grandes diques no rio, em locais que ficam acima das cidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o bombardeio, o navio atingido emergiu rapidamente. Ap\u00f3s imergir at\u00e9 o fundo do rio, os bombeiros conseguiram avistar um corpo preso \u00e0s rochas.","id":8660435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o bombardeio, o navio atingido emergiu rapidamente. Ap\u00f3s imergir at\u00e9 o fundo do rio, os bombeiros conseguiram avistar um corpo preso \u00e0s rochas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como o texto estava conforme o previsto e esperado, o Diretor retificou o relat\u00f3rio elaborado pela assessoria jur\u00eddica. Ap\u00f3s ratificar as partes inconclusas da senten\u00e7a, o juiz proferiu a senten\u00e7a.","id":8660436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o texto estava conforme o previsto e esperado, o Diretor retificou o relat\u00f3rio elaborado pela assessoria jur\u00eddica. Ap\u00f3s ratificar as partes inconclusas da senten\u00e7a, o juiz proferiu a senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoSeguran\u00e7a: 62% das cidades catarinenses n\u00e3o registraram nenhum homic\u00eddio em 2021Santa Catarina nunca alcan\u00e7ou uma queda t\u00e3o expressiva no registro de homic\u00eddios, em compara\u00e7\u00e3o com a s\u00e9rie hist\u00f3rica: nestes \u00faltimos seis meses, de acordo com dados divulgados pela Diretoria de Informa\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mais da metade das cidades catarinenses (62%) n\u00e3o tiveram nenhum registro de assassinato. Isso significa que, em 189 munic\u00edpios, n\u00e3o houve um crime sequer deste tipo. Al\u00e9m disso, segundo a \u00faltima pesquisa divulgada pelo Atlas da Viol\u00eancia do IPEA, Santa Catarina tem hoje a segunda menor taxa de homic\u00eddios do pa\u00eds, nos tr\u00eas grupos pesquisados: gerais, jovens e mulheres.Diversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018. Uma das primeiras mudan\u00e7as na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica que pode explicar este cen\u00e1rio \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o, em 2019, do Colegiado Superior de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Per\u00edcia Oficial, que repassou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a total autonomia gerencial e financeira, dando mais agilidade para obten\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos, e tamb\u00e9m no fluxo de trabalho de cada uma.As for\u00e7as policiais receberam recursos e refor\u00e7os de pessoal. O \u00faltimo, e maior j\u00e1 realizado na hist\u00f3ria de SC, foi R$ 343 milh\u00f5es, destinados \u00e0 melhoria de viaturas, armamentos e sistemas de tecnologia. Somente nos \u00faltimos dois anos, a seguran\u00e7a tamb\u00e9m teve o efetivo refor\u00e7ado com mais 1.000 soldados e 70 oficiais para a Pol\u00edcia Militar, 299 policiais civis, 94 novos peritos, al\u00e9m de 292 soldados para o Corpo de Bombeiros Militar de SC.Nas ruas, o trabalho \u00e9 intensificado no combate \u00e0 criminalidade. S\u00f3 a Pol\u00edcia Civil realizou 687 opera\u00e7\u00f5es policiais neste primeiro semestre do ano, sendo 32% para combate ao tr\u00e1fico de drogas, 15% no enfrentamento dos crimes de roubo e furto e 11% para homic\u00eddio doloso.A Pol\u00edcia Militar tem trabalhado 24 horas operacionalmente, e, atrav\u00e9s dos seus sistemas de intelig\u00eancia, identificando e apreendendo grandes quantidades de drogas diariamente, tanto pela Opera\u00e7\u00e3o Narcos quanto pela Opera\u00e7\u00e3o Barriga Verde. O objetivo \u00e9 tirar Santa Catarina da rota do tr\u00e1fico, diminuindo assim as mortes decorrentes da guerra entre fac\u00e7\u00f5es e dos delitos provenientes do consumo e do com\u00e9rcio de drogas.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/segurancapublica\/seguranca-62-das-cidades-catarinenses-nao-registraramnenhum-homicidio-em-2021. Publicado: 06 jul 2021. Acesso em: 06 nov 2021. [Adaptado].","id":510829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seguran\u00e7a: 62% das cidades catarinenses n\u00e3o registraram nenhum homic\u00eddio em 2021<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72230\/grupo-questao\/510829-20220920075545000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina nunca alcan\u00e7ou uma queda t\u00e3o expressiva no registro de homic\u00eddios, em compara\u00e7\u00e3o com a s\u00e9rie hist\u00f3rica: nestes \u00faltimos seis meses, de acordo com dados divulgados pela Diretoria de Informa\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mais da metade das cidades catarinenses (62%) n\u00e3o tiveram nenhum registro de assassinato. Isso significa que, em 189 munic\u00edpios, n\u00e3o houve um crime sequer deste tipo. Al\u00e9m disso, segundo a \u00faltima pesquisa divulgada pelo Atlas da Viol\u00eancia do IPEA, Santa Catarina tem hoje a segunda menor taxa de homic\u00eddios do pa\u00eds, nos tr\u00eas grupos pesquisados: gerais, jovens e mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diversos fatores contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o deste tipo de crime em Santa Catarina, que vem registrando queda desde 2018. Uma das primeiras mudan\u00e7as na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica que pode explicar este cen\u00e1rio \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o, em 2019, do Colegiado Superior de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Per\u00edcia Oficial, que repassou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a total autonomia gerencial e financeira, dando mais agilidade para obten\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos, e tamb\u00e9m no fluxo de trabalho de cada uma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As for\u00e7as policiais receberam recursos e refor\u00e7os de pessoal. O \u00faltimo, e maior j\u00e1 realizado na hist\u00f3ria de SC, foi R$ 343 milh\u00f5es, destinados \u00e0 melhoria de viaturas, armamentos e sistemas de tecnologia. Somente nos \u00faltimos dois anos, a seguran\u00e7a tamb\u00e9m teve o efetivo refor\u00e7ado com mais 1.000 soldados e 70 oficiais para a Pol\u00edcia Militar, 299 policiais civis, 94 novos peritos, al\u00e9m de 292 soldados para o Corpo de Bombeiros Militar de SC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas ruas, o trabalho \u00e9 intensificado no combate \u00e0 criminalidade. S\u00f3 a Pol\u00edcia Civil realizou 687 opera\u00e7\u00f5es policiais neste primeiro semestre do ano, sendo 32% para combate ao tr\u00e1fico de drogas, 15% no enfrentamento dos crimes de roubo e furto e 11% para homic\u00eddio doloso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Militar tem trabalhado 24 horas operacionalmente, e, atrav\u00e9s dos seus sistemas de intelig\u00eancia, identificando e apreendendo grandes quantidades de drogas diariamente, tanto pela Opera\u00e7\u00e3o Narcos quanto pela Opera\u00e7\u00e3o Barriga Verde. O objetivo \u00e9 tirar Santa Catarina da rota do tr\u00e1fico, diminuindo assim as mortes decorrentes da guerra entre fac\u00e7\u00f5es e dos delitos provenientes do consumo e do com\u00e9rcio de drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/segurancapublica\/seguranca-62-das-cidades-catarinenses-nao-registraramnenhum-homicidio-em-2021. Publicado: 06 jul 2021. Acesso em: 06 nov 2021. [Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2205508","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"icmbio"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos espec\u00edficos da referida pol\u00edtica \u00e9 garantir aos povos e comunidades tradicionais o acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e adequados \u00e0s suas caracter\u00edsticas socioculturais, suas necessidades e demandas, com \u00eanfase nas concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas da medicina tradicional.","provas":[{"id":72431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"icmbio"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:10:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2208613,"hashId":"e008bce95411576a09f2f15845aab8a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos espec\u00edficos da referida pol\u00edtica \u00e9 garantir aos povos e comunidades tradicionais o acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e adequados \u00e0s suas caracter\u00edsticas socioculturais, suas necessidades e demandas, com \u00eanfase nas concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas da medicina tradicional.<\/p>","resposta":8674457,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8674457,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8674458,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com pertin\u00eancia \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel dos Povos e Comunidades Tradicionais, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":511209,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com pertin\u00eancia \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel dos Povos e Comunidades Tradicionais, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 103","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415326,"slug":"servico-social-servico-social-e-minorias-grupos-etnicos-raciais-movimentos-sociais-questao-agraria-e-ambiental-questao-habitacional-questao-de-genero-e-populacao-de-rua"}],"slug":"servico-social\/2208613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma urna foram colocadas fichas numeradas de 1 a 60.Se uma ficha for retirada aleatoriamente dessa urna, qual \u00e9 a probabilidade de se retirar uma ficha contendo um n\u00famero par maior que 40?","provas":[{"id":72840,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-ouvidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Ouvidor - 2022"},{"id":72842,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:10:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2215951,"hashId":"b2bf43b04fe29397d700841657c23364","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma urna foram colocadas fichas numeradas de 1 a 60.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se uma ficha for retirada aleatoriamente dessa urna, qual \u00e9 a probabilidade de se retirar uma ficha contendo um n\u00famero par maior que 40?<\/p>","resposta":8707021,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"61\u200b.","id":8707021,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"63\u200b.","id":8707022,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42\u200b.","id":8707023,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21\u200b.","id":8707024,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/2215951","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 39 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o processo de ado\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":73909,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2232448,"hashId":"8fdab834732359507f4ba93b214a2317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 39 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o processo de ado\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8779628,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser realizado por meio de procura\u00e7\u00e3o, desde que seja documento devidamente lavrado em cart\u00f3rio.","id":8779626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser realizado por meio de procura\u00e7\u00e3o, desde que seja documento devidamente lavrado em cart\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atribui a condi\u00e7\u00e3o de filho ao adotado, com os mesmos direitos e deveres, exceto direitos sucess\u00f3rios, desligando-o de qualquer v\u00ednculo com pais e parentes originais.","id":8779627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atribui a condi\u00e7\u00e3o de filho ao adotado, com os mesmos direitos e deveres, exceto direitos sucess\u00f3rios, desligando-o de qualquer v\u00ednculo com pais e parentes originais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 medida excepcional e irrevog\u00e1vel \u00e0 qual se deve recorrer apenas quando esgotados os recursos de manuten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente na fam\u00edlia natural ou extensa.","id":8779628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 medida excepcional e irrevog\u00e1vel \u00e0 qual se deve recorrer apenas quando esgotados os recursos de manuten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente na fam\u00edlia natural ou extensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando feito pelo c\u00f4njuge conduz ao rompimento dos v\u00ednculos de filia\u00e7\u00e3o entre o adotado e o c\u00f4njuge ou concubino do adotante e os respectivos parentes.","id":8779629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando feito pelo c\u00f4njuge conduz ao rompimento dos v\u00ednculos de filia\u00e7\u00e3o entre o adotado e o c\u00f4njuge ou concubino do adotante e os respectivos parentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2232448","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas senten\u00e7as retiradas do texto apresentam uso correto da crase, de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":77261,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2325590,"hashId":"7a6de9f5614f8dfb85f5f2fc3eedd3f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujas senten\u00e7as retiradas do texto apresentam uso correto da <strong>crase<\/strong>, de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":9184378,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se trata de ensino a dist\u00e2ncia, ainda falamos muito em coisas gravadas, mas no metaverso teremos acesso \u00e0 uma biblioteca brutal de informa\u00e7\u00f5es.","id":9184374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata de ensino a dist\u00e2ncia, ainda falamos muito em coisas gravadas, mas no metaverso teremos acesso \u00e0 uma biblioteca brutal de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ... ), mas as realidades virtual e aumentada, aliadas a tecnologia 5G, impulsionaram \u00e0 intera\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da simples vis\u00e3o da tela; agora pode-se viver dentro dela.( ... ) ","id":9184375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ... ), mas as realidades virtual e aumentada, aliadas a tecnologia 5G, impulsionaram \u00e0 intera\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da simples vis\u00e3o da tela; agora pode-se viver dentro dela.( ... ) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O professor pontua que, independentemente da profiss\u00e3o, as pessoas e institui\u00e7\u00f5es de ensino devem come\u00e7ar \u00e0 se inteirar disso para ver o que vai surgir \u00e0 partir desse universo. ","id":9184376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor pontua que, independentemente da profiss\u00e3o, as pessoas e institui\u00e7\u00f5es de ensino devem come\u00e7ar \u00e0 se inteirar disso para ver o que vai surgir \u00e0 partir desse universo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o professor, \u00e0s profiss\u00f5es que j\u00e1 existem precisam encontrar novas oportunidades e maneiras de atuar nesse ecossistema.","id":9184377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o professor, \u00e0s profiss\u00f5es que j\u00e1 existem precisam encontrar novas oportunidades e maneiras de atuar nesse ecossistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nesse contexto, o ensino superior se coloca no cerne da quest\u00e3o, tendo que se inteirar e se antever \u00e0 demanda por novos profissionais e \u00e0s poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o de incutir no curr\u00edculo de profiss\u00f5es que j\u00e1 existem( ... ) ","id":9184378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o ensino superior se coloca no cerne da quest\u00e3o, tendo que se inteirar e se antever \u00e0 demanda por novos profissionais e \u00e0s poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o de incutir no curr\u00edculo de profiss\u00f5es que j\u00e1 existem( ... ) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 14.As novas profiss\u00f5es criadas pelo metaverso at\u00e9 2030Tamb\u00e9m chamado multiverso, ecossistema modifica consumo e comportamento, criando novas oportunidades que entrar\u00e3o em voga j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 10 anos. Vale discuss\u00e3o sobre acesso e consequ\u00eancias.\tA concep\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exatamente nova. Jogos como The Sims e o cinema 3D j\u00e1 ofereciam experi\u00eancia parecida, mas as realidades virtual e aumentada, aliadas a tecnologia 5G, impulsionaram a intera\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da simples vis\u00e3o da tela; agora pode-se viver dentro dela. Originado do grego, metaverso significa \"al\u00e9m do universo\" e acredita-se que suas possibilidades podem tornar estudo e trabalho muito mais motivadores e engajadores, ou, no m\u00ednimo, interessantes.\t\"Tudo indica que ele vai trazer uma grande modifica\u00e7\u00e3o na forma como os produtos e servi\u00e7os s\u00e3o desenvolvidos e entregues aos clientes\", acredita Mareio Sanches, coordenador da Universidade Corporativa do Semesp e professor na FGV-SP.\tNesse contexto, o ensino superior se coloca no cerne da quest\u00e3o, tendo que se inteirar e se antever a demanda por novos profissionais e as poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o de incutir no curr\u00edculo de profiss\u00f5es que j\u00e1 existem, o que para Mareio Sanches \u00e9 um dos principais desafios. Segundo o professor, as profiss\u00f5es que j\u00e1 existem precisam encontrar novas oportunidades e maneiras de atuar nesse ecossistema.\t\"Quando se trata de ensino a dist\u00e2ncia, ainda falamos muito em coisas gravadas, mas no metaverso teremos acesso a uma biblioteca brutal de informa\u00e7\u00f5es, por isso acredito que n\u00f3s, professores, por exemplo, seremos muito mais curadores do conte\u00fado que ser\u00e1 disponibilizado ao aluno\", diz Mareio.\tO professor pontua que, independentemente da profiss\u00e3o, as pessoas e institui\u00e7\u00f5es de ensino devem come\u00e7ar a se inteirar disso para ver o que vai surgir a partir desse universo, pois as mudan\u00e7as ser\u00e3o dr\u00e1sticas j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 10 primeiros anos. Adaptado de https:\/\/revistaeducacao.com.br\/2022\/02\/04\/metaverso-profissoes-anos\/","id":523912,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 14.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As novas profiss\u00f5es criadas pelo metaverso at\u00e9 2030<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tamb\u00e9m chamado multiverso, ecossistema modifica consumo e comportamento, criando novas oportunidades que entrar\u00e3o em voga j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 10 anos. Vale discuss\u00e3o sobre acesso e consequ\u00eancias.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA concep\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exatamente nova. Jogos como <em>The Sims<\/em> e o cinema 3D j\u00e1 ofereciam experi\u00eancia parecida, mas as realidades virtual e aumentada, aliadas a tecnologia 5G, impulsionaram a intera\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da simples vis\u00e3o da tela; agora pode-se viver dentro dela. Originado do grego, metaverso significa \"al\u00e9m do universo\" e acredita-se que suas possibilidades podem tornar estudo e trabalho muito mais motivadores e engajadores, ou, no m\u00ednimo, interessantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\"Tudo indica que ele vai trazer uma grande modifica\u00e7\u00e3o na forma como os produtos e servi\u00e7os s\u00e3o desenvolvidos e entregues aos clientes\", acredita Mareio Sanches, coordenador da Universidade Corporativa do Semesp e professor na FGV-SP.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNesse contexto, o ensino superior se coloca no <strong><u>cerne<\/u><\/strong> da quest\u00e3o, tendo que se inteirar e se antever a demanda por novos profissionais e as poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o de incutir no curr\u00edculo de profiss\u00f5es que j\u00e1 existem, o que para Mareio Sanches \u00e9 um dos principais desafios. Segundo o professor, as profiss\u00f5es que j\u00e1 existem precisam encontrar novas oportunidades e maneiras de atuar nesse ecossistema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\"Quando se trata de ensino a dist\u00e2ncia, ainda falamos muito em coisas gravadas, mas no metaverso teremos acesso a uma biblioteca brutal de informa\u00e7\u00f5es, por isso acredito que n\u00f3s, professores, por exemplo, seremos muito mais curadores do conte\u00fado que ser\u00e1 disponibilizado ao aluno\", diz Mareio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO professor pontua que, independentemente da profiss\u00e3o, as pessoas e institui\u00e7\u00f5es de ensino devem come\u00e7ar a se inteirar disso para ver o que vai surgir a partir desse universo, pois as mudan\u00e7as ser\u00e3o dr\u00e1sticas j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 10 primeiros anos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\tAdaptado de https:\/\/revistaeducacao.com.br\/2022\/02\/04\/metaverso-profissoes-anos\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a ortografia correta, conforme a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":77261,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2325591,"hashId":"c5e7f7bcfffd66cde230b963589a9547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a <strong>ortografia<\/strong> correta, conforme a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":9184382,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ultra-som.","id":9184379,"corpo":"<p>Ultra-som.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mini-saia.","id":9184380,"corpo":"<p>Mini-saia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Macro-regi\u00e3o.","id":9184381,"corpo":"<p>Macro-regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-her\u00f3i.","id":9184382,"corpo":"<p>Anti-her\u00f3i.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Co-operar.","id":9184383,"corpo":"<p>Co-operar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":77322,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2022-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:42:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327872,"hashId":"ad489831d9e3d54615752051b8c8ea6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9194490,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para a candidatura a membro do Conselho Tutelar, ser\u00e1 exigido, entre outros, ter idade superior a trinta anos.","id":9194488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a candidatura a membro do Conselho Tutelar, ser\u00e1 exigido, entre outros, ter idade superior a trinta anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es do Conselho Tutelar somente poder\u00e3o ser revistas pela autoridade de pol\u00edcia judici\u00e1ria a pedido de quem tenha leg\u00edtimo interesse.","id":9194489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as decis\u00f5es do Conselho Tutelar somente poder\u00e3o ser revistas pela autoridade de pol\u00edcia judici\u00e1ria a pedido de quem tenha leg\u00edtimo interesse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio ao conselheiro, residir no munic\u00edpio.","id":9194490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3rio ao conselheiro, residir no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Conselho Tutelar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo, jurisdicional, encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.","id":9194491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Tutelar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo, jurisdicional, encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para a candidatura a membro do Conselho Tutelar, ser\u00e1 exigido, entre outros, ser brasileiro nato.","id":9194492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a candidatura a membro do Conselho Tutelar, ser\u00e1 exigido, entre outros, ser brasileiro nato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Escolha dos Conselheiros (Art. 139)","oab":true,"nome":"Da Escolha dos Conselheiros (Art. 139)","pai":406597,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411503,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-escolha-dos-conselheiros-art-139"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2327872","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201ct\u00eam\u201d (linha 12) por obtem ","provas":[{"id":75675,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2284450,"hashId":"803bad9e605815099f129c0675662308","enunciado":"<p>\u201ct\u00eam\u201d (linha 12) por <strong>obtem <\/strong><\/p>","resposta":9000685,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000684,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9000685,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18. 1______A depress\u00e3o \u00e9 um transtorno mental comum em todo o mundo: estima-se que mais de 300 milh\u00f5es de pessoas ___sofram com ele. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente das flutua\u00e7\u00f5es usuais de humor e das respostas emocionais de curta dura\u00e7\u00e3o ___aos desafios da vida cotidiana. Especialmente quando de longa dura\u00e7\u00e3o e com intensidade moderada ou grave, a depress\u00e3o 4 _pode se tornar uma cr\u00edtica condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Ela pode ser a causa de grande sofrimento e gerar disfun\u00e7\u00e3o no trabalho, ___na escola ou no meio familiar. Na pior das hip\u00f3teses, a depress\u00e3o pode levar ao suic\u00eddio. Cerca de oitocentas mil pessoas___morrem por suic\u00eddio a cada ano \u2013 sendo essa a segunda principal causa de morte no mundo entre pessoas com idade entre 7__15 e 29 anos. ______Embora existam tratamentos eficazes conhecidos para a depress\u00e3o, menos da metade das pessoas afetadas por ___esse transtorno no mundo (em muitos pa\u00edses, menos de 10%) recebe tais tratamentos. Os obst\u00e1culos ao tratamento eficaz 10_incluem a falta de recursos, a falta de profissionais treinados e o estigma social associado aos transtornos mentais. Outra___barreira ao atendimento \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o imprecisa. Em pa\u00edses de todos os n\u00edveis de renda, pessoas com depress\u00e3o___frequentemente n\u00e3o s\u00e3o diagnosticadas corretamente e outras que n\u00e3o t\u00eam o transtorno s\u00e3o muitas vezes diagnosticadas13_de forma inadequada, com interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. ______Um epis\u00f3dio depressivo pode ser categorizado como leve, moderado ou grave, conforme a intensidade dos ___sintomas. Um indiv\u00edduo com um epis\u00f3dio depressivo leve ter\u00e1 alguma dificuldade em continuar um trabalho simples e 16_atividades sociais, mas sem grande preju\u00edzo ao funcionamento global. Durante um epis\u00f3dio depressivo grave, \u00e9 improv\u00e1vel ___que a pessoa afetada possa dar continuidade a atividades sociais, de trabalho ou dom\u00e9sticas. ______Existem tratamentos eficazes para a depress\u00e3o moderada e grave. Profissionais de sa\u00fade podem oferecer 19_tratamentos psicol\u00f3gicos, como ativa\u00e7\u00e3o comportamental, terapia cognitivo-comportamental e psicoterapia interpessoal ___ou medicamentos antidepressivos. Esses profissionais devem considerar a possibilidade de efeitos adversos associados aos___antidepressivos, bem como a de oferecer um outro tipo de interven\u00e7\u00e3o, e levar em conta as prefer\u00eancias individuais. Entre 22_os diferentes tratamentos psicol\u00f3gicos a serem considerados, est\u00e3o os individuais ou em grupo, realizados por profissionais ___ou terapeutas leigos supervisionados. ______Os tratamentos psicossociais tamb\u00e9m s\u00e3o efetivos para a depress\u00e3o leve. Os antidepressivos podem ser eficazes 25_nos casos de depress\u00e3o moderada e grave, mas n\u00e3o s\u00e3o a primeira linha de tratamento para os casos mais brandos. Esses ___medicamentos n\u00e3o devem ser usados para tratar depress\u00e3o em crian\u00e7as e n\u00e3o s\u00e3o, tamb\u00e9m, a primeira linha de ___tratamento para adolescentes. \u00c9 preciso utiliz\u00e1-los com cautela. A Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade e seus 28_Estados-membros adotaram o Plano de A\u00e7\u00e3o sobre Sa\u00fade Mental para orientar as interven\u00e7\u00f5es de sa\u00fade mental nas___Am\u00e9ricas.Internet: &lt;www.paho.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando a ortografia oficial, a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia textual, julgue os itens de 11 a 18, no que se refere \u00e0s substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto. ","id":519544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto para os itens de 1 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">1<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">A depress\u00e3o \u00e9 um transtorno mental comum em todo o mundo: estima-se que mais de 300 milh\u00f5es de pessoas <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">sofram com ele. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente das flutua\u00e7\u00f5es usuais de humor e das respostas emocionais de curta dura\u00e7\u00e3o <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">aos desafios da vida cotidiana. Especialmente quando de longa dura\u00e7\u00e3o e com intensidade moderada ou grave, a depress\u00e3o <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">4<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">pode se tornar uma cr\u00edtica condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Ela pode ser a causa de grande sofrimento e gerar disfun\u00e7\u00e3o no trabalho, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">na escola ou no meio familiar. Na pior das hip\u00f3teses, a depress\u00e3o pode levar ao suic\u00eddio. Cerca de oitocentas mil pessoas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">morrem por suic\u00eddio a cada ano \u2013 sendo essa a segunda principal causa de morte no mundo entre pessoas com idade entre <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">7<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">15 e 29 anos. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Embora existam tratamentos eficazes conhecidos para a depress\u00e3o, menos da metade das pessoas afetadas por <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">esse transtorno no mundo (em muitos pa\u00edses, menos de 10%) recebe tais tratamentos. Os obst\u00e1culos ao tratamento eficaz <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">10<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">incluem a falta de recursos, a falta de profissionais treinados e o estigma social associado aos transtornos mentais. Outra<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">barreira ao atendimento \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o imprecisa. Em pa\u00edses de todos os n\u00edveis de renda, pessoas com depress\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">frequentemente n\u00e3o s\u00e3o diagnosticadas corretamente e outras que n\u00e3o t\u00eam o transtorno s\u00e3o muitas vezes diagnosticadas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">13<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de forma inadequada, com interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Um epis\u00f3dio depressivo pode ser categorizado como leve, moderado ou grave, conforme a intensidade dos <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">sintomas. Um indiv\u00edduo com um epis\u00f3dio depressivo leve ter\u00e1 alguma dificuldade em continuar um trabalho simples e <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">16<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">atividades sociais, mas sem grande preju\u00edzo ao funcionamento global. Durante um epis\u00f3dio depressivo grave, \u00e9 improv\u00e1vel <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">que a pessoa afetada possa dar continuidade a atividades sociais, de trabalho ou dom\u00e9sticas. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Existem tratamentos eficazes para a depress\u00e3o moderada e grave. Profissionais de sa\u00fade podem oferecer <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">19<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tratamentos psicol\u00f3gicos, como ativa\u00e7\u00e3o comportamental, terapia cognitivo-comportamental e psicoterapia interpessoal <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ou medicamentos antidepressivos. Esses profissionais devem considerar a possibilidade de efeitos adversos associados aos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">antidepressivos, bem como a de oferecer um outro tipo de interven\u00e7\u00e3o, e levar em conta as prefer\u00eancias individuais. Entre <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">22<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">os diferentes tratamentos psicol\u00f3gicos a serem considerados, est\u00e3o os individuais ou em grupo, realizados por profissionais <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ou terapeutas leigos supervisionados. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Os tratamentos psicossociais tamb\u00e9m s\u00e3o efetivos para a depress\u00e3o leve. Os antidepressivos podem ser eficazes <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">25<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">nos casos de depress\u00e3o moderada e grave, mas n\u00e3o s\u00e3o a primeira linha de tratamento para os casos mais brandos. Esses <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">medicamentos n\u00e3o devem ser usados para tratar depress\u00e3o em crian\u00e7as e n\u00e3o s\u00e3o, tamb\u00e9m, a primeira linha de <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tratamento para adolescentes. \u00c9 preciso utiliz\u00e1-los com cautela. A Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade e seus <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">28<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Estados-membros adotaram o Plano de A\u00e7\u00e3o sobre Sa\u00fade Mental para orientar as interven\u00e7\u00f5es de sa\u00fade mental nas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Am\u00e9ricas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;www.paho.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a ortografia oficial, a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia textual, julgue os itens de <strong>11 <\/strong>a <strong>18<\/strong>, no que se refere \u00e0s substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2284450","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tempo hist\u00f3rico - entendido como categoria para pensar as diferentes formas coletivas de representa\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos espa\u00e7o-temporais vivenciados - \u00e9 um instrumento fundamental ao trabalho do historiador. Leia as diferentes concep\u00e7\u00f5es de tempo hist\u00f3rico caracterizadas abaixo e assinale a alternativa que apresenta seus respectivos formuladores. I- O futuro \u00e9 um elemento constitutivo do tempo hist\u00f3rico, que pode ser pensado a partir de duas categorias formais de conhecimento: experi\u00eancia e expectativa. Da tens\u00e3o entre esses dois elementos, descortinam-se diferentes formas societ\u00e1rias e individualizadas de experimenta\u00e7\u00e3o humana da temporalidade. II- O tempo hist\u00f3rico \u00e9 constitu\u00eddo pela rela\u00e7\u00e3o presente-passado, em que os elementos desse bin\u00f4mio determinam-se reciprocamente: o historiador move-se do primeiro para o segundo e, ent\u00e3o, faz o percurso contr\u00e1rio, compreendendo sua contemporaneidade a partir de uma nova perspectiva. III- As sociedades s\u00e3o regidas por \u201cregimes de historicidade\u201d: discursos sobre o tempo, narrativas de si que se imp\u00f5em aos sujeitos, instaladas lentamente. S\u00e3o ordens temporais naturalizadas, que orientam os membros de uma dada coletividade na tradu\u00e7\u00e3o de suas experi\u00eancias de dura\u00e7\u00e3o. IV-O tempo hist\u00f3rico \u00e9 identificado \u00e0 dimens\u00e3o do passado, que \u00e9 vista como exteriorizada e objetificada. Presente e futuro s\u00e3o vari\u00e1veis inst\u00e1veis ou desconhecidas, cuja proximidade se deve evitar, a fim de atuar com precis\u00e3o e exatid\u00e3o no of\u00edcio do historiador. Podemos atribuir corretamente as concep\u00e7\u00f5es acima expostas aos seguintes autores, respectivamente: ","provas":[{"id":76243,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2022-ufma-historiador","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Historiador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2301165,"hashId":"c30fda7baa2b3b277621434c43f9b12e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo hist\u00f3rico - entendido como categoria para pensar as diferentes formas coletivas de representa\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos espa\u00e7o-temporais vivenciados - \u00e9 um instrumento fundamental ao trabalho do historiador. Leia as diferentes concep\u00e7\u00f5es de tempo hist\u00f3rico caracterizadas abaixo e assinale a alternativa que apresenta seus respectivos formuladores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O futuro \u00e9 um elemento constitutivo do tempo hist\u00f3rico, que pode ser pensado a partir de duas categorias formais de conhecimento: experi\u00eancia e expectativa. Da tens\u00e3o entre esses dois elementos, descortinam-se diferentes formas societ\u00e1rias e individualizadas de experimenta\u00e7\u00e3o humana da temporalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O tempo hist\u00f3rico \u00e9 constitu\u00eddo pela rela\u00e7\u00e3o presente-passado, em que os elementos desse bin\u00f4mio determinam-se reciprocamente: o historiador move-se do primeiro para o segundo e, ent\u00e3o, faz o percurso contr\u00e1rio, compreendendo sua contemporaneidade a partir de uma nova perspectiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- As sociedades s\u00e3o regidas por \u201cregimes de historicidade\u201d: discursos sobre o tempo, narrativas de si que se imp\u00f5em aos sujeitos, instaladas lentamente. S\u00e3o ordens temporais naturalizadas, que orientam os membros de uma dada coletividade na tradu\u00e7\u00e3o de suas experi\u00eancias de dura\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-O tempo hist\u00f3rico \u00e9 identificado \u00e0 dimens\u00e3o do passado, que \u00e9 vista como exteriorizada e objetificada. Presente e futuro s\u00e3o vari\u00e1veis inst\u00e1veis ou desconhecidas, cuja proximidade se deve evitar, a fim de atuar com precis\u00e3o e exatid\u00e3o no of\u00edcio do historiador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos atribuir corretamente as concep\u00e7\u00f5es acima expostas aos seguintes autores, respectivamente: <\/p>","resposta":9073869,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reinhart Koselleck, Marc Bloch, Fran\u00e7ois Hartog, Leopold Ranke","id":9073869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reinhart Koselleck, Marc Bloch, Fran\u00e7ois Hartog, Leopold Ranke<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marc Bloch, Leopold Ranke, Fran\u00e7ois Hartog, Reinhart Koselleck","id":9073870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marc Bloch, Leopold Ranke, Fran\u00e7ois Hartog, Reinhart Koselleck<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marc Bloch, Fran\u00e7ois Hartog, Reinhart Koselleck, Leopold Ranke","id":9073871,"corpo":"<p>Marc Bloch, Fran\u00e7ois Hartog, Reinhart Koselleck, Leopold Ranke<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reinhart Koselleck, Leopold Ranke, Marc Bloch, Fran\u00e7ois Hartog","id":9073872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reinhart Koselleck, Leopold Ranke, Marc Bloch, Fran\u00e7ois Hartog<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fran\u00e7ois Hartog, Marc Bloch, Reinhart Koselleck, Leopold Ranke","id":9073873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fran\u00e7ois Hartog, Marc Bloch, Reinhart Koselleck, Leopold Ranke<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/2301165","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo principal da epidemiologia \u00e9:","provas":[{"id":74282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2241731,"hashId":"c9647a3ebcb3a592804b4e703d274fac","enunciado":"<p>O objetivo principal da epidemiologia \u00e9:<\/p>","resposta":8821468,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhorar a din\u00e2mica das popula\u00e7\u00f5es.","id":8821465,"corpo":"<p>Melhorar a din\u00e2mica das popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhorar vida no campo e na cidade.","id":8821466,"corpo":"<p>Melhorar vida no campo e na cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desencorajar a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as.","id":8821467,"corpo":"<p>Desencorajar a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhorar a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es.","id":8821468,"corpo":"<p>Melhorar a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/2241731","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20779,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-do-adulto-e-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19954,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \u2013 \u00c1rea: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","id":26062,"slug":"residencia-em-farmacia-area-politicas-publicas-de-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":20764,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19955,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24625,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-ao-paciente-critico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os distintos modos de se produzir sa\u00fade apresentam-se com antagonismos, mas t\u00eam aspectos complementares que se fundamentam em teoria e pr\u00e1ticas n\u00e3o necessariamente excludentes. De acordo com Campos (2000), considerando os modos b\u00e1sicos para se produzir sa\u00fade, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":72865,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20779,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-do-adulto-e-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-do-adulto-e-idoso","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia  - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso - 2022"},{"id":72870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19954,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2022"},{"id":75185,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \u2013 \u00c1rea: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","id":26062,"slug":"residencia-em-farmacia-area-politicas-publicas-de-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-farmacia-area-politicas-publicas-de-saude","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \u2013 \u00c1rea: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade - 2022"},{"id":72869,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2022"},{"id":72868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2022"},{"id":72867,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":20764,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-odontologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2022"},{"id":72866,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico - 2022"},{"id":72864,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19955,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2022"},{"id":72817,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24625,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-ao-paciente-critico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-enfermagem-area-atencao-ao-paciente-critico","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2258716,"hashId":"9f477ba0ba49f6cb875e86dc5cfce2d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os distintos modos de se produzir sa\u00fade apresentam-se com antagonismos, mas t\u00eam aspectos complementares que se fundamentam em teoria e pr\u00e1ticas n\u00e3o necessariamente excludentes. De acordo com Campos (2000), considerando os modos b\u00e1sicos para se produzir sa\u00fade, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8890068,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e pol\u00edticas resultando em padr\u00f5es saud\u00e1veis de exist\u00eancia, dificultando o surgimento de enfermidades.","id":8890066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e pol\u00edticas resultando em padr\u00f5es saud\u00e1veis de exist\u00eancia, dificultando o surgimento de enfermidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade voltada para a promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de enfermidades e morte.","id":8890067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade voltada para a promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de enfermidades e morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"saberes e pr\u00e1ticas apoiados no positivismo ou no estruturalismo, intervindo sobre os seres em sua condi\u00e7\u00e3o de receptores.","id":8890068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saberes e pr\u00e1ticas apoiados no positivismo ou no estruturalismo, intervindo sobre os seres em sua condi\u00e7\u00e3o de receptores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cl\u00ednica e reabilita\u00e7\u00e3o em que se realizam pr\u00e1ticas de assist\u00eancia e de cuidados individuais de sa\u00fade.","id":8890069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cl\u00ednica e reabilita\u00e7\u00e3o em que se realizam pr\u00e1ticas de assist\u00eancia e de cuidados individuais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atendimento de urg\u00eancia e de emerg\u00eancia, em que pr\u00e1ticas de interven\u00e7\u00e3o imediatas, em situa\u00e7\u00f5es limites, evitam morte e sofrimento.","id":8890070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento de urg\u00eancia e de emerg\u00eancia, em que pr\u00e1ticas de interven\u00e7\u00e3o imediatas, em situa\u00e7\u00f5es limites, evitam morte e sofrimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2258716","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de assist\u00eancia social respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o social, vigil\u00e2ncia socioassistencial e defesa de direitos, organiza-se sob a configura\u00e7\u00e3o de sistema p\u00fablico n\u00e3o contributivo, descentralizado e participativo, designado Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS. Assinale a alternativa que contempla um dos seus princ\u00edpios organizativos:","provas":[{"id":81144,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Iguatu - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 07:56:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2404201,"hashId":"0a9f1986aadc9d19326a064ede75527d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de assist\u00eancia social respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o social, vigil\u00e2ncia socioassistencial e defesa de direitos, organiza-se sob a configura\u00e7\u00e3o de sistema p\u00fablico n\u00e3o contributivo, descentralizado e participativo, designado Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS. Assinale a alternativa que contempla um dos seus princ\u00edpios organizativos:<\/p>","resposta":9519204,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integralidade da prote\u00e7\u00e3o social, define os n\u00edveis de gest\u00e3o, de acordo com est\u00e1gios de organiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e ofertas de servi\u00e7os pactuados nacionalmente.","id":9519202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integralidade da prote\u00e7\u00e3o social, define os n\u00edveis de gest\u00e3o, de acordo com est\u00e1gios de organiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e ofertas de servi\u00e7os pactuados nacionalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intersetorialidade, orienta-se por tal princ\u00edpio em todo o territ\u00f3rio nacional, considerando a hierarquia, os v\u00ednculos e as responsabilidades quanto \u00e0 oferta dos servi\u00e7os, benef\u00edcios, programas e projetos de assist\u00eancia social.","id":9519203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intersetorialidade, orienta-se por tal princ\u00edpio em todo o territ\u00f3rio nacional, considerando a hierarquia, os v\u00ednculos e as responsabilidades quanto \u00e0 oferta dos servi\u00e7os, benef\u00edcios, programas e projetos de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equidade, respeito \u00e0s diversidades regionais, culturais, socioecon\u00f4micas, pol\u00edticas e territoriais, priorizando aqueles que estiverem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e risco pessoal e social.","id":9519204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade, respeito \u00e0s diversidades regionais, culturais, socioecon\u00f4micas, pol\u00edticas e territoriais, priorizando aqueles que estiverem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e risco pessoal e social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acolhimento, provido por interm\u00e9dio da oferta p\u00fablica de espa\u00e7os e servi\u00e7os para a efetiva\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e especial.","id":9519205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento, provido por interm\u00e9dio da oferta p\u00fablica de espa\u00e7os e servi\u00e7os para a efetiva\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solidificar a gest\u00e3o compartilhada, o cofinanciamento e a colabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios que, de forma coligada, obrar na prote\u00e7\u00e3o social n\u00e3o contributiva e afian\u00e7ar os direitos dos usu\u00e1rios.","id":9519206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solidificar a gest\u00e3o compartilhada, o cofinanciamento e a colabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios que, de forma coligada, obrar na prote\u00e7\u00e3o social n\u00e3o contributiva e afian\u00e7ar os direitos dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento de pacientes em grupo no Sistema \u00danico de Sa\u00fade aumentou consideravelmente nas \u00faltimas d\u00e9cadas, por ter uma s\u00e9rie de aspectos positivos. Em rela\u00e7\u00e3o aos grupos informativos, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":77399,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 07:26:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2332106,"hashId":"c59ceda32c7b2a2146e28cb81c2bc932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento de pacientes em grupo no Sistema \u00danico de Sa\u00fade aumentou consideravelmente nas \u00faltimas d\u00e9cadas, por ter uma s\u00e9rie de aspectos positivos. Em rela\u00e7\u00e3o aos grupos informativos, assinale a alternativa incorreta. <\/p>","resposta":9213823,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O profissional mediador deve ter uma postura neutra na condu\u00e7\u00e3o do grupo, n\u00e3o cabendo a ele transmitir informa\u00e7\u00f5es a respeito do problema vivenciado pelos integrantes do grupo","id":9213823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional mediador deve ter uma postura neutra na condu\u00e7\u00e3o do grupo, n\u00e3o cabendo a ele transmitir informa\u00e7\u00f5es a respeito do problema vivenciado pelos integrantes do grupo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fator terap\u00eautico da catarse \u00e9 um objetivo sempre presente","id":9213824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator terap\u00eautico da catarse \u00e9 um objetivo sempre presente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O falar da doen\u00e7a ou de alguma quest\u00e3o pouco conhecida para o grupo \u00e9 sempre uma meta terap\u00eautica, pois inclui as fantasias e as concep\u00e7\u00f5es sobre a doen\u00e7a que o paciente pode nunca ter questionado","id":9213825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O falar da doen\u00e7a ou de alguma quest\u00e3o pouco conhecida para o grupo \u00e9 sempre uma meta terap\u00eautica, pois inclui as fantasias e as concep\u00e7\u00f5es sobre a doen\u00e7a que o paciente pode nunca ter questionado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional esclarece d\u00favidas e realidades, contribuindo para dissipar fantasias e a redu\u00e7\u00e3o das ansiedades do paciente","id":9213826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional esclarece d\u00favidas e realidades, contribuindo para dissipar fantasias e a redu\u00e7\u00e3o das ansiedades do paciente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nesses grupos, o foco explora o fator terap\u00eautico representado pelo oferecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre o problema atual","id":9213827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesses grupos, o foco explora o fator terap\u00eautico representado pelo oferecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre o problema atual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/2332106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o executiva na qual o desenvolvimento \u00e9 favorecido pelas atividades em grupo.","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 07:27:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612916,"hashId":"e2c7838ba94ba8f304601af232b779d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o executiva na qual o desenvolvimento \u00e9 favorecido pelas atividades em grupo.<\/p>","resposta":10423308,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o","id":10423307,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o de problemas","id":10423308,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o de problemas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conflito cognitivo","id":10423309,"corpo":"<p>conflito cognitivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"codifica\u00e7\u00e3o ","id":10423310,"corpo":"<p>codifica\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 36","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica. ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612948,"hashId":"6d79632302e160f07f77429fdd217a66","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica. <\/p>","resposta":10423443,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos que apresentam preju\u00edzos cognitivos e comportamentais decorrentes de transtorno do neurodesenvolvimento n\u00e3o se beneficiam de um programa de reabilita\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica. ","id":10423441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos que apresentam preju\u00edzos cognitivos e comportamentais decorrentes de transtorno do neurodesenvolvimento n\u00e3o se beneficiam de um programa de reabilita\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade se de integrar pessoas pr\u00f3ximas ao indiv\u00edduo a ser reabilitado, pois elas pouco ajudam nesse processo. ","id":10423442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade se de integrar pessoas pr\u00f3ximas ao indiv\u00edduo a ser reabilitado, pois elas pouco ajudam nesse processo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reabilitar implica reduzir o impacto de preju\u00edzos decorrentes de les\u00e3o (disfun\u00e7\u00e3o) cerebral. ","id":10423443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reabilitar implica reduzir o impacto de preju\u00edzos decorrentes de les\u00e3o (disfun\u00e7\u00e3o) cerebral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se focar apenas na reabilita\u00e7\u00e3o cognitiva do indiv\u00edduo, sem levar em considera\u00e7\u00e3o a adapta\u00e7\u00e3o ao contexto de inser\u00e7\u00e3o na sua vida di\u00e1ria. ","id":10423444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se focar apenas na reabilita\u00e7\u00e3o cognitiva do indiv\u00edduo, sem levar em considera\u00e7\u00e3o a adapta\u00e7\u00e3o ao contexto de inser\u00e7\u00e3o na sua vida di\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma equipe multiprofissional, constituem fun\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo I desenvolver uma pr\u00e1tica curativa individualizada, adaptando os sujeitos ao atual funcionamento social. II adotar uma postura de respeitar o ritmo e a velocidade do paciente, ensinando-lhe a enfrentar sua realidade. III acolher os aspectos da subjetividade do paciente, dos profissionais e dos familiares, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o entre todos. IV possibilitar que outros aspectos do sujeito, que n\u00e3o apenas o biol\u00f3gico, possam ser compreendidos e trabalhados pelos profissionais. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 07:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612945,"hashId":"b72ae768fe4925322daf117996a97b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma equipe multiprofissional, constituem fun\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I desenvolver uma pr\u00e1tica curativa individualizada, adaptando os sujeitos ao atual funcionamento social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II adotar uma postura de respeitar o ritmo e a velocidade do paciente, ensinando-lhe a enfrentar sua realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III acolher os aspectos da subjetividade do paciente, dos profissionais e dos familiares, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o entre todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV possibilitar que outros aspectos do sujeito, que n\u00e3o apenas o biol\u00f3gico, possam ser compreendidos e trabalhados pelos profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10423431,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. ","id":10423428,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos. ","id":10423429,"corpo":"<p>Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. ","id":10423430,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos. ","id":10423431,"corpo":"<p>Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980, a teoria da psicog\u00eanese da escrita, formulada por Em\u00edlia Ferreiro e Ana Teberosky, chegou ao Brasil e constituiu-se em um divisor de \u00e1guas no que se refere \u00e0s concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas relativas ao ensino e \u00e0 aprendizagem da l\u00edngua escrita no pa\u00eds. Tendo por base a teoria da psicog\u00eanese da l\u00edngua escrita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 10:40:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612684,"hashId":"9b91598c752e85105c5775081b6e777a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980, a teoria da psicog\u00eanese da escrita, formulada por Em\u00edlia Ferreiro e Ana Teberosky, chegou ao Brasil e constituiu-se em um divisor de \u00e1guas no que se refere \u00e0s concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas relativas ao ensino e \u00e0 aprendizagem da l\u00edngua escrita no pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base a teoria da psicog\u00eanese da l\u00edngua escrita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10422276,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacidade de segmentar a palavra em menores partes exige processos de abstra\u00e7\u00e3o que decorrem da simples memoriza\u00e7\u00e3o de fonemas e s\u00edlabas.","id":10422273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de segmentar a palavra em menores partes exige processos de abstra\u00e7\u00e3o que decorrem da simples memoriza\u00e7\u00e3o de fonemas e s\u00edlabas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposta da psicog\u00eanese \u00e9 alfabetizar com base em um ensino de rela\u00e7\u00f5es grafema-fonema, com c\u00f3pias de letras, s\u00edlabas e palavras, al\u00e9m das atividades de coordena\u00e7\u00e3o motora e de discrimina\u00e7\u00e3o visual e auditiva.","id":10422274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta da psicog\u00eanese \u00e9 alfabetizar com base em um ensino de rela\u00e7\u00f5es grafema-fonema, com c\u00f3pias de letras, s\u00edlabas e palavras, al\u00e9m das atividades de coordena\u00e7\u00e3o motora e de discrimina\u00e7\u00e3o visual e auditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escrita pode ser reduzida a um sistema de tra\u00e7os ou sinais que devem ter uma rela\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia idealizada com os sons da fala.","id":10422275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escrita pode ser reduzida a um sistema de tra\u00e7os ou sinais que devem ter uma rela\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia idealizada com os sons da fala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir da teoria em apre\u00e7o, o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o passou a ser visto como uma constru\u00e7\u00e3o conceitual feita pela crian\u00e7a, n\u00e3o se limitando apenas ao desenvolvimento de habilidades perceptuais, de mem\u00f3ria e motoras.","id":10422276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da teoria em apre\u00e7o, o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o passou a ser visto como uma constru\u00e7\u00e3o conceitual feita pela crian\u00e7a, n\u00e3o se limitando apenas ao desenvolvimento de habilidades perceptuais, de mem\u00f3ria e motoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar a imagem precedente, que representa a escrita de itens em uma agenda, \u00e9 poss\u00edvel notar a variedade de concep\u00e7\u00f5es que convivem no mesmo grupo. Brand\u00e3o et al. Aprendizagem inicial da l\u00edngua escrita com crian\u00e7as de 4 a 5 anos: media\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. Belo Horizonte, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es). Com base nos tipos de escrita apresentados na imagem anterior, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 10:40:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612687,"hashId":"e399a4bbcd8a0b5a3dc6e5a43b0e9ec6","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92439\/questao\/2612687-20221027110921000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao analisar a imagem precedente, que representa a escrita de itens em uma agenda, \u00e9 poss\u00edvel notar a variedade de concep\u00e7\u00f5es que convivem no mesmo grupo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Brand\u00e3o <em>et al<\/em>. Aprendizagem inicial da l\u00edngua escrita com <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">crian\u00e7as de 4 a 5 anos: media\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Belo Horizonte, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos tipos de escrita apresentados na imagem anterior, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10422287,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leona, ao tentar escrever a palavra \u201cacolhimento\u201d, pode ser classificada no n\u00edvel alfab\u00e9tico.","id":10422285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leona, ao tentar escrever a palavra \u201cacolhimento\u201d, pode ser classificada no n\u00edvel alfab\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J\u00falia, quando grafa \u201claca\u201d para o item \u201clanchar\u201d, mesmo n\u00e3o escrevendo corretamente, demonstra um dom\u00ednio de escrita.","id":10422286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falia, quando grafa \u201claca\u201d para o item \u201clanchar\u201d, mesmo n\u00e3o escrevendo corretamente, demonstra um dom\u00ednio de escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as Esther (\u201croda de coversa\u201d), Davi (\u201cboa tade\u201d) e Isabella (\u201cfa de cota\u201d) conquistaram o princ\u00edpio alfab\u00e9tico.","id":10422287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as Esther (\u201croda de coversa\u201d), Davi (\u201cboa tade\u201d) e Isabella (\u201cfa de cota\u201d) conquistaram o princ\u00edpio alfab\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rafael escreve o pen\u00faltimo item da agenda, \u201cjantar\u201d, com letras colocadas de forma aleat\u00f3ria, demonstrando que j\u00e1 consegue fazer conex\u00e3o entre o que escreve e as partes orais da palavra.","id":10422288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafael escreve o pen\u00faltimo item da agenda, \u201cjantar\u201d, com letras colocadas de forma aleat\u00f3ria, demonstrando que j\u00e1 consegue fazer conex\u00e3o entre o que escreve e as partes orais da palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A brinquedoteca de uma unidade hospitalar foi organizada com diferentes ambientes, entre eles o cantinho da leitura e conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612675,"hashId":"319f477fa0aac35d67ac1f32ad64a44d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A brinquedoteca de uma unidade hospitalar foi organizada com diferentes ambientes, entre eles o cantinho da leitura e conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10422239,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A brinquedoteca \u00e9 um espa\u00e7o privilegiado para o desenvolvimento psicomotor, por isso deve ser um lugar exclusivo de intera\u00e7\u00f5es entre as crian\u00e7as que pertencem a uma mesma faixa et\u00e1ria.","id":10422237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brinquedoteca \u00e9 um espa\u00e7o privilegiado para o desenvolvimento psicomotor, por isso deve ser um lugar exclusivo de intera\u00e7\u00f5es entre as crian\u00e7as que pertencem a uma mesma faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No atendimento a crian\u00e7as com algum tipo de defici\u00eancia, a brinquedoteca deve propor atividades pr\u00f3prias para esse perfil, partindo do pressuposto de que elas n\u00e3o conseguir\u00e3o realizar as mesmas atividades que uma crian\u00e7a sem defici\u00eancia.","id":10422238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento a crian\u00e7as com algum tipo de defici\u00eancia, a brinquedoteca deve propor atividades pr\u00f3prias para esse perfil, partindo do pressuposto de que elas n\u00e3o conseguir\u00e3o realizar as mesmas atividades que uma crian\u00e7a sem defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independentemente da faixa et\u00e1ria das crian\u00e7as internadas, o cantinho da leitura pode despertar o interesse, a aten\u00e7\u00e3o, o imagin\u00e1rio e o mundo das emo\u00e7\u00f5es, assim como pode desenvolver a express\u00e3o de ideias e o prazer pela leitura.","id":10422239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da faixa et\u00e1ria das crian\u00e7as internadas, o cantinho da leitura pode despertar o interesse, a aten\u00e7\u00e3o, o imagin\u00e1rio e o mundo das emo\u00e7\u00f5es, assim como pode desenvolver a express\u00e3o de ideias e o prazer pela leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o espec\u00edfico para literatura deve ser estimulada apenas para as crian\u00e7as que j\u00e1 dominam a escrita e a leitura, uma vez que as outras crian\u00e7as n\u00e3o conseguir\u00e3o formar conceitos pr\u00f3prios, que s\u00e3o procedentes dessa a\u00e7\u00e3o.","id":10422240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o espec\u00edfico para literatura deve ser estimulada apenas para as crian\u00e7as que j\u00e1 dominam a escrita e a leitura, uma vez que as outras crian\u00e7as n\u00e3o conseguir\u00e3o formar conceitos pr\u00f3prios, que s\u00e3o procedentes dessa a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodolfo \u00e9 uma pessoa que s\u00f3 depois dos 50 anos de idade teve acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA) em uma escola de sua cidade, mas, antes disso, j\u00e1 sabia ler e escrever, pois aprendera com uma pessoa de sua fam\u00edlia. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os conceitos de alfabetiza\u00e7\u00e3o, letramento e escolariza\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 10:29:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612681,"hashId":"f0380fe4245fce90d81327b237c259e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Rodolfo \u00e9 uma pessoa que s\u00f3 depois dos 50 anos de idade teve acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA) em uma escola de sua cidade, mas, antes disso, j\u00e1 sabia ler e escrever, pois aprendera com uma pessoa de sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os conceitos de alfabetiza\u00e7\u00e3o, letramento e escolariza\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10422261,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rodolfo \u00e9 uma pessoa letrada, alfabetizada e com escolariza\u00e7\u00e3o tardia.","id":10422261,"corpo":"<p>Rodolfo \u00e9 uma pessoa letrada, alfabetizada e com escolariza\u00e7\u00e3o tardia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora j\u00e1 soubesse ler e escrever, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que Rodolfo estava alfabetizado antes da EJA.","id":10422262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora j\u00e1 soubesse ler e escrever, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que Rodolfo estava alfabetizado antes da EJA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e a escolariza\u00e7\u00e3o e o letramento, por isso, antes da EJA n\u00e3o se poderia classificar Rodolfo em nenhum desses conceitos.","id":10422263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alfabetiza\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e a escolariza\u00e7\u00e3o e o letramento, por isso, antes da EJA n\u00e3o se poderia classificar Rodolfo em nenhum desses conceitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo fato de saber ler e escrever, Rodolfo \u00e9 ex-iletrado, alfabetizado e n\u00e3o escolarizado.","id":10422264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato de saber ler e escrever, Rodolfo \u00e9 ex-iletrado, alfabetizado e n\u00e3o escolarizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir sobre a Guerra dos Cem Anos:I. \u00c9 um conflito entre a Inglaterra e o Jap\u00e3o ocorrido entre os anos de 1337 e 1453. Entre as causas do conflito, destaca-se a disputa pela dinastia, ou seja, pelo controle do poder das na\u00e7\u00f5es envolvidas.II. O in\u00edcio do conflito se efetivou quando a Inglaterra invadiu o Jap\u00e3o com o objetivo de unir as duas coroas. Todavia, durante o conflito, os dois reinos foram alternados de vit\u00f3ria e derrotas.III. Durou um per\u00edodo de aproximadamente 116 anos, segundo a historiografia. Nesse cen\u00e1rio de conflito entre a Inglaterra e a Fran\u00e7a, foi travada uma disputa de ordem econ\u00f4mica e pol\u00edtica; conflito este acompanhado por outras calamidades, tais como: a fome e a peste negra, provocando um aumento nos pre\u00e7os dos g\u00eaneros de necessidades b\u00e1sicas.Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":78921,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2362580,"hashId":"e4dfd44df33f5406ae0d17ad1b817530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir sobre a Guerra dos Cem Anos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um conflito entre a Inglaterra e o Jap\u00e3o ocorrido entre os anos de 1337 e 1453. Entre as causas do conflito, destaca-se a disputa pela dinastia, ou seja, pelo controle do poder das na\u00e7\u00f5es envolvidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O in\u00edcio do conflito se efetivou quando a Inglaterra invadiu o Jap\u00e3o com o objetivo de unir as duas coroas. Todavia, durante o conflito, os dois reinos foram alternados de vit\u00f3ria e derrotas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Durou um per\u00edodo de aproximadamente 116 anos, segundo a historiografia. Nesse cen\u00e1rio de conflito entre a Inglaterra e a Fran\u00e7a, foi travada uma disputa de ordem econ\u00f4mica e pol\u00edtica; conflito este acompanhado por outras calamidades, tais como: a fome e a peste negra, provocando um aumento nos pre\u00e7os dos g\u00eaneros de necessidades b\u00e1sicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":9345422,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9345420,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9345421,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9345422,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9345423,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9345424,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/2362580","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, de acordo com o Art. 9\u00ba, o que est\u00e1 corretamente indicado em","provas":[{"id":73920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2350509,"hashId":"3af68c5df9d2ada467d7a94a9d0e88c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, de acordo com o Art. 9\u00ba, o que est\u00e1 corretamente indicado em<\/p>","resposta":9295164,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pescar em per\u00edodo no qual a pesca seja proibida ou em lugares interditados por \u00f3rg\u00e3o competente.","id":9295163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pescar em per\u00edodo no qual a pesca seja proibida ou em lugares interditados por \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar impactos ambientais.","id":9295164,"corpo":"<p>avaliar impactos ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispor de res\u00edduos de forma adequada.","id":9295165,"corpo":"<p>dispor de res\u00edduos de forma adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definir padr\u00f5es sustent\u00e1veis de produ\u00e7\u00e3o e consumo.","id":9295166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir padr\u00f5es sustent\u00e1veis de produ\u00e7\u00e3o e consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2350509","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":70551,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-monitor","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Monitor - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2154936,"hashId":"306036e9eebf582170e13a88c4f5c7db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8440332,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral.","id":8440329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 garantida a conviv\u00eancia integral da crian\u00e7a com a m\u00e3e adolescente que estiver em acolhimento institucional.","id":8440330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 garantida a conviv\u00eancia integral da crian\u00e7a com a m\u00e3e adolescente que estiver em acolhimento institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o cadastrados para ado\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as acolhidas n\u00e3o procuradas por suas fam\u00edlias no prazo de 30 (trinta) dias, contado a partir do dia do acolhimento.","id":8440331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o cadastrados para ado\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as acolhidas n\u00e3o procuradas por suas fam\u00edlias no prazo de 30 (trinta) dias, contado a partir do dia do acolhimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar. ","id":8440332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411510,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-procedimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Perda e da Suspens\u00e3o do Poder Familiar (Art. 155 a 163)","oab":true,"nome":"Da Perda e da Suspens\u00e3o do Poder Familiar (Art. 155 a 163)","pai":411510,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411512,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-perda-e-da-suspensao-do-poder-familiar-art-155-a-163"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2154936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de urina \u00e9 composto por exame f\u00edsico, exame qu\u00edmico e sedimentoscopia. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre esse exame. I - Para os exames de urina de rotina e cultura de bact\u00e9rias, deve-se coletar uma amostra isolada de urina, de prefer\u00eancia, jato inicial, com assepsia, tendo o paciente mantido quatro horas de estase vesical. II - Ap\u00f3s a coleta, as amostras de urina devem ser encaminhadas em at\u00e9 dois dias ao laborat\u00f3rio para an\u00e1lise e nunca devem ser refrigeradas, para que n\u00e3o se alterem os par\u00e2metros visuais e odor\u00edficos. III- Os cristais surgem da precipita\u00e7\u00e3o de determinados sais presentes na urina, na depend\u00eancia do pH, da temperatura e da concentra\u00e7\u00e3o, e a maioria n\u00e3o tem significado patol\u00f3gico, como os cristais de oxalato de c\u00e1lcio. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2167909,"hashId":"d39faeff4509f8ec8df954cc3ff06ddc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de urina \u00e9 composto por exame f\u00edsico, exame qu\u00edmico e sedimentoscopia. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre esse exame. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Para os exames de urina de rotina e cultura de bact\u00e9rias, deve-se coletar uma amostra isolada de urina, de prefer\u00eancia, jato inicial, com assepsia, tendo o paciente mantido quatro horas de estase vesical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Ap\u00f3s a coleta, as amostras de urina devem ser encaminhadas em at\u00e9 dois dias ao laborat\u00f3rio para an\u00e1lise e nunca devem ser refrigeradas, para que n\u00e3o se alterem os par\u00e2metros visuais e odor\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os cristais surgem da precipita\u00e7\u00e3o de determinados sais presentes na urina, na depend\u00eancia do pH, da temperatura e da concentra\u00e7\u00e3o, e a maioria n\u00e3o tem significado patol\u00f3gico, como os cristais de oxalato de c\u00e1lcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8500164,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8500161,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":8500162,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8500163,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8500164,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":8500165,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24675,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre Finan\u00e7as P\u00fablicas, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Rio Grande do Sul.","provas":[{"id":71396,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24675,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2178306,"hashId":"fde3a2099d2f679fdc52bae2fed4a3a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA sobre Finan\u00e7as P\u00fablicas, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Rio Grande do Sul.<\/p>","resposta":8545232,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei que aprovar o plano de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas, quantificados f\u00edsica e financeiramente, dos programas da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, de suas funda\u00e7\u00f5es, das empresas p\u00fablicas e das empresas em que o Estado detenha, direta ou indiretamente, a maioria do capital social com direito a voto.","id":8545232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que aprovar o plano de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas, quantificados f\u00edsica e financeiramente, dos programas da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, de suas funda\u00e7\u00f5es, das empresas p\u00fablicas e das empresas em que o Estado detenha, direta ou indiretamente, a maioria do capital social com direito a voto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plano plurianual ser\u00e1 elaborado em conson\u00e2ncia com o plano global de desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Estado, podendo ser revisto quando necess\u00e1rio.","id":8545233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano plurianual ser\u00e1 elaborado em conson\u00e2ncia com o plano global de desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Estado, podendo ser revisto quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, contidas no Plano Plurianual, para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos anuais, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica tarif\u00e1ria das empresas da Administra\u00e7\u00e3o Indireta e a de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. ","id":8545234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, contidas no Plano Plurianual, para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos anuais, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica tarif\u00e1ria das empresas da Administra\u00e7\u00e3o Indireta e a de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento geral da administra\u00e7\u00e3o direta ser\u00e1 acompanhado, dentre outros, dos or\u00e7amentos das empresas p\u00fablicas e de outras empresas em que o Estado, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital com direito a voto. ","id":8545235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento geral da administra\u00e7\u00e3o direta ser\u00e1 acompanhado, dentre outros, dos or\u00e7amentos das empresas p\u00fablicas e de outras empresas em que o Estado, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital com direito a voto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As leis or\u00e7ament\u00e1rias incluir\u00e3o obrigatoriamente na previs\u00e3o da receita e de sua aplica\u00e7\u00e3o todos os recursos de transfer\u00eancias, inclusive os oriundos de conv\u00eanios com outras esferas de governo e os destinados a fundos especiais.","id":8545236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As leis or\u00e7ament\u00e1rias incluir\u00e3o obrigatoriamente na previs\u00e3o da receita e de sua aplica\u00e7\u00e3o todos os recursos de transfer\u00eancias, inclusive os oriundos de conv\u00eanios com outras esferas de governo e os destinados a fundos especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421845,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-rio-grande-do-sul"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Finan\u00e7as, da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Das Finan\u00e7as, da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento","pai":421845,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":422070,"slug":"direito-constitucional-das-financas-da-tributacao-e-do-orcamento"}],"slug":"direito-constitucional\/2178306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, o cronista apresenta um neologismo por empr\u00e9stimo bastante comum na l\u00edngua portuguesa atualmente: streaming. No contexto em que o autor o utilizou, percebe-se que tal estrangeirismo assumiu a forma de um","provas":[{"id":76234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":76235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:17:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300984,"hashId":"060ec3a3dcd2eda11579cdea60eaa7b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo, o cronista apresenta um neologismo por empr\u00e9stimo bastante comum na l\u00edngua portuguesa atualmente: <em>streaming<\/em>. No contexto em que o autor o utilizou, percebe-se que tal estrangeirismo assumiu a forma de um<\/p>","resposta":9073049,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetivo.","id":9073046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbo.","id":9073047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome.","id":9073048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantivo.","id":9073049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":9073050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Novas tradi\u00e7\u00f5es Publicado em 09\/01\/2022 | 09:06 ------Paulo Pestana -------Cr\u00f4nica Desde que CDs e DVDs ca\u00edram em desuso as festas de fim de ano perderam muito do vi\u00e7o. Trocar bombom n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa. A transforma\u00e7\u00e3o dos antigos objetos culturais em \u00e9ter acabou com brincadeiras deliciosas, que revelavam um pouco da personalidade de quem dava e de quem recebia o presente. Ou molecagens ainda mais deliciosas, como embrulhar um DVD de Priscilla, a Rainha do Deserto para o amigo metido a macho.\tHoje \u00e9 cada um por seu streaming \u2013 palavra que assumimos como se fosse portugu\u00eas, embora a tradu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, n\u00e3o deixe nada a desejar \u2013 de v\u00eddeo ou \u00e1udio, com milhares de m\u00fasicas e filmes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Pelo menos as pessoas podem agora curtir seu jazz em paz, sem serem acusadas de transfobia por n\u00e3o ter de ouvir o coinchar de Pablo Vittar.\tSobraram os livros. Por mais que os aparelhinhos que armazenam volumes sejam cada vez mais amistosos, ainda n\u00e3o soltam aquele cheirinho de papel-e-tinta e muito menos conseguem manter a cumplicidade que um bom livro traz. Mas um livro \u2013 por melhor que seja \u2013 nem sempre agrada; pior: as vezes ofende, ainda mais agora que passou a moda dos volumes para colorir ou para ligar os pontos.\tO resultado \u00e9 que muita gente est\u00e1 tentando mudar o conceito de cultura, abrindo a percep\u00e7\u00e3o para a enologia. E os vinhos v\u00e3o assumindo a posi\u00e7\u00e3o de objeto chique para presente, cada qual com seu grau de tanino, acidez e variedade de notas, o que muda de acordo com o paladar e o olfato do connaisseur, que \u00e9 o sujeito que tem uma estrela gemada a mais que o sommelier (que nossos avozinhos lusos chamam de escan\u00e7\u00e3o).\tC\u00e1 para n\u00f3s, melhor que panetone que, de repente, virou uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira. O consumo m\u00e9dio desse p\u00e3o velho \u00e9 de 440 gramas anuais per capita no Brasil e a \u00fanica coisa que posso garantir \u00e9 que tem gente comendo quase um quilo desse p\u00e3o velho \u2013 a outra metade cedida por mim. E o panetone tamb\u00e9m virou item de presente \u2013 pena que, como CD ruim, n\u00e3o d\u00e1 para trocar.\tMas um ano novo est\u00e1 come\u00e7ando. E um sinal de que devemos ter f\u00e9 no que vir\u00e1 \u00e9 que as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, embora todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las. Mas rabiscar \u00e9 preciso; facilita o racioc\u00ednio e ser humano garatuja desde tempos imemoriais nas paredes das cavernas. \u00c9 bom conservar determinadas tradi\u00e7\u00f5es, numa fase de tantas mudan\u00e7as para todos.\tAinda mais que as pessoas cada vez mais se escondem em avatares que inventam para brilhar por alguns segundos nas redes sociais; como no tempo da escola, os falsos valent\u00f5es atacam \u00e0 sorrelfa. Avatar n\u00e3o tem car\u00e1ter e parece ser isso mesmo o que se procura nessa tal sociedade fluida, em que grassam os pichadores que, sem talento para criar, s\u00e3o incapazes de apreciar e tentam destruir.\t\u00c9 como disse Oscar Wilde: \u201cO mundo pode ser um palco, mas o elenco \u00e9 um horror\u201d. (PESTANA, Paulo. Novas tradi\u00e7\u00f5es. Correio Braziliense, 09 de janeiro de 2022. Blog do Paulo Pestana. Dispon\u00edvel em: https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/paulopestana\/novas-tradicoes\/. Acesso em: 10 jan. 2022.)","id":521246,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Novas tradi\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado em 09\/01\/2022 | 09:06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Paulo Pestana <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Cr\u00f4nica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDesde que CDs e DVDs ca\u00edram em desuso as festas de fim de ano perderam muito do vi\u00e7o. Trocar bombom n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa. A transforma\u00e7\u00e3o dos antigos objetos culturais em \u00e9ter acabou com brincadeiras deliciosas, que revelavam um pouco da personalidade de quem dava e de quem recebia o presente. Ou molecagens ainda mais deliciosas, como embrulhar um DVD de <em>Priscilla, a Rainha do Deserto<\/em> para o amigo metido a macho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tHoje \u00e9 cada um por seu streaming \u2013 palavra que assumimos como se fosse portugu\u00eas, embora a tradu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, n\u00e3o deixe nada a desejar \u2013 de v\u00eddeo ou \u00e1udio, com milhares de m\u00fasicas e filmes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Pelo menos as pessoas podem agora curtir seu jazz em paz, sem serem acusadas de transfobia por n\u00e3o ter de ouvir o coinchar de Pablo Vittar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSobraram os livros. Por mais que os aparelhinhos que armazenam volumes sejam cada vez mais amistosos, ainda n\u00e3o soltam aquele cheirinho de papel-e-tinta e muito menos conseguem manter a cumplicidade que um bom livro traz. Mas um livro \u2013 por melhor que seja \u2013 nem sempre agrada; pior: as vezes ofende, ainda mais agora que passou a moda dos volumes para colorir ou para ligar os pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO resultado \u00e9 que muita gente est\u00e1 tentando mudar o conceito de cultura, abrindo a percep\u00e7\u00e3o para a enologia. E os vinhos v\u00e3o assumindo a posi\u00e7\u00e3o de objeto chique para presente, cada qual com seu grau de tanino, acidez e variedade de notas, o que muda de acordo com o paladar e o olfato do connaisseur, que \u00e9 o sujeito que tem uma estrela gemada a mais que o sommelier (que nossos avozinhos lusos chamam de escan\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tC\u00e1 para n\u00f3s, melhor que panetone que, de repente, virou uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira. O consumo m\u00e9dio desse p\u00e3o velho \u00e9 de 440 gramas anuais per capita no Brasil e a \u00fanica coisa que posso garantir \u00e9 que tem gente comendo quase um quilo desse p\u00e3o velho \u2013 a outra metade cedida por mim. E o panetone tamb\u00e9m virou item de presente \u2013 pena que, como CD ruim, n\u00e3o d\u00e1 para trocar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas um ano novo est\u00e1 come\u00e7ando. E um sinal de que devemos ter f\u00e9 no que vir\u00e1 \u00e9 que as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, embora todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las. Mas rabiscar \u00e9 preciso; facilita o racioc\u00ednio e ser humano garatuja desde tempos imemoriais nas paredes das cavernas. \u00c9 bom conservar determinadas tradi\u00e7\u00f5es, numa fase de tantas mudan\u00e7as para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAinda mais que as pessoas cada vez mais se escondem em avatares que inventam para brilhar por alguns segundos nas redes sociais; como no tempo da escola, os falsos valent\u00f5es atacam \u00e0 sorrelfa. Avatar n\u00e3o tem car\u00e1ter e parece ser isso mesmo o que se procura nessa tal sociedade fluida, em que grassam os pichadores que, sem talento para criar, s\u00e3o incapazes de apreciar e tentam destruir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c9 como disse Oscar Wilde: \u201cO mundo pode ser um palco, mas o elenco \u00e9 um horror\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(PESTANA, Paulo. Novas tradi\u00e7\u00f5es. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Correio Braziliense<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">, 09 de janeiro de 2022. Blog do Paulo Pestana. Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/paulopestana\/novas-tradicoes\/<\/u><span style=\"font-size: 10px;\">. Acesso em: 10 jan. 2022.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arthur ir\u00e1 construir uma casa com as seguintes medidas:Desse modo, qual ser\u00e1 o per\u00edmetro e a \u00e1rea da casa de Arthur, respectivamente?","provas":[{"id":76234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":76235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:17:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301015,"hashId":"a7f7a46180665043341e079b8b296086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arthur ir\u00e1 construir uma casa com as seguintes medidas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76234\/questao\/2301015-20220322141948000000-0.png\" width=\"217\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, qual ser\u00e1 o per\u00edmetro e a \u00e1rea da casa de Arthur, respectivamente?<\/p>","resposta":9073204,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31 m e 66 m\u00b2","id":9073201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31 m e 66 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36 m e 72 m\u00b2","id":9073202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36 m e 72 m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31 m e 72 m\u00b2","id":9073203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31 m e 72 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36 m e 66 m\u00b2","id":9073204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36 m e 66 m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31 m e 42 m\u00b2","id":9073205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31 m e 42 m\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2301015","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2021, o ticket m\u00e9dio de um carro no Brasil foi de quase 20% superior ao de 2020. A previs\u00e3o \u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o comece a normalizar apenas no segundo semestre de 2022. O tempo m\u00e9dio de espera por um carro zero quil\u00f4metro passou a ser de tr\u00eas a seis meses e as pessoas come\u00e7aram a investir em ve\u00edculos seminovos, valorizando, e muito, o pre\u00e7o de um usado pela tabela Fipe. (https:\/\/exame.com\/bussola) Essa crise mundial, no setor automobil\u00edstico, teve in\u00edcio no \u00faltimo ano com o surgimento da covid-19, devido a","provas":[{"id":76234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":76235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:17:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301073,"hashId":"c3c033a9664414fbb0a9264e33be2182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2021, o ticket m\u00e9dio de um carro no Brasil foi de quase 20% superior ao de 2020. A previs\u00e3o \u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o comece a normalizar apenas no segundo semestre de 2022. O tempo m\u00e9dio de espera por um carro zero quil\u00f4metro passou a ser de tr\u00eas a seis meses e as pessoas come\u00e7aram a investir em ve\u00edculos seminovos, valorizando, e muito, o pre\u00e7o de um usado pela tabela Fipe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(https:\/\/exame.com\/bussola) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa crise mundial, no setor automobil\u00edstico, teve in\u00edcio no \u00faltimo ano com o surgimento da covid-19, devido a<\/p>","resposta":9073461,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de aditivos como etanol anidro na gasolina resultando em um aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis.","id":9073460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de aditivos como etanol anidro na gasolina resultando em um aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escassez mundial de semicondutores que impactou diretamente os pre\u00e7os dos autom\u00f3veis, em 2021.","id":9073461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escassez mundial de semicondutores que impactou diretamente os pre\u00e7os dos autom\u00f3veis, em 2021.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda de \u00edmpeto da economia global, o que impacta a demanda e o pre\u00e7o das commodities automobil\u00edsticas.","id":9073462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de \u00edmpeto da economia global, o que impacta a demanda e o pre\u00e7o das commodities automobil\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acelera\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, o aumento das taxas de juros para ve\u00edculos, o aumento do ru\u00eddo e da incerteza pol\u00edtica.","id":9073463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acelera\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, o aumento das taxas de juros para ve\u00edculos, o aumento do ru\u00eddo e da incerteza pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica monet\u00e1ria que provocou um crescimento modesto da massa de renda ampliada dispon\u00edvel \u00e0s fam\u00edlias.","id":9073464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtica monet\u00e1ria que provocou um crescimento modesto da massa de renda ampliada dispon\u00edvel \u00e0s fam\u00edlias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2301073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9dicos americanos implantaram com sucesso o cora\u00e7\u00e3o de um porco geneticamente modificado num homem de 57 anos com doen\u00e7a card\u00edaca terminal. Os primeiros testes de transplante foram feitos em animais, mas para um transplante com paciente vivo, era necess\u00e1rio algu\u00e9m que n\u00e3o tivesse nenhuma alternativa. Foi a\u00ed que entrou David Bennett. Desde novembro de 2021, ele estava ligado a uma m\u00e1quina para o sangue circular, e reagiu com bom humor quando ouviu a proposta de receber o cora\u00e7\u00e3o de um porco. O recente caso ganhou as manchetes do mundo todo porque","provas":[{"id":76234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":76235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:17:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301083,"hashId":"b0b58c254ca6dce9ec1bf20f3984e249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dicos americanos implantaram com sucesso o cora\u00e7\u00e3o de um porco geneticamente modificado num homem de 57 anos com doen\u00e7a card\u00edaca terminal. Os primeiros testes de transplante foram feitos em animais, mas para um transplante com paciente vivo, era necess\u00e1rio algu\u00e9m que n\u00e3o tivesse nenhuma alternativa. Foi a\u00ed que entrou David Bennett. Desde novembro de 2021, ele estava ligado a uma m\u00e1quina para o sangue circular, e reagiu com bom humor quando ouviu a proposta de receber o cora\u00e7\u00e3o de um porco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O recente caso ganhou as manchetes do mundo todo porque<\/p>","resposta":9073505,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retira genes humanos respons\u00e1veis pela aceita\u00e7\u00e3o no genoma.","id":9073501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retira genes humanos respons\u00e1veis pela aceita\u00e7\u00e3o no genoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduz a produ\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os em laborat\u00f3rio a partir de material gen\u00e9tico.","id":9073502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz a produ\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os em laborat\u00f3rio a partir de material gen\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"soluciona a necessidade de implanta\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvulas card\u00edacas nos transplantados.","id":9073503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soluciona a necessidade de implanta\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvulas card\u00edacas nos transplantados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impede que determinadas infec\u00e7\u00f5es, principalmente virais, possam ser transmitidas.","id":9073504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impede que determinadas infec\u00e7\u00f5es, principalmente virais, possam ser transmitidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"busca solucionar o principal problema dos transplantes, a escassez de \u00f3rg\u00e3os.","id":9073505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca solucionar o principal problema dos transplantes, a escassez de \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2301083","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo. Ela \u00e9 a possibilidade de se chegar a verdades. A coa\u00e7\u00e3o s\u00f3 possibilita a perman\u00eancia de cren\u00e7as e dogmas.\u201d (DE LATAILLE,2019) Piaget distingue o m\u00e9todo educativo cooperativo do coercivo, De la Taille destaca o teor que se insere nesta distin\u00e7\u00e3o, pois considera que o educador, ao decidir qual m\u00e9todo utilizar\u00e1 em uma atividade, pode optar por um m\u00e9todo por decis\u00e3o moral moment\u00e2nea. Quando passa a assumir o m\u00e9todo cooperativo como escolha efetiva de sua pr\u00e1tica educativa, o educador decide assumir uma postura:","provas":[{"id":78409,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:17:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2349445,"hashId":"6f8ed6c99b936da28b84793f25fb38c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo. Ela \u00e9 a possibilidade de se chegar a verdades. A coa\u00e7\u00e3o s\u00f3 possibilita a perman\u00eancia de cren\u00e7as e dogmas.\u201d (DE LATAILLE,2019) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Piaget distingue o m\u00e9todo educativo cooperativo do coercivo, De la Taille destaca o teor que se insere nesta distin\u00e7\u00e3o, pois considera que o educador, ao decidir qual m\u00e9todo utilizar\u00e1 em uma atividade, pode optar por um m\u00e9todo por decis\u00e3o moral moment\u00e2nea. Quando passa a assumir o m\u00e9todo cooperativo como escolha efetiva de sua pr\u00e1tica educativa, o educador decide assumir uma postura:<\/p>","resposta":9290400,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9tica","id":9290400,"corpo":"<p>\u00e9tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dogm\u00e1tica","id":9290401,"corpo":"<p>dogm\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ing\u00eanua","id":9290402,"corpo":"<p>ing\u00eanua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reducionista","id":9290403,"corpo":"<p>reducionista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Abramo (2009), os jovens se encontram em uma etapa da vida de constru\u00e7\u00e3o de identidade e de busca de autonomia, por isso valorizam a escola e desejam encontrar nela um espa\u00e7o relativo a quest\u00f5es juvenis e de suas comunidades, esperando que a escola ofere\u00e7a a eles um ambiente de:","provas":[{"id":78409,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:17:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2349457,"hashId":"473cfa8a6d1d396d9480803f95eccaf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Abramo (2009), os jovens se encontram em uma etapa da vida de constru\u00e7\u00e3o de identidade e de busca de autonomia, por isso valorizam a escola e desejam encontrar nela um espa\u00e7o relativo a quest\u00f5es juvenis e de suas comunidades, esperando que a escola ofere\u00e7a a eles um ambiente de:<\/p>","resposta":9290451,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tecnocracia e canais de internet","id":9290448,"corpo":"<p>tecnocracia e canais de internet<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o e canais de divulga\u00e7\u00e3o","id":9290449,"corpo":"<p>exclus\u00e3o e canais de divulga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"competividade e canais de r\u00e1dio","id":9290450,"corpo":"<p>competividade e canais de r\u00e1dio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pertencimento e canais de participa\u00e7\u00e3o","id":9290451,"corpo":"<p>pertencimento e canais de participa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os aspectos hist\u00f3ricos e caracter\u00edsticos relacionados ao jud\u00f4, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A primeira era de desenvolvimento do jud\u00f4 no Brasil possui duas fases distintas. A primeira se inicia com a chegada do Kasato Maru, em 1908, e a segunda com a chegada da trupe de lutadores (Maeda, Satake, Laku e Shimizu), em novembro em 1914. ( ) Os professores de jiu-jitsu e jud\u00f4 sempre estiveram vinculados \u00e0s academias de pol\u00edcia, marinha ou ex\u00e9rcito e ganhavam espa\u00e7o entre os brasileiros. Em parte, isso era devido \u00e0 fama dos soldados japoneses que derrotaram os soldados russos nos combates de 1905. ( ) A primeira federa\u00e7\u00e3o estadual de jud\u00f4 no Brasil foi constitu\u00edda no final da d\u00e9cada de 1950, denominada Federa\u00e7\u00e3o Paulista de Jud\u00f4. ( ) A Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Jud\u00f4 surgiu somente em mar\u00e7o de 1969; antes disso, as atividades de combate no Brasil eram dirigidas pelo pugilismo. ( ) O Brasil conquistou sua primeira medalha nos Jogos Ol\u00edmpicos de Munique, em 1972, com Chiaki Ishii. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":80234,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Instrutor de Jud\u00f4 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2407235,"hashId":"ad3263a894d46c06810aebb547d17e09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os aspectos hist\u00f3ricos e caracter\u00edsticos relacionados ao jud\u00f4, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A primeira era de desenvolvimento do jud\u00f4 no Brasil possui duas fases distintas. A primeira se inicia com a chegada do <em>Kasato Maru<\/em>, em 1908, e a segunda com a chegada da trupe de lutadores (<em>Maeda, Satake, Laku<\/em> e <em>Shimizu<\/em>), em novembro em 1914. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os professores de jiu-jitsu e jud\u00f4 sempre estiveram vinculados \u00e0s academias de pol\u00edcia, marinha ou ex\u00e9rcito e ganhavam espa\u00e7o entre os brasileiros. Em parte, isso era devido \u00e0 fama dos soldados japoneses que derrotaram os soldados russos nos combates de 1905. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A primeira federa\u00e7\u00e3o estadual de jud\u00f4 no Brasil foi constitu\u00edda no final da d\u00e9cada de 1950, denominada Federa\u00e7\u00e3o Paulista de Jud\u00f4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Jud\u00f4 surgiu somente em mar\u00e7o de 1969; antes disso, as atividades de combate no Brasil eram dirigidas pelo pugilismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Brasil conquistou sua primeira medalha nos Jogos Ol\u00edmpicos de Munique, em 1972, com <em>Chiaki Ishii. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9532192,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":9532192,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":9532193,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":9532194,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F","id":9532195,"corpo":"<p>F, F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cGolpe no qual o aluno dever\u00e1 desequilibrar o seu companheiro para tr\u00e1s e para a lateral; o p\u00e9 de quem executa o golpe deve estar na altura do joelho uke (quem recebe o golpe).\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":80234,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Instrutor de Jud\u00f4 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2407239,"hashId":"41b421bf7e05ccf100b2b887eb7aef43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGolpe no qual o aluno dever\u00e1 desequilibrar o seu companheiro para tr\u00e1s e para a lateral; o p\u00e9 de quem executa o golpe deve estar na altura do joelho <em>uke<\/em> (quem recebe o golpe).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de:<\/p>","resposta":9532212,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O-soto-gari.","id":9532211,"corpo":"<p><em>O-soto-gari.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiza-guruma.","id":9532212,"corpo":"<p><em>Hiza-guruma.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De-ashi-harai.","id":9532213,"corpo":"<p><em>De-ashi-harai.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sassae-tsuri-komi-ashi.","id":9532214,"corpo":"<p><em>Sassae-tsuri-komi-ashi.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os aspectos que se relacionam ao processo ensino-aprendizagem do jud\u00f4, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) S\u00e3o realizadas repeti\u00e7\u00f5es de movimentos espec\u00edficos dos golpes denominadas de sassae-tsuri-komi-ashi. ( ) Tradicionalmente, o ensino dos golpes de jud\u00f4 caracteriza-se por repeti\u00e7\u00f5es de movimentos que s\u00e3o denominadas de uchikomi, em que se repete, in\u00fameras vezes, a t\u00e9cnica a ser aprendida com a colabora\u00e7\u00e3o do parceiro que n\u00e3o cria restri\u00e7\u00f5es durante a execu\u00e7\u00e3o dos movimentos e, ocasionalmente, auxilia na sua corre\u00e7\u00e3o.( ) O posicionar desequilibrado (de-ashi-harai) do oponente pode dificultar para o seu parceiro o \u00eaxito das fases seguintes de um golpe de proje\u00e7\u00e3o, independente de qual seja. Nesse enquadramento, o de-ashi-harai pode ser considerado um empecilho consider\u00e1vel para o sucesso do golpe.( ) O kuzushi n\u00e3o \u00e9 somente o movimento de deixar o oponente desequilibrado, pois implica uma forma de finta em que quem ataca procura ludibriar o oponente, a fim de levar vantagem, posicionando o advers\u00e1rio em desequil\u00edbrio para projet\u00e1-lo ao solo com um golpe subsequente.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":80234,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Instrutor de Jud\u00f4 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2407247,"hashId":"dfb386b0ee32e36000fc52d724bf4987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os aspectos que se relacionam ao processo ensino-aprendizagem do jud\u00f4, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o realizadas repeti\u00e7\u00f5es de movimentos espec\u00edficos dos golpes denominadas de <em>sassae-tsuri-komi-ashi. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tradicionalmente, o ensino dos golpes de jud\u00f4 caracteriza-se por repeti\u00e7\u00f5es de movimentos que s\u00e3o denominadas de <em>uchikomi<\/em>, em que se repete, in\u00fameras vezes, a t\u00e9cnica a ser aprendida com a colabora\u00e7\u00e3o do parceiro que n\u00e3o cria restri\u00e7\u00f5es durante a execu\u00e7\u00e3o dos movimentos e, ocasionalmente, auxilia na sua corre\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O posicionar desequilibrado (<em>de-ashi-harai<\/em>) do oponente pode dificultar para o seu parceiro o \u00eaxito das fases seguintes de um golpe de proje\u00e7\u00e3o, independente de qual seja. Nesse enquadramento, o <em>de-ashi-harai<\/em> pode ser considerado um empecilho consider\u00e1vel para o sucesso do golpe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O <em>kuzushi <\/em>n\u00e3o \u00e9 somente o movimento de deixar o oponente desequilibrado, pois implica uma forma de finta em que quem ataca procura ludibriar o oponente, a fim de levar vantagem, posicionando o advers\u00e1rio em desequil\u00edbrio para projet\u00e1-lo ao solo com um golpe subsequente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9532252,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":9532250,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9532251,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9532252,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":9532253,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/2407247","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento\t\u00c1rea: Comunic\u00f3logo","id":26073,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-comunicologo"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es penais, analise as assertivas: I. Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente; II. Al\u00e9m da san\u00e7\u00e3o penal, o denunciante est\u00e1 sujeito a indenizar o denunciado pelos danos materiais, morais ou \u00e0 imagem que houver provocado; III. As provas produzidas perante os \u00f3rg\u00e3os de controle e as correspondentes decis\u00f5es dever\u00e3o ser consideradas na forma\u00e7\u00e3o da convic\u00e7\u00e3o do juiz, sem preju\u00edzo da an\u00e1lise acerca do dolo na conduta do agente. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":81425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento\t\u00c1rea: Comunic\u00f3logo","id":26073,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-comunicologo"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-comunicologo-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento\t\u00c1rea: Comunic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2399790,"hashId":"375693fc68d6e5e9b3d4dba95c29f358","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das disposi\u00e7\u00f5es penais, analise as assertivas:<strong> I<\/strong>. Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente; <strong>II<\/strong>. Al\u00e9m da san\u00e7\u00e3o penal, o denunciante est\u00e1 sujeito a indenizar o denunciado pelos danos materiais, morais ou \u00e0 imagem que houver provocado; <strong>III<\/strong>. As provas produzidas perante os \u00f3rg\u00e3os de controle e as correspondentes decis\u00f5es dever\u00e3o ser consideradas na forma\u00e7\u00e3o da convic\u00e7\u00e3o do juiz, sem preju\u00edzo da an\u00e1lise acerca do dolo na conduta do agente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9500080,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9500076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9500077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9500078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9500079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9500080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 69 e 70 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 8.429\/1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis em virtude da pr\u00e1tica de atos de improbidade administrativa. ","id":532236,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 69 e 70 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 8.429\/1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis em virtude da pr\u00e1tica de atos de improbidade administrativa. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 e 70","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das disposi\u00e7\u00f5es Penais","oab":true,"nome":"Das disposi\u00e7\u00f5es Penais","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408430,"slug":"direito-administrativo-das-disposicoes-penais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Das Disposi\u00e7\u00f5es Penais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Das Disposi\u00e7\u00f5es Penais","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422949,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-das-disposicoes-penais"}],"slug":"direito-administrativo\/2399790","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fabrica\u00e7\u00e3o de camisas em uma ind\u00fastria de confec\u00e7\u00e3o, a tabela a seguir indica a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia da vari\u00e1vel tamanho:TamanhofiP3M4G7GG6De acordo com os dados da tabela \u00e9 correto afirmar que a diferen\u00e7a entre a frequ\u00eancia relativa da terceira classe e a frequ\u00eancia relativa da quarta classe \u00e9 igual a:","provas":[{"id":77453,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2334963,"hashId":"41c072df7cae346c2aa6be66553df89d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fabrica\u00e7\u00e3o de camisas em uma ind\u00fastria de confec\u00e7\u00e3o, a tabela a seguir indica a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia da vari\u00e1vel tamanho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 162px;\"><colgroup><col width=\"91\"><col width=\"71\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tamanho<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>fi<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">M<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">G<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">GG<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados da tabela \u00e9 correto afirmar que a diferen\u00e7a entre a frequ\u00eancia relativa da terceira classe e a frequ\u00eancia relativa da quarta classe \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9226295,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,5%","id":9226293,"corpo":"<p>4,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6%","id":9226294,"corpo":"<p>6%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5%","id":9226295,"corpo":"<p>5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,5%","id":9226296,"corpo":"<p>5,5%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10%","id":9226297,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No c\u00e1lculo da m\u00e9dia de uma distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia, Ant\u00f4nio arredondou o resultado e chegou no valor 3 por\u00e9m, o valor exato da m\u00e9dia \u00e9 igual a 3,3. Nessas circunst\u00e2ncias, o erro relativo percentual no c\u00e1lculo de Ant\u00f4nio \u00e9 aproximadamente igual a:","provas":[{"id":77453,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2334969,"hashId":"007cf6a51deaf63c42f2a63d789422e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00e1lculo da m\u00e9dia de uma distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia, Ant\u00f4nio arredondou o resultado e chegou no valor 3 por\u00e9m, o valor exato da m\u00e9dia \u00e9 igual a 3,3. Nessas circunst\u00e2ncias, o erro relativo percentual no c\u00e1lculo de Ant\u00f4nio \u00e9 aproximadamente igual a:<\/p>","resposta":9226324,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90%","id":9226320,"corpo":"<p>90%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,9%","id":9226321,"corpo":"<p>0,9%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29%","id":9226322,"corpo":"<p>29%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19%","id":9226323,"corpo":"<p>19%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9%","id":9226324,"corpo":"<p>9%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle organizacional \u00e9 o processo de compara\u00e7\u00e3o entre o desempenho real com o planejado e a corre\u00e7\u00e3o de qualquer desvio significativo que tenha ocorrido. O controle financeiro, por meio do uso de \u00edndices, e o or\u00e7amento s\u00e3o as mais tradicionais formas de controle do desempenho organizacional. A empresa WYQZ deseja medir a capacidade de pagar suas d\u00edvidas no curto prazo e a efic\u00e1cia dos ativos na gera\u00e7\u00e3o de lucros. Para isso dever\u00e1 usar, respectivamente, os seguintes \u00edndices financeiros:","provas":[{"id":78407,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2349493,"hashId":"a83a967fcc55296407189387e8ea9a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle organizacional \u00e9 o processo de compara\u00e7\u00e3o entre o desempenho real com o planejado e a corre\u00e7\u00e3o de qualquer desvio significativo que tenha ocorrido. O controle financeiro, por meio do uso de \u00edndices, e o or\u00e7amento s\u00e3o as mais tradicionais formas de controle do desempenho organizacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A empresa WYQZ deseja medir a capacidade de pagar suas d\u00edvidas no curto prazo e a efic\u00e1cia dos ativos na gera\u00e7\u00e3o de lucros. Para isso dever\u00e1 usar, respectivamente, os seguintes \u00edndices financeiros:<\/p>","resposta":9290595,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endividamento; liquidez geral","id":9290592,"corpo":"<p>endividamento; liquidez geral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endividamento; rotatividade de estoques","id":9290593,"corpo":"<p>endividamento; rotatividade de estoques<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liquidez corrente; participa\u00e7\u00e3o no mercado","id":9290594,"corpo":"<p>liquidez corrente; participa\u00e7\u00e3o no mercado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liquidez corrente; retorno sobre o investimento","id":9290595,"corpo":"<p>liquidez corrente; retorno sobre o investimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros indicadores","oab":false,"nome":"Outros indicadores","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402058,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-outros-indicadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa CDE Ltda vendeu no \u00faltimo dia do m\u00eas passado 200 unidades do produto Y. O pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio foi R$ 1.600,00 e os produtos foram adquiridos no mesmo m\u00eas, em 3 lotes distintos, a saber:Lotes de compraQuantidade compradaCusto unit\u00e1rioN\u00ba 150 unidadesR$ 1.000,00N\u00ba 2100 unidadesR$ 1.200,00N\u00ba 3100 unidadesR$ 800,00Considerando a n\u00e3o incid\u00eancia de impostos nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda de mercadorias, a inexist\u00eancia de estoque inicial, e que o crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o adotado para as mercadorias vendidas \u00e9 a M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel - MPM, assinale a alternativa correta que aponta, respectivamente, o valor do lucro bruto com a mercadoria Y e o valor do estoque no \u00faltimo dia do m\u00eas.","provas":[{"id":77454,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2350218,"hashId":"88b3798e354000233a5c03ed996acab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa CDE Ltda vendeu no \u00faltimo dia do m\u00eas passado 200 unidades do produto Y. O pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio foi R$ 1.600,00 e os produtos foram adquiridos no mesmo m\u00eas, em 3 lotes distintos, a saber:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 371px;\"><colgroup><col width=\"119\"><col width=\"152\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fbgr\"><td data-row=\"row-fbgr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbgr\" data-cell=\"cell-u2c7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Lotes de compra<\/p><\/td><td data-row=\"row-fbgr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbgr\" data-cell=\"cell-kg67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Quantidade comprada<\/p><\/td><td data-row=\"row-fbgr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbgr\" data-cell=\"cell-omar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Custo unit\u00e1rio<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8du6\"><td data-row=\"row-8du6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8du6\" data-cell=\"cell-ohl7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00ba 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-8du6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8du6\" data-cell=\"cell-h8yh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50 unidades<\/p><\/td><td data-row=\"row-8du6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8du6\" data-cell=\"cell-cyuf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y3x6\"><td data-row=\"row-y3x6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y3x6\" data-cell=\"cell-xdb5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00ba 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-y3x6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y3x6\" data-cell=\"cell-9jfq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100 unidades<\/p><\/td><td data-row=\"row-y3x6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y3x6\" data-cell=\"cell-666z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-24jg\"><td data-row=\"row-24jg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24jg\" data-cell=\"cell-vs3e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00ba 3<\/p><\/td><td data-row=\"row-24jg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24jg\" data-cell=\"cell-021v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100 unidades<\/p><\/td><td data-row=\"row-24jg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24jg\" data-cell=\"cell-l7uo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 800,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a <u>n\u00e3o<\/u> incid\u00eancia de impostos nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda de mercadorias, a inexist\u00eancia de estoque inicial, e que o crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o adotado para as mercadorias vendidas \u00e9 a M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel - MPM, assinale a alternativa correta que aponta, respectivamente, o valor do lucro bruto com a mercadoria Y e o valor do estoque no \u00faltimo dia do m\u00eas.<\/p>","resposta":9293907,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 110.000,00 e R$ 40.000,00","id":9293905,"corpo":"<p>R$ 110.000,00 e R$ 40.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 110.000,00 e R$ 50.000,00","id":9293906,"corpo":"<p>R$ 110.000,00 e R$ 50.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 120.000,00 e R$ 50.000,00","id":9293907,"corpo":"<p>R$ 120.000,00 e R$ 50.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 120.000,00 e R$ 30.000,00","id":9293908,"corpo":"<p>R$ 120.000,00 e R$ 30.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 220.000,00 e R$ 100.000,00","id":9293909,"corpo":"<p>R$ 220.000,00 e R$ 100.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel","pai":4358,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4359,"slug":"contabilidade-geral-media-ponderada-movel"}],"slug":"contabilidade-geral\/2350218","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contas de d\u00e9bito, contas de cr\u00e9dito e saldos das contas, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou falso (F):( ) As contas Caixa, Bancos e Clientes s\u00e3o de natureza devedora.( ) As contas Fornecedores, Adiantamento a Fornecedores e Impostos a recolher s\u00e3o de natureza credora.( ) As contas Adiantamento de Clientes, Estoques e Ve\u00edculos s\u00e3o de natureza devedora.( ) As contas Capital, Capital a Integralizar e Reserva de Lucros s\u00e3o de natureza credora.( ) As contas M\u00f3veis, Equipamentos e Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras s\u00e3o de natureza devedora.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":77465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2353847,"hashId":"c41c904218b6fa4fa7d3c309a4255592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contas de d\u00e9bito, contas de cr\u00e9dito e saldos das contas, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou falso (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) As contas Caixa, Bancos e Clientes s\u00e3o de natureza devedora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) As contas Fornecedores, Adiantamento a Fornecedores e Impostos a recolher s\u00e3o de natureza credora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) As contas Adiantamento de Clientes, Estoques e Ve\u00edculos s\u00e3o de natureza devedora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) As contas Capital, Capital a Integralizar e Reserva de Lucros s\u00e3o de natureza credora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) As contas M\u00f3veis, Equipamentos e Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras s\u00e3o de natureza devedora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9308230,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - F - F","id":9308227,"corpo":"<p>V - V - V - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - F - F","id":9308228,"corpo":"<p>F - V - V - F - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - V - V - F","id":9308229,"corpo":"<p>F - V - V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F - F - V","id":9308230,"corpo":"<p>V - F - F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - F - V - V","id":9308231,"corpo":"<p>F - F - F - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/2353847","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Analista de Sistemas \/ Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":24875,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-analista-de-sistemas-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 um princ\u00edpio que garante que algu\u00e9m n\u00e3o pode negar algo. Tipicamente, esse principio se refere \u00e0 habilidade em assegurar que uma parte de um contrato, ou de uma comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode negar a autenticidade de sua assinatura em um documento ou o envio de uma mensagem que originou. Trata-se de qual princ\u00edpio? ","provas":[{"id":76296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Analista de Sistemas \/ Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":24875,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-analista-de-sistemas-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-analista-de-sistemas-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Analista de Sistemas \/ Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":2354044,"hashId":"8b7243a6eeb721da4ffdbdced5d2998a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 um princ\u00edpio que garante que algu\u00e9m n\u00e3o pode negar algo. Tipicamente, esse principio se refere \u00e0 habilidade em assegurar que uma parte de um contrato, ou de uma comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode negar a autenticidade de sua assinatura em um documento ou o envio de uma mensagem que originou. Trata-se de qual princ\u00edpio? <\/p>","resposta":9309110,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confidencialidade.","id":9309107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confidencialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integridade.","id":9309108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legalidade.","id":9309109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o rep\u00fadio.","id":9309110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o rep\u00fadio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autenticidade.","id":9309111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autenticidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Irretratabilidade (N\u00e3o Rep\u00fadio)","oab":false,"nome":"Irretratabilidade (N\u00e3o Rep\u00fadio)","pai":405068,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420280,"slug":"informatica-irretratabilidade-nao-repudio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429438,"slug":"tecnologia-da-informacao-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Irretratabilidade (N\u00e3o Rep\u00fadio)","oab":false,"nome":"Irretratabilidade (N\u00e3o Rep\u00fadio)","pai":429438,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429443,"slug":"tecnologia-da-informacao-irretratabilidade-nao-repudio"}],"slug":"informatica\/2354044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evid\u00eancia da auditoria, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":75638,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bandeirante-sc-2022-ameosc-contador","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Bandeirante - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2283811,"hashId":"1e329a833938252985b073dba14399dd","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evid\u00eancia da auditoria, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8997744,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sufici\u00eancia e adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia de auditoria est\u00e3o inter-relacionadas. A sufici\u00eancia \u00e9 a medida da quantidade de evid\u00eancia de auditoria. A quantidade da evid\u00eancia de auditoria necess\u00e1ria \u00e9 afetada pela avalia\u00e7\u00e3o do auditor dos riscos de distor\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m pela qualidade de tal evid\u00eancia de auditoria.","id":8997742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sufici\u00eancia e adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia de auditoria est\u00e3o inter-relacionadas. A sufici\u00eancia \u00e9 a medida da quantidade de evid\u00eancia de auditoria. A quantidade da evid\u00eancia de auditoria necess\u00e1ria \u00e9 afetada pela avalia\u00e7\u00e3o do auditor dos riscos de distor\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m pela qualidade de tal evid\u00eancia de auditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre as informa\u00e7\u00f5es de fontes independentes da entidade que o auditor pode usar como evid\u00eancia de auditoria podem estar confirma\u00e7\u00f5es de terceiros, relat\u00f3rios de analistas e dados compar\u00e1veis sobre concorrentes.","id":8997743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as informa\u00e7\u00f5es de fontes independentes da entidade que o auditor pode usar como evid\u00eancia de auditoria podem estar confirma\u00e7\u00f5es de terceiros, relat\u00f3rios de analistas e dados compar\u00e1veis sobre concorrentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A evid\u00eancia pode ser obtida de outras fontes, al\u00e9m daquelas oriundas de procedimentos de auditoria realizados durante o curso do trabalho, exceto de auditorias anteriores.","id":8997744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evid\u00eancia pode ser obtida de outras fontes, al\u00e9m daquelas oriundas de procedimentos de auditoria realizados durante o curso do trabalho, exceto de auditorias anteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maior parte do trabalho do auditor para formar sua opini\u00e3o consiste na obten\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia de auditoria. Os procedimentos de auditoria para obter evid\u00eancia de auditoria podem incluir a inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o, rec\u00e1lculo, reexecu\u00e7\u00e3o e procedimentos anal\u00edticos, muitas vezes em combina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da indaga\u00e7\u00e3o.","id":8997745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte do trabalho do auditor para formar sua opini\u00e3o consiste na obten\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia de auditoria. Os procedimentos de auditoria para obter evid\u00eancia de auditoria podem incluir a inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o, rec\u00e1lculo, reexecu\u00e7\u00e3o e procedimentos anal\u00edticos, muitas vezes em combina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da indaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/2283811","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, em sua 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o, aborda o tema Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de Ativos. Dessa forma, considerando as informa\u00e7\u00f5es encontradas nos registros cont\u00e1beis de uma entidade em 31\/12\/2020, fa\u00e7a os c\u00e1lculos e marque a alternativa CORRETA:RubricasValoresValor em uso da m\u00e1quinaR$ 1.100.000,00Custo de aquisi\u00e7\u00e3o da m\u00e1quinaR$ 2.100.000,00Valor l\u00edquido de vendaR$ 1.000.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o acumuladaR$ 500.000,00","provas":[{"id":75714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286422,"hashId":"6d1ad7031951831ef36a0a6bf90e0939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico<\/em>, em sua 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o, aborda o tema Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de Ativos. Dessa forma, considerando as informa\u00e7\u00f5es encontradas nos registros cont\u00e1beis de uma entidade em 31\/12\/2020, fa\u00e7a os c\u00e1lculos e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 383px;\"><colgroup><col width=\"236\"><col width=\"147\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6148\"><td data-row=\"row-6148\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6148\" data-cell=\"cell-c53c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Rubricas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6148\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6148\" data-cell=\"cell-bgxc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valores<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wtyt\"><td data-row=\"row-wtyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wtyt\" data-cell=\"cell-bh6d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valor em uso da m\u00e1quina<\/p><\/td><td data-row=\"row-wtyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wtyt\" data-cell=\"cell-y4qh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0xbj\"><td data-row=\"row-0xbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xbj\" data-cell=\"cell-0tbg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custo de aquisi\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina<\/p><\/td><td data-row=\"row-0xbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xbj\" data-cell=\"cell-nkyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bwff\"><td data-row=\"row-bwff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bwff\" data-cell=\"cell-wks3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valor l\u00edquido de venda<\/p><\/td><td data-row=\"row-bwff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bwff\" data-cell=\"cell-lcau\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qc9n\"><td data-row=\"row-qc9n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qc9n\" data-cell=\"cell-6d04\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-qc9n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qc9n\" data-cell=\"cell-q4tm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9008816,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o houve perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel de ativos neste per\u00edodo.","id":9008814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o houve perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel de ativos neste per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor recuper\u00e1vel desse ativo \u00e9 de R$ 2.100.000,00","id":9008815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor recuper\u00e1vel desse ativo \u00e9 de R$ 2.100.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel de ativos \u00e9 de R$ 500.000,00.","id":9008816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel de ativos \u00e9 de R$ 500.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor recuper\u00e1vel \u00e9 o menor valor entre o valor l\u00edquido de venda e o valor em uso do bem.","id":9008817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor recuper\u00e1vel \u00e9 o menor valor entre o valor l\u00edquido de venda e o valor em uso do bem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor l\u00edquido cont\u00e1bil \u00e9 de R$ 1.100.000,00.","id":9008818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor l\u00edquido cont\u00e1bil \u00e9 de R$ 1.100.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel (teste de recuperabilidade) - MCASP e NBC TSP 09 e 10","oab":false,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel (teste de recuperabilidade) - MCASP e NBC TSP 09 e 10","pai":412486,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412521,"slug":"contabilidade-publica-reducao-ao-valor-recuperavel-teste-de-recuperabilidade-mcasp-e-nbc-tsp-09-e-10"}],"slug":"contabilidade-publica\/2286422","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta os conceitos de S\u00e1 Leme, Rabelo e Alves (2015) para o Invent\u00e1rio Fatorial de Personalidade IFP-II, qual das alternativas \u00e9 um fator de segunda ordem?","provas":[{"id":75840,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:30:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2290041,"hashId":"075318e1c4372d71f4edc9345abdaaad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta os conceitos de S\u00e1 Leme, Rabelo e Alves (2015) para o Invent\u00e1rio Fatorial de Personalidade IFP-II, qual das alternativas \u00e9 um fator de segunda ordem?<\/p>","resposta":9025149,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessidades afetivas.","id":9025149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidades afetivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Persist\u00eancia.","id":9025150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Persist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordem.","id":9025151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":9025152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agress\u00e3o.","id":9025153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/2290041","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA fachada de um bar noturno \u00e9 coberta por dois pisca-piscas: um com l\u00e2mpadas vermelhas e outro com l\u00e2mpadas brancas. As l\u00e2mpadas vermelhas acendem a cada 3 segundos e as brancas acendem a cada 5 segundos. Quando o equipamento \u00e9 ligado, as l\u00e2mpadas dos dois pisca-piscas acendem simultaneamente.\tNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, as l\u00e2mpadas dos pisca-piscas voltar\u00e3o a acender simultaneamente","provas":[{"id":90426,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:02:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2592687,"hashId":"3af6ef40f9381a8c3163add6da4cf130","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA fachada de um bar noturno \u00e9 coberta por dois pisca-piscas: um com l\u00e2mpadas vermelhas e outro com l\u00e2mpadas brancas. As l\u00e2mpadas vermelhas acendem a cada 3 segundos e as brancas acendem a cada 5 segundos. Quando o equipamento \u00e9 ligado, as l\u00e2mpadas dos dois pisca-piscas acendem simultaneamente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, as l\u00e2mpadas dos pisca-piscas voltar\u00e3o a acender simultaneamente<\/p>","resposta":10343760,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 segundos ap\u00f3s o instante inicial.","id":10343757,"corpo":"<p>6 segundos ap\u00f3s o instante inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 segundos ap\u00f3s o instante inicial.","id":10343758,"corpo":"<p>10 segundos ap\u00f3s o instante inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 segundos ap\u00f3s o instante inicial.","id":10343759,"corpo":"<p>12 segundos ap\u00f3s o instante inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 segundos ap\u00f3s o instante inicial.","id":10343760,"corpo":"<p>15 segundos ap\u00f3s o instante inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2592687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre Barreiras\/BA e Ibotirama\/BA \u00e9 de, aproximadamente, 210 km. Jos\u00e9 costuma fazer em tr\u00eas horas o trajeto de Ibotirama (cidade onde mora) at\u00e9 Barreiras (onde trabalha), o que implica uma velocidade m\u00e9dia de 70 km\/h. Por\u00e9m, na \u00faltima vez que Jos\u00e9 fez esse mesmo trajeto, sua velocidade m\u00e9dia no percurso foi igual a 52,5 km\/h. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o tempo que Jos\u00e9 levou para percorrer o trajeto nessa \u00faltima viagem foi igual a","provas":[{"id":90426,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:02:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2592693,"hashId":"b2bd330163619d2e3723aed07b1f4ecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A dist\u00e2ncia entre Barreiras\/BA e Ibotirama\/BA \u00e9 de, aproximadamente, 210 km. Jos\u00e9 costuma fazer em tr\u00eas horas o trajeto de Ibotirama (cidade onde mora) at\u00e9 Barreiras (onde trabalha), o que implica uma velocidade m\u00e9dia de 70 km\/h. Por\u00e9m, na \u00faltima vez que Jos\u00e9 fez esse mesmo trajeto, sua velocidade m\u00e9dia no percurso foi igual a 52,5 km\/h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o tempo que Jos\u00e9 levou para percorrer o trajeto nessa \u00faltima viagem foi igual a<\/p>","resposta":10343784,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 h 30 min.","id":10343783,"corpo":"<p>3 h 30 min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 h 00 min.","id":10343784,"corpo":"<p>4 h 00 min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 h 30 min.","id":10343785,"corpo":"<p>4 h 30 min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 h 00 min.","id":10343786,"corpo":"<p>5 h 00 min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabendo-se que uma empresa pratica um pre\u00e7o unit\u00e1rio de venda de $ 600 e tem custos e despesas vari\u00e1veis de $ 400 e sabendo-se que os custos e as despesas fixos correspondem a $ 500.000, \u00e9 correto concluir que ela alcan\u00e7ar\u00e1 seu ponto de equil\u00edbrio quando produzir 5.000 unidades.","provas":[{"id":91402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:02:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2598847,"hashId":"618bb233273eb3c0366c4fac20305f96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que uma empresa pratica um pre\u00e7o unit\u00e1rio de venda de $ 600 e tem custos e despesas vari\u00e1veis de $ 400 e sabendo-se que os custos e as despesas fixos correspondem a $ 500.000, \u00e9 correto concluir que ela alcan\u00e7ar\u00e1 seu ponto de equil\u00edbrio quando produzir 5.000 unidades.<\/p>","resposta":10367023,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367022,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367023,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 71 a 95, relativos \u00e0 contabilidade geral. ","id":555053,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>95<\/strong>, relativos \u00e0 contabilidade geral. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 95","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2598847","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to text 2A7-III,","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:10:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612997,"hashId":"b1f4bbee1c5575c8e1cd1de7aa716d74","enunciado":"<p>According to text 2A7-III,<\/p>","resposta":10423654,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the study was carried out with up to one hundred eighty thousand people with disabled family members.","id":10423651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the study was carried out with up to one hundred eighty thousand people with disabled family members.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the majority of the participants in the study did not have any negative attitudes towards people with disabilities.","id":10423652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the majority of the participants in the study did not have any negative attitudes towards people with disabilities.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"access to the website mentioned in the text is restricted to people who are not disabled.","id":10423653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">access to the website mentioned in the text is restricted to people who are not disabled.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the implicit association test showed a preference by participants for individuals with no disabilities.","id":10423654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the implicit association test showed a preference by participants for individuals with no disabilities.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 2A7-III Friedman (2019) analyzed data from over 180,000 people with disabled family members who participated in Project Implicit, an open-access website where people can test their biases. The majority of family members of disabled people explicitly reported no negative attitudes about disability but, through the implicit association test, evidenced frequent negative attitudes toward disabled people via a large effect-sized implicit preference for nondisabled people. Over 75% of participants showed this implicit preference, which differed as a function of participant demographic characteristics. These findings highlight the importance of even family members of disabled people examining the unconscious assumptions and biases they have about disabled people, as well as of research incorporating both explicit and implicit measures of ableism.C. Friedman. Family members of people with disabilities\u2019 explicit and implicit disability attitudes. In: Rehabilitation Psychology, v. 64, 2019, p. 203\u2013211 (adapted).","id":556813,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text 2A7-III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFriedman (2019) analyzed data from over 180,000 people with disabled family members who participated in Project Implicit, an open-access website where people can test their biases. The majority of family members of disabled people explicitly reported no negative attitudes about disability but, through the implicit association test, evidenced frequent negative attitudes toward disabled people via a large effect-sized implicit preference for nondisabled people. Over 75% of participants showed this implicit preference, which differed as a function of participant demographic characteristics. These findings highlight the importance of even family members of disabled people examining the unconscious assumptions and biases they have about disabled people, as well as of research incorporating both explicit and implicit measures of ableism.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">C. Friedman. Family members of people with disabilities\u2019 explicit and implicit disability attitudes. <em>In: <\/em>Rehabilitation Psychology, v. 64, 2019, p. 203\u2013211 (adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 e 58","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2612997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empregador tem suas obriga\u00e7\u00f5es quanto a integridade do seu empregado. Devemos partir do princ\u00edpio que nenhum empregador deve contratar um empregado com sua integridade f\u00edsica em excelente estado e a demiti-lo, e entregar este para a sociedade com diversas sequelas de sa\u00fade. A NR-07, consta em um dos seus par\u00e1grafos que: \u201cNo exame demissional, o exame cl\u00ednico deve ser realizado em at\u00e9 10 (dez) dias contados do t\u00e9rmino do contrato\u201d; por\u00e9m neste mesmo par\u00e1grafo existe uma ressalva em que o empregador poder\u00e1 ser dispensado caso o exame cl\u00ednico ocupacional mais recente tenha sido realizado h\u00e1 menos de _____ dias para as organiza\u00e7\u00f5es graus de risco 1 e 2, e h\u00e1 menos de ______ dias, para as organiza\u00e7\u00f5es graus de risco 3 e 4. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":80560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408739,"hashId":"88168f4e8a80469810132fe828f9af64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador tem suas obriga\u00e7\u00f5es quanto a integridade do seu empregado. Devemos partir do princ\u00edpio que nenhum empregador deve contratar um empregado com sua integridade f\u00edsica em excelente estado e a demiti-lo, e entregar este para a sociedade com diversas sequelas de sa\u00fade. A NR-07, consta em um dos seus par\u00e1grafos que: \u201cNo exame demissional, o exame cl\u00ednico deve ser realizado em at\u00e9 10 (dez) dias contados do t\u00e9rmino do contrato\u201d; por\u00e9m neste mesmo par\u00e1grafo existe uma ressalva em que o empregador poder\u00e1 ser dispensado caso o exame cl\u00ednico ocupacional mais recente tenha sido realizado h\u00e1 menos de _____ dias para as organiza\u00e7\u00f5es graus de risco 1 e 2, e h\u00e1 menos de ______ dias, para as organiza\u00e7\u00f5es graus de risco 3 e 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":9539356,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 180 dias \/ 365 dias","id":9539353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 180 dias \/ 365 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 dias \/ 365 dias","id":9539354,"corpo":"<p>90 dias \/ 365 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 dias \/ 300 dias","id":9539355,"corpo":"<p>100 dias \/ 300 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135 dias \/ 90 dias","id":9539356,"corpo":"<p>135 dias \/ 90 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2408739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}