{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11874,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve:","provas":[{"id":76562,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310014,"hashId":"d3021d43f278ab73c884960ad72dcd69","enunciado":"<p>O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve:<\/p>","resposta":9115160,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhar com adscri\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias em base geogr\u00e1fica definida, a micro\u00e1rea.","id":9115157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar com adscri\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias em base geogr\u00e1fica definida, a micro\u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cadastrar todas as pessoas de sua micro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados.","id":9115158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastrar todas as pessoas de sua micro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis.","id":9115159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.","id":9115160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e3o apuradas em processos administrativos pr\u00f3prios as infra\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, iniciado com:","provas":[{"id":76340,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:28:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304383,"hashId":"25f955e0285109fab64834c182f1c81d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o apuradas em processos administrativos pr\u00f3prios as infra\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, iniciado com:<\/p>","resposta":9089128,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a vistoria do local e os ritos condizentes com a situa\u00e7\u00e3o inspecionados.","id":9089126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a vistoria do local e os ritos condizentes com a situa\u00e7\u00e3o inspecionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com a descri\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, assinatura do autuado e hora exata da lavratura.","id":9089127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a descri\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, assinatura do autuado e hora exata da lavratura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com a lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o, observados o rito e os prazos estabelecidos em lei.","id":9089128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o, observados o rito e os prazos estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente com o laudo de inspe\u00e7\u00e3o.","id":9089129,"corpo":"<p>Somente com o laudo de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 6.437\/1977","oab":false,"nome":"Lei 6.437\/1977","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407297,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-437-1977"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":11997,"slug":"medico-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e programas, a cargo das comiss\u00f5es intersetoriais, na Lei n\u00ba 8.080\/1990: I. Abranger\u00e1 as atividades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. II. Abranger\u00e1 as atividades de saneamento e meio ambiente. III. Abranger\u00e1 as atividades de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e farmacoepidemiologia. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76204,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":11997,"slug":"medico-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-medico-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - M\u00e9dico de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:50:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2312454,"hashId":"94506656a818dee80752aa8e34c312e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e programas, a cargo das comiss\u00f5es intersetoriais, na Lei n\u00ba 8.080\/1990: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Abranger\u00e1 as atividades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Abranger\u00e1 as atividades de saneamento e meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Abranger\u00e1 as atividades de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e farmacoepidemiologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9125756,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9125752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9125753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9125754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9125755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9125756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a alternativa que corresponde a exemplos de provas denominadas objetivas ou materiais. ","provas":[{"id":71393,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-investigador-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:32:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2180340,"hashId":"478348e9ff11d91d9c21e5f2d63a2926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a alternativa que corresponde a exemplos de provas denominadas objetivas ou materiais. <\/p>","resposta":8554677,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laudo pericial de arma e laudo de exames de les\u00f5es corporais.","id":8554677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo pericial de arma e laudo de exames de les\u00f5es corporais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Auto de reconhecimento e laudo de constata\u00e7\u00e3o de drogas.","id":8554678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Auto de reconhecimento e laudo de constata\u00e7\u00e3o de drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laudo de exames de les\u00f5es corporais e termo de declara\u00e7\u00f5es.","id":8554679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo de exames de les\u00f5es corporais e termo de declara\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Termo de interrogat\u00f3rio e folha de antecedentes criminais.","id":8554680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termo de interrogat\u00f3rio e folha de antecedentes criminais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Auto de reconhecimento e termo de declara\u00e7\u00f5es.","id":8554681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auto de reconhecimento e termo de declara\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 87","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudo Pericial","oab":false,"nome":"Laudo Pericial","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414457,"slug":"direito-processual-penal-laudo-pericial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de discrimina\u00e7\u00e3o racial, a v\u00edtima deve procurar uma Delegacia de Pol\u00edcia e registrar a ocorr\u00eancia. Cabe, ent\u00e3o, ao Delegado de Pol\u00edcia: ","provas":[{"id":71392,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-investigador-de-policia-civil-1o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:52:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2179020,"hashId":"0045ad1300f7b9be33248cbc1010ddd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de discrimina\u00e7\u00e3o racial, a v\u00edtima deve procurar uma Delegacia de Pol\u00edcia e registrar a ocorr\u00eancia. Cabe, ent\u00e3o, ao Delegado de Pol\u00edcia: <\/p>","resposta":8548241,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dever de instaurar inqu\u00e9rito, colher provas e enviar o relat\u00f3rio para o Judici\u00e1rio, a partir do que ter\u00e1 in\u00edcio \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal.","id":8548241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever de instaurar inqu\u00e9rito, colher provas e enviar o relat\u00f3rio para o Judici\u00e1rio, a partir do que ter\u00e1 in\u00edcio \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplicar uma pena para o crime de discrimina\u00e7\u00e3o racial que pode chegar a cinco anos de reclus\u00e3o. ","id":8548242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar uma pena para o crime de discrimina\u00e7\u00e3o racial que pode chegar a cinco anos de reclus\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O dever de instaurar inqu\u00e9rito, colher provas e aplicar fian\u00e7a para que o acusado possa responder em liberdade.","id":8548243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever de instaurar inqu\u00e9rito, colher provas e aplicar fian\u00e7a para que o acusado possa responder em liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O dever de estar atento ao prazo de prescri\u00e7\u00e3o, pois o acusado n\u00e3o pode ser punido a qualquer tempo, quando se trata de crime de discrimina\u00e7\u00e3o racial.","id":8548244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever de estar atento ao prazo de prescri\u00e7\u00e3o, pois o acusado n\u00e3o pode ser punido a qualquer tempo, quando se trata de crime de discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o encaminhar o caso ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8548245,"corpo":"<p>N\u00e3o encaminhar o caso ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inj\u00faria racial","oab":false,"nome":"Inj\u00faria racial","pai":421191,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421245,"slug":"direito-processual-penal-injuria-racial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorriso","sigla":"","id":5652,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-sorriso-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos poderes conferidos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.1 - Poder de pol\u00edcia 2 - Poder disciplinar 3 - Poder hier\u00e1rquico 4 - Poder regulamentar ( ) No exerc\u00edcio desse poder, os comportamentos dos agentes da Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o uniformizados e coordenados, com observ\u00e2ncia da legalidade e do interesse p\u00fablico. ( ) Destina-se a produzir normas para a execu\u00e7\u00e3o das leis dentro dos limites da fun\u00e7\u00e3o executiva. ( ) \u00c9 atribu\u00eddo \u00e0s autoridades competentes para apurar e punir condutas funcionais qualificadas em estatutos ou leis administrativas como infra\u00e7\u00f5es ou il\u00edcitos. ( ) Expressa a atividade administrativa de limitar, de modo direto, com base legal, direitos e liberdades individuais, em prol do bem comum. Marque a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":77070,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorriso","sigla":"","id":5652,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-sorriso-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorriso-mt-2016-ufmt-procurador","tipo":1,"nome":"UFMT - C\u00e2mara de Sorriso - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:22:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322409,"hashId":"29cdd4717c48d2765db08dd2c4b89bca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos poderes conferidos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Poder de pol\u00edcia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Poder disciplinar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Poder hier\u00e1rquico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Poder regulamentar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No exerc\u00edcio desse poder, os comportamentos dos agentes da Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o uniformizados e coordenados, com observ\u00e2ncia da legalidade e do interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destina-se a produzir normas para a execu\u00e7\u00e3o das leis dentro dos limites da fun\u00e7\u00e3o executiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 atribu\u00eddo \u00e0s autoridades competentes para apurar e punir condutas funcionais qualificadas em estatutos ou leis administrativas como infra\u00e7\u00f5es ou il\u00edcitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Expressa a atividade administrativa de limitar, de modo direto, com base legal, direitos e liberdades individuais, em prol do bem comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":9170580,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1 ","id":9170578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 3, 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4 ","id":9170579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1, 4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1 ","id":9170580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 2, 1 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4 ","id":9170581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 2, 4 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Manifesta\u00e7\u00f5es do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407959,"slug":"direito-administrativo-manifestacoes-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407979,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407986,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceitos e caracter\u00edsticas","pai":404367,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407987,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas:","provas":[{"id":76566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:25:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310172,"hashId":"f096271f57734db2f13c55f256f3ce16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas:<\/p>","resposta":9115853,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consulta.","id":9115852,"corpo":"<p>Consulta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Convite.","id":9115853,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":9115854,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":9115855,"corpo":"<p>Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Justi\u00e7a divulga, diuturnamente, dados da press\u00e3o que a litig\u00e2ncia da Fazenda P\u00fablica exerce em termos num\u00e9ricos e temporais na justi\u00e7a brasileira. Diante disso, o novo C\u00f3digo de Processo Civil traz uma esperan\u00e7a de renova\u00e7\u00e3o nesse ponto nevr\u00e1lgico do poder judici\u00e1rio. Dentre as medidas que pretendem atenuar essa situa\u00e7\u00e3o, aponta-se a","provas":[{"id":75980,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:26:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2294706,"hashId":"0827ba93976adb6b4c166996adc6dfa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Nacional de Justi\u00e7a divulga, diuturnamente, dados da press\u00e3o que a litig\u00e2ncia da Fazenda P\u00fablica exerce em termos num\u00e9ricos e temporais na justi\u00e7a brasileira. Diante disso, o novo C\u00f3digo de Processo Civil traz uma esperan\u00e7a de renova\u00e7\u00e3o nesse ponto nevr\u00e1lgico do poder judici\u00e1rio. Dentre as medidas que pretendem atenuar essa situa\u00e7\u00e3o, aponta-se a<\/p>","resposta":9044813,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o das possibilidades de recurso de of\u00edcio, que se restringem \u00e0s senten\u00e7as de maior repercuss\u00e3o econ\u00f4mica.","id":9044813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o das possibilidades de recurso de of\u00edcio, que se restringem \u00e0s senten\u00e7as de maior repercuss\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o dos prazos para manifesta\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo da Fazenda P\u00fablica, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do prazo para contrarraz\u00f5es.","id":9044814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padroniza\u00e7\u00e3o dos prazos para manifesta\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo da Fazenda P\u00fablica, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do prazo para contrarraz\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos empecilhos da Lei 8437\/92 para concess\u00e3o de tutelas provis\u00f3rias contra a Fazenda P\u00fablica.","id":9044815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos empecilhos da Lei 8437\/92 para concess\u00e3o de tutelas provis\u00f3rias contra a Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exist\u00eancia, no cap\u00edtulo da advocacia p\u00fablica, de dispositivos que determinam mudan\u00e7a de postura quanto ao reconhecimento do pedido.","id":9044816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia, no cap\u00edtulo da advocacia p\u00fablica, de dispositivos que determinam mudan\u00e7a de postura quanto ao reconhecimento do pedido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao laudo pericial, de acordo com o art. 473 do C\u00f3digo de Processo Civil, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F). ( ) O laudo pericial dever\u00e1 conter, al\u00e9m de outros requisitos, a indica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo utilizado, esclarecendo-o e demonstrando ser predominantemente aceito pelos especialistas da \u00e1rea de conhecimento da qual se originou. ( ) No laudo, o perito deve apresentar sua fundamenta\u00e7\u00e3o em linguagem simples e com coer\u00eancia l\u00f3gica, indicando como alcan\u00e7ou suas conclus\u00f5es. ( ) \u00c9 vedado ao perito ultrapassar os limites de sua designa\u00e7\u00e3o, bem como emitir opini\u00f5es pessoais que excedam o exame t\u00e9cnico ou cient\u00edfico do objeto da per\u00edcia. ( ) Para o desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o, o perito e os assistentes t\u00e9cnicos podem valer-se de todos os meios necess\u00e1rios, ouvindo testemunhas, obtendo informa\u00e7\u00f5es, solicitando documentos que estejam em poder da parte, de terceiros ou de reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, bem como instruir o laudo com planilhas, mapas, plantas, desenhos, fotografias ou outros elementos necess\u00e1rios ao esclarecimento do objeto da per\u00edcia. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":75493,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:27:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2282522,"hashId":"a6d924fa742f523bb3f3654c330e2e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao laudo pericial, de acordo com o art. 473 do C\u00f3digo de Processo Civil, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o <strong>verdadeiras (V)<\/strong> ou <strong>falsas (F)<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O laudo pericial dever\u00e1 conter, al\u00e9m de outros requisitos, a indica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo utilizado, esclarecendo-o e demonstrando ser predominantemente aceito pelos especialistas da \u00e1rea de conhecimento da qual se originou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No laudo, o perito deve apresentar sua fundamenta\u00e7\u00e3o em linguagem simples e com coer\u00eancia l\u00f3gica, indicando como alcan\u00e7ou suas conclus\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 vedado ao perito ultrapassar os limites de sua designa\u00e7\u00e3o, bem como emitir opini\u00f5es pessoais que excedam o exame t\u00e9cnico ou cient\u00edfico do objeto da per\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para o desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o, o perito e os assistentes t\u00e9cnicos podem valer-se de todos os meios necess\u00e1rios, ouvindo testemunhas, obtendo informa\u00e7\u00f5es, solicitando documentos que estejam em poder da parte, de terceiros ou de reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, bem como instruir o laudo com planilhas, mapas, plantas, desenhos, fotografias ou outros elementos necess\u00e1rios ao esclarecimento do objeto da per\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8991531,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8991529,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8991530,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":8991531,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":8991532,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":8991533,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova Pericial","oab":false,"nome":"Prova Pericial","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423809,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-pericial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os principais grupos de indicadores de avalia\u00e7\u00e3o, um deles \u201cdiz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre caracter\u00edsticas e qualidades dos processos e sistemas de sua implementa\u00e7\u00e3o, de um lado, e os resultados a que chega, do outro. \u00c9 a capacidade de produzir o efeito desejado, quando o servi\u00e7o \u00e9 colocado em condi\u00e7\u00f5es ideais de uso\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0","provas":[{"id":75979,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-odontologo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2295991,"hashId":"2aae1b468f8d63e970bdc6ac51529e98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os principais grupos de indicadores de avalia\u00e7\u00e3o, um deles \u201cdiz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre caracter\u00edsticas e qualidades dos processos e sistemas de sua implementa\u00e7\u00e3o, de um lado, e os resultados a que chega, do outro. \u00c9 a capacidade de produzir o efeito desejado, quando o servi\u00e7o \u00e9 colocado em condi\u00e7\u00f5es ideais de uso\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0<\/p>","resposta":9050106,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efic\u00e1cia.","id":9050106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"efici\u00eancia. ","id":9050107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efici\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"efetividade. ","id":9050108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o.","id":9050109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Monitoramento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Monitoramento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400609,"slug":"direito-sanitario-e-saude-avaliacao-e-monitoramento-de-programas-e-projetos-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime dos recursos institu\u00eddo pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 estabeleceu, dentre outras modifica\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":77118,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:23:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322688,"hashId":"af4d2cabb4152c29e106b34d5484d69d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime dos recursos institu\u00eddo pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 estabeleceu, dentre outras modifica\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9171802,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o do agravo interno","id":9171801,"corpo":"<p>a cria\u00e7\u00e3o do agravo interno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a possibilidade de sustenta\u00e7\u00e3o oral no agravo de instrumento","id":9171802,"corpo":"<p>a possibilidade de sustenta\u00e7\u00e3o oral no agravo de instrumento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o retorno \u00e0s decis\u00f5es colegiadas","id":9171803,"corpo":"<p>o retorno \u00e0s decis\u00f5es colegiadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o fim do ju\u00edzo de admissibilidade no recurso especial","id":9171804,"corpo":"<p>o fim do ju\u00edzo de admissibilidade no recurso especial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a restri\u00e7\u00e3o ao uso da apela\u00e7\u00e3o ","id":9171805,"corpo":"<p>a restri\u00e7\u00e3o ao uso da apela\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do agravo de instrumento","oab":true,"nome":"Do agravo de instrumento","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402225,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-agravo-de-instrumento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil vigente (Lei 13.105\/2015) acerca da compet\u00eancia, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:36:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2221211,"hashId":"aa088dcf88599f2869bbda0e6c686105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil vigente (Lei 13.105\/2015) acerca da compet\u00eancia, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8731020,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal ou em direito real sobre bens m\u00f3veis ser\u00e1 proposta, em regra, no foro de domic\u00edlio do autor.","id":8731019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal ou em direito real sobre bens m\u00f3veis ser\u00e1 proposta, em regra, no foro de domic\u00edlio do autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Determina-se a compet\u00eancia no momento do registro ou da distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial, sendo irrelevantes as modifica\u00e7\u00f5es do estado de fato ou de direito ocorridas posteriormente, salvo quando suprimirem \u00f3rg\u00e3o judici\u00e1rio ou alterarem a compet\u00eancia absoluta.","id":8731020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina-se a compet\u00eancia no momento do registro ou da distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial, sendo irrelevantes as modifica\u00e7\u00f5es do estado de fato ou de direito ocorridas posteriormente, salvo quando suprimirem \u00f3rg\u00e3o judici\u00e1rio ou alterarem a compet\u00eancia absoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D\u00e1-se a contin\u00eancia entre 2 (duas) ou mais a\u00e7\u00f5es quando houver identidade quanto \u00e0s partes e ao pedido, mas a causa de pedir de uma, por ser mais ampla, abrange a das demais aproveitando-se as provas.","id":8731021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e1-se a contin\u00eancia entre 2 (duas) ou mais a\u00e7\u00f5es quando houver identidade quanto \u00e0s partes e ao pedido, mas a causa de pedir de uma, por ser mais ampla, abrange a das demais aproveitando-se as provas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia absoluta poder\u00e1 modificar-se pela conex\u00e3o ou pela contin\u00eancia.","id":8731022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia absoluta poder\u00e1 modificar-se pela conex\u00e3o ou pela contin\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino compareceu a unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia de seu bairro para acompanhamento da hipertens\u00e3o arterial. L\u00e1, ele ficou sabendo que existia um grupo de hipertensos que se reunia uma vez ao m\u00eas e cujo objetivo era auxiliar os pacientes principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao autocuidado. Ao ser atendido pelo m\u00e9dico, constatou-se que sua dieta n\u00e3o era adequada a pacientes hipertensos e logo ele foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o nutricional no n\u00facleo de apoio a estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia (NASF), que dava suporte \u00e0quela unidade de sa\u00fade. O m\u00e9dico tamb\u00e9m o encaminhou \u00e0 sala de imuniza\u00e7\u00e3o, onde todas as suas vacinas foram atualizadas.O conjunto de a\u00e7\u00f5es desenvolvidas nesse caso caracteriza o princ\u00edpio do SUS denominado","provas":[{"id":75978,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-medico-psf","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - M\u00e9dico PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:35:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2294845,"hashId":"5425cc5903b102673b27511ba8d394a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino compareceu a unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia de seu bairro para acompanhamento da hipertens\u00e3o arterial. L\u00e1, ele ficou sabendo que existia um grupo de hipertensos que se reunia uma vez ao m\u00eas e cujo objetivo era auxiliar os pacientes principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao autocuidado. Ao ser atendido pelo m\u00e9dico, constatou-se que sua dieta n\u00e3o era adequada a pacientes hipertensos e logo ele foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o nutricional no n\u00facleo de apoio a estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia (NASF), que dava suporte \u00e0quela unidade de sa\u00fade. O m\u00e9dico tamb\u00e9m o encaminhou \u00e0 sala de imuniza\u00e7\u00e3o, onde todas as suas vacinas foram atualizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es desenvolvidas nesse caso caracteriza o princ\u00edpio do SUS denominado<\/p>","resposta":9045390,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade.","id":9045388,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":9045389,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":9045390,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Autonomia.","id":9045391,"corpo":"<p>Autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2294845","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Godoy Moreira","sigla":"","id":6307,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-godoy-moreira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s do bot\u00e3o \u201cEfeitos de Anima\u00e7\u00e3o\u201d, do Microsoft PowerPoint, \u00e9 poss\u00edvel:","provas":[{"id":92690,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Godoy Moreira","sigla":"","id":6307,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-godoy-moreira-pr-2016-fau-unicentro-educador-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Godoy Moreira - Educador Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:34:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2616803,"hashId":"019ad24d2bd4e5c8bc5cfc5efff295a4","enunciado":"<p>Atrav\u00e9s do bot\u00e3o \u201cEfeitos de Anima\u00e7\u00e3o\u201d, do Microsoft PowerPoint, \u00e9 poss\u00edvel:<\/p>","resposta":10439223,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alterar o esquema de cores do slide. ","id":10439219,"corpo":"<p>Alterar o esquema de cores do slide. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplicar modelo de estrutura.","id":10439220,"corpo":"<p>Aplicar modelo de estrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inserir uma figura no slide ou apresenta\u00e7\u00e3o.","id":10439221,"corpo":"<p>Inserir uma figura no slide ou apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Registrar atas de reuni\u00e3o.","id":10439222,"corpo":"<p>Registrar atas de reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ter acesso \u00e0 janela que permite ordenar a apari\u00e7\u00e3o dos textos durante a apresenta\u00e7\u00e3o do slide. ","id":10439223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter acesso \u00e0 janela que permite ordenar a apari\u00e7\u00e3o dos textos durante a apresenta\u00e7\u00e3o do slide. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Godoy Moreira","sigla":"","id":6307,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-godoy-moreira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O menu \u201cDados\u201d do Microsoft Excel permite: ","provas":[{"id":92690,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Godoy Moreira","sigla":"","id":6307,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-godoy-moreira-pr-2016-fau-unicentro-educador-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Godoy Moreira - Educador Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:34:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2616807,"hashId":"453cd804b14dc97e46ae4e938225163e","enunciado":"<p>O menu \u201cDados\u201d do Microsoft Excel permite: <\/p>","resposta":10439241,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar macros.","id":10439239,"corpo":"<p>Criar macros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Inserir uma fun\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica.","id":10439240,"corpo":"<p> Inserir uma fun\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obter dados atrav\u00e9s de consultas na Internet.","id":10439241,"corpo":"<p>Obter dados atrav\u00e9s de consultas na Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proteger planilha e pasta de trabalho atrav\u00e9s de senhas. ","id":10439242,"corpo":"<p>Proteger planilha e pasta de trabalho atrav\u00e9s de senhas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Renomear uma planilha.","id":10439243,"corpo":"<p>Renomear uma planilha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420302,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Dados","oab":false,"nome":"Guia Dados","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420318,"slug":"informatica-guia-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Godoy Moreira","sigla":"","id":6307,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-godoy-moreira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados na inform\u00e1tica como dispositivos de sa\u00edda, exceto: ","provas":[{"id":92690,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Godoy Moreira","sigla":"","id":6307,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-godoy-moreira-pr-2016-fau-unicentro-educador-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Godoy Moreira - Educador Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:32:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2616793,"hashId":"6231eec769711d0e1bf7a6c450211376","enunciado":"<p>S\u00e3o considerados na inform\u00e1tica como dispositivos de sa\u00edda, exceto: <\/p>","resposta":10439173,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projetor de v\u00eddeo.","id":10439170,"corpo":"<p>Projetor de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Monitor.","id":10439171,"corpo":"<p>Monitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impressora.","id":10439172,"corpo":"<p>Impressora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mouse.","id":10439173,"corpo":"<p>Mouse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Plotter.","id":10439174,"corpo":"<p> Plotter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O computador realiza as seguintes opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas com dados: I. Armazenamento (storage). II. Entrada (output). III. Processamento (processing). IV. Sa\u00edda (input). \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":76566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310163,"hashId":"e7170cf838c2ce1d3f243ab5e8c7707b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O computador realiza as seguintes opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas com dados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Armazenamento (storage). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entrada (output). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Processamento (processing). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Sa\u00edda (input). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9115818,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9115816,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9115817,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III","id":9115818,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9115819,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s previs\u00f5es constantes no C\u00f3digo de Processo Civil vigente (Lei 13.105\/2015), assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:37:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2221223,"hashId":"ffb15aebda4f79614e24022902dd42cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s previs\u00f5es constantes no C\u00f3digo de Processo Civil vigente (Lei 13.105\/2015), assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8731074,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se proferir\u00e1 decis\u00e3o contra uma das partes sem que ela seja previamente ouvida, salvo no caso de mat\u00e9ria cognosc\u00edvel de of\u00edcio, como a prescri\u00e7\u00e3o ou decad\u00eancia.","id":8731072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se proferir\u00e1 decis\u00e3o contra uma das partes sem que ela seja previamente ouvida, salvo no caso de mat\u00e9ria cognosc\u00edvel de of\u00edcio, como a prescri\u00e7\u00e3o ou decad\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inexistindo preceito legal ou prazo determinado pelo juiz, ser\u00e1 de 10 (dez) dias o prazo para a pr\u00e1tica de ato processual a cargo da parte.","id":8731073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexistindo preceito legal ou prazo determinado pelo juiz, ser\u00e1 de 10 (dez) dias o prazo para a pr\u00e1tica de ato processual a cargo da parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 considerado tempestivo o ato praticado antes do termo inicial do prazo.","id":8731074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 considerado tempestivo o ato praticado antes do termo inicial do prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em qu\u00e1druplo para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, cuja contagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8731075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em qu\u00e1druplo para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, cuja contagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tempestividade","oab":false,"nome":"Tempestividade","pai":424529,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424531,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tempestividade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7a\u0303o as opera\u00e7o\u0303es com arquivos em ambiente Windows, para saber informa\u00e7o\u0303es como o tipo e o tamanho de um arquivo devemos analisar qual das opera\u00e7o\u0303es abaixo? ","provas":[{"id":75823,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2016-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:45:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2296277,"hashId":"d8685287e08981185e83d98e18d81119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7a\u0303o as opera\u00e7o\u0303es com arquivos em ambiente Windows, para saber informa\u00e7o\u0303es como o tipo e o tamanho de um arquivo devemos analisar qual das opera\u00e7o\u0303es abaixo? <\/p>","resposta":9051330,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propriedades. ","id":9051330,"corpo":"<p>Propriedades. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impressa\u0303o. ","id":9051331,"corpo":"<p>Impressa\u0303o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sele\u00e7a\u0303o. ","id":9051332,"corpo":"<p>Sele\u00e7a\u0303o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Movimenta\u00e7a\u0303o. ","id":9051333,"corpo":"<p>Movimenta\u00e7a\u0303o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7o\u0303es abaixo: I - \"Possuem uma extens\u00e3o, a qual identifica o tipo de dado que representa\"; II - \"\u00c9 a representa\u00e7\u00e3o de dados\/informa\u00e7\u00f5es no computador\". Qual alternativa apresenta informa\u00e7a\u0303o verdadeira a respeito das pastas? ","provas":[{"id":75823,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2016-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:45:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2296278,"hashId":"95c4a2266f07b2a579bd1ea5307a92f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as informa\u00e7o\u0303es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - \"Possuem uma extens\u00e3o, a qual identifica o tipo de dado que representa\"; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - \"\u00c9 a representa\u00e7\u00e3o de dados\/informa\u00e7\u00f5es no computador\". <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa apresenta informa\u00e7a\u0303o verdadeira a respeito das pastas? <\/p>","resposta":9051337,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I esta\u0301 correta. ","id":9051334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I esta\u0301 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II esta\u0301 correta. ","id":9051335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II esta\u0301 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II esta\u0303o corretas. ","id":9051336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II esta\u0303o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II esta\u0303o incorretas. ","id":9051337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II esta\u0303o incorretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Barra Charms (presente no Windows 8), qual a fun\u00e7a\u0303o do atalho WINKEY + I? ","provas":[{"id":75823,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2016-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:45:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2296276,"hashId":"3edc558fd6bbd519761a06cb59e1f164","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Barra Charms (presente no Windows 8), qual a fun\u00e7a\u0303o do atalho WINKEY + I? <\/p>","resposta":9051329,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurar aplicativos, arquivos ou configura\u00e7o\u0303es. ","id":9051326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procurar aplicativos, arquivos ou configura\u00e7o\u0303es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Interagir com dispositivos vinculados. ","id":9051327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interagir com dispositivos vinculados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Retornar para a tela Iniciar. ","id":9051328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retornar para a tela Iniciar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alterar configura\u00e7o\u0303es. ","id":9051329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterar configura\u00e7o\u0303es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WINKEY + I","oab":false,"nome":"WINKEY + I","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420791,"slug":"informatica-winkey-i"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando (V) para verdadeiro ou (F) para falso, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que apresenta a ordem correta.Teorias de tra\u00e7os de personalidade s\u00e3o as teorias mais antigas a respeito da lideran\u00e7a. Um tra\u00e7o \u00e9 uma qualidade ou caracter\u00edstica distintiva da personalidade. Segundo essas teorias, o l\u00edder \u00e9 aquele que possui alguns tra\u00e7os espec\u00edficos de personalidade que o distinguem das demais pessoas. O l\u00edder apresenta caracter\u00edsticas marcantes de personalidade por meio das quais pode influenciar o comportamento das demais pessoas. Alguns tra\u00e7os caracter\u00edsticos de personalidade que definem o l\u00edder podem ser classificados como:( ) Tra\u00e7os f\u00edsicos: como energia, apar\u00eancia pessoal, estatura e peso.( ) Tra\u00e7os intelectuais: adaptabilidade, agressividade, entusiasmo e autoconfian\u00e7a.( ) Tra\u00e7os sociais: coopera\u00e7\u00e3o, habilidades interpessoais e habilidade administrativa.( ) Tra\u00e7os relacionados com a tarefa: impulso de realiza\u00e7\u00e3o, persist\u00eancia e iniciativa.","provas":[{"id":77479,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-administrador-area-empresas","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Administrador - \u00c1rea: Empresas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:57:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2333932,"hashId":"6bb2042055fe0ad7edc9d1d7fadcf499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando (V) para verdadeiro ou (F) para falso, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que apresenta a ordem correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Teorias de tra\u00e7os de personalidade s\u00e3o as teorias mais antigas a respeito da lideran\u00e7a. Um tra\u00e7o \u00e9 uma qualidade ou caracter\u00edstica distintiva da personalidade. Segundo essas teorias, o l\u00edder \u00e9 aquele que possui alguns tra\u00e7os espec\u00edficos de personalidade que o distinguem das demais pessoas. O l\u00edder apresenta caracter\u00edsticas marcantes de personalidade por meio das quais pode influenciar o comportamento das demais pessoas. Alguns tra\u00e7os caracter\u00edsticos de personalidade que definem o l\u00edder podem ser classificados como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Tra\u00e7os f\u00edsicos: como energia, apar\u00eancia pessoal, estatura e peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Tra\u00e7os intelectuais: adaptabilidade, agressividade, entusiasmo e autoconfian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Tra\u00e7os sociais: coopera\u00e7\u00e3o, habilidades interpessoais e habilidade administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Tra\u00e7os relacionados com a tarefa: impulso de realiza\u00e7\u00e3o, persist\u00eancia e iniciativa.<\/p>","resposta":9221670,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9221667,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9221668,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9221669,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9221670,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria dos Tra\u00e7os de Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Teoria dos Tra\u00e7os de Lideran\u00e7a","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425467,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-tracos-de-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/2333932","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica que permite selecionar prioridades quando se enfrenta um grande n\u00famero de problemas. Estabelece que, dentro de uma cole\u00e7\u00e3o de itens, os mais importantes, segundo algum crit\u00e9rio de import\u00e2ncia, normalmente representam uma pequena propor\u00e7\u00e3o do total. Conforme a figura abaixo.--Trata-se do(a):","provas":[{"id":77479,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-administrador-area-empresas","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Administrador - \u00c1rea: Empresas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:54:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2333890,"hashId":"7964b41b2043954d12e2ff3a689175a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma t\u00e9cnica que permite selecionar prioridades quando se enfrenta um grande n\u00famero de problemas. Estabelece que, dentro de uma cole\u00e7\u00e3o de itens, os mais importantes, segundo algum crit\u00e9rio de import\u00e2ncia, normalmente representam uma pequena propor\u00e7\u00e3o do total. Conforme a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77479\/questao\/2333890-20221031133850000000-0.png\" width=\"600\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do(a):<\/p>","resposta":9221500,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de urg\u00eancia e import\u00e2ncia.","id":9221499,"corpo":"<p>An\u00e1lise de urg\u00eancia e import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Pareto.","id":9221500,"corpo":"<p>Princ\u00edpio de Pareto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diagrama de Ishikawa.","id":9221501,"corpo":"<p>Diagrama de Ishikawa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paradigma de Rubinstein.","id":9221502,"corpo":"<p>Paradigma de Rubinstein.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/2333890","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 usado como m\u00e9todo de estrutura\u00e7\u00e3o de problemas organizacionais. Usar esta t\u00e9cnica \u00e9 o mesmo que fazer uma pergunta come\u00e7ado com um \u201ccomo?\u201d. Um exemplo de aplica\u00e7\u00e3o desse m\u00e9todo para a quest\u00e3o \u201cComo melhorar o atendimento de um Hotel?\u201d Encontra-se na figura abaixo:--Trata-se do(a):","provas":[{"id":77479,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-administrador-area-empresas","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Administrador - \u00c1rea: Empresas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:54:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2333891,"hashId":"7b6a507a1a2f2719e81378fabddd9b1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usado como m\u00e9todo de estrutura\u00e7\u00e3o de problemas organizacionais. Usar esta t\u00e9cnica \u00e9 o mesmo que fazer uma pergunta come\u00e7ado com um \u201ccomo?\u201d. Um exemplo de aplica\u00e7\u00e3o desse m\u00e9todo para a quest\u00e3o \u201cComo melhorar o atendimento de um Hotel?\u201d Encontra-se na figura abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77479\/questao\/2333891-20221031134000000000-0.png\" width=\"600\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do(a):<\/p>","resposta":9221505,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de causa e efeito.","id":9221503,"corpo":"<p>Diagrama de causa e efeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ciclo de Deming.","id":9221504,"corpo":"<p>Ciclo de Deming.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paradigma de Rubinstein.","id":9221505,"corpo":"<p>Paradigma de Rubinstein.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1rvore de decis\u00f5es.","id":9221506,"corpo":"<p>\u00c1rvore de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/2333891","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Carta de direitos dos usu\u00e1rios do SUS \u00e9 um documento que foi institu\u00eddo pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2006, por meio do Pacto pela Sa\u00fade. Sobre esse documento, considere as seguintes afirmativas:Item por objetivo assegurar ao cidad\u00e3o o direito ao ingresso nos servi\u00e7os de sa\u00fade, sejam eles da rede p\u00fablica ou privada.IIestabelece a aten\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia complexidade como acesso priorit\u00e1rio aos servi\u00e7os de sa\u00fade, exceto em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.IIItem por objetivo assegurar ao cidad\u00e3o o sigilo e a confidencialidade de todas as informa\u00e7\u00f5es pessoais, salvo ap\u00f3s a morte.IVestabelece o direito do usu\u00e1rio de ter acesso \u00e0 anestesia em todas as situa\u00e7\u00f5es em que for indicada, bem como a medica\u00e7\u00f5es que possam aliviar a dor e o sofrimento.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Carta de direitos dos usu\u00e1rios do SUS, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":76019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:19:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2295266,"hashId":"5723efbc390fac78fd99620b00eaf022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carta de direitos dos usu\u00e1rios do SUS \u00e9 um documento que foi institu\u00eddo pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2006, por meio do Pacto pela Sa\u00fade. Sobre esse documento, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 629px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"579\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-yyrj\"><td data-row=\"row-yyrj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yyrj\" data-cell=\"cell-giw7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-yyrj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yyrj\" data-cell=\"cell-b0k9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">tem por objetivo assegurar ao cidad\u00e3o o direito ao ingresso nos servi\u00e7os de sa\u00fade, sejam eles da rede p\u00fablica ou privada.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b3f9\"><td data-row=\"row-b3f9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3f9\" data-cell=\"cell-vq69\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-b3f9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3f9\" data-cell=\"cell-r2ow\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">estabelece a aten\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia complexidade como acesso priorit\u00e1rio aos servi\u00e7os de sa\u00fade, exceto em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tk7x\"><td data-row=\"row-tk7x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tk7x\" data-cell=\"cell-fkpj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-tk7x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tk7x\" data-cell=\"cell-7j9y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">tem por objetivo assegurar ao cidad\u00e3o o sigilo e a confidencialidade de todas as informa\u00e7\u00f5es pessoais, salvo ap\u00f3s a morte.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9tln\"><td data-row=\"row-9tln\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9tln\" data-cell=\"cell-tw6u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-9tln\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9tln\" data-cell=\"cell-gs61\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">estabelece o direito do usu\u00e1rio de ter acesso \u00e0 anestesia em todas as situa\u00e7\u00f5es em que for indicada, bem como a medica\u00e7\u00f5es que possam aliviar a dor e o sofrimento.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Carta de direitos dos usu\u00e1rios do SUS, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":9047135,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":9047133,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9047134,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9047135,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9047136,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407317,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portaria-no-1-820-2009-direitos-e-deveres-dos-usuarios-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios do SUS","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios do SUS","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428279,"slug":"enfermagem-direitos-e-deveres-dos-usuarios-do-sus"}],"slug":"enfermagem\/2295266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A OMS recomenda a administra\u00e7\u00e3o de suplementos de vitamina A para prevenir a car\u00eancia, a xeroftalmia e a cegueira de origem nutricional em crian\u00e7as de 6 a 59 meses. Ressalta ainda que a suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica de vitamina A deve fazer parte de um conjunto de estrat\u00e9gias para a melhoria da ingest\u00e3o desse nutriente, associada, portanto \u00e0 diversifica\u00e7\u00e3o da dieta (OMS, 2011). Consoante essas recomenda\u00e7\u00f5es, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade implementou, em 2005, o Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina A. Sobre a suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina A em crian\u00e7as, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":76019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:18:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2295264,"hashId":"01744ced92e06488480d3c4c5f589aed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A OMS recomenda a administra\u00e7\u00e3o de suplementos de vitamina A para prevenir a car\u00eancia, a xeroftalmia e a cegueira de origem nutricional em crian\u00e7as de 6 a 59 meses. Ressalta ainda que a suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica de vitamina A deve fazer parte de um conjunto de estrat\u00e9gias para a melhoria da ingest\u00e3o desse nutriente, associada, portanto \u00e0 diversifica\u00e7\u00e3o da dieta (OMS, 2011). Consoante essas recomenda\u00e7\u00f5es, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade implementou, em 2005, o Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina A. Sobre a suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina A em crian\u00e7as, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9047125,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crian\u00e7as de 6 a 11 meses de idade devem receber uma dose de vitamina A de 100.000 UI.","id":9047125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as de 6 a 11 meses de idade devem receber uma dose de vitamina A de 100.000 UI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"crian\u00e7as de 12 a 59 meses de idade devem receber doses semestrais de vitamina A de 100.000 UI.","id":9047126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as de 12 a 59 meses de idade devem receber doses semestrais de vitamina A de 100.000 UI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o intervalo seguro entre uma administra\u00e7\u00e3o e outra de vitamina A \u00e9 de, no m\u00ednimo, seis meses.","id":9047127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o intervalo seguro entre uma administra\u00e7\u00e3o e outra de vitamina A \u00e9 de, no m\u00ednimo, seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o suplemento de vitamina A deve ser administrado por via oral ou intramuscular. ","id":9047128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o suplemento de vitamina A deve ser administrado por via oral ou intramuscular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398532,"slug":"nutricao-programas-de-alimentacao-e-nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camaqu\u00e3","sigla":"","id":5595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-camaqua-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 de acordo com as estrat\u00e9gias e defini\u00e7\u00f5es da Cartilha da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.Coluna 11. Visita aberta.2. Ambi\u00eancia na sa\u00fade.3. Rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.Coluna 2 ( ) \u00c9 composta pelo conjunto de servi\u00e7os e equipamentos de sa\u00fade que se disp\u00f5e num determinado territ\u00f3rio geogr\u00e1fico, seja ele um distrito sanit\u00e1rio, um munic\u00edpio ou uma regional de sa\u00fade.( ) Tem como objetivo ampliar o acesso dos visitantes \u00e0s unidades de interna\u00e7\u00e3o, de forma a garantir o elo entre o paciente, sua rede social e os diversos servi\u00e7os da rede de sa\u00fade, mantendo latente o projeto de vida do paciente.( ) Refere-se ao tratamento dado ao espa\u00e7o f\u00edsico entendido como espa\u00e7o social, profissional e de rela\u00e7\u00f5es interpessoais que deve proporcionar aten\u00e7\u00e3o acolhedora, resolutiva e humana.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":76048,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camaqu\u00e3","sigla":"","id":5595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-camaqua-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camaqua-rs-2016-fundatec-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Camaqu\u00e3 - Agente de Controle de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:18:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2297536,"hashId":"d558580df34e1f0c72ed6c6bbb492b32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 de acordo com as estrat\u00e9gias e defini\u00e7\u00f5es da Cartilha da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Visita aberta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Ambi\u00eancia na sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 composta pelo conjunto de servi\u00e7os e equipamentos de sa\u00fade que se disp\u00f5e num determinado territ\u00f3rio geogr\u00e1fico, seja ele um distrito sanit\u00e1rio, um munic\u00edpio ou uma regional de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem como objetivo ampliar o acesso dos visitantes \u00e0s unidades de interna\u00e7\u00e3o, de forma a garantir o elo entre o paciente, sua rede social e os diversos servi\u00e7os da rede de sa\u00fade, mantendo latente o projeto de vida do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Refere-se ao tratamento dado ao espa\u00e7o f\u00edsico entendido como espa\u00e7o social, profissional e de rela\u00e7\u00f5es interpessoais que deve proporcionar aten\u00e7\u00e3o acolhedora, resolutiva e humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9056901,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":9056898,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9056899,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9056900,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9056901,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":9056902,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2297536","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, nos termos literais do Novo C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto asseverar que","provas":[{"id":72479,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:29:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2213673,"hashId":"40c6d78cd9444967bdf898423d9377bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, nos termos literais do Novo C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto asseverar que<\/p>","resposta":8696889,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 erro de fato quando a decis\u00e3o rescindenda admitir fato existente ou quando considerar inexistente fato efetivamente ocorrido.","id":8696888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 erro de fato quando a decis\u00e3o rescindenda admitir fato existente ou quando considerar inexistente fato efetivamente ocorrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode ter por objeto apenas 1 (um) cap\u00edtulo da decis\u00e3o.","id":8696889,"corpo":"<p>pode ter por objeto apenas 1 (um) cap\u00edtulo da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os atos de disposi\u00e7\u00e3o de direitos, praticados pelas partes e homologados pelo ju\u00edzo, podem por interm\u00e9dio dela ser impugnados. ","id":8696890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos de disposi\u00e7\u00e3o de direitos, praticados pelas partes e homologados pelo ju\u00edzo, podem por interm\u00e9dio dela ser impugnados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"julgada procedente, o tribunal rescindir\u00e1 a decis\u00e3o, assim como proferir\u00e1, se for o caso, novo julgamento e determinar\u00e1 a convers\u00e3o do dep\u00f3sito pr\u00e9vio em favor da Uni\u00e3o ou do Estado.","id":8696891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgada procedente, o tribunal rescindir\u00e1 a decis\u00e3o, assim como proferir\u00e1, se for o caso, novo julgamento e determinar\u00e1 a convers\u00e3o do dep\u00f3sito pr\u00e9vio em favor da Uni\u00e3o ou do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o termo inicial do prazo ser\u00e1 a data de descoberta da prova nova, observado o prazo m\u00e1ximo de 4 (quatro) anos, contado do tr\u00e2nsito em julgado da \u00faltima decis\u00e3o proferida no processo.","id":8696892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo inicial do prazo ser\u00e1 a data de descoberta da prova nova, observado o prazo m\u00e1ximo de 4 (quatro) anos, contado do tr\u00e2nsito em julgado da \u00faltima decis\u00e3o proferida no processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 44","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402219,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-rescisoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do processo e julgamento da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, nos expressos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre o tema, temos que:","provas":[{"id":72479,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:31:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2213686,"hashId":"ad9cf5ff38b363c4363dd7fa831c4b80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do processo e julgamento da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, nos expressos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre o tema, temos que:<\/p>","resposta":8696951,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concess\u00e3o da medida cautelar torna aplic\u00e1vel a legisla\u00e7\u00e3o anterior acaso existente, salvo expressa manifesta\u00e7\u00e3o em sentido contr\u00e1rio.","id":8696951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o da medida cautelar torna aplic\u00e1vel a legisla\u00e7\u00e3o anterior acaso existente, salvo expressa manifesta\u00e7\u00e3o em sentido contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser proposta pelo Prefeito Municipal.","id":8696952,"corpo":"<p>poder\u00e1 ser proposta pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"proposta, admitir\u00e1 desist\u00eancia, desde que apresentada antes da prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o saneadora.","id":8696953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proposta, admitir\u00e1 desist\u00eancia, desde que apresentada antes da prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o saneadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o sobre a inconstitucionalidade da lei ou do ato normativo ser\u00e1 tomada se presentes na sess\u00e3o pelo menos 05 (cinco) Ministros.","id":8696954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o sobre a inconstitucionalidade da lei ou do ato normativo ser\u00e1 tomada se presentes na sess\u00e3o pelo menos 05 (cinco) Ministros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o que declara a inconstitucionalidade da lei ou do ato poder\u00e1 ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":8696955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o que declara a inconstitucionalidade da lei ou do ato poder\u00e1 ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 44","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um editor de texto (ambiente Windows), ao selecionarmos a aba para formatarmos um texto poderemos encontrar a op\u00e7a\u0303o \"Fonte\", na qual sera\u0301 poss\u0131\u0301vel alterar algumas caracter\u00edsticas do documento, na\u0303o sendo uma delas: ","provas":[{"id":75823,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2016-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:44:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2296272,"hashId":"b9a322d17c59b664ac5b3d596a751ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um editor de texto (ambiente Windows), ao selecionarmos a aba para formatarmos um texto poderemos encontrar a op\u00e7a\u0303o \"Fonte\", na qual sera\u0301 poss\u0131\u0301vel alterar algumas caracter\u00edsticas do documento, na\u0303o sendo uma delas: <\/p>","resposta":9051312,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fonte. ","id":9051310,"corpo":"<p>Fonte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tamanho da fonte. ","id":9051311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamanho da fonte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cor da fonte. ","id":9051312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cor da fonte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estilo da fonte. ","id":9051313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estilo da fonte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420375,"slug":"informatica-formatacao-de-fonte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A porta paralela \u00e9:","provas":[{"id":76566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310165,"hashId":"25fccbb9f7d551dcfa01f3d84ad10925","enunciado":"<p>A porta paralela \u00e9:<\/p>","resposta":9115826,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizada at\u00e9 hoje para conectar mouse e teclado. As principais caracter\u00edsticas s\u00e3o: r\u00e1pida velocidade e ocupam pouco espa\u00e7o.","id":9115824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizada at\u00e9 hoje para conectar mouse e teclado. As principais caracter\u00edsticas s\u00e3o: r\u00e1pida velocidade e ocupam pouco espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utilizada para conectarem perif\u00e9ricos como mouses, joystick ou modem. Tamb\u00e9m conhecida como RS-232.","id":9115825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizada para conectarem perif\u00e9ricos como mouses, joystick ou modem. Tamb\u00e9m conhecida como RS-232.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilizada para conectarem perif\u00e9ricos como a impressora. Vem sendo gradativamente substitu\u00edda pela tecnologia USB.","id":9115826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizada para conectarem perif\u00e9ricos como a impressora. Vem sendo gradativamente substitu\u00edda pela tecnologia USB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tipo de barramento que se destaca pela sua alta velocidade, destaca-se tamb\u00e9m pela capacidade de em um \u00fanico conector com a placa m\u00e3e, conectar at\u00e9 127 dispositivos e \u00e9 um tipo de conector Plug And Play (conecte e use), ou seja, se o Sistema Operacional oferecer suporte a esta tecnologia o usu\u00e1rio pode conectar um perif\u00e9rico sem a necessidade de desligar o computador.","id":9115827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de barramento que se destaca pela sua alta velocidade, destaca-se tamb\u00e9m pela capacidade de em um \u00fanico conector com a placa m\u00e3e, conectar at\u00e9 127 dispositivos e \u00e9 um tipo de conector Plug And Play (conecte e use), ou seja, se o Sistema Operacional oferecer suporte a esta tecnologia o usu\u00e1rio pode conectar um perif\u00e9rico sem a necessidade de desligar o computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna com a alternativa correta. Toda organiza\u00e7\u00e3o tem normas informais de conduta. Essas normas de conduta constituem uma legisla\u00e7\u00e3o de usos e costumes que definem o comportamento correto. As normas de conduta podem coincidir ou conflitar com a legisla\u00e7\u00e3o oficial da organiza\u00e7\u00e3o. O comportamento dos membros da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 influenciado por essas normas de conduta, tanto quanto pelos regulamentos burocr\u00e1ticos. As normas de conduta representam um dos elementos mais importantes _________________________. ","provas":[{"id":77479,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-administrador-area-empresas","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Administrador - \u00c1rea: Empresas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:53:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2333884,"hashId":"183dfc56f0613e1a954bbe4f814de5b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna com a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Toda organiza\u00e7\u00e3o tem normas informais de conduta. Essas normas de conduta constituem uma legisla\u00e7\u00e3o de usos e costumes que definem o comportamento correto. As normas de conduta podem coincidir ou conflitar com a legisla\u00e7\u00e3o oficial da organiza\u00e7\u00e3o. O comportamento dos membros da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 influenciado por essas normas de conduta, tanto quanto pelos regulamentos burocr\u00e1ticos. As normas de conduta representam um dos elementos mais importantes _________________________. <\/p>","resposta":9221476,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do clima organizacional","id":9221475,"corpo":"<p>do clima organizacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da cultura organizacional ","id":9221476,"corpo":"<p>da cultura organizacional <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da teoria dos dois fatores ","id":9221477,"corpo":"<p>da teoria dos dois fatores <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do enfoque sist\u00eamico","id":9221478,"corpo":"<p>do enfoque sist\u00eamico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas de forma que se liguem os N\u00edveis de Planejamento \u00e0s suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es.1) N\u00edvel Estrat\u00e9gico.2) N\u00edvel T\u00e1tico.3) N\u00edvel Operacional.____ Respons\u00e1vel pela ado\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es direcionadas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o das medidas definidas.____ Respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do plano que indica as estrat\u00e9gias b\u00e1sicas que dever\u00e3o ser seguidas.____ Respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos projetos e planos de a\u00e7\u00e3o destinados ao alcance das estrat\u00e9gias propostas.Identifique a rela\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":77793,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2016-unifap-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:51:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2337773,"hashId":"a2d6c23b40341c0d760b42bd6d319dfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas de forma que se liguem os N\u00edveis de Planejamento \u00e0s suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) N\u00edvel Estrat\u00e9gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) N\u00edvel T\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) N\u00edvel Operacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">____ Respons\u00e1vel pela ado\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es direcionadas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o das medidas definidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">____ Respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do plano que indica as estrat\u00e9gias b\u00e1sicas que dever\u00e3o ser seguidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">____ Respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos projetos e planos de a\u00e7\u00e3o destinados ao alcance das estrat\u00e9gias propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique a rela\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9239457,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3-2-1.","id":9239454,"corpo":"<p>3-2-1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2-3-1.","id":9239455,"corpo":"<p>2-3-1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1-3-2.","id":9239456,"corpo":"<p>1-3-2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3-1-2.","id":9239457,"corpo":"<p>3-1-2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1-2-3.","id":9239458,"corpo":"<p>1-2-3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerro Azul","sigla":"","id":5709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cerro-azul-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas empresas atualmente se queixam de enfrentarem problemas s\u00e9rios de comportamento com seus funcion\u00e1rios. Um dos mais citados \u00e9 a incapacidade do funcion\u00e1rio em ouvir e receber cr\u00edticas, de modo que ele n\u00e3o assume erros e tenta justific\u00e1-los a todo momento. O problema citado no enunciado recebe o nome de:","provas":[{"id":78264,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerro Azul","sigla":"","id":5709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cerro-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerro-azul-pr-2016-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cerro Azul - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:50:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2347530,"hashId":"22ca9ff029d385cef04ced5e2f60a7e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas empresas atualmente se queixam de enfrentarem problemas s\u00e9rios de comportamento com seus funcion\u00e1rios. Um dos mais citados \u00e9 a incapacidade do funcion\u00e1rio em ouvir e receber cr\u00edticas, de modo que ele n\u00e3o assume erros e tenta justific\u00e1-los a todo momento. O problema citado no enunciado recebe o nome de:<\/p>","resposta":9282125,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discri\u00e7\u00e3o","id":9282122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comunicabilidade","id":9282123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trabalho em equipe","id":9282124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho em equipe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comportamento defensivo","id":9282125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamento defensivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica possui fun\u00e7\u00f5es quanto aos \u00f3rg\u00e3os e quanto ao objeto. Analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e marque a CORRETA.","provas":[{"id":74049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - Analista T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:44:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2234122,"hashId":"4e2a118ccb104b6786d3374ad8952974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica possui fun\u00e7\u00f5es quanto aos \u00f3rg\u00e3os e quanto ao objeto. Analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e marque a CORRETA.<\/p>","resposta":8787224,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es volitivas s\u00e3o exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os que desenvolvem atividades que visam atingir os fins da entidade. ","id":8787223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es volitivas s\u00e3o exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os que desenvolvem atividades que visam atingir os fins da entidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es diretivas s\u00e3o exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os que interpretam e colocam em execu\u00e7\u00e3o as decis\u00f5es adotadas pelos \u00f3rg\u00e3os volitivos.","id":8787224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es diretivas s\u00e3o exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os que interpretam e colocam em execu\u00e7\u00e3o as decis\u00f5es adotadas pelos \u00f3rg\u00e3os volitivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o s\u00e3o aquelas cujo objetivo \u00e9 informar, disciplinar e governar todo o trabalho econ\u00f4mico.","id":8787225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o s\u00e3o aquelas cujo objetivo \u00e9 informar, disciplinar e governar todo o trabalho econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de controle representam a maior parte da atividade da institui\u00e7\u00e3o e relacionam-se com o alcance dos objetivos.","id":8787226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es de controle representam a maior parte da atividade da institui\u00e7\u00e3o e relacionam-se com o alcance dos objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es executivas ocupam lugar de destaque, j\u00e1 que decide sobre o destino da entidade.","id":8787227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es executivas ocupam lugar de destaque, j\u00e1 que decide sobre o destino da entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 43","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404548,"slug":"administracao-publica-administracao-publica-em-sentido-amplo-e-estrito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":426170,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426172,"slug":"administracao-publica-territorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento em Sa\u00fade","id":8714,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juven\u00edlia","sigla":"","id":5423,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juvenilia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de desempenhar adequadamente suas fun\u00e7\u00f5es, no que se refere \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de controle e avalia\u00e7\u00e3o, o gestor p\u00fablico deve conhecer um conjunto espec\u00edfico de instrumentos cuja finalidade \u00e9 permitir o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos. Entre tais instrumentos, destacam-se, EXCETO","provas":[{"id":71510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento em Sa\u00fade","id":8714,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juven\u00edlia","sigla":"","id":5423,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juvenilia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juvenilia-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Juven\u00edlia - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento em Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:45:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2181570,"hashId":"80ba6ffd4d5caabe0db3aa0f73c6e9ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de desempenhar adequadamente suas fun\u00e7\u00f5es, no que se refere \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de controle e avalia\u00e7\u00e3o, o gestor p\u00fablico deve conhecer um conjunto espec\u00edfico de instrumentos cuja finalidade \u00e9 permitir o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos. Entre tais instrumentos, destacam-se, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":8559629,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planos de Sa\u00fade e Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o devidamente aprovados pelos Conselhos de Sa\u00fade; Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o; Plano Diretor de Investimentos.","id":8559626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planos de Sa\u00fade e Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o devidamente aprovados pelos Conselhos de Sa\u00fade; Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o; Plano Diretor de Investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada; Pactos de Indicadores.","id":8559627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada; Pactos de Indicadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Termos de Compromisso de Gest\u00e3o; Protocolos de Coopera\u00e7\u00e3o entre Entes P\u00fablicos.","id":8559628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termos de Compromisso de Gest\u00e3o; Protocolos de Coopera\u00e7\u00e3o entre Entes P\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Bases da Sa\u00fade; Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil; Fatores Cr\u00edticos de Sucesso para Implementa\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas em Sa\u00fade.","id":8559629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Diretrizes e Bases da Sa\u00fade; Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil; Fatores Cr\u00edticos de Sucesso para Implementa\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Gerencial, considerada contempor\u00e2nea, constitui um modelo de gest\u00e3o que consiste na busca de incorpora\u00e7\u00e3o, pela \u00e1rea p\u00fablica, de uma maior racionalidade gerencial. Trata-se de um conjunto de medidas direcionadas para o aumento da efici\u00eancia e \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da produtividade das organiza\u00e7\u00f5es estatais, valendo-se, de mecanismos e t\u00e9cnicas j\u00e1 consagradas na gest\u00e3o empresarial. Essa forma de administrar tem algumas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas. Assinale a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m uma dessas caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":71881,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-analista-administrativo-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:45:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2196197,"hashId":"a86765ded6741eca13140c3103674977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Gerencial, considerada contempor\u00e2nea, constitui um modelo de gest\u00e3o que consiste na busca de incorpora\u00e7\u00e3o, pela \u00e1rea p\u00fablica, de uma maior racionalidade gerencial. Trata-se de um conjunto de medidas direcionadas para o aumento da efici\u00eancia e \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da produtividade das organiza\u00e7\u00f5es estatais, valendo-se, de mecanismos e t\u00e9cnicas j\u00e1 consagradas na gest\u00e3o empresarial. Essa forma de administrar tem algumas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas. Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> cont\u00e9m uma dessas caracter\u00edsticas.<\/p>","resposta":8622383,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 orientada para os cidad\u00e3os e para a gera\u00e7\u00e3o de paternalismo","id":8622383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 orientada para os cidad\u00e3os e para a gera\u00e7\u00e3o de paternalismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pressup\u00f5e que os pol\u00edticos e os funcion\u00e1rios p\u00fablicos merecem grau limitado de confian\u00e7a","id":8622384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressup\u00f5e que os pol\u00edticos e os funcion\u00e1rios p\u00fablicos merecem grau limitado de confian\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Baseia-se na descentraliza\u00e7\u00e3o e no incentivo \u00e0 criatividade","id":8622385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseia-se na descentraliza\u00e7\u00e3o e no incentivo \u00e0 criatividade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utiliza o contrato de gest\u00e3o como instrumento de controle dos gestores p\u00fablicos","id":8622386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza o contrato de gest\u00e3o como instrumento de controle dos gestores p\u00fablicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 orientada para a gera\u00e7\u00e3o de resultados","id":8622387,"corpo":"<p>\u00c9 orientada para a gera\u00e7\u00e3o de resultados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governo Soberano","oab":false,"nome":"Governo Soberano","pai":426170,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426173,"slug":"administracao-publica-governo-soberano"}],"slug":"administracao-publica\/2196197","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura administrativa do Estado \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os, princ\u00edpios e pr\u00e1ticas que o gerenciam. Desde a arrecada\u00e7\u00e3o de recursos at\u00e9 a forma de aplic\u00e1-los, todos os momentos da gest\u00e3o do Estado dependem de sua estrutura administrativa. A reforma dessa estrutura, em geral, visa a substituir modelos de gest\u00e3o ultrapassados e ineficientes.Nos anos 1990, um grande processo de reforma, comandado por Luiz Carlos Bresser-Pereira, buscou mudar os paradigmas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o modelo at\u00e9 ent\u00e3o instalado e o modelo pelo qual se tentou substitu\u00ed-lo durante essa reforma.","provas":[{"id":65292,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:46:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2068401,"hashId":"501bf22e46f1bafa712de9a57229509b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura administrativa do Estado \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os, princ\u00edpios e pr\u00e1ticas que o gerenciam. Desde a arrecada\u00e7\u00e3o de recursos at\u00e9 a forma de aplic\u00e1-los, todos os momentos da gest\u00e3o do Estado dependem de sua estrutura administrativa. A reforma dessa estrutura, em geral, visa a substituir modelos de gest\u00e3o ultrapassados e ineficientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos anos 1990, um grande processo de reforma, comandado por Luiz Carlos Bresser-Pereira, buscou mudar os paradigmas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o modelo at\u00e9 ent\u00e3o instalado e o modelo pelo qual se tentou substitu\u00ed-lo durante essa reforma.<\/p>","resposta":8078511,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00e1ssico e Moderno.","id":8078508,"corpo":"<p>Cl\u00e1ssico e Moderno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Burocr\u00e1tico e Inovador.","id":8078509,"corpo":"<p>Burocr\u00e1tico e Inovador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cl\u00e1ssico e Meritocr\u00e1tico.","id":8078510,"corpo":"<p>Cl\u00e1ssico e Meritocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Burocr\u00e1tico e Gerencial.","id":8078511,"corpo":"<p>Burocr\u00e1tico e Gerencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Moderno e Burocr\u00e1tico.","id":8078512,"corpo":"<p>Moderno e Burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerencialismo Puro","oab":false,"nome":"Gerencialismo Puro","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426174,"slug":"administracao-publica-gerencialismo-puro"}],"slug":"administracao-publica\/2068401","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, estruturado em tr\u00eas n\u00edveis, os administradores devem atuar de forma que as tarefas sejam executadas e n\u00e3o interfiram negativamente com a atua\u00e7\u00e3o dos outros n\u00edveis. Estes n\u00edveis est\u00e3o ligados a determinados \u00e2mbitos da organiza\u00e7\u00e3o, em que seu planejamento \u00e9 desenvolvido.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00edvel de planejamento e o \u00e2mbito em que ele ocorre dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":65292,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:46:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2068419,"hashId":"5ad48274cc0fd60254ce416d93adbf53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, estruturado em tr\u00eas n\u00edveis, os administradores devem atuar de forma que as tarefas sejam executadas e n\u00e3o interfiram negativamente com a atua\u00e7\u00e3o dos outros n\u00edveis. Estes n\u00edveis est\u00e3o ligados a determinados \u00e2mbitos da organiza\u00e7\u00e3o, em que seu planejamento \u00e9 desenvolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00edvel de planejamento e o \u00e2mbito em que ele ocorre dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8078601,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e1tico \/ Global.","id":8078598,"corpo":"<p>T\u00e1tico \/ Global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Operacional \/ Organizacional.","id":8078599,"corpo":"<p>Operacional \/ Organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico \/ Departamental","id":8078600,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gico \/ Departamental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T\u00e1tico \/ Setorial.","id":8078601,"corpo":"<p>T\u00e1tico \/ Setorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Operacional \/ Setorial.","id":8078602,"corpo":"<p>Operacional \/ Setorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":"administracao-publica\/2068419","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Federal hoje compreende os itens relacionados abaixo, exceto o que est\u00e1 na alternativa:","provas":[{"id":72289,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-analista-administrativo-area-administracao-8","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:44:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2206415,"hashId":"119b7b33da6bc5a09fb9494a06875555","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o Federal hoje compreende os itens relacionados abaixo, <u>exceto<\/u> o que est\u00e1 na alternativa:<\/p>","resposta":8664709,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","id":8664708,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o Direta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais ","id":8664709,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autarquias","id":8664710,"corpo":"<p>Autarquias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Empresas P\u00fablicas","id":8664711,"corpo":"<p>Empresas P\u00fablicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sociedades de Economias Mistas","id":8664712,"corpo":"<p>Sociedades de Economias Mistas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de governo","oab":false,"nome":"Sistemas de governo","pai":404552,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426167,"slug":"administracao-publica-sistemas-de-governo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o controle das atividades que a Administra\u00e7\u00e3o Federal dever\u00e1 exercer em todos os n\u00edveis e em todos os \u00f3rg\u00e3os. I. O controle pela chefia competente, da execu\u00e7\u00e3o dos programas e da observ\u00e2ncia das normas que governam atividade espec\u00edfica do \u00f3rg\u00e3o controlado. II. O controle, pelos \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios de cada sistema, da observ\u00e2ncia das normas gerais que regulam os exerc\u00edcios das atividades auxiliares. III. O controle da aplica\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico e da guarda dos bens da Uni\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios do sistema de contabilidade e de auditoria.","provas":[{"id":72289,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-analista-administrativo-area-administracao-8","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:44:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2206418,"hashId":"ef238fa3b2aa74540a16c9647820e8f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o controle das atividades que a Administra\u00e7\u00e3o Federal dever\u00e1 exercer em todos os n\u00edveis e em todos os \u00f3rg\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O controle pela chefia competente, da execu\u00e7\u00e3o dos programas e da observ\u00e2ncia das normas que governam atividade espec\u00edfica do \u00f3rg\u00e3o controlado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O controle, pelos \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios de cada sistema, da observ\u00e2ncia das normas gerais que regulam os exerc\u00edcios das atividades auxiliares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O controle da aplica\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico e da guarda dos bens da Uni\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios do sistema de contabilidade e de auditoria.<\/p>","resposta":8664723,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":8664723,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta","id":8664724,"corpo":"<p>Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta ","id":8664725,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","id":8664726,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta","id":8664727,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camaqu\u00e3","sigla":"","id":5595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-camaqua-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"____________ \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa causada por uma bact\u00e9ria presente na urina de ratos e outros animais, transmitida ao homem, principalmente, nas enchentes. Qualquer pessoa que tiver contato com a \u00e1gua das chuvas ou lama contaminadas poder\u00e1 se infectar. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":76048,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camaqu\u00e3","sigla":"","id":5595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-camaqua-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camaqua-rs-2016-fundatec-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Camaqu\u00e3 - Agente de Controle de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:03:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2297452,"hashId":"b22ce0a3bb4277861f22c3a0a2bc9ae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">____________ \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa causada por uma bact\u00e9ria presente na urina de ratos e outros animais, transmitida ao homem, principalmente, nas enchentes. Qualquer pessoa que tiver contato com a \u00e1gua das chuvas ou lama contaminadas poder\u00e1 se infectar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":9056556,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Candid\u00edase","id":9056553,"corpo":"<p>Candid\u00edase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Criptococose","id":9056554,"corpo":"<p>Criptococose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Psitacose","id":9056555,"corpo":"<p>Psitacose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leptospirose","id":9056556,"corpo":"<p>Leptospirose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria","id":9056557,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A imagem abaixo tem como objetivo ilustrar os assuntos abordados nas quest\u00f5es 34 e 35.","id":520846,"enunciado":"<p>A imagem abaixo tem como objetivo ilustrar os assuntos abordados nas quest\u00f5es 34 e 35.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76048\/grupo-questao\/520846-20220321132252000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 e 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curralinho","sigla":"","id":3927,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curralinho-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o ABC tem como fundamento principal a diferencia\u00e7\u00e3o dos produtos em categorias, dos quais determinados produtos necessitam de maior (ou menor) controle devido \u00e0 seu impacto quanto ao pre\u00e7o, demanda, facilidade de reposi\u00e7\u00e3o ou competitividade. Marque a assertiva que representa os itens da classe A.","provas":[{"id":77228,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curralinho","sigla":"","id":3927,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curralinho-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curralinho-pa-2016-inaz-do-para-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Curralinho - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:53:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2325492,"hashId":"3375f2407d553c76f80f99177dcbbcba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o ABC tem como fundamento principal a diferencia\u00e7\u00e3o dos produtos em categorias, dos quais determinados produtos necessitam de maior (ou menor) controle devido \u00e0 seu impacto quanto ao pre\u00e7o, demanda, facilidade de reposi\u00e7\u00e3o ou competitividade. Marque a assertiva que representa os itens da classe A.<\/p>","resposta":9183928,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o deixam de ser importantes tamb\u00e9m, pois sua falta pode inviabilizar a continuidade do processo, no entanto o crit\u00e9rio estabelece que seu impacto econ\u00f4mico n\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tico, o que possibilita menos esfor\u00e7os. Estima-se que 50% dos itens em estoque correspondem a 5% do valor em estoque.","id":9183924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deixam de ser importantes tamb\u00e9m, pois sua falta pode inviabilizar a continuidade do processo, no entanto o crit\u00e9rio estabelece que seu impacto econ\u00f4mico n\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tico, o que possibilita menos esfor\u00e7os. Estima-se que 50% dos itens em estoque correspondem a 5% do valor em estoque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o os principais itens em estoque de baixa prioridade, foco de aten\u00e7\u00e3o do gestor de materiais, pois s\u00e3o materiais com menor valor devido \u00e0 sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica. Estima-se que 10% dos itens em estoque correspondem a 90% do valor em estoque.","id":9183925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os principais itens em estoque de baixa prioridade, foco de aten\u00e7\u00e3o do gestor de materiais, pois s\u00e3o materiais com menor valor devido \u00e0 sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica. Estima-se que 10% dos itens em estoque correspondem a 90% do valor em estoque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o muito importantes tamb\u00e9m, pois sua falta pode viabilizar a continuidade do processo, no entanto o crit\u00e9rio estabelece que seu impacto econ\u00f4mico n\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tico, o que possibilita menos esfor\u00e7os. Estima-se que 20% dos itens em estoque correspondem a 5% do valor em estoque.","id":9183926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o muito importantes tamb\u00e9m, pois sua falta pode viabilizar a continuidade do processo, no entanto o crit\u00e9rio estabelece que seu impacto econ\u00f4mico n\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tico, o que possibilita menos esfor\u00e7os. Estima-se que 20% dos itens em estoque correspondem a 5% do valor em estoque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compreendem os itens que ainda s\u00e3o considerados economicamente preciosos, e que recebem cuidados medianos. Estima-se que 30% dos itens em estoque correspondem a 15% do valor em estoque.","id":9183927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreendem os itens que ainda s\u00e3o considerados economicamente preciosos, e que recebem cuidados medianos. Estima-se que 30% dos itens em estoque correspondem a 15% do valor em estoque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o os principais itens em estoque de alta prioridade, foco de aten\u00e7\u00e3o do gestor de materiais, pois s\u00e3o materiais com maior valor devido \u00e0 sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica. Estima-se que 20% dos itens em estoque correspondem a 80% do valor em estoque.","id":9183928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os principais itens em estoque de alta prioridade, foco de aten\u00e7\u00e3o do gestor de materiais, pois s\u00e3o materiais com maior valor devido \u00e0 sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica. Estima-se que 20% dos itens em estoque correspondem a 80% do valor em estoque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Materiais Dentro da Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Materiais Dentro da Organiza\u00e7\u00e3o","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427660,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-area-de-materiais-dentro-da-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista de sistemas empregando a An\u00e1lise Estruturada de Sistemas como metodologia de desenvolvimento, frequentemente representa graficamente o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es aplicadas aos dados atrav\u00e9s de um diagrama chamado DFD. Este diagrama, dentre outras fun\u00e7\u00f5es, auxilia o desenvolvedor a:","provas":[{"id":77473,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:53:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2332961,"hashId":"0969d4518941bdbd8be94f4464c0c5d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um analista de sistemas empregando a An\u00e1lise Estruturada de Sistemas como metodologia de desenvolvimento, frequentemente representa graficamente o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es aplicadas aos dados atrav\u00e9s de um diagrama chamado DFD. Este diagrama, dentre outras fun\u00e7\u00f5es, auxilia o desenvolvedor a:<\/p>","resposta":9217739,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementar o c\u00f3digo com as estruturas de dados da aplica\u00e7\u00e3o.","id":9217738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementar o c\u00f3digo com as estruturas de dados da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"checar o balanceamento das informa\u00e7\u00f5es em cada n\u00edvel do diagrama.","id":9217739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">checar o balanceamento das informa\u00e7\u00f5es em cada n\u00edvel do diagrama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desenvolver o programa de testes da aplica\u00e7\u00e3o.","id":9217740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver o programa de testes da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"implementar o c\u00f3digo das fun\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas na aplica\u00e7\u00e3o.","id":9217741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementar o c\u00f3digo das fun\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas na aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estruturada","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estruturada","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428821,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-estruturada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DFD","oab":false,"nome":"DFD","pai":428821,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428823,"slug":"tecnologia-da-informacao-dfd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, h\u00e1 um princ\u00edpio pelo qual duas ou mais classes derivadas de uma mesma superclasse podem invocar m\u00e9todos que t\u00eam a mesma assinatura, mas comportamentos distintos, especializados para cada classe derivada, usando para tanto, uma refer\u00eancia a um objeto do tipo da superclasse. Esse conceito \u00e9 conhecido por:","provas":[{"id":77473,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:55:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2332982,"hashId":"427df8964162698e223b39b11c4eaf1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, h\u00e1 um princ\u00edpio pelo qual duas ou mais classes derivadas de uma mesma superclasse podem invocar m\u00e9todos que t\u00eam a mesma assinatura, mas comportamentos distintos, especializados para cada classe derivada, usando para tanto, uma refer\u00eancia a um objeto do tipo da superclasse. Esse conceito \u00e9 conhecido por:<\/p>","resposta":9217832,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encapsulamento.","id":9217831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encapsulamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"polimorfismo.","id":9217832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polimorfismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interface. ","id":9217833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interface. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o.","id":9217834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312,"slug":"ufop"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufop"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das metodologias de desenvolvimento abaixo \u00e9 apresentada no guia de administra\u00e7\u00e3o de s\u00edtios \u2013 Padr\u00f5es Web em Governo Eletr\u00f4nico ePWG ?","provas":[{"id":58893,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufop"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312,"slug":"ufop"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2016-ufop-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:10:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2355996,"hashId":"0b08671fe5721fe2b76f0aabea1743dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das metodologias de desenvolvimento abaixo \u00e9 apresentada no guia de administra\u00e7\u00e3o de s\u00edtios \u2013 Padr\u00f5es Web em Governo Eletr\u00f4nico ePWG ?<\/p>","resposta":9317039,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rational Unified Process (RUP)","id":9317036,"corpo":"<p>Rational Unified Process (RUP)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Unified Modeling Language (UML)","id":9317037,"corpo":"<p>Unified Modeling Language (UML)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Extreme Programming (XP)","id":9317038,"corpo":"<p>Extreme Programming (XP)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Definition Architecture Design Implementation (DADI)","id":9317039,"corpo":"<p>Definition Architecture Design Implementation (DADI)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atividade de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, o conceito de nocividade, daquilo que pode causar danos \u00e0 sa\u00fade das pessoas, est\u00e1 no fundamento das a\u00e7\u00f5es de controle sanit\u00e1rio. Todo aparato t\u00e9cnico-jur\u00eddico sanit\u00e1rio se volta para a restri\u00e7\u00e3o ou a proibi\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os que sejam nocivos \u00e0 sa\u00fade. Em vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, a no\u00e7\u00e3o do que n\u00e3o causa danos \u00e0 sa\u00fade, do que n\u00e3o \u00e9 nocivo, corresponde ao conceito de ","provas":[{"id":75965,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:16:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2293987,"hashId":"9157edd311dfbf517deabc188d4cb676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atividade de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, o conceito de nocividade, daquilo que pode causar danos \u00e0 sa\u00fade das pessoas, est\u00e1 no fundamento das a\u00e7\u00f5es de controle sanit\u00e1rio. Todo aparato t\u00e9cnico-jur\u00eddico sanit\u00e1rio se volta para a restri\u00e7\u00e3o ou a proibi\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os que sejam nocivos \u00e0 sa\u00fade. Em vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, a no\u00e7\u00e3o do que n\u00e3o causa danos \u00e0 sa\u00fade, do que n\u00e3o \u00e9 nocivo, corresponde ao conceito de <\/p>","resposta":9041836,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higiene.","id":9041833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higiene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"risco.","id":9041834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"controle.","id":9041835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inocuidade.","id":9041836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inocuidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria acontecem em um ambiente institucional complexo e marcado por conflitos com o setor produtivo e por interfer\u00eancias pol\u00edticas. Nesse sentido, os \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria apresentam algumas caracter\u00edsticas que s\u00e3o inerentes \u00e0s esferas de governo a que pertencem. Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos organizativos e de gest\u00e3o da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria nas diferentes esferas de governo, considere as afirmativas:I no n\u00edvel federal, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta com restrita autonomia financeira e administrativa. II nos n\u00edveis estadual e municipal, a maioria dos servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, subordinados as secretarias de sa\u00fade.III nos n\u00edveis estadual e municipal, a maioria dos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria gozam de ampla autonomia para gerir recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros. IV no n\u00edvel federal, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 subordinada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por meio de um contrato de gest\u00e3o.Das afirmativas, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":75965,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:28:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2294052,"hashId":"5023fc0a1adb8054bc8e3533a46296eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria acontecem em um ambiente institucional complexo e marcado por conflitos com o setor produtivo e por interfer\u00eancias pol\u00edticas. Nesse sentido, os \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria apresentam algumas caracter\u00edsticas que s\u00e3o inerentes \u00e0s esferas de governo a que pertencem. Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos organizativos e de gest\u00e3o da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria nas diferentes esferas de governo, considere as afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I no n\u00edvel federal, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta com restrita autonomia financeira e administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II nos n\u00edveis estadual e municipal, a maioria dos servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, subordinados as secretarias de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III nos n\u00edveis estadual e municipal, a maioria dos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria gozam de ampla autonomia para gerir recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV no n\u00edvel federal, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 subordinada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por meio de um contrato de gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":9042042,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9042039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9042040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9042041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9042042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o processo decis\u00f3rio \u00e9 empurrado para, n\u00edvel hier\u00e1rquico, baixo ou para os n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o mais baixos. A este movimento chamamos de:","provas":[{"id":77362,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-administrador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:30:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2328183,"hashId":"9dcebefe6bf365e1f39c6d4aff5e2612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o processo decis\u00f3rio \u00e9 empurrado para, n\u00edvel hier\u00e1rquico, baixo ou para os n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o mais baixos. A este movimento chamamos de:<\/p>","resposta":9195974,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amplitude de Controle.","id":9195971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplitude de Controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assessoria.","id":9195972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autoridade em linha.","id":9195973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade em linha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":9195974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organograma.","id":9195975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um munic\u00edpio situado em uma regi\u00e3o caracterizada por intensa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o setor de recebimento de den\u00fancias registrou uma reclama\u00e7\u00e3o acerca de poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o do aqu\u00edfero que abastece a cidade, por res\u00edduos decorrentes do cultivo de mel\u00e3o. Nesse caso, considerando as compet\u00eancias estabelecidas no \u00e2mbito do SUS para as vigil\u00e2ncias, o respons\u00e1vel pelo setor de recebimento de den\u00fancias repassou o atendimento para o servi\u00e7o de ","provas":[{"id":75965,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2294038,"hashId":"bb7eafac58b838c21e6c92c2804865d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um munic\u00edpio situado em uma regi\u00e3o caracterizada por intensa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o setor de recebimento de den\u00fancias registrou uma reclama\u00e7\u00e3o acerca de poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o do aqu\u00edfero que abastece a cidade, por res\u00edduos decorrentes do cultivo de mel\u00e3o. Nesse caso, considerando as compet\u00eancias estabelecidas no \u00e2mbito do SUS para as vigil\u00e2ncias, o respons\u00e1vel pelo setor de recebimento de den\u00fancias repassou o atendimento para o servi\u00e7o de <\/p>","resposta":9042001,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia das zoonoses.","id":9041998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia das zoonoses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":9041999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":9042000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia ambiental.","id":9042001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantanhede","sigla":"","id":5745,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-cantanhede-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o ao Registro do Windows: I- A sub\u00e1rvore HKEY_LOCAL_MACHINE cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre o sistema do computador, incluindo dados de hardware e sistema operacional, como tipo de barramento, mem\u00f3ria do sistema, drivers de dispositivos e dados de controle de inicializa\u00e7\u00e3o. II- A sub\u00e1rvore HKEY_CLASSES_ROOT abrange as associa\u00e7\u00f5es de arquivo, informa\u00e7\u00f5es que dizem ao sistema qual aplicativo dever\u00e1 executar um arquivo.","provas":[{"id":79398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantanhede","sigla":"","id":5745,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-cantanhede-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantanhede-ma-2016-instituto-machado-de-assis-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Cantanhede - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:28:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2388938,"hashId":"b91dbfc3464b48ffc8e6c7f54c86f222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o ao Registro do Windows: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A sub\u00e1rvore HKEY_LOCAL_MACHINE cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre o sistema do computador, incluindo dados de hardware e sistema operacional, como tipo de barramento, mem\u00f3ria do sistema, drivers de dispositivos e dados de controle de inicializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A sub\u00e1rvore HKEY_CLASSES_ROOT abrange as associa\u00e7\u00f5es de arquivo, informa\u00e7\u00f5es que dizem ao sistema qual aplicativo dever\u00e1 executar um arquivo.<\/p>","resposta":9456806,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa.","id":9456803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II \u00e9 falsa.","id":9456804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o falsas.","id":9456805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":9456806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o endere\u00e7o de rede 192.168.1.0 com a m\u00e1scara de sub-rede 255.255.255.128, quantas sub-redes e hosts v\u00e1lidos por sub-rede a referida configura\u00e7\u00e3o disponibiliza, respectivamente?","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:32:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370339,"hashId":"b117adaf881e06e62f2be5e87b1d614b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o endere\u00e7o de rede 192.168.1.0 com a m\u00e1scara de  sub-rede 255.255.255.128, quantas sub-redes e <em>hosts <\/em>v\u00e1lidos por sub-rede a referida configura\u00e7\u00e3o disponibiliza, respectivamente?<\/p>","resposta":9380391,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 e 62.","id":9380387,"corpo":"<p>4 e 62.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16 e 14.","id":9380388,"corpo":"<p>16 e 14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"32 e 6.","id":9380389,"corpo":"<p>32 e 6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 e 30.","id":9380390,"corpo":"<p>8 e 30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 e 126.","id":9380391,"corpo":"<p>2 e 126.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria municipal se depara com um problema s\u00e9rio decorrente da cria\u00e7\u00e3o de animais (porcos e galinhas) sem condi\u00e7\u00f5es de higiene, em diversos bairros do munic\u00edpio. O c\u00f3digo sanit\u00e1rio municipal prev\u00ea a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de animais no meio urbano, em condi\u00e7\u00f5es adequadas de higiene e com restri\u00e7\u00e3o do n\u00famero de animais por domic\u00edlio. Nesse sentido, para o atendimento das den\u00fancias de moradores incomodados com o mau cheiro, em raz\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es inadequadas de cria\u00e7\u00e3o desses animais, a equipe de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, baseada nos fundamentos da educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para sa\u00fade e nas normas sanit\u00e1rias, resolveu","provas":[{"id":75965,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2294069,"hashId":"61ca721529244c6035f58044473c1aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria municipal se depara com um problema s\u00e9rio decorrente da cria\u00e7\u00e3o de animais (porcos e galinhas) sem condi\u00e7\u00f5es de higiene, em diversos bairros do munic\u00edpio. O c\u00f3digo sanit\u00e1rio municipal prev\u00ea a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de animais no meio urbano, em condi\u00e7\u00f5es adequadas de higiene e com restri\u00e7\u00e3o do n\u00famero de animais por domic\u00edlio. Nesse sentido, para o atendimento das den\u00fancias de moradores incomodados com o mau cheiro, em raz\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es inadequadas de cria\u00e7\u00e3o desses animais, a equipe de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, baseada nos fundamentos da educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para sa\u00fade e nas normas sanit\u00e1rias, resolveu<\/p>","resposta":9042095,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autuar os propriet\u00e1rios, lavrar termo de apreens\u00e3o e doar os animais para escolas e creches municipais.","id":9042094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autuar os propriet\u00e1rios, lavrar termo de apreens\u00e3o e doar os animais para escolas e creches municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"orientar os criadores e conceder prazo para adequa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de higiene e n\u00famero de animais.","id":9042095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar os criadores e conceder prazo para adequa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de higiene e n\u00famero de animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autuar os propriet\u00e1rios e orient\u00e1-los a vender os animais o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.","id":9042096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autuar os propriet\u00e1rios e orient\u00e1-los a vender os animais o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"orientar os propriet\u00e1rios a criarem os animais soltos nos terrenos baldios, pr\u00f3ximos a sua resid\u00eancia.","id":9042097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar os propriet\u00e1rios a criarem os animais soltos nos terrenos baldios, pr\u00f3ximos a sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantanhede","sigla":"","id":5745,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-cantanhede-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 camada de transporte: I- A camada de transporte fornece segmenta\u00e7\u00e3o de mensagens, ou seja, aceita uma mensagem da camada acima dela, dividi a mensagem em unidades menores e transmite as unidades menores at\u00e9 a camada de rede. II- A camada de transporte fornece o controle do tr\u00e1fego de mensagens, instrui a esta\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o a se retirar quando n\u00e3o houver buffers de mensagens dispon\u00edveis. III- A camada de transporte fornece a multiplexa\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es, multiplexa v\u00e1rios fluxos de mensagem ou sess\u00f5es em um v\u00ednculo l\u00f3gico e exclui as mensagens que n\u00e3o pertencem a sua camada.","provas":[{"id":79398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantanhede","sigla":"","id":5745,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-cantanhede-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantanhede-ma-2016-instituto-machado-de-assis-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Cantanhede - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:30:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2388945,"hashId":"2f5ad0854a045a918b8452e8241138c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 camada de transporte: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A camada de transporte fornece segmenta\u00e7\u00e3o de mensagens, ou seja, aceita uma mensagem da camada acima dela, dividi a mensagem em unidades menores e transmite as unidades menores at\u00e9 a camada de rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A camada de transporte fornece o controle do tr\u00e1fego de mensagens, instrui a esta\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o a se retirar quando n\u00e3o houver buffers de mensagens dispon\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A camada de transporte fornece a multiplexa\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es, multiplexa v\u00e1rios fluxos de mensagem ou sess\u00f5es em um v\u00ednculo l\u00f3gico e exclui as mensagens que n\u00e3o pertencem a sua camada.<\/p>","resposta":9456834,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa. ","id":9456832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II \u00e9 falsa. ","id":9456833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III \u00e9 falsa.","id":9456834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa III \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9456835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397531,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419974,"slug":"informatica-camada-de-transporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de imuniza\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 a","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296416,"hashId":"d4eb1274b545a733bc77ac62f9e4f66e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de imuniza\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 a<\/p>","resposta":9051896,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imuniza\u00e7\u00e3o com vacina tr\u00edplice.","id":9051896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imuniza\u00e7\u00e3o com vacina tr\u00edplice.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"imuniza\u00e7\u00e3o com soro antiof\u00eddico.","id":9051897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imuniza\u00e7\u00e3o com soro antiof\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imuniza\u00e7\u00e3o do beb\u00ea com leite materno,","id":9051898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imuniza\u00e7\u00e3o do beb\u00ea com leite materno,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imuniza\u00e7\u00e3o com Imunoglobulina antirr\u00e1bica.","id":9051899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imuniza\u00e7\u00e3o com Imunoglobulina antirr\u00e1bica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19, leia o texto a seguir:Na imuniza\u00e7\u00e3o ativa, o ant\u00edgeno \u00e9 introduzido em um organismo e gera uma mem\u00f3ria imunol\u00f3gica, enquanto que na imuniza\u00e7\u00e3o passiva, o anticorpo \u00e9 fabricado fora do organismo a ser imunizado e n\u00e3o gera a mem\u00f3ria imunol\u00f3gica.","id":520738,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19, leia o texto a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na imuniza\u00e7\u00e3o ativa, o ant\u00edgeno \u00e9 introduzido em um organismo e gera uma mem\u00f3ria imunol\u00f3gica, enquanto que na imuniza\u00e7\u00e3o passiva, o anticorpo \u00e9 fabricado fora do organismo a ser imunizado e n\u00e3o gera a mem\u00f3ria imunol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 e 19","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Primeiro-Tenente est\u00e1 na equipe de um projeto para desenvolvimento de um sistema para controle da carreira dos militares da ativa. Um Vice-Almirante, Diretor de uma Organiza\u00e7\u00e3o Militar (OM), \u00e9 o respons\u00e1vel pela normatiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da carreira dos militares. O diretor deseja iniciar o uso do novo sistema dentro de 6 meses. A Primeiro-Tenente fez uma estimativa de tempo para todo o projeto e verificou que ultrapassar\u00e1 o prazo desejado pelo Vice-Almirante. Assim, a Primeiro-Tenente, visando atender o requisito exposto pelo cliente, escolheu utilizar um modelo de processo projetado para fornecer um determinado conjunto funcional aos usu\u00e1rios para, somente ap\u00f3s esse fornecimento, refinar e expandir sua funcionalidade em vers\u00f5es de software posteriores. Qual foi o modelo escolhido por ela?","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:33:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370345,"hashId":"af420be64a57485099126e301053a8ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Primeiro-Tenente est\u00e1 na equipe de um projeto para desenvolvimento de um sistema para controle da carreira dos militares da ativa. Um Vice-Almirante, Diretor de uma Organiza\u00e7\u00e3o Militar (OM), \u00e9 o respons\u00e1vel pela normatiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da carreira dos militares. O diretor deseja iniciar o uso do novo sistema dentro de 6 meses. A Primeiro-Tenente fez uma estimativa de tempo para todo o projeto e verificou que ultrapassar\u00e1 o prazo desejado pelo Vice-Almirante. Assim, a Primeiro-Tenente, visando atender o requisito exposto pelo cliente, escolheu utilizar um modelo de processo projetado para fornecer um determinado conjunto funcional aos usu\u00e1rios para, somente ap\u00f3s esse fornecimento, refinar e expandir sua funcionalidade em vers\u00f5es de software posteriores. Qual foi o modelo escolhido por ela?<\/p>","resposta":9380421,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V.","id":9380417,"corpo":"<p>V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Espiral.","id":9380418,"corpo":"<p>Espiral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concorrente.","id":9380419,"corpo":"<p>Concorrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cascata.","id":9380420,"corpo":"<p>Cascata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Incremental.","id":9380421,"corpo":"<p>Incremental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos Iterativos e Incrementais","oab":false,"nome":"Modelos Iterativos e Incrementais","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428786,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-iterativos-e-incrementais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais \u2013 SIGs adquirem cada vez mais import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para as organiza\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o se adequando \u00e0s mudan\u00e7as que causam impacto no ambiente empresarial. Nesse cen\u00e1rio, uma mudan\u00e7a que tem causado um impacto positivo no ambiente empresarial \u00e9 o ","provas":[{"id":58554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:32:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2319920,"hashId":"c3f0dca38e8d86b3f81944120c4da824","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais \u2013 SIGs adquirem cada vez mais import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para as organiza\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o se adequando \u00e0s mudan\u00e7as que causam impacto no ambiente empresarial. Nesse cen\u00e1rio, uma mudan\u00e7a que tem causado um impacto positivo no ambiente empresarial \u00e9 o <\/p>","resposta":9160427,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de aplica\u00e7\u00f5es legadas baseadas em conceitos modernos como processamento centralizado em potentes computadores Pentium, agrupados em grandes centros de processamento de dados.","id":9160426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de aplica\u00e7\u00f5es legadas baseadas em conceitos modernos como processamento centralizado em potentes computadores Pentium, agrupados em grandes centros de processamento de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acesso a poderosos pain\u00e9is de dados anal\u00edticos e interativos fornecidos por aplica\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia empresarial, que oferecem aos gerentes informa\u00e7\u00f5es de desempenho em tempo real, para aumentar o controle sobre a gest\u00e3o e tomada de decis\u00e3o.","id":9160427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acesso a poderosos pain\u00e9is de dados anal\u00edticos e interativos fornecidos por aplica\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia empresarial, que oferecem aos gerentes informa\u00e7\u00f5es de desempenho em tempo real, para aumentar o controle sobre a gest\u00e3o e tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uso de servi\u00e7os baseados na web 4.0, que permitem aos funcion\u00e1rios a intera\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de comunidades online utilizando blogs, wikis, e-mail, e servi\u00e7os de mensagens instant\u00e2neas. ","id":9160428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de servi\u00e7os baseados na web 4.0, que permitem aos funcion\u00e1rios a intera\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de comunidades <em>online <\/em>utilizando <em>blogs<\/em>, <em>wikis, e-mail<\/em>, e servi\u00e7os de mensagens instant\u00e2neas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"surgimento das plataformas de computa\u00e7\u00e3o em nuvem, que tem como \u00fanico objetivo distribuir aplica\u00e7\u00f5es online como servi\u00e7os de internet \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, reduzindo os custos da tecnologia de informa\u00e7\u00e3o.","id":9160429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surgimento das plataformas de computa\u00e7\u00e3o em nuvem, que tem como \u00fanico objetivo distribuir aplica\u00e7\u00f5es online como servi\u00e7os de internet \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, reduzindo os custos da tecnologia de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aumento do uso de computadores desktop de grande porte por colaboradores, aumentando a rapidez e a efici\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o do trabalho e, consequentemente, a produtividade.","id":9160430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do uso de computadores <em>desktop <\/em>de grande porte por colaboradores, aumentando a rapidez e a efici\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o do trabalho e, consequentemente, a produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425687,"slug":"administracao-geral-sistemas-de-informacoes-gerenciais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de casos, surtos, epidemias ou outras formas de emerg\u00eancia em sa\u00fade \u00e9 uma atividade obrigat\u00f3ria de todo sistema local de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, nos diferentes n\u00edveis de gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Avalie o seguinte quadro de doen\u00e7as:Hansen\u00edaseFebre amarelaTuberculosePesteLeptospiroseSarampoSobre essas doen\u00e7as, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:32:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296408,"hashId":"f3755f9c977f62531098b176d484673a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de casos, surtos, epidemias ou outras formas de emerg\u00eancia em sa\u00fade \u00e9 uma atividade obrigat\u00f3ria de todo sistema local de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, nos diferentes n\u00edveis de gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Avalie o seguinte quadro de doen\u00e7as:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 354px;\"><colgroup><col width=\"120\"><col width=\"119\"><col width=\"115\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-eoq8\"><td data-row=\"row-eoq8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eoq8\" data-cell=\"cell-m1dw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Hansen\u00edase<\/p><\/td><td data-row=\"row-eoq8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eoq8\" data-cell=\"cell-wvmc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Febre amarela<\/p><\/td><td data-row=\"row-eoq8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eoq8\" data-cell=\"cell-q9c5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tuberculose<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w8mh\"><td data-row=\"row-w8mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w8mh\" data-cell=\"cell-5plv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Peste<\/p><\/td><td data-row=\"row-w8mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w8mh\" data-cell=\"cell-yard\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Leptospirose<\/p><\/td><td data-row=\"row-w8mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w8mh\" data-cell=\"cell-qfd0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sarampo<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essas doen\u00e7as, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9051863,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":9051863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o transmitidas por bact\u00e9rias bacilares.","id":9051864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o transmitidas por bact\u00e9rias bacilares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o prevenidas por imuniza\u00e7\u00e3o ativa.","id":9051865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o prevenidas por imuniza\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o transmitidas por vetores.","id":9051866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o transmitidas por vetores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2296408","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa causada pelo v\u00edrus DENV, transmitida no Brasil pelo mosquito Aedes aegypti, disseminada em pa\u00edses tropicais e subtropicais, que pode ser assintom\u00e1tica ou provocar febre e dores pelo corpo. Na fase febril inicial da doen\u00e7a, pode ser dif\u00edcil diferenci\u00e1-la de outras s\u00edndromes febris. Por isso, uma prova do la\u00e7o positiva aumenta a probabilidade de diagnosticar a dengue. Sobre essa doen\u00e7a, avalie as informa\u00e7\u00f5es a seguir:I O mosquito Aedes albopictus \u00e9 um vetor que tamb\u00e9m transmite a dengue.II O DENV \u00e9 um virus do g\u00eanero Lentivirus e da Fam\u00edlia Retroviridae.III J\u00e1 foram registrados casos de transmiss\u00e3o entre a gestante e o beb\u00ea.IV A vacina s\u00f3 \u00e9 eficiente se o paciente n\u00e3o teve a dengue hemorr\u00e1gica.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue, est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:33:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296435,"hashId":"8769c5591ab26297ae91eff9301e4c31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa causada pelo v\u00edrus DENV, transmitida no Brasil pelo mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>, disseminada em pa\u00edses tropicais e subtropicais, que pode ser assintom\u00e1tica ou provocar febre e dores pelo corpo. Na fase febril inicial da doen\u00e7a, pode ser dif\u00edcil diferenci\u00e1-la de outras s\u00edndromes febris. Por isso, uma prova do la\u00e7o positiva aumenta a probabilidade de diagnosticar a dengue. Sobre essa doen\u00e7a, avalie as informa\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O mosquito <em>Aedes albopictus<\/em> \u00e9 um vetor que tamb\u00e9m transmite a dengue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O DENV \u00e9 um virus do g\u00eanero <em>Lentivirus<\/em> e da Fam\u00edlia <em>Retroviridae<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III J\u00e1 foram registrados casos de transmiss\u00e3o entre a gestante e o beb\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A vacina s\u00f3 \u00e9 eficiente se o paciente n\u00e3o teve a dengue hemorr\u00e1gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue, est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":9051982,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9051981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9051982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9051983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9051984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2296435","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A febre chikungunya \u00e9 uma doen\u00e7a produzida pelo v\u00edrus chikungunya (CHIKV), transmitida por mosquitos do g\u00eanero Aedes, que provoca enfermidade febril aguda, subaguda ou cr\u00f4nica. A enfermidade aguda se caracteriza, principalmente, por in\u00edcio s\u00fabito de febre alta, cefaleia, mialgias e dor articular intensa, afetando todos os grupos et\u00e1rios e ambos os sexos. Em uma pequena porcentagem dos casos, a dor nas articula\u00e7\u00f5es se torna cr\u00f4nica, podendo persistir por anos. As formas graves e at\u00edpicas s\u00e3o raras, e podem, excepcionalmente, evoluir para \u00f3bito. Sobre a febre chikungunya \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:33:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296438,"hashId":"1684f751a2d730efe846cbd6044a5ffe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre chikungunya \u00e9 uma doen\u00e7a produzida pelo v\u00edrus chikungunya (CHIKV), transmitida por mosquitos do g\u00eanero <em>Aedes<\/em>, que provoca enfermidade febril aguda, subaguda ou cr\u00f4nica. A enfermidade aguda se caracteriza, principalmente, por in\u00edcio s\u00fabito de febre alta, cefaleia, mialgias e dor articular intensa, afetando todos os grupos et\u00e1rios e ambos os sexos. Em uma pequena porcentagem dos casos, a dor nas articula\u00e7\u00f5es se torna cr\u00f4nica, podendo persistir por anos. As formas graves e at\u00edpicas s\u00e3o raras, e podem, excepcionalmente, evoluir para \u00f3bito. Sobre a febre chikungunya \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9051996,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o v\u00edrus transmissor \u00e9 origin\u00e1rio da Tail\u00e2ndia.","id":9051994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o v\u00edrus transmissor \u00e9 origin\u00e1rio da Tail\u00e2ndia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os mosquitos do g\u00eanero Anopheles n\u00e3o podem transmitir o v\u00edrus.","id":9051995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os mosquitos do g\u00eanero <em>Anopheles<\/em> n\u00e3o podem transmitir o v\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o v\u00edrus possui genoma de RNA positivo de fita simples.","id":9051996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o v\u00edrus possui genoma de RNA positivo de fita simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os principais hospedeiros s\u00e3o os mosquitos do g\u00eanero Aedes.","id":9051997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os principais hospedeiros s\u00e3o os mosquitos do g\u00eanero <em>Aedes<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Examine o diagrama de classes abaixo, modelado na linguagem UML.Com rela\u00e7\u00e3o ao diagrama acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:33:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370344,"hashId":"fddc5a75558d82ba39a6fd422d02a889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Examine o diagrama de classes abaixo, modelado na linguagem UML.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79222\/questao\/2370344-20220502220411000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao diagrama acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9380416,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o relacionamento representado por (1) indica que a ClasseTres \u00e9 superclasse ou classe-m\u00e3e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ClasseUm. ","id":9380412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o relacionamento representado por (1) indica que a  ClasseTres \u00e9 superclasse ou classe-m\u00e3e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ClasseUm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O relacionamento representado por (2) indica explicitamente a dire\u00e7\u00e3o da navega\u00e7\u00e3o da ClasseDois para a ClasseUm.","id":9380413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relacionamento representado por (2) indica explicitamente a dire\u00e7\u00e3o da navega\u00e7\u00e3o da ClasseDois para a ClasseUm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O relacionamento representado por (3) indica que os objetos da ClasseQuatro usam as informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os dos objetos da ClasseUm.","id":9380414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relacionamento representado por (3) indica que os objetos da ClasseQuatro usam as informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os dos objetos da ClasseUm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O relacionamento representado por ( 5) altera o significado da navega\u00e7\u00e3o pela associa\u00e7\u00e3o entre a ClasseSeis e a ClasseSete.","id":9380415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relacionamento representado por ( 5) altera o significado da navega\u00e7\u00e3o pela associa\u00e7\u00e3o entre a ClasseSeis e a ClasseSete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O relacionamento representado por (4) indica que os objetos da ClasseQuatro devem gerenciar a cria\u00e7\u00e3o e a destrui\u00e7\u00e3o dos objetos da ClasseCinco.","id":9380416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relacionamento representado por (4) indica que os objetos da ClasseQuatro devem gerenciar a cria\u00e7\u00e3o e a destrui\u00e7\u00e3o dos objetos da ClasseCinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sa\u00fade p\u00fablica, as campanhas de imuniza\u00e7\u00f5es s\u00e3o uma das formas de proteger a popula\u00e7\u00e3o contra as infec\u00e7\u00f5es. A imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como a aquisi\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica contra uma doen\u00e7a infecciosa, administrada por meio de vacina, imunoglobulina ou por soro com anticorpos. Sobre a vacina\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:32:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296412,"hashId":"1e70e10e902b62d0463ef6fc19a26674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sa\u00fade p\u00fablica, as campanhas de imuniza\u00e7\u00f5es s\u00e3o uma das formas de proteger a popula\u00e7\u00e3o contra as infec\u00e7\u00f5es. A imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como a aquisi\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica contra uma doen\u00e7a infecciosa, administrada por meio de vacina, imunoglobulina ou por soro com anticorpos. Sobre a vacina\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9051881,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vacina BCG protege contra a coqueluxe.","id":9051880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina BCG protege contra a coqueluxe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a vacina tr\u00edplice protege contra sarampo, rub\u00e9ola e caxumba.","id":9051881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina tr\u00edplice protege contra sarampo, rub\u00e9ola e caxumba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a vacina DTP protege contra difteria e tuberculose pulmonar.","id":9051882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina DTP protege contra difteria e tuberculose pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a vacina VOP protege contra a febre amarela.","id":9051883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina VOP protege contra a febre amarela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2296412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atendimento e Administra\u00e7\u00e3o","id":22470,"slug":"auxiliar-de-atendimento-e-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 7","id":4704,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cref-7-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o, tendo em vista sua caracter\u00edstica de responsabilidade compartilhada, exigem-se n\u00edvel de confian\u00e7a m\u00fatua e capacidade de improvisa\u00e7\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o de problemas. Do ponto de vista evolutivo, surgiu porque as formas tradicionais de organizar as empresas n\u00e3o eram eficazes para lidar com atividades complexas, envolvendo v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento cient\u00edfico e com prazos determinados para sua realiza\u00e7\u00e3o. Tais caracter\u00edsticas e vantagens como possibilidade de maior aprimoramento t\u00e9cnico de sua equipe de trabalho, maior desenvolvimento da capacita\u00e7\u00e3o profissional, maior especializa\u00e7\u00e3o nas atividades desenvolvidas, uso adequado dos v\u00e1rios recursos e melhor atendimento aos clientes do projeto referem-se \u00e0 departamentaliza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":57017,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atendimento e Administra\u00e7\u00e3o","id":22470,"slug":"auxiliar-de-atendimento-e-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 7","id":4704,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cref-7-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-7-df-2016-quadrix-auxiliar-de-atendimento-e-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 7 - Auxiliar de Atendimento e Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:33:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2356457,"hashId":"391468eb8ff3698472a2e04806f8aaf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o, tendo em vista sua caracter\u00edstica de responsabilidade compartilhada, exigem-se n\u00edvel de confian\u00e7a m\u00fatua e capacidade de improvisa\u00e7\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o de problemas. Do ponto de vista evolutivo, surgiu porque as formas tradicionais de organizar as empresas n\u00e3o eram eficazes para lidar com atividades complexas, envolvendo v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento cient\u00edfico e com prazos determinados para sua realiza\u00e7\u00e3o. Tais caracter\u00edsticas e vantagens como possibilidade de maior aprimoramento t\u00e9cnico de sua equipe de trabalho, maior desenvolvimento da capacita\u00e7\u00e3o profissional, maior especializa\u00e7\u00e3o nas atividades desenvolvidas, uso adequado dos v\u00e1rios recursos e melhor atendimento aos clientes do projeto referem-se \u00e0 departamentaliza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9318831,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mista.","id":9318830,"corpo":"<p>mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"matricial.","id":9318831,"corpo":"<p>matricial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por clientes.","id":9318832,"corpo":"<p>por clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por processos.","id":9318833,"corpo":"<p>por processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"territorial.","id":9318834,"corpo":"<p>territorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Java, a unidade de programa\u00e7\u00e3o \u00e9 a classe a partir da qual os objetos, por fim, s\u00e3o instanciados. Sobre as classes em Java, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:35:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370351,"hashId":"745c00f75e0bb00ee4e76aa0087d67c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Java, a unidade de programa\u00e7\u00e3o \u00e9 a classe a partir da qual os objetos, por fim, s\u00e3o instanciados. Sobre as classes em Java, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9380449,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os par\u00eanteses vazios que seguem um nome de m\u00e9todo indicam que o m\u00e9todo n\u00e3o retornar\u00e1 nenhuma informa\u00e7\u00e3o.","id":9380447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00eanteses vazios que seguem um nome de m\u00e9todo indicam que o m\u00e9todo n\u00e3o retornar\u00e1 nenhuma informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As vari\u00e1veis declaradas no corpo de um m\u00e9todo podem ser utilizadas por todos os m\u00e9todos da classe.","id":9380448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vari\u00e1veis declaradas no corpo de um m\u00e9todo podem ser utilizadas por todos os m\u00e9todos da classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A palavra-chave new solicita mem\u00f3ria do sistema para armazenar um objeto e, ent\u00e3o, chama o construtor da classe correspondente para inicializar o objeto.","id":9380449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra-chave new solicita mem\u00f3ria do sistema para armazenar um objeto e, ent\u00e3o, chama o construtor da classe correspondente para inicializar o objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma classe que n\u00e3o define um construtor \u00e9 uma classe que gerar\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o ao se tentar instanciar objetos dessa classe.","id":9380450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma classe que n\u00e3o define um construtor \u00e9 uma classe que gerar\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o ao se tentar instanciar objetos dessa classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os par\u00e2metros de um m\u00e9todo devem ser especificados com um identificador e um tipo primitivo.","id":9380451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00e2metros de um m\u00e9todo devem ser especificados com um identificador e um tipo primitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie a seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201cDoen\u00e7a febril aguda, com elevada incid\u00eancia na amaz\u00f4nia, em que um dos agentes etiol\u00f3gicos \u00e9 o Plasmodium falciparum e o vetor \u00e9 um diptera do g\u00eanero Anopheles\u201d. Essa descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:34:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296441,"hashId":"af3137e4128476f145ab80e3d5a132bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie a seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201cDoen\u00e7a febril aguda, com elevada incid\u00eancia na amaz\u00f4nia, em que um dos agentes etiol\u00f3gicos \u00e9 o <em>Plasmodium falciparum <\/em>e o vetor \u00e9 um diptera do g\u00eanero <em>Anopheles<\/em>\u201d. Essa descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0<\/p>","resposta":9052009,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre maculosa brasileira.","id":9052006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre maculosa brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"febre amarela.","id":9052007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chagas.","id":9052008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chagas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mal\u00e1ria. ","id":9052009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mal\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de normaliza\u00e7\u00e3o para banco de dados relacionais, proposto inicialmente por Codd, leva a um esquema de rela\u00e7\u00e3o por uma s\u00e9rie de testes para certificar se a rela\u00e7\u00e3o satisfaz certa forma normal. Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de normaliza\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:37:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370356,"hashId":"d0a53c9e4abc5c4525aa297dc5eef94d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de normaliza\u00e7\u00e3o para banco de dados relacionais, proposto inicialmente por Codd, leva a um esquema de rela\u00e7\u00e3o por uma s\u00e9rie de testes para certificar se a rela\u00e7\u00e3o satisfaz certa forma normal. Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de normaliza\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9380476,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os projetistas de banco de dados precisam normalizar para a forma normal mais alta poss\u00edvel.","id":9380472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetistas de banco de dados precisam normalizar para a forma normal mais alta poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O objetivo principal do processo de normaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 definir as restri\u00e7\u00f5es de integridade.","id":9380473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo principal do processo de normaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 definir as restri\u00e7\u00f5es de integridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1 na terceira forma normal (3FN) se cada atributo n\u00e3o chave (n\u00e3o principal) for dependente transitivamente da chave prim\u00e1ria.","id":9380474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1 na terceira forma normal (3FN) se cada atributo n\u00e3o chave (n\u00e3o principal) for dependente transitivamente da chave prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Forma Normal Boyce-Codd (FNCB) \u00e9 baseada no conceito de depend\u00eancia de jun\u00e7\u00e3o.","id":9380475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Forma Normal Boyce-Codd (FNCB) \u00e9 baseada no conceito de depend\u00eancia de jun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o da redund\u00e3ncia e minimiza\u00e7\u00e3o das anomalias de atualiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o propriedades desejadas com a normaliza\u00e7\u00e3o.","id":9380476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o da redund\u00e3ncia e minimiza\u00e7\u00e3o das anomalias de atualiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o propriedades desejadas com a normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. O rsync \u00e9 um comando Linux \u00fatil para c\u00f3pia e sincroniza\u00e7\u00e3o de arquivos e diret\u00f3rios locais ou remotamente. Observe o comando rsync abaixo.rsync -avz \/var\/opt\/apt\/archives root@l0.1.1.1:\/tmp\/I - O conte\u00fado a ser enviado est\u00e1 sendo compactado com o objetivo de se melhorar o desempenho e n\u00e3o congestionar a rede. II - Por meio da passagem do par\u00e2metro -k poderiam ser preservadas as hierarquias de diret\u00f3rios, como permiss\u00f5es de arquivos, links simb\u00f3licos etc.III- O caminho \/var\/opt\/apt\/archives representa o local de destino, na m\u00e1quina remota, onde ser\u00e3o armazenados os dados ao final do comando.IV - A pasta \/tmp, localizada no host remoto, representa o destino de todos os arquivos que ser\u00e3o enviados por meio da rede do host de origem.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:36:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370354,"hashId":"8ca82988e41cae8dcf4a0ff2623673ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rsync \u00e9 um comando Linux \u00fatil para c\u00f3pia e sincroniza\u00e7\u00e3o de arquivos e diret\u00f3rios locais ou remotamente. Observe o comando rsync abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">rsync -avz \/var\/opt\/apt\/archives <u>root@l0.1.1.1:<\/u>\/tmp\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O conte\u00fado a ser enviado est\u00e1 sendo compactado com o objetivo de se melhorar o desempenho e n\u00e3o congestionar a rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Por meio da passagem do par\u00e2metro -k poderiam ser preservadas as hierarquias de diret\u00f3rios, como permiss\u00f5es de arquivos, links simb\u00f3licos etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O caminho \/var\/opt\/apt\/archives representa o local de destino, na m\u00e1quina remota, onde ser\u00e3o armazenados os dados ao final do comando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A pasta \/tmp, localizada no host remoto, representa o destino de todos os arquivos que ser\u00e3o enviados por meio da rede do host de origem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9380466,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":9380462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9380463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9380464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9380465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9380466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Capit\u00e3o-Tenente est\u00e1 desenvolvendo um sistema para acompanhar o tr\u00e1fego mar\u00edtimo. Um dos requisitos do sistema diz que, quando um navio atracar em um determinado porto, a interface gr\u00e1fica de acompanhamento do sistema, baseada em mapas, deve ser atualizada posicionando a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do navio na correta latitude\/longitude. Al\u00e9m disso, as telas de acompanhamento em tempo real de embarca\u00e7\u00f5es do Comando de Opera\u00e7\u00f5es da Marinha e do Comandante do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio do pa\u00eds do porto alcan\u00e7ado tamb\u00e9m devem ser atualizadas. Qual o padr\u00e3o de projeto mais adequado para a implementa\u00e7\u00e3o desse requisito?","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:37:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370357,"hashId":"3c5ca510a6e15c8490ca4f0685881ae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Capit\u00e3o-Tenente est\u00e1 desenvolvendo um sistema para acompanhar o tr\u00e1fego mar\u00edtimo. Um dos requisitos do sistema diz que, quando um navio atracar em um determinado porto, a interface gr\u00e1fica de acompanhamento do sistema, baseada em mapas, deve ser atualizada posicionando a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do navio na correta latitude\/longitude. Al\u00e9m disso, as telas de acompanhamento em tempo real de embarca\u00e7\u00f5es do Comando de Opera\u00e7\u00f5es da Marinha e do Comandante do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio do pa\u00eds do porto alcan\u00e7ado tamb\u00e9m devem ser atualizadas. Qual o padr\u00e3o de projeto mais adequado para a implementa\u00e7\u00e3o desse requisito?<\/p>","resposta":9380477,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observer.","id":9380477,"corpo":"<p>Observer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mediator.","id":9380478,"corpo":"<p>Mediator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"State.","id":9380479,"corpo":"<p>State.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Strategy.","id":9380480,"corpo":"<p>Strategy.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Facade.","id":9380481,"corpo":"<p>Facade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de projeto","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de projeto","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428697,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nenhum sistema pode ser considerado 100% seguro, assim sendo, h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o cada vez mais constante das empresas quanto \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:41:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370367,"hashId":"6781446b705005d1dc0cb25cb8b92657","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum sistema pode ser considerado 100% seguro, assim sendo, h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o cada vez mais constante das empresas quanto \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9380530,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para proteger os dados em um servidor, seria o bastante mant\u00ea-lo sob vigil\u00e2ncia f\u00edsica, com monitoramento de c\u00e2meras e restri\u00e7\u00e3o de acesso ao local, cujo acesso seria permitido somente com o uso de crach\u00e1s.","id":9380527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para proteger os dados em um servidor, seria o bastante mant\u00ea-lo sob vigil\u00e2ncia f\u00edsica, com monitoramento de c\u00e2meras e restri\u00e7\u00e3o de acesso ao local, cujo acesso seria permitido somente com o uso de crach\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A circula\u00e7\u00e3o, na rede, de documentos confidenciais n\u00e3o criptografados n\u00e3o trar\u00e1 preju\u00edzos \u00e0 seguran\u00e7a, desde que o firewall esteja habilitado.","id":9380528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A circula\u00e7\u00e3o, na rede, de documentos confidenciais n\u00e3o criptografados n\u00e3o trar\u00e1 preju\u00edzos \u00e0 seguran\u00e7a, desde que o <em>firewall <\/em>esteja habilitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel regularmente atualizar o Anti-V\u00edrus das esta\u00e7\u00f5es de trabalho, pois as atualiza\u00e7\u00f5es deixam as m\u00e1quinas mais lentas, dificultando a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos.","id":9380529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel regularmente atualizar o Anti-V\u00edrus das esta\u00e7\u00f5es de trabalho, pois as atualiza\u00e7\u00f5es deixam as m\u00e1quinas mais lentas, dificultando a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para se ter um ambiente protegido, devem-se tomar medidas de seguran\u00e7a em quatro n\u00edveis: f\u00edsico, humano, sistema operacional e rede.","id":9380530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se ter um ambiente protegido, devem-se tomar medidas de seguran\u00e7a em quatro n\u00edveis: f\u00edsico, humano, sistema operacional e rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o deve ser dado a qualquer pessoa da rede, sem restri\u00e7\u00e3o, pois, ainda que o conhecimento n\u00e3o seja \u00fatil no momento, poder\u00e1 ser no futuro.","id":9380531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o deve ser dado a qualquer pessoa da rede, sem restri\u00e7\u00e3o, pois, ainda que o conhecimento n\u00e3o seja \u00fatil no momento, poder\u00e1 ser no futuro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Sistema Distribu\u00eddo \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de processadores interconectados por uma rede de comunica\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica do uso de um Sistema Distribu\u00eddo.","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:39:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370362,"hashId":"c3d9ecd8bfb9cdb2860bc5dabdc8aa56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Sistema Distribu\u00eddo \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de processadores  interconectados por uma rede de comunica\u00e7\u00e3o. Assinale a  op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica do uso de um Sistema  Distribu\u00eddo.<\/p>","resposta":9380504,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em casos de falha, os s\u00edtios remanescentes deixam de funcionar por serem interdependentes.","id":9380502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de falha, os s\u00edtios remanescentes deixam de funcionar por serem interdependentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Permite o aumento do tamanho dos computadores, por isso muitas empresas est\u00e3o reativando seus antigos mainframes.","id":9380503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite o aumento do tamanho dos computadores, por isso muitas empresas est\u00e3o reativando seus antigos mainframes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diversos s\u00edtios conectados uns aos outros, o que permite uma maior comunica\u00e7\u00e3o e troca de informa\u00e7\u00f5es entre os usu\u00e1rios.","id":9380504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos s\u00edtios conectados uns aos outros, o que permite uma maior comunica\u00e7\u00e3o e troca de informa\u00e7\u00f5es entre os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um usu\u00e1rio, impressoras estando em um s\u00edtio, somente poder\u00e1 utilizar localizadas em seu pr\u00f3prio s\u00edtio, por quest\u00f5es de seguran\u00e7a.","id":9380505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, impressoras estando em um s\u00edtio, somente poder\u00e1 utilizar localizadas em seu pr\u00f3prio s\u00edtio, por quest\u00f5es de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma computa\u00e7\u00e3o \u00e9 particionada em subcomputa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o distribu\u00eddas entre os s\u00edtios e executadas concorrentemente, diminuindo a velocidade de execu\u00e7\u00e3o dos processos por causa da dist\u00e2ncia f\u00edsica das localidades.","id":9380506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma computa\u00e7\u00e3o \u00e9 particionada em subcomputa\u00e7\u00f5es que  ser\u00e3o distribu\u00eddas entre os  s\u00edtios e executadas concorrentemente, diminuindo a velocidade de execu\u00e7\u00e3o  dos processos por causa da  dist\u00e2ncia f\u00edsica das  localidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429202,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-distribuida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Distribu\u00eddo","oab":false,"nome":"Sistema Distribu\u00eddo","pai":429202,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429224,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-distribuido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.Dado o diagrama l\u00f3gico acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta sua express\u00e3o l\u00f3gica X.","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:39:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370363,"hashId":"c8ad611c9c5b9515b06fcdd006ed8847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79222\/questao\/2370363-20220502225029000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado o diagrama l\u00f3gico acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta sua express\u00e3o l\u00f3gica X.<\/p>","resposta":9380509,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.B+B","id":9380507,"corpo":"<p>A.B+B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B\u02c9.(A+B) ","id":9380508,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.(A+B) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A.B\u02c9 +B","id":9380509,"corpo":"<p>A.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> +B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A+B\u200b + A\u02c9 ","id":9380510,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A+B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.08333em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A\u02c9 +B\u02c9 ","id":9380511,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> +<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Digital","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Digital","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428995,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o cronograma da figura abaixo.Como \u00e9 denominada a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do cronograma apresentado acima?","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:40:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370364,"hashId":"b3dced5bfd31aebaa8a25b4690d0be3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o cronograma da figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79222\/questao\/2370364-20220502225123000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 denominada a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do cronograma apresentado acima?<\/p>","resposta":9380513,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico de Barras.","id":9380512,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico de Barras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico de Marcos.","id":9380513,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico de Marcos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt.","id":9380514,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico de Gantt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico de Rede.","id":9380515,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico de Rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico de Sequ\u00eancia.","id":9380516,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico de Sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428951,"slug":"tecnologia-da-informacao-areas-de-conhecimento-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento do Cronograma (Tempo) do Projeto","oab":false,"nome":"Gerenciamento do Cronograma (Tempo) do Projeto","pai":428951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428954,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-do-cronograma-tempo-do-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise, as figuras a seguir.\u00c1rvores bin\u00e1rias maior aplica\u00e7\u00e3o classifique, da s\u00e3o estruturas de dados n\u00e3o sequenciais com em computa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, esquerda para direita, os tr\u00eas modelos de \u00e1rvore acima e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:45:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370379,"hashId":"7a35b583af643e68e0ffa270591214f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise, as figuras a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79222\/questao\/2370379-20220502230724000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rvores bin\u00e1rias maior aplica\u00e7\u00e3o classifique, da s\u00e3o estruturas de dados n\u00e3o sequenciais com em computa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, esquerda para direita, os tr\u00eas modelos de \u00e1rvore acima e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9380589,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rvore bin\u00e1ria cheia, \u00e1rvore bin\u00e1ria completa e \u00e1rvore estritamente bin\u00e1ria.","id":9380587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rvore bin\u00e1ria cheia, \u00e1rvore bin\u00e1ria completa e \u00e1rvore <span class=\"ql-cursor\"><\/span> estritamente bin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1rvore bin\u00e1ria cheia, \u00e1rvore estritamente bin\u00e1ria e \u00e1rvore bin\u00e1ria completa.","id":9380588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rvore bin\u00e1ria cheia, \u00e1rvore estritamente bin\u00e1ria e \u00e1rvore bin\u00e1ria completa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1rvore estritamente bin\u00e1ria, \u00e1rvore bin\u00e1ria completa e \u00e1rvore bin\u00e1ria cheia.","id":9380589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rvore estritamente bin\u00e1ria, \u00e1rvore bin\u00e1ria completa e \u00e1rvore bin\u00e1ria cheia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1rvore bin\u00e1ria completa, \u00e1rvore bin\u00e1ria cheia e \u00e1rvore estritamente bin\u00e1ria.","id":9380590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rvore bin\u00e1ria completa, \u00e1rvore bin\u00e1ria cheia e \u00e1rvore estritamente bin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c1rvore bin\u00e1ria completa, \u00e1rvore estritamente bin\u00e1ria e \u00e1rvore bin\u00e1ria cheia.","id":9380591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rvore bin\u00e1ria completa, \u00e1rvore estritamente bin\u00e1ria e \u00e1rvore bin\u00e1ria cheia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rvores","oab":false,"nome":"\u00c1rvores","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8019,"slug":"tecnologia-da-informacao-arvores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia abaixo. I- O cliente envia uma flag SYN (sincronize) e um n\u00famero de controle. II- O servidor responde com outro pacote com SYN+ACK. III - O cliente responde com um pacote ACK. A sequ\u00eancia acima descreve o procedimento que o protocolo TCP utiliza para estabelecer conex\u00f5es, que \u00e9 denominado","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:43:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370373,"hashId":"10c6b0954ea2e26e7495a5af0f0a871c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a sequ\u00eancia abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O cliente envia uma flag SYN (sincronize) e um n\u00famero de controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O servidor responde com outro pacote com SYN+ACK. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O cliente responde com um pacote ACK. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia acima descreve o procedimento que o protocolo TCP utiliza para estabelecer conex\u00f5es, que \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9380557,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Three-Way Handshake.","id":9380557,"corpo":"<p><em>Three-Way Handshake.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Controle de Congestionamento.","id":9380558,"corpo":"<p>Controle de Congestionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle de Tr\u00e1fego.","id":9380559,"corpo":"<p>Controle de Tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Retransmiss\u00e3o Adaptativa.","id":9380560,"corpo":"<p>Retransmiss\u00e3o Adaptativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Flooding.","id":9380561,"corpo":"<p><em>Flooding.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419974,"slug":"informatica-camada-de-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":419974,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419975,"slug":"informatica-tcp-transmission-control-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Transporte","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429356,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta seletiva do lixo tem como objetivo separar os materiais recicl\u00e1veis do restante do lixo e se fundamenta na redu\u00e7\u00e3o da quantidade de lixo produzida, na reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem dos materiais que servir\u00e3o de mat\u00e9ria prima para novos produtos. Para que essa estrat\u00e9gia funcione e promova benef\u00edcio ambiental e econ\u00f4mico, \u00e9 necess\u00e1rio que os res\u00edduos sejam destinados de forma correta. A destina\u00e7\u00e3o adequada para lixo hospitalar (n\u00e3o radioativo), restos de alimentos e res\u00edduos s\u00f3lidos (vidros, pl\u00e1sticos, pap\u00e9is, metais) \u00e9, respectivamente, ","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:44:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296446,"hashId":"b8eb08016dd1cafe80a17fa39b1f6a6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta seletiva do lixo tem como objetivo separar os materiais recicl\u00e1veis do restante do lixo e se fundamenta na redu\u00e7\u00e3o da quantidade de lixo produzida, na reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem dos materiais que servir\u00e3o de mat\u00e9ria prima para novos produtos. Para que essa estrat\u00e9gia funcione e promova benef\u00edcio ambiental e econ\u00f4mico, \u00e9 necess\u00e1rio que os res\u00edduos sejam destinados de forma correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A destina\u00e7\u00e3o adequada para lixo hospitalar (n\u00e3o radioativo), restos de alimentos e res\u00edduos s\u00f3lidos (vidros, pl\u00e1sticos, pap\u00e9is, metais) \u00e9, respectivamente, <\/p>","resposta":9052028,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usina de compostagem, incinera\u00e7\u00e3o e reciclagem.","id":9052026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usina de compostagem, incinera\u00e7\u00e3o e reciclagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lix\u00e3o, incinera\u00e7\u00e3o e usina de compostagem.","id":9052027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lix\u00e3o, incinera\u00e7\u00e3o e usina de compostagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incinera\u00e7\u00e3o, usina de compostagem e reciclagem.","id":9052028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incinera\u00e7\u00e3o, usina de compostagem e reciclagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incinera\u00e7\u00e3o, usina de compostagem e lix\u00e3o.","id":9052029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incinera\u00e7\u00e3o, usina de compostagem e lix\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o valor gasto em obras de saneamento, resulta em uma economia de at\u00e9 cinco vezes esse valor gasto com tratamento de doen\u00e7as que tenham origem na falta desse servi\u00e7o. Nesse contexto, as principais doen\u00e7as de import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica causadas pela falta de saneamento s\u00e3o: ","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:45:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296448,"hashId":"66559744f42a1fa5485941531de95d7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o valor gasto em obras de saneamento, resulta em uma economia de at\u00e9 cinco vezes esse valor gasto com tratamento de doen\u00e7as que tenham origem na falta desse servi\u00e7o. Nesse contexto, as principais doen\u00e7as de import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica causadas pela falta de saneamento s\u00e3o: <\/p>","resposta":9052038,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3lera, esquistossomose e difteria.","id":9052035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3lera, esquistossomose e difteria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esquistossomose, peste e botulismo.","id":9052036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquistossomose, peste e botulismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"difteria, hepatite A e t\u00e9tano.","id":9052037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">difteria, hepatite A e t\u00e9tano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c\u00f3lera, hepatite A e leptospirose.","id":9052038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3lera, hepatite A e leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as tabelas MILITAR e DEPENDENTE abaixo.MILITAR(id, nome, posto_graduacao);DEPENDENTE(iddep, id, nome, nascimento); Considere que:- id \u00e9 chave prim\u00e1ria de MILITAR;- iddep \u00e9 chave prim\u00e1ria em DEPENDENTE;- id em DEPENDENTE \u00e9 chave estrangeira e se refere a MILITAR. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o comando SQL que lista as quantidades de dependentes dos militares que possuem dois ou mais dependentes, e os id dos militares que possuem dois ou mais dependentes.","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:45:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370380,"hashId":"8d6d1b7f9d4c9bc65453942e9598c957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as tabelas MILITAR e DEPENDENTE abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>MILITAR(<u>id<\/u>, nome, posto_graduacao);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">DEPENDENTE(<u>iddep, id<\/u>, nome, nascimento); <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considere que:<\/p><p>- <u>id<\/u> \u00e9 chave prim\u00e1ria de MILITAR;<\/p><p>- <u>iddep<\/u> \u00e9 chave prim\u00e1ria em DEPENDENTE;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- <u>id<\/u> em DEPENDENTE \u00e9 chave estrangeira e se refere a MILITAR. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o comando SQL que lista as quantidades de dependentes dos militares que possuem dois ou mais dependentes, e os <u>id<\/u> dos militares que possuem dois ou mais dependentes.<\/p>","resposta":9380593,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"select count(*), m.idfrom MILITAR mgroup by m. idhaving count(*) &gt;= 2;","id":9380592,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">select count(*), m.id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from MILITAR m<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">group by m. id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">having count(*) &gt;= 2;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"select count(*), d.idfrom DEPENDENTE dgroup by d.idhaving count(*) &gt;= 2; ","id":9380593,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">select count(*), d.id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from DEPENDENTE d<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">group by d.id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">having count(*) &gt;= 2; <\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"select sum(*), d.idfrom MILITAR m, DEPENDENTE dgroup by d.id, m.idhaving sum(*) &gt;= 2; ","id":9380594,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">select sum(*), d.id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from MILITAR m, DEPENDENTE d<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">group by d.id, m.id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">having sum(*) &gt;= 2; <\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"select count(*), d.idfrom DEPENDENTE d, MILITAR mwhere d.id = m.idgroup by m.idhaving count(*) &gt;= 2;","id":9380595,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">select count(*), d.id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from DEPENDENTE d, MILITAR m<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">where d.id = m.id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">group by m.id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">having count(*) &gt;= 2;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"select count(*), d.idfrom DEPENDENTE dgroup by count(*) &gt;= 2; ","id":9380596,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">select count(*), d.id<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from DEPENDENTE d<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">group by count(*) &gt;= 2; <\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua pode ser um ve\u00edculo para a transmiss\u00e3o de diversos agentes causadores de doen\u00e7as infecciosas. Nesse sentido, os processos de sanitiza\u00e7\u00e3o e controle da qualidade da \u00e1gua s\u00e3o indispens\u00e1veis para a sa\u00fade p\u00fablica. S\u00e3o exemplos de agentes parasit\u00e1rios veiculados pela \u00e1gua:","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:45:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296450,"hashId":"42a4f3b11e8156a8a9e68a1ea63300be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua pode ser um ve\u00edculo para a transmiss\u00e3o de diversos agentes causadores de doen\u00e7as infecciosas. Nesse sentido, os processos de sanitiza\u00e7\u00e3o e controle da qualidade da \u00e1gua s\u00e3o indispens\u00e1veis para a sa\u00fade p\u00fablica. S\u00e3o exemplos de agentes parasit\u00e1rios veiculados pela \u00e1gua:<\/p>","resposta":9052046,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giardia lamblia e Vibrio cholerae.","id":9052043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Giardia lamblia e Vibrio cholerae.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ascaris lumbricoides e Wuchereria bancrofti.","id":9052044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ascaris lumbricoides e Wuchereria bancrofti.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Escherichia coli e Trypanosoma cruzi.","id":9052045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Escherichia coli e Trypanosoma cruzi.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Giardia lamblia e Entamoeba coli.","id":9052046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Giardia lamblia e Entamoeba coli.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade considera que a educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o conceito pedag\u00f3gico, no setor da sa\u00fade, que efetua as rela\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas entre ensino e as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, e entre doc\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Sobre Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":75963,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:46:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296460,"hashId":"c806920995b9cd30eb4c393142e62c69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade considera que a educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o conceito pedag\u00f3gico, no setor da sa\u00fade, que efetua as rela\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas entre ensino e as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, e entre doc\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Sobre Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9052086,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve educar permanentemente a popula\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico precoce das doen\u00e7as ainda assintom\u00e1ticas, com o objetivo de iniciar precocemente o tratamento e promover a cura.","id":9052085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve educar permanentemente a popula\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico precoce das doen\u00e7as ainda assintom\u00e1ticas, com o objetivo de iniciar precocemente o tratamento e promover a cura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem como objetivo substituir h\u00e1bitos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade por condutas individuais e coletivas que favore\u00e7am \u00e0 profilaxia ou preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e acidentes, por meio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":9052086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo substituir h\u00e1bitos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade por condutas individuais e coletivas que favore\u00e7am \u00e0 profilaxia ou preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e acidentes, por meio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve garantir a aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica peri\u00f3dica e sistem\u00e1tica \u00e0 popula\u00e7\u00e3o assistida, estimulando a interven\u00e7\u00e3o da comunidade nos problemas de sa\u00fade associados ao meio ambiente.","id":9052087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve garantir a aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica peri\u00f3dica e sistem\u00e1tica \u00e0 popula\u00e7\u00e3o assistida, estimulando a interven\u00e7\u00e3o da comunidade nos problemas de sa\u00fade associados ao meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem como objetivo educar a popula\u00e7\u00e3o para se prevenir contra doen\u00e7as e poss\u00edveis acidentes, devendo ser realizada ap\u00f3s o processo sa\u00fade-doen\u00e7a.","id":9052088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo educar a popula\u00e7\u00e3o para se prevenir contra doen\u00e7as e poss\u00edveis acidentes, devendo ser realizada ap\u00f3s o processo sa\u00fade-doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione os servidores aos servi\u00e7os de rede por eles executado, e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.SERVIDORESSERVI\u00c7OS I - Servidores de Web ( ) ntpII - Servidores de email ( ) cupsd III- Servidores de impress\u00e3o( ) httpd, apache, apache2 IV - Servidores de hor\u00e1rio ( ) postfix, qmail, sendmail ( ) sshd ","provas":[{"id":79222,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:48:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2370386,"hashId":"574b8565e04d0d74e014ff42ce29937a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione os servidores aos servi\u00e7os de rede por eles executado, e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 408px;\"><colgroup><col width=\"201\"><col width=\"207\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2biw\"><td data-row=\"row-2biw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2biw\" data-cell=\"cell-asr8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SERVIDORES<\/p><\/td><td data-row=\"row-2biw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2biw\" data-cell=\"cell-v9oj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SERVI\u00c7OS <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ubhw\"><td data-row=\"row-ubhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ubhw\" data-cell=\"cell-6h2h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I - Servidores de Web <\/p><\/td><td data-row=\"row-ubhw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ubhw\" data-cell=\"cell-tuod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) ntp<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-isny\"><td data-row=\"row-isny\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-isny\" data-cell=\"cell-x8z5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II - Servidores de email <\/p><\/td><td data-row=\"row-isny\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-isny\" data-cell=\"cell-91dt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) cupsd <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-su9t\"><td data-row=\"row-su9t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-su9t\" data-cell=\"cell-qhwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III- Servidores de impress\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-su9t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-su9t\" data-cell=\"cell-ai29\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) httpd, apache, apache2 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-73rt\"><td data-row=\"row-73rt\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-73rt\" data-cell=\"cell-c78r\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">IV - Servidores de hor\u00e1rio <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-73rt\" data-cell=\"cell-c78r\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-73rt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-73rt\" data-cell=\"cell-92a5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) postfix, qmail, sendmail <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-at70\"><td data-row=\"row-at70\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-at70\" data-cell=\"cell-asud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) sshd <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9380625,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) (II)(-) (III) (IV)","id":9380622,"corpo":"<p>(I) (II)(-) (III) (IV)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(III) (IV)(-) (I) (II)","id":9380623,"corpo":"<p>(III) (IV)(-) (I) (II)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(IV)(-) (III) (II) (I)","id":9380624,"corpo":"<p>(IV)(-) (III) (II) (I)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(IV) (III) (I) (II)(-)","id":9380625,"corpo":"<p>(IV) (III) (I) (II)(-)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(II) (I) (III) (IV) (-)","id":9380626,"corpo":"<p>(II) (I) (III) (IV) (-)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429200,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-correio-eletronico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9trica Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (PF) fornece um n\u00famero que mede:","provas":[{"id":77473,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:52:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2332927,"hashId":"18a325113444fabaae9eaeda278789ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9trica Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (PF) fornece um n\u00famero que mede:<\/p>","resposta":9217589,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quantidade de linhas de c\u00f3digo do software.","id":9217586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de linhas de c\u00f3digo do software.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a taxa de erros estimada na execu\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de software. ","id":9217587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa de erros estimada na execu\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de software. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a quantidade de par\u00e2metros existentes nas fun\u00e7\u00f5es e procedimentos do software.","id":9217588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de par\u00e2metros existentes nas fun\u00e7\u00f5es e procedimentos do software.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o tamanho funcional do produto de software. ","id":9217589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tamanho funcional do produto de software. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9tricas de Software","oab":false,"nome":"M\u00e9tricas de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7993,"slug":"tecnologia-da-informacao-metricas-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","pai":7993,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428827,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-pontos-de-funcao-apf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modelagem relacional de banco de dados, uma coluna de uma determinada tabela s\u00f3 pode conter valores at\u00f4micos. Esta propriedade caracteriza a:","provas":[{"id":77473,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:53:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2332946,"hashId":"ecb68f18a8cc2648bcb6dff21d87a1ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na modelagem relacional de banco de dados, uma coluna de uma determinada tabela s\u00f3 pode conter valores at\u00f4micos. Esta propriedade caracteriza a:<\/p>","resposta":9217670,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeira forma normal.","id":9217670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeira forma normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"segunda forma normal.","id":9217671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segunda forma normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"terceira forma normal.","id":9217672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terceira forma normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quarta forma normal.","id":9217673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarta forma normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo FTP \u00e9 uma forma vers\u00e1til de se transferir arquivos, sendo muito usada na Internet. Para se alterar o diret\u00f3rio corrente, sob o protocolo FTP, pode-se usar o comando: ","provas":[{"id":77473,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:01:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2333489,"hashId":"54a55a02779dcaea03f7ae3a1227a9a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo FTP \u00e9 uma forma vers\u00e1til de se transferir arquivos, sendo muito usada na Internet. Para se alterar o diret\u00f3rio corrente, sob o protocolo FTP, pode-se usar o comando: <\/p>","resposta":9220045,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FCF.","id":9220043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FCF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DCC.","id":9220044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DCC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CWD.","id":9220045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CWD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"FMC.","id":9220046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FMC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419985,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429367,"slug":"tecnologia-da-informacao-ftp-file-transfer-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas redes de computadores, utiliza-se um software ou hardware que checa informa\u00e7\u00f5es provenientes da Internet e as bloqueia ou permite que elas sejam enviadas a um computador, dependendo das configura\u00e7\u00f5es de regras existentes. Esse dispositivo \u00e9 denominado:","provas":[{"id":77473,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:02:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2333492,"hashId":"fbbbb2b8d94d89a3ef1c224a0a838c53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas redes de computadores, utiliza-se um software ou hardware que checa informa\u00e7\u00f5es provenientes da Internet e as bloqueia ou permite que elas sejam enviadas a um computador, dependendo das configura\u00e7\u00f5es de regras existentes. Esse dispositivo \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":9220058,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firesoft. ","id":9220055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firesoft. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ruler.","id":9220056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruler.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sdawre. ","id":9220057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sdawre. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Firewall.","id":9220058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firewall.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que as mensagens armazenadas em uma caixa de correio eletr\u00f4nico possam ser transferidas para um computador local, usa-se o protocolo:","provas":[{"id":77473,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:01:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2333491,"hashId":"99fd447551fb1a0b2450ad46769443f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as mensagens armazenadas em uma caixa de correio eletr\u00f4nico possam ser transferidas para um computador local, usa-se o protocolo:<\/p>","resposta":9220051,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"POP3.","id":9220051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">POP3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ISDN. ","id":9220052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ISDN. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"FTN.","id":9220053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FTN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SNA. ","id":9220054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SNA. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","oab":false,"nome":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","pai":420226,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420228,"slug":"informatica-pop3-post-office-protocol-versao-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429200,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-correio-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"POP3","oab":false,"nome":"POP3","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429205,"slug":"tecnologia-da-informacao-pop3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna abaixo assinalando a alternativa correta. Um servidor ____________ \u00e9 um servidor que permite ao usu\u00e1rio acessar suas mensagens de e-mail diretamente em um servidor. ","provas":[{"id":77473,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:02:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2333493,"hashId":"4f65d7ee7453f47f98c2b451fcc4da06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna abaixo assinalando a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um servidor ____________ \u00e9 um servidor que permite ao usu\u00e1rio acessar suas mensagens de e-mail diretamente em um servidor. <\/p>","resposta":9220061,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DNS","id":9220059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DNS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ISDN","id":9220060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ISDN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IMAP","id":9220061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IMAP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HTTP","id":9220062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HTTP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","pai":420226,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420229,"slug":"informatica-imap-internet-message-access-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429200,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-correio-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP","oab":false,"nome":"IMAP","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429206,"slug":"tecnologia-da-informacao-imap"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O suporte responsa\u0301vel por fazer a intercomunica\u00e7a\u0303o entre a placa-ma\u0303e e os demais componentes de um computador e\u0301 denominado: ","provas":[{"id":75823,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2016-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:05:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2296281,"hashId":"93d63087b1875160ef3c2c831a87a103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suporte responsa\u0301vel por fazer a intercomunica\u00e7a\u0303o entre a placa-ma\u0303e e os demais componentes de um computador e\u0301 denominado: <\/p>","resposta":9051346,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barramento. ","id":9051346,"corpo":"<p>Barramento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Software. ","id":9051347,"corpo":"<p>Software. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Memo\u0301ria. ","id":9051348,"corpo":"<p>Memo\u0301ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cooler.","id":9051349,"corpo":"<p>Cooler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a pris\u00e3o preventiva:","provas":[{"id":71390,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-escrivao-de-policia-1o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 19:45:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2179608,"hashId":"11b82535011814bb50e25aa414f6736c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a pris\u00e3o preventiva:<\/p>","resposta":8551056,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ainda que n\u00e3o seja grave, mas todo delito, especialmente, se, reiterado, est\u00e1 pass\u00edvel de abalo a ordem p\u00fablica. ","id":8551053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ainda que n\u00e3o seja grave, mas todo delito, especialmente, se, reiterado, est\u00e1 pass\u00edvel de abalo a ordem p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A garantia da ordem p\u00fablica deve ser analisada ante tr\u00eas circunst\u00e2ncias: gravidade, acautelamento e repercuss\u00e3o social.","id":8551054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia da ordem p\u00fablica deve ser analisada ante tr\u00eas circunst\u00e2ncias: gravidade, acautelamento e repercuss\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A inexist\u00eancia de antecedentes, diante do princ\u00edpio da inoc\u00eancia presumida, \u00e9 fator impeditivo para a decreta\u00e7\u00e3o da medida, ainda que o fato possua repercuss\u00e3o consider\u00e1vel.","id":8551055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inexist\u00eancia de antecedentes, diante do princ\u00edpio da inoc\u00eancia presumida, \u00e9 fator impeditivo para a decreta\u00e7\u00e3o da medida, ainda que o fato possua repercuss\u00e3o consider\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A garantia da ordem p\u00fablica deve ser aquilatada ante o cotejo do bin\u00f4mio gravidade e repercuss\u00e3o social.","id":8551056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia da ordem p\u00fablica deve ser aquilatada ante o cotejo do bin\u00f4mio gravidade e repercuss\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tratando-se de crime hediondo, a sua natureza por si, imp\u00f5e a medida restritiva. ","id":8551057,"corpo":"<p>Tratando-se de crime hediondo, a sua natureza por si, imp\u00f5e a medida restritiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 13 do CPP, n\u00e3o cabe \u00e0 autoridade policial: ","provas":[{"id":71390,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-escrivao-de-policia-1o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 19:46:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2179620,"hashId":"e8f21f25069b5838f7297333a8006eaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 13 do CPP, <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> cabe \u00e0 autoridade policial: <\/p>","resposta":8551111,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e julgamento dos processos.","id":8551108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer \u00e0s autoridades judici\u00e1rias as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instru\u00e7\u00e3o e julgamento dos processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar as dilig\u00eancias requisitadas pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8551109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar as dilig\u00eancias requisitadas pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cumprir os mandados de pris\u00e3o expedidos pelas autoridades judici\u00e1rias. ","id":8551110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir os mandados de pris\u00e3o expedidos pelas autoridades judici\u00e1rias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A autoridade policial poder\u00e1 mandar arquivar autos de inqu\u00e9rito.","id":8551111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade policial poder\u00e1 mandar arquivar autos de inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o privada, a autoridade policial somente poder\u00e1 proceder a inqu\u00e9rito a requerimento de quem tenha qualidade para intent\u00e1-la.","id":8551112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de a\u00e7\u00e3o privada, a autoridade policial somente poder\u00e1 proceder a inqu\u00e9rito a requerimento de quem tenha qualidade para intent\u00e1-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es onde n\u00e3o existam peritos oficiais e que seja urgente a realiza\u00e7\u00e3o da devida per\u00edcia, dever\u00e1 a Autoridade Policial adotar as seguintes provid\u00eancias, excetuando-se:","provas":[{"id":71388,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:06:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2179306,"hashId":"7ed5a93082dd3624fd0540697343b6eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es onde n\u00e3o existam peritos oficiais e que seja urgente a realiza\u00e7\u00e3o da devida per\u00edcia, dever\u00e1 a Autoridade Policial adotar as seguintes provid\u00eancias, excetuando-se:<\/p>","resposta":8549675,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"designar peritos n\u00e3o oficiais que prestar\u00e3o o compromisso de bem e fielmente desempenhar o encargo.","id":8549671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">designar peritos n\u00e3o oficiais que prestar\u00e3o o compromisso de bem e fielmente desempenhar o encargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" designar 2 (duas) pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica, dentre as que tiverem habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica relacionada com a natureza do exame.","id":8549672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> designar 2 (duas) pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica, dentre as que tiverem habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica relacionada com a natureza do exame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lavrar o devido Termo designando o perito ad hoc, que dever\u00e1 constar nos Autos do respectivo inqu\u00e9rito policial. ","id":8549673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavrar o devido Termo designando o perito ad hoc, que dever\u00e1 constar nos Autos do respectivo inqu\u00e9rito policial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"suprir a sua falta, de acordo com os artigos 158 e 167 do CPP, ante a impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o do exame de corpo de delito, por meio de prova testemunhal.","id":8549674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suprir a sua falta, de acordo com os artigos 158 e 167 do CPP, ante a impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o do exame de corpo de delito, por meio de prova testemunhal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" realizar Auto de Inspe\u00e7\u00e3o, descrevendo de modo minudente, todo o material que foi objeto da per\u00edcia, devendo ser assinado pela Autoridade e por duas testemunhas.","id":8549675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> realizar Auto de Inspe\u00e7\u00e3o, descrevendo de modo minudente, todo o material que foi objeto da per\u00edcia, devendo ser assinado pela Autoridade e por duas testemunhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 95","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Autoridade Policial","oab":false,"nome":"Conceito de Autoridade Policial","pai":414132,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414136,"slug":"direito-processual-penal-conceito-de-autoridade-policial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011, regulamenta a Lei Org\u00e2nica do SUS e disp\u00f5e sobre o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Para efeito deste decreto, para ser institu\u00edda uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, deve se conter no m\u00ednimo: I - Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria II - Urg\u00eancia e emerg\u00eancia III - Aten\u00e7\u00e3o psicossocial IV - Aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar V - Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","provas":[{"id":76647,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:13:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2312281,"hashId":"4aa9735930b32ee144d4c7bae2de1c95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011, regulamenta a Lei Org\u00e2nica do SUS e disp\u00f5e sobre o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Para efeito deste decreto, para ser institu\u00edda uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, deve se conter no m\u00ednimo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Urg\u00eancia e emerg\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Aten\u00e7\u00e3o psicossocial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade<\/p>","resposta":9124964,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9124961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e VI est\u00e3o corretas.","id":9124962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas. ","id":9124963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9124964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Po\u00e1","sigla":"","id":5650,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-poa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preceitua o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN) que imposto \u00e9 o tributo","provas":[{"id":77065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Po\u00e1","sigla":"","id":5650,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-poa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-poa-sp-2016-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Po\u00e1 - T\u00e9cnico Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:14:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2321753,"hashId":"b5b4e003b8516397229130ee48e42be7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preceitua o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN) que imposto \u00e9 o tributo<\/p>","resposta":9167805,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que tem como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia.","id":9167804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que tem como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte.","id":9167805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que \u00e9 institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.","id":9167806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que \u00e9 institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que tem como fato gerador a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico ou divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":9167807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que tem como fato gerador a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico ou divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o dependente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte.","id":9167808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o dependente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena abordada no Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 institu\u00edda, para sua operacionaliza\u00e7\u00e3o, sob a forma de:","provas":[{"id":76595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:14:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310614,"hashId":"23a0ba7e3f1e6360e5352926096a1730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena abordada no Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 institu\u00edda, para sua operacionaliza\u00e7\u00e3o, sob a forma de:<\/p>","resposta":9117865,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conselho.","id":9117862,"corpo":"<p>conselho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o.","id":9117863,"corpo":"<p>coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"departamento.","id":9117864,"corpo":"<p>departamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"subsistema.","id":9117865,"corpo":"<p>subsistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424074,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atencao-a-saude-indigena-art-19-a-ao-19-h"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma grave doen\u00e7a bacteriana que afeta o sistema neurol\u00f3gico e que, entre outras complica\u00e7\u00f5es, pode levar inclusive \u00e0 morte: O enunciado acima se refere a(o):","provas":[{"id":76563,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Agente de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310050,"hashId":"2ff59ea6053dd9f406994cac3b0c8b1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma grave doen\u00e7a bacteriana que afeta o sistema neurol\u00f3gico e que, entre outras complica\u00e7\u00f5es, pode levar inclusive \u00e0 morte: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado acima se refere a(o):<\/p>","resposta":9115319,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meningite.","id":9115318,"corpo":"<p>Meningite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":9115319,"corpo":"<p>T\u00e9tano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":9115320,"corpo":"<p>Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sarampo.","id":9115321,"corpo":"<p>Sarampo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente de Combate \u00e0s Endemias dever\u00e1 preencher os seguintes requisitos para o exerc\u00edcio da atividade: I. Haver conclu\u00eddo, com aproveitamento, curso introdut\u00f3rio de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada. II. Haver conclu\u00eddo o ensino fundamental. III. Residir na \u00e1rea da comunidade em que atuar, desde a data da publica\u00e7\u00e3o do edital do processo seletivo p\u00fablico. \u00c9 verdadeiro o que se identifica em:","provas":[{"id":76563,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Agente de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:14:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310047,"hashId":"9bc4df2b7282fa4c556565b770138a09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente de Combate \u00e0s Endemias dever\u00e1 preencher os seguintes requisitos para o exerc\u00edcio da atividade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Haver conclu\u00eddo, com aproveitamento, curso introdut\u00f3rio de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Haver conclu\u00eddo o ensino fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Residir na \u00e1rea da comunidade em que atuar, desde a data da publica\u00e7\u00e3o do edital do processo seletivo p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdadeiro o que se identifica em:<\/p>","resposta":9115307,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III","id":9115305,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9115306,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II","id":9115307,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I","id":9115308,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade: I. O est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a \u00e1rea da sa\u00fade. II. A realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares peri\u00f3dicas para monitoramento de situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 fam\u00edlia. III. A participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es que fortale\u00e7am os elos entre o setor sa\u00fade e outras pol\u00edticas que promovam a qualidade de vida. \u00c9 certo o que se afirma em: ","provas":[{"id":76562,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:27:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310008,"hashId":"99d28680d6f153b95264407471dd8b01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a \u00e1rea da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares peri\u00f3dicas para monitoramento de situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es que fortale\u00e7am os elos entre o setor sa\u00fade e outras pol\u00edticas que promovam a qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 certo o que se afirma em: <\/p>","resposta":9115130,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":9115129,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9115130,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III","id":9115131,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II","id":9115132,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Logradouro","sigla":"","id":1959,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-logradouro-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 indica\u00e7\u00e3o CORRETA para utiliza\u00e7\u00e3o de Alginato de C\u00e1lcio em curativos para:","provas":[{"id":73127,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Logradouro","sigla":"","id":1959,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-logradouro-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-logradouro-pb-2016-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Logradouro - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:39:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2302683,"hashId":"243581e5acb5caff6b5bf32c98a4501d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indica\u00e7\u00e3o CORRETA para utiliza\u00e7\u00e3o de Alginato de C\u00e1lcio em curativos para:<\/p>","resposta":9081228,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feridas abertas n\u00e3o infectadas, com leve a moderada exsuda\u00e7\u00e3o. Preven\u00e7\u00e3o ou tratamento de \u00falceras de press\u00e3o n\u00e3o infectadas.","id":9081224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feridas abertas n\u00e3o infectadas, com leve a moderada exsuda\u00e7\u00e3o. Preven\u00e7\u00e3o ou tratamento de \u00falceras de press\u00e3o n\u00e3o infectadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Feridas superficiais moderada ou baixa exsuda\u00e7\u00e3o. Remover as crostas, fibrinas, tecidos desvitalizados ou necrosados.","id":9081225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feridas superficiais moderada ou baixa exsuda\u00e7\u00e3o. Remover as crostas, fibrinas, tecidos desvitalizados ou necrosados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Feridas com tecido de fibrina, leve exsuda\u00e7\u00e3o e feridas p\u00f3s desbridamento.","id":9081226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feridas com tecido de fibrina, leve exsuda\u00e7\u00e3o e feridas p\u00f3s desbridamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Feridas f\u00e9tidas, infectadas e exsudativas.","id":9081227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feridas f\u00e9tidas, infectadas e exsudativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Feridas abertas, sangrantes, altamente exsudativas com ou sem infec\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do exsudato.","id":9081228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feridas abertas, sangrantes, altamente exsudativas com ou sem infec\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do exsudato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Logradouro","sigla":"","id":1959,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-logradouro-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem demanda habilidades e capacidades cognitivas, psicomotoras e afetivas, que ajudam a: I - Determinar o fen\u00f4meno observado e o seu significado. II \u2013 Determinar os julgamentos que s\u00e3o feitos e os crit\u00e9rios para sua realiza\u00e7\u00e3o. III - Determinar as a\u00e7\u00f5es principais e alternativas que o fen\u00f4meno demanda, para que se alcance um determinado resultado. Est\u00e1(ao) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":73127,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Logradouro","sigla":"","id":1959,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-logradouro-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-logradouro-pb-2016-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Logradouro - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:39:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2302685,"hashId":"56876a6895e15adda9e439910610aca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem demanda habilidades e capacidades cognitivas, psicomotoras e afetivas, que ajudam a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Determinar o fen\u00f4meno observado e o seu significado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II \u2013 Determinar os julgamentos que s\u00e3o feitos e os crit\u00e9rios para sua realiza\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III - Determinar as a\u00e7\u00f5es principais e alternativas que o fen\u00f4meno demanda, para que se alcance um determinado resultado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(ao) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":9081238,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I , apenas;","id":9081234,"corpo":"<p> I , apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":9081235,"corpo":"<p>I e II, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas;","id":9081236,"corpo":"<p>I e III, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":9081237,"corpo":"<p>II e III, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9081238,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o:\u201cEm uma comunidade, muitos casos de diarreia come\u00e7aram a acontecer. As pessoas procuravam o posto de sa\u00fade ou iam direto ao hospital para se tratar. Eram medicadas, mas pouco tempo depois estavam doentes de novo. Essa situa\u00e7\u00e3o alertou a equipe de sa\u00fade que algo n\u00e3o estava bem. O agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade, por meio das visitas domiciliares, observou a exist\u00eancia de esgoto a c\u00e9u aberto pr\u00f3ximo \u00e0 tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua. Al\u00e9m disso, as pessoas daquela comunidade costumavam n\u00e3o proteger adequadamente suas caixas d\u2019\u00e1gua\u201d (Brasil, 2009).Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada, conclui-se que, a partir das a\u00e7\u00f5es do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade \u2013 ACS \u2013, a equipe de sa\u00fade p\u00f4de identificar que","provas":[{"id":75959,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296492,"hashId":"6effe1798376670d8045e36e20b4e737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm uma comunidade, muitos casos de diarreia come\u00e7aram a acontecer. As pessoas procuravam o posto de sa\u00fade ou iam direto ao hospital para se tratar. Eram medicadas, mas pouco tempo depois estavam doentes de novo. Essa situa\u00e7\u00e3o alertou a equipe de sa\u00fade que algo n\u00e3o estava bem. O agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade, por meio das visitas domiciliares, observou a exist\u00eancia de esgoto a c\u00e9u aberto pr\u00f3ximo \u00e0 tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua. Al\u00e9m disso, as pessoas daquela comunidade costumavam n\u00e3o proteger adequadamente suas caixas d\u2019\u00e1gua\u201d (Brasil, 2009).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada, conclui-se que, a partir das a\u00e7\u00f5es do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade \u2013 ACS \u2013, a equipe de sa\u00fade p\u00f4de identificar que<\/p>","resposta":9052221,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os casos de diarreia estavam relacionados aos h\u00e1bitos e condi\u00e7\u00f5es de vida da comunidade.","id":9052221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os casos de diarreia estavam relacionados aos h\u00e1bitos e condi\u00e7\u00f5es de vida da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os problemas observados n\u00e3o poderiam ser resolvidos pela popula\u00e7\u00e3o.","id":9052222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os problemas observados n\u00e3o poderiam ser resolvidos pela popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os fatores de risco eram causados exclusivamente pelos maus h\u00e1bitos da popula\u00e7\u00e3o.","id":9052223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fatores de risco eram causados exclusivamente pelos maus h\u00e1bitos da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os casos de diarreia eram causados por uma bact\u00e9ria e n\u00e3o tinham determina\u00e7\u00e3o social.","id":9052224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os casos de diarreia eram causados por uma bact\u00e9ria e n\u00e3o tinham determina\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2296492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna abaixo assinalando a alternativa correta. Na UML, o diagrama de __________ \u00e9 um exemplo de diagrama de comportamento.","provas":[{"id":77473,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:49:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2332871,"hashId":"57f2b6432da1ac76a7bad60ba59b42ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna abaixo assinalando a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na UML, o diagrama de __________ \u00e9 um exemplo de diagrama de comportamento.<\/p>","resposta":9217325,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso de Uso","id":9217325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso de Uso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classe","id":9217326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pacotes","id":9217327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacotes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Objetos","id":9217328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}