{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11892,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados com a sa\u00fade do beb\u00ea e sua fam\u00edlia devem ser sempre individualizados. S\u00e3o fundamentais a utiliza\u00e7\u00e3o e o adequado preenchimento da Caderneta de Sa\u00fade da Crian\u00e7a para o registro das principais informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da crian\u00e7a. Nesse sentido, assinale a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA no que diz respeito \u00e0s informa\u00e7\u00f5es contidas na Caderneta:","provas":[{"id":77819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:21:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2341006,"hashId":"93c524f144a6f0da1d9e3be95488feaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados com a sa\u00fade do beb\u00ea e sua fam\u00edlia devem ser sempre individualizados. S\u00e3o fundamentais a utiliza\u00e7\u00e3o e o adequado preenchimento da Caderneta de Sa\u00fade da Crian\u00e7a para o registro das principais informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da crian\u00e7a. Nesse sentido, assinale a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA no que diz respeito \u00e0s informa\u00e7\u00f5es contidas na Caderneta:<\/p>","resposta":9254101,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir da anamnese, procura-se avaliar principalmente as condi\u00e7\u00f5es do nascimento da crian\u00e7a como tipo de parto, local do parto, peso ao nascer, idade gestacional, \u00edndice de Apgar, intercorr\u00eancias cl\u00ednicas na gesta\u00e7\u00e3o, no parto, no per\u00edodo neonatal e nos tratamentos realizados.","id":9254100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da anamnese, procura-se avaliar principalmente as condi\u00e7\u00f5es do nascimento da crian\u00e7a como tipo de parto, local do parto, peso ao nascer, idade gestacional, \u00edndice de Apgar, intercorr\u00eancias cl\u00ednicas na gesta\u00e7\u00e3o, no parto, no per\u00edodo neonatal e nos tratamentos realizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de Apgar \u2013 tamb\u00e9m reconhecido popularmente pelos pais como a \u201cnota\u201d que o beb\u00ea recebe logo ap\u00f3s nascer \u2013 no quinto minuto entre 9 e 10, \u00e9 considerado normal. Apgar 6 ou 7 \u00e9 considerado intermedi\u00e1rio e relaciona-se, por exemplo, com prematuridade, medicamentos usados pela m\u00e3e, malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita, o que n\u00e3o significa maior risco para disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica.","id":9254101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de Apgar \u2013 tamb\u00e9m reconhecido popularmente pelos pais como a \u201cnota\u201d que o beb\u00ea recebe logo ap\u00f3s nascer \u2013 no quinto minuto entre 9 e 10, \u00e9 considerado normal. Apgar 6 ou 7 \u00e9 considerado intermedi\u00e1rio e relaciona-se, por exemplo, com prematuridade, medicamentos usados pela m\u00e3e, malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita, o que n\u00e3o significa maior risco para disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na primeira consulta do rec\u00e9m-nascido avalie o comprimento e o per\u00edmetro cef\u00e1lico da crian\u00e7a, avalie o peso em rela\u00e7\u00e3o ao peso ideal ao nascer. Consideram-se normais tanto uma perda de peso de at\u00e9 10% ao nascer quanto a sua recupera\u00e7\u00e3o at\u00e9 o 15\u00ba dia de vida.","id":9254102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira consulta do rec\u00e9m-nascido avalie o comprimento e o per\u00edmetro cef\u00e1lico da crian\u00e7a, avalie o peso em rela\u00e7\u00e3o ao peso ideal ao nascer. Consideram-se normais tanto uma perda de peso de at\u00e9 10% ao nascer quanto a sua recupera\u00e7\u00e3o at\u00e9 o 15\u00ba dia de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalie a postura normal do rec\u00e9m-nascido: as extremidades fletidas, as m\u00e3os fechadas e o rosto, geralmente, dirigido a um dos lados. Observe o padr\u00e3o respirat\u00f3rio: a presen\u00e7a de anormalidades, como batimentos de asas do nariz, tiragem intercostal ou diafragm\u00e1tica e sons emitidos.","id":9254103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie a postura normal do rec\u00e9m-nascido: as extremidades fletidas, as m\u00e3os fechadas e o rosto, geralmente, dirigido a um dos lados. Observe o padr\u00e3o respirat\u00f3rio: a presen\u00e7a de anormalidades, como batimentos de asas do nariz, tiragem intercostal ou diafragm\u00e1tica e sons emitidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se nos conceitos de imunidade e imuniza\u00e7\u00e3o, atribua V para Verdadeiro e F para Falso, em seguida assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo: ( ) Imuniza\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 a que se consegue pela forma\u00e7\u00e3o de anticorpos elaborados pelo pr\u00f3prio indiv\u00edduo, havendo produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria. ( ) Imuniza\u00e7\u00e3o passiva \u00e9 a que se consegue atrav\u00e9s de anticorpos oriundos do soro n\u00e3o havendo produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria. ( ) Vacinas atenuadas s\u00e3o compostas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias mortos por processos qu\u00edmicos ou f\u00edsicos, ap\u00f3s replica\u00e7\u00e3o em meios espec\u00edficos. ( ) Vacinas inativadas s\u00e3o compostas por bact\u00e9rias ou v\u00edrus ainda vivos, mas que, por cultivo em condi\u00e7\u00f5es adversas, perderam sua capacidade de produzir a doen\u00e7a. ( ) Vacinas n\u00e3o vivas s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s de microorganismos inteiros inativados por meios f\u00edsicos ou qu\u00edmico, geralmente o formalde\u00eddo, de tal forma que perdem sua capacidade infecciosa, mas mant\u00eam suas propriedades protetoras. ","provas":[{"id":77819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:22:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2341008,"hashId":"112325e273ba56cd738ea27fee0adb29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se nos conceitos de imunidade e imuniza\u00e7\u00e3o, atribua V para Verdadeiro e F para Falso, em seguida assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Imuniza\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 a que se consegue pela forma\u00e7\u00e3o de anticorpos elaborados pelo pr\u00f3prio indiv\u00edduo, havendo produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Imuniza\u00e7\u00e3o passiva \u00e9 a que se consegue atrav\u00e9s de anticorpos oriundos do soro n\u00e3o havendo produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vacinas atenuadas s\u00e3o compostas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias mortos por processos qu\u00edmicos ou f\u00edsicos, ap\u00f3s replica\u00e7\u00e3o em meios espec\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vacinas inativadas s\u00e3o compostas por bact\u00e9rias ou v\u00edrus ainda vivos, mas que, por cultivo em condi\u00e7\u00f5es adversas, perderam sua capacidade de produzir a doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vacinas n\u00e3o vivas s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s de microorganismos inteiros inativados por meios f\u00edsicos ou qu\u00edmico, geralmente o formalde\u00eddo, de tal forma que perdem sua capacidade infecciosa, mas mant\u00eam suas propriedades protetoras. <\/p>","resposta":9254110,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9254108,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9254109,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9254110,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9254111,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria \u00e9 um diagn\u00f3stico de enfermagem definido como o esvaziamento vesical incompleto. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um fator relacionado ao diagn\u00f3stico acima.","provas":[{"id":73839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:44:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2230949,"hashId":"82f00a13e24ac8baae5f1eec422345a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria \u00e9 um diagn\u00f3stico de enfermagem definido como o esvaziamento vesical incompleto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um fator relacionado ao diagn\u00f3stico acima.<\/p>","resposta":8772951,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uretrite atr\u00f3fica.","id":8772950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uretrite atr\u00f3fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o do arco reflexo.","id":8772951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibi\u00e7\u00e3o do arco reflexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperatividade do detrusor.","id":8772952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperatividade do detrusor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prolapso p\u00e9lvico grave.","id":8772953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prolapso p\u00e9lvico grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipocontratilidade do detrusor.","id":8772954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipocontratilidade do detrusor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Processo de Enfermagem, a etapa que obt\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre a pessoa, a fam\u00edlia ou a coletividade humana e anota as respostas em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a, \u00e9 denominada etapa de","provas":[{"id":73839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:45:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2230964,"hashId":"b4f3059cbe685908e7794d656e325830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Processo de Enfermagem, a etapa que obt\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre a pessoa, a fam\u00edlia ou a coletividade humana e anota as respostas em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a, \u00e9 denominada etapa de<\/p>","resposta":8773000,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o.","id":8772998,"corpo":"<p>implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento.","id":8772999,"corpo":"<p>planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rico.","id":8773000,"corpo":"<p>hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico.","id":8773001,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":8773002,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os sentidos contextuais produzidos pelos voc\u00e1bulos, \u00e9 poss\u00edvel realizar diferentes infer\u00eancias. Diferentemente da denota\u00e7\u00e3o, a conota\u00e7\u00e3o permite que o significado usual de um voc\u00e1bulo seja ampliado ou substitu\u00eddo por outro mantendo diferentes rela\u00e7\u00f5es de acordo com o emprego realizado. Assinale o trecho destacado a seguir que apresenta um exemplo do emprego da linguagem conotativa anteriormente referenciada.","provas":[{"id":24080,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2016-consulplan-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cascavel - Arquiteto - 2016"},{"id":24081,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2016-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cascavel - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":815171,"hashId":"6e154c9374e701df6d1821c174ca41cd","enunciado":"De acordo com os sentidos contextuais produzidos pelos voc\u00e1bulos, \u00e9 poss\u00edvel realizar diferentes infer\u00eancias.\r\nDiferentemente da denota\u00e7\u00e3o, a conota\u00e7\u00e3o permite que o significado usual de um voc\u00e1bulo seja ampliado ou\r\nsubstitu\u00eddo por outro mantendo diferentes rela\u00e7\u00f5es de acordo com o emprego realizado. Assinale o trecho destacado\r\na seguir que apresenta um exemplo do emprego da linguagem conotativa anteriormente referenciada.","resposta":2806991,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEsta tend\u00eancia est\u00e1 em a\u00e7\u00e3o em todas as ocasi\u00f5es.\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":2806987,"corpo":"\u201cEsta tend\u00eancia est\u00e1 em a\u00e7\u00e3o em todas as ocasi\u00f5es.\u201d (1\u00ba\u00a7)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEssa \u00e9 a pr\u00f3pria natureza do processo a que chamamos vida.\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":2806988,"corpo":"\u201cEssa \u00e9 a pr\u00f3pria natureza do processo a que chamamos vida.\u201d (1\u00ba\u00a7)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cLembro-me de um epis\u00f3dio da minha meninice, que ilustra essa tend\u00eancia.\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":2806989,"corpo":"\u201cLembro-me de um epis\u00f3dio da minha meninice, que ilustra essa tend\u00eancia.\u201d (2\u00ba\u00a7)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAs condi\u00e7\u00f5es eram desfavor\u00e1veis, mas as batatas come\u00e7avam a germinar [...]\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":2806990,"corpo":"\u201cAs condi\u00e7\u00f5es eram desfavor\u00e1veis, mas as batatas come\u00e7avam a germinar [...]\u201d (2\u00ba\u00a7)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cMas esses brotos tristes e esguios cresceram dois ou tr\u00eas p\u00e9s em busca da luz distante da janela.\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":2806991,"corpo":"\u201cMas esses brotos tristes e esguios cresceram dois ou tr\u00eas p\u00e9s em busca da luz distante da janela.\u201d (2\u00ba\u00a7)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336672,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24080\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/815171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (Resolu\u00e7\u00e3o do CFESS n\u00ba 273 de 13 de mar\u00e7o de 1993), s\u00e3o direitos do profissional:","provas":[{"id":76037,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn-2016-comperve-ufrn-assistente-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Lagoa D'Anta - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 22:29:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2297494,"hashId":"f2f64edf26e4b3f24ce160012f6ba511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (Resolu\u00e7\u00e3o do CFESS n\u00ba 273 de 13 de mar\u00e7o de 1993), s\u00e3o direitos do profissional:<\/p>","resposta":9056725,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar da elabora\u00e7\u00e3o e do gerenciamento das pol\u00edticas sociais e fornecer laudos e pareceres t\u00e9cnicos.","id":9056723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar da elabora\u00e7\u00e3o e do gerenciamento das pol\u00edticas sociais e fornecer laudos e pareceres t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser nomeado como perito e fornecer laudos e depoimentos no \u00e2mbito das suas compet\u00eancias e dentro dos princ\u00edpios \u00e9ticos.","id":9056724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser nomeado como perito e fornecer laudos e depoimentos no \u00e2mbito das suas compet\u00eancias e dentro dos princ\u00edpios \u00e9ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer, livremente, as atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o e participar da elabora\u00e7\u00e3o e do gerenciamento das pol\u00edticas sociais","id":9056725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer, livremente, as atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o e participar da elabora\u00e7\u00e3o e do gerenciamento das pol\u00edticas sociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar recursos institucionais para os fins que considerar necess\u00e1rios e prestar depoimentos no \u00e2mbito das suas compet\u00eancias.","id":9056726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar recursos institucionais para os fins que considerar necess\u00e1rios e prestar depoimentos no \u00e2mbito das suas compet\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Dimens\u00e3o T\u00e9cnico-operativa \u00e9 a forma de ser do Servi\u00e7o Social e responde as quest\u00f5es \u201cPara que fazer?\u201d \u201cPara quem fazer?\u201d \u201cQuando e onde fazer?\u201d \u201cO que fazer?\u201d \u201cComo fazer?\u201d. Trata-se de uma esp\u00e9cie de s\u00edntese do exerc\u00edcio profissional, que atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es expressam as concep\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gica e \u00e9ticopol\u00edtica do profissional, mesmo que ele n\u00e3o tenha clareza de suas concep\u00e7\u00f5es. \u00c9 por meio desta dimens\u00e3o que acontece o tr\u00e2nsito entre o projeto profissional e a formula\u00e7\u00e3o de respostas \u00e0s demandas que se imp\u00f5e no cotidiano dos assistentes sociais. A especificidade desta dimens\u00e3o \u00e9 a mais aproximada da pr\u00e1tica profissional, sendo os instrumentais um de seus elementos. A respeito dos instrumentais \u00e9 corretor afirmar que: ","provas":[{"id":77366,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 22:28:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2328513,"hashId":"994eae04b6a94f3bb7c8c8d112256be8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Dimens\u00e3o T\u00e9cnico-operativa \u00e9 a forma de ser do Servi\u00e7o Social e responde as quest\u00f5es \u201cPara que fazer?\u201d \u201cPara quem fazer?\u201d \u201cQuando e onde fazer?\u201d \u201cO que fazer?\u201d \u201cComo fazer?\u201d. Trata-se de uma esp\u00e9cie de s\u00edntese do exerc\u00edcio profissional, que atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es expressam as concep\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gica e \u00e9ticopol\u00edtica do profissional, mesmo que ele n\u00e3o tenha clareza de suas concep\u00e7\u00f5es. \u00c9 por meio desta dimens\u00e3o que acontece o tr\u00e2nsito entre o projeto profissional e a formula\u00e7\u00e3o de respostas \u00e0s demandas que se imp\u00f5e no cotidiano dos assistentes sociais. A especificidade desta dimens\u00e3o \u00e9 a mais aproximada da pr\u00e1tica profissional, sendo os instrumentais um de seus elementos. A respeito dos instrumentais \u00e9 corretor afirmar que: <\/p>","resposta":9197612,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem car\u00e1ter hist\u00f3rico. ","id":9197611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem car\u00e1ter hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o conjunto articulado de instrumentos e t\u00e9cnicas que permitem operacionalizar a a\u00e7\u00e3o profissional. ","id":9197612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o conjunto articulado de instrumentos e t\u00e9cnicas que permitem operacionalizar a a\u00e7\u00e3o profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 sin\u00f4nimo de t\u00e9cnica. ","id":9197613,"corpo":"<p>\u00c9 sin\u00f4nimo de t\u00e9cnica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a habilidade, criatividade do sujeito no uso do instrumento. ","id":9197614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a habilidade, criatividade do sujeito no uso do instrumento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o regras, t\u00e9cnicas que contem valor em si mesmo, independente do referencial te\u00f3rico adotado pelo profissional. ","id":9197615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o regras, t\u00e9cnicas que contem valor em si mesmo, independente do referencial te\u00f3rico adotado pelo profissional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dimens\u00f5es da pr\u00e1tica s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e refletem as dire\u00e7\u00f5es sociais assumidas pela profiss\u00e3o nas diferentes conjunturas. S\u00e3o extens\u00f5es constitutivas e constituintes da heran\u00e7a cultural e intelectual da profiss\u00e3o. No entanto, ao longo da hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social, uma das dimens\u00f5es teve maior destaque, devido, sobretudo, aos status de compet\u00eancia da profiss\u00e3o estar associada ao fazer. Qual das dimens\u00f5es mencionadas abaixo se refere a afirma\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":77366,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 22:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2328516,"hashId":"eec8eb575d61df9b370963f28470ffba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dimens\u00f5es da pr\u00e1tica s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e refletem as dire\u00e7\u00f5es sociais assumidas pela profiss\u00e3o nas diferentes conjunturas. S\u00e3o extens\u00f5es constitutivas e constituintes da heran\u00e7a cultural e intelectual da profiss\u00e3o. No entanto, ao longo da hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social, uma das dimens\u00f5es teve maior destaque, devido, sobretudo, aos status de compet\u00eancia da profiss\u00e3o estar associada ao fazer. Qual das dimens\u00f5es mencionadas abaixo se refere a afirma\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":9197629,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o investigativa. ","id":9197626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimens\u00e3o investigativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o te\u00f3rica-metodol\u00f3gica. ","id":9197627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimens\u00e3o te\u00f3rica-metodol\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica. ","id":9197628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa ","id":9197629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o pol\u00edtica.","id":9197630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimens\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O significado social e o car\u00e1ter contradit\u00f3rio do Servi\u00e7o Social na sociedade classes s\u00e3o quest\u00f5es centrais para pensar a profiss\u00e3o de assistente social. Assinale a alternativa que melhor explica o que significa esse car\u00e1ter: ","provas":[{"id":77366,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 22:27:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2328511,"hashId":"391b33b57153a39b92d2ad72e1793b40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado social e o car\u00e1ter contradit\u00f3rio do Servi\u00e7o Social na sociedade classes s\u00e3o quest\u00f5es centrais para pensar a profiss\u00e3o de assistente social. Assinale a alternativa que melhor explica o que significa esse car\u00e1ter: <\/p>","resposta":9197602,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O assistente social atende as necessidades do capital e do trabalho, de modo que por meio de sua atua\u00e7\u00e3o responde exclusivamente pela sobreviv\u00eancia da classe trabalhadora. ","id":9197601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social atende as necessidades do capital e do trabalho, de modo que por meio de sua atua\u00e7\u00e3o responde exclusivamente pela sobreviv\u00eancia da classe trabalhadora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O assistente social atende as necessidades antag\u00f4nicas de duas classes ao mesmo tempo, e tem a possibilidade de fortalecer uma ou outra classe na media\u00e7\u00e3o com seu oposto. ","id":9197602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social atende as necessidades antag\u00f4nicas de duas classes ao mesmo tempo, e tem a possibilidade de fortalecer uma ou outra classe na media\u00e7\u00e3o com seu oposto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do assistente social n\u00e3o se polariza pelos interesses de classe. ","id":9197603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do assistente social n\u00e3o se polariza pelos interesses de classe. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do assistente social reproduz interesses contrapostos que convivem em harmonia. ","id":9197604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do assistente social reproduz interesses contrapostos que convivem em harmonia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O assistente social atende necessidades m\u00faltiplas ao mesmo tempo, de modo que sua atua\u00e7\u00e3o n\u00e3o tende a ser cooptada pelas que tem uma posi\u00e7\u00e3o dominante. ","id":9197605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social atende necessidades m\u00faltiplas ao mesmo tempo, de modo que sua atua\u00e7\u00e3o n\u00e3o tende a ser cooptada pelas que tem uma posi\u00e7\u00e3o dominante. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social \u2014 Resolu\u00e7\u00e3o CFESS no 273\/1993, as infra\u00e7\u00f5es praticadas por profissionais acarretar\u00e3o penalidades, na forma dos dispositivos legais e\/ou regimentais. Em rela\u00e7\u00e3o as penalidades aplic\u00e1veis e previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social, marque com V os itens verdadeiros e com F, os falsos. (_) Multa. (_) Advert\u00eancia reservada. (_) Advert\u00eancia p\u00fablica. (_) Ressarcimento de despesas de custeio processual. (_) Cassa\u00e7\u00e3o do registro profissional. A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":77834,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-assistente-social","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 22:25:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2339256,"hashId":"b9c490cd4df164621816202eb5df55e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social \u2014 Resolu\u00e7\u00e3o CFESS no 273\/1993, as infra\u00e7\u00f5es praticadas por profissionais acarretar\u00e3o penalidades, na forma dos dispositivos legais e\/ou regimentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as penalidades aplic\u00e1veis e previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social, marque com <strong>V<\/strong> os itens verdadeiros e com <strong>F<\/strong>, os falsos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Advert\u00eancia reservada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Advert\u00eancia p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Ressarcimento de despesas de custeio processual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cassa\u00e7\u00e3o do registro profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":9246024,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V V F","id":9246022,"corpo":"<p>V V V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F F V","id":9246023,"corpo":"<p>V F F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V V F V","id":9246024,"corpo":"<p>V V V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V V F","id":9246025,"corpo":"<p>F V V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F F V V","id":9246026,"corpo":"<p>F F F V V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Socorrista","id":25306}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em sa\u00fade exp\u00f5e os trabalhadores a riscos ocupacionais comuns a outros grupos profissionais e riscos espec\u00edficos da sua atividade. Entre os riscos ergon\u00f4micos encontram-se","provas":[{"id":77839,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Socorrista","id":25306},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro-area-socorrista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - \u00c1rea: Socorrista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:17:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":203,"descricao":"Socorrista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2339437,"hashId":"6272a8bb39db3f2af856d3704b9c4f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em sa\u00fade exp\u00f5e os trabalhadores a riscos ocupacionais comuns a outros grupos profissionais e riscos espec\u00edficos da sua atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os riscos ergon\u00f4micos encontram-se<\/p>","resposta":9246767,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queimaduras, cortes e perfura\u00e7\u00f5es. ","id":9246766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queimaduras, cortes e perfura\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ritmo excessivo de trabalho, ambiente n\u00e3o compat\u00edvel com a necessidade de concentra\u00e7\u00e3o, pausas insuficientes para descanso intra e interjornadas.","id":9246767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ritmo excessivo de trabalho, ambiente n\u00e3o compat\u00edvel com a necessidade de concentra\u00e7\u00e3o, pausas insuficientes para descanso intra e interjornadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" temperaturas extremas, ru\u00eddo, vibra\u00e7\u00f5es e radia\u00e7\u00f5es.","id":9246768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> temperaturas extremas, ru\u00eddo, vibra\u00e7\u00f5es e radia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solventes, medicamentos e, produtos qu\u00edmicos utilizados para limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o.","id":9246769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solventes, medicamentos e, produtos qu\u00edmicos utilizados para limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"materiais biol\u00f3gicos e\/ou animais infectados com agentes biol\u00f3gicos que possuam a capacidade de produzir efeitos nocivos sobre os seres humanos, animais e meio ambiente.","id":9246770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">materiais biol\u00f3gicos e\/ou animais infectados com agentes biol\u00f3gicos que possuam a capacidade de produzir efeitos nocivos sobre os seres humanos, animais e meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A idea\u00e7\u00e3o ou tentativa de suic\u00eddio constitui uma emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica. Possui causas diversas, sendo a mais relevante ","provas":[{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:11:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338770,"hashId":"d70fd1d4beb9c6ca94dee002fb1640ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A idea\u00e7\u00e3o ou tentativa de suic\u00eddio constitui uma emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Possui causas diversas, sendo a mais relevante <\/p>","resposta":9244006,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a psicose.","id":9244005,"corpo":"<p>a psicose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a depress\u00e3o.","id":9244006,"corpo":"<p> a depress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intoxica\u00e7\u00e3o por drogas.","id":9244007,"corpo":"<p>a intoxica\u00e7\u00e3o por drogas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dist\u00farbios de ansiedade.","id":9244008,"corpo":"<p>os dist\u00farbios de ansiedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a agita\u00e7\u00e3o psicomotora. ","id":9244009,"corpo":"<p>a agita\u00e7\u00e3o psicomotora. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o difusa e aguda das vias a\u00e9reas, de car\u00e1ter revers\u00edvel, causada pela inala\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias alerg\u00eanicas e presentes nos ambientes de trabalho. Os sintomas podem aparecer no local da exposi\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s algumas horas, desaparecendo, na maioria dos casos, nos finais de semana, per\u00edodos de f\u00e9rias ou afastamentos. Com base nesse relato, a doen\u00e7a ocupacional relacionada \u00e9","provas":[{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:13:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338776,"hashId":"3f2c2096cfd225a96b1b6961f297c961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Obstru\u00e7\u00e3o difusa e aguda das vias a\u00e9reas, de car\u00e1ter revers\u00edvel, causada pela inala\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias alerg\u00eanicas e presentes nos ambientes de trabalho. Os sintomas podem aparecer no local da exposi\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s algumas horas, desaparecendo, na maioria dos casos, nos finais de semana, per\u00edodos de f\u00e9rias ou afastamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse relato, a doen\u00e7a ocupacional relacionada \u00e9<\/p>","resposta":9244037,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumoconiose.","id":9244035,"corpo":"<p>pneumoconiose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"silicose.","id":9244036,"corpo":"<p>silicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asma ocupacional.","id":9244037,"corpo":"<p>asma ocupacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"asbestose.","id":9244038,"corpo":"<p>asbestose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" saturnismo.","id":9244039,"corpo":"<p> saturnismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","pai":405813,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428182,"slug":"enfermagem-riscos-ocupacionais-e-sua-prevencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 9050:2015, a circula\u00e7\u00e3o pode ser horizontal e vertical. A circula\u00e7\u00e3o vertical pode ser realizada por escadas, rampas ou equipamentos eletromec\u00e2nicos e \u00e9 considerada acess\u00edvel quando atender, no m\u00ednimo, a duas formas de deslocamento vertical. Os pisos das circula\u00e7\u00f5es devem atender \u00e0s caracter\u00edsticas de revestimento, inclina\u00e7\u00e3o e desn\u00edvel. Sendo assim, as inclina\u00e7\u00f5es da superf\u00edcie devem ser:","provas":[{"id":76886,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-arquiteto","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 19:15:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2320896,"hashId":"c53aca7c19b82f85caa2613ae0c6a5b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBR 9050:2015, a circula\u00e7\u00e3o pode ser horizontal e vertical. A circula\u00e7\u00e3o vertical pode ser realizada por escadas, rampas ou equipamentos eletromec\u00e2nicos e \u00e9 considerada acess\u00edvel quando atender, no m\u00ednimo, a duas formas de deslocamento vertical. Os pisos das circula\u00e7\u00f5es devem atender \u00e0s caracter\u00edsticas de revestimento, inclina\u00e7\u00e3o e desn\u00edvel. Sendo assim, as inclina\u00e7\u00f5es da superf\u00edcie devem ser:<\/p>","resposta":9164176,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o transversal: at\u00e9 2 % para pisos internos e de at\u00e9 3 % para pisos externos; Inclina\u00e7\u00e3o longitudinal: inferior a 5 %.","id":9164176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclina\u00e7\u00e3o transversal: at\u00e9 2 % para pisos internos e de at\u00e9 3 % para pisos externos; Inclina\u00e7\u00e3o longitudinal: inferior a 5 %.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o transversal: at\u00e9 3% para pisos internos e de at\u00e9 4% para pisos externos; Inclina\u00e7\u00e3o longitudinal: inferior a 4%.","id":9164177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclina\u00e7\u00e3o transversal: at\u00e9 3% para pisos internos e de at\u00e9 4% para pisos externos; Inclina\u00e7\u00e3o longitudinal: inferior a 4%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o transversal: at\u00e9 1% para pisos internos e de at\u00e9 2% para pisos externos; Inclina\u00e7\u00e3o longitudinal: inferior a 5%.","id":9164178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclina\u00e7\u00e3o transversal: at\u00e9 1% para pisos internos e de at\u00e9 2% para pisos externos; Inclina\u00e7\u00e3o longitudinal: inferior a 5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o transversal: at\u00e9 2% para pisos internos e de at\u00e9 4% para pisos externos; Inclina\u00e7\u00e3o longitudinal: inferior a 4%.","id":9164179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclina\u00e7\u00e3o transversal: at\u00e9 2% para pisos internos e de at\u00e9 4% para pisos externos; Inclina\u00e7\u00e3o longitudinal: inferior a 4%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","oab":false,"nome":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402955,"slug":"arquitetura-circulacoes-verticais-e-horizontais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As novas diretrizes da American Heart Association (AHA), disponibilizadas em 2015, exp\u00f5e os principais pontos para a uma Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) com \u00eanfase permanente na alta qualidade. Diante deste contexto, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo: I. Os socorristas devem aplicar compress\u00f5es tor\u00e1cicas at\u00e9 uma profundidade de, pelo menos, 2 polegadas (5 cm) em adultos; II. Em v\u00edtimas adultas, o correto \u00e9 que os socorristas apliquem compress\u00f5es tor\u00e1cicas a uma frequ\u00eancia de 100 a 120\/min; III. Com o objetivo de retorno total da parede do t\u00f3rax ap\u00f3s cada compress\u00e3o, os socorristas devem apoiar-se sobre o t\u00f3rax entre as compress\u00f5es. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(AS): ","provas":[{"id":74047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:36:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2235074,"hashId":"1870b2299bf8fa39a9fc5c287609f9c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As novas diretrizes da <em>American Heart Association<\/em> (AHA), disponibilizadas em 2015, exp\u00f5e os principais pontos para a uma Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) com \u00eanfase permanente na alta qualidade. Diante deste contexto, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os socorristas devem aplicar compress\u00f5es tor\u00e1cicas at\u00e9 uma profundidade de, pelo menos, 2 polegadas (5 cm) em adultos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em v\u00edtimas adultas, o correto \u00e9 que os socorristas apliquem compress\u00f5es tor\u00e1cicas a uma frequ\u00eancia de 100 a 120\/min; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com o objetivo de retorno total da parede do t\u00f3rax ap\u00f3s cada compress\u00e3o, os socorristas devem apoiar-se sobre o t\u00f3rax entre as compress\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(AS): <\/p>","resposta":8791797,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":8791795,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":8791796,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":8791797,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":8791798,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":8791799,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque cardiog\u00eanico","oab":false,"nome":"Choque cardiog\u00eanico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413445,"slug":"enfermagem-choque-cardiogenico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as condutas poss\u00edveis, a serem adotadas pelo Enfermeiro, frente a um caso de Urg\u00eancia Hipertensiva, quanto \u00e0 press\u00e3o arterial (PA) em paciente est\u00e1vel, \u00e9 indicado","provas":[{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:11:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338763,"hashId":"9805b7ae495c3f4bd55313c3b4185aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as condutas poss\u00edveis, a serem adotadas pelo Enfermeiro, frente a um caso de Urg\u00eancia Hipertensiva, quanto \u00e0 press\u00e3o arterial (PA) em paciente est\u00e1vel, \u00e9 indicado<\/p>","resposta":9243977,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle no per\u00edodo de 24 horas, atrav\u00e9s da administra\u00e7\u00e3o, por via venosa, de medicamentos diur\u00e9ticos.","id":9243973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle no per\u00edodo de 24 horas, atrav\u00e9s da administra\u00e7\u00e3o, por via venosa, de medicamentos diur\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle imediato, atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de nifedipina sublingual.","id":9243974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle imediato, atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de nifedipina sublingual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da PA, num per\u00edodo curto de tempo, preferencialmente nas 2 horas subsequentes","id":9243975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o da PA, num per\u00edodo curto de tempo, preferencialmente nas 2 horas subsequentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o do controle da press\u00e3o arterial, aferindo a cada 8 horas.","id":9243976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o do controle da press\u00e3o arterial, aferindo a cada 8 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhamento do quadro, orientando o uso de medicamento oral, conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, como captopril, betabloqueador, clonidina ou diur\u00e9tico de al\u00e7a.","id":9243977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhamento do quadro, orientando o uso de medicamento oral, conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, como captopril, betabloqueador, clonidina ou diur\u00e9tico de al\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre difteria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338762,"hashId":"6e57739109c88a9521a20b8673332bdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre difteria, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9243971,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a provocada por v\u00edrus e caracterizada por paralisia s\u00fabita, geralmente nas pernas. A transmiss\u00e3o ocorre pelo contato direto com pessoas ou contato com fezes de pessoas contaminadas, ou ainda contato com \u00e1gua e alimentos contaminados.","id":9243968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a provocada por v\u00edrus e caracterizada por paralisia s\u00fabita, geralmente nas pernas. A transmiss\u00e3o ocorre pelo contato direto com pessoas ou contato com fezes de pessoas contaminadas, ou ainda contato com \u00e1gua e alimentos contaminados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o causada por toxina produzida por bacilo que entra no organismo por meio de ferimentos ou les\u00f5es na pele e atinge o sistema nervoso central.","id":9243969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o causada por toxina produzida por bacilo que entra no organismo por meio de ferimentos ou les\u00f5es na pele e atinge o sistema nervoso central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a infecciosa que compromete o aparelho respirat\u00f3rio e se caracteriza por ataques de tosse seca.","id":9243970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a infecciosa que compromete o aparelho respirat\u00f3rio e se caracteriza por ataques de tosse seca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a causada por um bacilo, produtor de uma toxina que atinge as am\u00eddalas, a faringe, o nariz e a pele, onde provoca placas branco-acinzentadas.","id":9243971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a causada por um bacilo, produtor de uma toxina que atinge as am\u00eddalas, a faringe, o nariz e a pele, onde provoca placas branco-acinzentadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a muito contagiosa, causada por um v\u00edrus que provoca febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo.","id":9243972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a muito contagiosa, causada por um v\u00edrus que provoca febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da Humaniza\u00e7\u00e3o do Cuidado na Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher, a Portaria MS\/GM 2.815, de 29 de maio de 1998, legaliza no SUS o pagamento de procedimento realizado por enfermeiro como","provas":[{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338748,"hashId":"7de2b8397adb4f2023b7899c901ea30f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da Humaniza\u00e7\u00e3o do Cuidado na Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher, a Portaria MS\/GM 2.815, de 29 de maio de 1998, legaliza no SUS o pagamento de procedimento realizado por enfermeiro como<\/p>","resposta":9243906,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendimento \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o de alto risco. ","id":9243904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o de alto risco. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o de baixo risco.","id":9243905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o de baixo risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parto normal sem dist\u00f3cia.","id":9243906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parto normal sem dist\u00f3cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de ces\u00e1reas.","id":9243907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de ces\u00e1reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" acolhimento da mulher e seu companheiro.","id":9243908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> acolhimento da mulher e seu companheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Profissionais de sa\u00fade utilizam termos anat\u00f4micos para descrever a posi\u00e7\u00e3o, a dire\u00e7\u00e3o e a localiza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima. Entre eles, encontra-se o termo \u201cposterior\u201d, que indica a localiza\u00e7\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338746,"hashId":"cd34e1224caff281bb09b2fe5cc8455c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Profissionais de sa\u00fade utilizam termos anat\u00f4micos para descrever a posi\u00e7\u00e3o, a dire\u00e7\u00e3o e a localiza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre eles, encontra-se o termo \u201cposterior\u201d, que indica a localiza\u00e7\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o <\/p>","resposta":9243896,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e0 cabe\u00e7a.","id":9243895,"corpo":"<p> \u00e0 cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao dorso. ","id":9243896,"corpo":"<p>ao dorso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao centro do corpo.","id":9243897,"corpo":"<p>ao centro do corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 superf\u00edcie.","id":9243898,"corpo":"<p>\u00e0 superf\u00edcie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao lado de fora.","id":9243899,"corpo":"<p>ao lado de fora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de escolha para a parturiente de alto risco \u00e9","provas":[{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338756,"hashId":"054534fff60fb6658c7f5f90e723caf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o de escolha para a parturiente de alto risco \u00e9<\/p>","resposta":9243941,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dec\u00fabito dorsal.","id":9243940,"corpo":"<p>dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito lateral.","id":9243941,"corpo":"<p>dec\u00fabito lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3coras.","id":9243942,"corpo":"<p>c\u00f3coras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vertical.","id":9243943,"corpo":"<p>vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"livre.","id":9243944,"corpo":"<p>livre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA situa\u00e7\u00e3o da igreja cat\u00f3lica, em meados do s\u00e9culo XVI, era bastante dif\u00edcil: ela perdera metade da Alemanha, toda a Inglaterra e os pa\u00edses escandinavos; estava em recuo na Fran\u00e7a, nos Pa\u00edses Baixos, na \u00c1ustria, na Bo\u00eamia e na Hungria\u201d. Assim a Contrarreforma, ou Reforma cat\u00f3lica, foi uma barreira colocada pela Igreja contra a crescente onda do protestantismo. Assinale a alternativa CORRETA sobre a Contrarreforma (rea\u00e7\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica \u00e0 Reforma Protestante).","provas":[{"id":76590,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:33:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2310969,"hashId":"718ee07d74d88635d985440049872f5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA situa\u00e7\u00e3o da igreja cat\u00f3lica, em meados do s\u00e9culo XVI, era bastante dif\u00edcil: ela perdera metade da Alemanha, toda a Inglaterra e os pa\u00edses escandinavos; estava em recuo na Fran\u00e7a, nos Pa\u00edses Baixos, na \u00c1ustria, na Bo\u00eamia e na Hungria\u201d. Assim a <strong>Contrarreforma<\/strong>, ou <strong>Reforma cat\u00f3lica<\/strong>, foi uma barreira colocada pela Igreja contra a crescente onda do <strong>protestantismo<\/strong>. Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> sobre <strong>a Contrarreforma (rea\u00e7\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica \u00e0 Reforma Protestante).<\/strong><\/p>","resposta":9119258,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela retomou o Tribunal do Santo Oficio, determinou a catequiza\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas nas terras descobertas e criou o \u00cdndice de Livros Proibidos.","id":9119258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela retomou o Tribunal do Santo Oficio, determinou a catequiza\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas nas terras descobertas e criou o \u00cdndice de Livros Proibidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O movimento contra reformista n\u00e3o teve o apoio do papa e dos bispos cat\u00f3licos, pois eles acreditavam que n\u00e3o havia nada o que fazer para evitar o avan\u00e7o do protestantismo na Europa.","id":9119259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento contra reformista n\u00e3o teve o apoio do papa e dos bispos cat\u00f3licos, pois eles acreditavam que n\u00e3o havia nada o que fazer para evitar o avan\u00e7o do protestantismo na Europa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela conseguiu enfraquecer e terminar com todas as religi\u00f5es protestantes j\u00e1 no s\u00e9culo XVI.","id":9119260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela conseguiu enfraquecer e terminar com todas as religi\u00f5es protestantes j\u00e1 no s\u00e9culo XVI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela conseguiu instalar a paz religiosa na Europa, evitando qualquer tipo de persegui\u00e7\u00e3o ou conflito religioso.","id":9119261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela conseguiu instalar a paz religiosa na Europa, evitando qualquer tipo de persegui\u00e7\u00e3o ou conflito religioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos de Reforma Religiosa: protestantes e cat\u00f3licos","oab":false,"nome":"Movimentos de Reforma Religiosa: protestantes e cat\u00f3licos","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416701,"slug":"historia-movimentos-de-reforma-religiosa-protestantes-e-catolicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na segunda metade do s\u00e9culo XIX a Inglaterra continuava a ser o pa\u00eds mais industrializado, mas, neste per\u00edodo, outros pa\u00edses tornaramse pot\u00eancias industrializadas, como foram os casos da Fran\u00e7a, da Alemanha, dos EUA e do Jap\u00e3o. Sobre esse assunto todas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO.","provas":[{"id":76590,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:32:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2310931,"hashId":"846e1f233a0eaf9320a098b62fc47d56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda metade do s\u00e9culo XIX a Inglaterra continuava a ser o pa\u00eds mais industrializado, mas, neste per\u00edodo, outros pa\u00edses tornaramse pot\u00eancias industrializadas, como foram os casos da Fran\u00e7a, da Alemanha, dos EUA e do Jap\u00e3o. Sobre esse assunto todas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>.<\/p>","resposta":9119133,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o da sociedade rural para a sociedade industrial, a mecaniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria e da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o desenvolvimento do sistema fabril e dos transportes e comunica\u00e7\u00f5es, aparecimento das cidades industriais, com acr\u00e9scimo da popula\u00e7\u00e3o mundial, foram o resultado da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","id":9119132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o da sociedade rural para a sociedade industrial, a mecaniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria e da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o desenvolvimento do sistema fabril e dos transportes e comunica\u00e7\u00f5es, aparecimento das cidades industriais, com acr\u00e9scimo da popula\u00e7\u00e3o mundial, foram o resultado da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema de f\u00e1brica, implantado pela dominada Revolu\u00e7\u00e3o Industrial Inglesa do s\u00e9culo XVIII, representou fundamentalmente a apropria\u00e7\u00e3o pelos oper\u00e1rios, do saber t\u00e9cnico aplicado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.","id":9119133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de f\u00e1brica, implantado pela dominada Revolu\u00e7\u00e3o Industrial Inglesa do s\u00e9culo XVIII, representou fundamentalmente a apropria\u00e7\u00e3o pelos oper\u00e1rios, do saber t\u00e9cnico aplicado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira ind\u00fastria a se revolucionar, na Inglaterra, foi a do algod\u00e3o, pois novos inventos, como a m\u00e1quina de fiar e o tear movido \u00e0 \u00e1gua, eram simples e baratos.","id":9119134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira ind\u00fastria a se revolucionar, na Inglaterra, foi a do algod\u00e3o, pois novos inventos, como a m\u00e1quina de fiar e o tear movido \u00e0 \u00e1gua, eram simples e baratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria do algod\u00e3o foi beneficiada pela possibilidade de obter mat\u00e9ria-prima a baixo pre\u00e7o, em decorr\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o colonial.","id":9119135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria do algod\u00e3o foi beneficiada pela possibilidade de obter mat\u00e9ria-prima a baixo pre\u00e7o, em decorr\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o colonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416707,"slug":"historia-revolucao-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho de enfermagem em si, pela sua pr\u00f3pria natureza e caracter\u00edstica, comumente comporta o enfrentamento de situa\u00e7\u00f5es de sofrimento pelos clientes relacionadas \u00e0s perdas, \u00e0 doen\u00e7a, \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o e \u00e0 morte, podendo constituir-se em fonte de conflitos e dilemas \u00e9ticos entre os trabalhadores que o executam. Sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, julgue os itens a seguir: I. \u00c9 proibido administrar medicamentos sem conhecer a a\u00e7\u00e3o da droga e sem certificar-se da possibilidade dos riscos; II. \u00c9 direito dos profissionais se recusarem a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade; III. \u00c9 dever do profissional executar ou participar da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade sem o consentimento da pessoa ou de seu representante legal, inclusive, nos casos com iminente risco de morte;IV. \u00c9 proibido assinar as a\u00e7\u00f5es de Enfermagem que n\u00e3o executou, bem como permitir que suas a\u00e7\u00f5es sejam assinadas por outro profissional. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":74047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2234948,"hashId":"0a8cd0130c9a91bda5df40f28e524549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho de enfermagem em si, pela sua pr\u00f3pria natureza e caracter\u00edstica, comumente comporta o enfrentamento de situa\u00e7\u00f5es de sofrimento pelos clientes relacionadas \u00e0s perdas, \u00e0 doen\u00e7a, \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o e \u00e0 morte, podendo constituir-se em fonte de conflitos e dilemas \u00e9ticos entre os trabalhadores que o executam. Sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 proibido administrar medicamentos sem conhecer a a\u00e7\u00e3o da droga e sem certificar-se da possibilidade dos riscos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 direito dos profissionais se recusarem a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 dever do profissional executar ou participar da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade sem o consentimento da pessoa ou de seu representante legal, inclusive, nos casos com iminente risco de morte;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 proibido assinar as a\u00e7\u00f5es de Enfermagem que n\u00e3o executou, bem como permitir que suas a\u00e7\u00f5es sejam assinadas por outro profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":8791193,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":8791191,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":8791192,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":8791193,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":8791194,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":8791195,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os conceitos b\u00e1sicos em epidemiologia, assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a presen\u00e7a constante de uma doen\u00e7a ou de um agente infeccioso em determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica: ","provas":[{"id":74047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2234953,"hashId":"92fb5496bee1cdd422e9ce7471a9f162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os conceitos b\u00e1sicos em epidemiologia, assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a presen\u00e7a constante de uma doen\u00e7a ou de um agente infeccioso em determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica: <\/p>","resposta":8791216,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Endemia.","id":8791216,"corpo":"<p>Endemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pandemia.","id":8791217,"corpo":"<p>Pandemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preval\u00eancia.","id":8791218,"corpo":"<p>Preval\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epidemia.","id":8791219,"corpo":"<p>Epidemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Incid\u00eancia.","id":8791220,"corpo":"<p> Incid\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTancredo morreu em 21 de abril de 1985, na data simb\u00f3lica da morte de Tiradentes (...). Uma parte das manifesta\u00e7\u00f5es resultava da como\u00e7\u00e3o provocada pela morte de um presidente, ainda mais em condi\u00e7\u00f5es t\u00e3o dolorosas. Mas havia tamb\u00e9m a sensa\u00e7\u00e3o de que o pa\u00eds perdera uma figura pol\u00edtica importante, em um momento delicado (...)\u201d. Fausto, Boris. Hist\u00f3ria concisa do Brasil. 2\u00aa ed., 6\u00aa reimp. S\u00e3o Paulo: Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo, 2014.p. 285. (adaptado) O momento delicado a que se refere o texto diz respeito ao seguinte per\u00edodo da hist\u00f3ria brasileira:","provas":[{"id":76644,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":76645,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Agente de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:29:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2311692,"hashId":"221d09253de7ddb7bfd952fb79592557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTancredo morreu em 21 de abril de 1985, na data simb\u00f3lica da morte de Tiradentes (...). Uma parte das manifesta\u00e7\u00f5es resultava da como\u00e7\u00e3o provocada pela morte de um presidente, ainda mais em condi\u00e7\u00f5es t\u00e3o dolorosas. Mas havia tamb\u00e9m a sensa\u00e7\u00e3o de que o pa\u00eds perdera uma figura pol\u00edtica importante, em um momento delicado (...)\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fausto, Boris. Hist\u00f3ria concisa do Brasil. 2\u00aa ed., 6\u00aa reimp. S\u00e3o Paulo: Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo, 2014.p. 285. (adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O momento delicado a que se refere o texto diz respeito ao seguinte per\u00edodo da hist\u00f3ria brasileira:<\/p>","resposta":9122113,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redemocratiza\u00e7\u00e3o.","id":9122113,"corpo":"<p>Redemocratiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Era Vargas. ","id":9122114,"corpo":"<p>Era Vargas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado Novo. ","id":9122115,"corpo":"<p>Estado Novo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regime Militar.","id":9122116,"corpo":"<p>Regime Militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos conceitos mais conhecidos acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos foi elaborado pelo doutrinador Idalberto Chievenato, no qual ele afirma:","provas":[{"id":77827,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:42:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2339004,"hashId":"6e9595c077470289d1138a583e99cf57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos conceitos mais conhecidos acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos foi elaborado pelo doutrinador Idalberto Chievenato, no qual ele afirma:<\/p>","resposta":9245046,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de pessoas \u00e9 o conjunto integrado das atividades de especialistas e gestores, como agregar, aplicar, recompensar, desenvolver, manter e monitorar pessoas, no sentido de proporcionar compet\u00eancias e competitividade \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":9245046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de pessoas \u00e9 o conjunto integrado das atividades de especialistas e gestores, como agregar, aplicar, recompensar, desenvolver, manter e monitorar pessoas, no sentido de proporcionar compet\u00eancias e competitividade \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de pessoas \u00e9 o conjunto sem integra\u00e7\u00e3o direta ou indireta de pessoas, que tem como objetivo minimizar os gastos de produ\u00e7\u00e3o e maximizar os lucros, independente do fator profissional.","id":9245047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de pessoas \u00e9 o conjunto sem integra\u00e7\u00e3o direta ou indireta de pessoas, que tem como objetivo minimizar os gastos de produ\u00e7\u00e3o e maximizar os lucros, independente do fator profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de empresas \u00e9 o conjunto das suas opera\u00e7\u00f5es, que, aliadas aos seus funcion\u00e1rios, hierarquicamente bem definidos e ajustados, trabalhando em prol do lucro para desenvolvimento da sociedade em que est\u00e1 inserida.","id":9245048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de empresas \u00e9 o conjunto das suas opera\u00e7\u00f5es, que, aliadas aos seus funcion\u00e1rios, hierarquicamente bem definidos e ajustados, trabalhando em prol do lucro para desenvolvimento da sociedade em que est\u00e1 inserida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de empresas \u00e9 o conjunto interno das suas estruturas organizacionais, operacionais e financeiras, com o objetivo de maximizar o volume de produ\u00e7\u00e3o, com custos adequados \u00e0 realidade do mercado.","id":9245049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de empresas \u00e9 o conjunto interno das suas estruturas organizacionais, operacionais e financeiras, com o objetivo de maximizar o volume de produ\u00e7\u00e3o, com custos adequados \u00e0 realidade do mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o organizacional leva em considera\u00e7\u00e3o as perspectivas dos s\u00f3cios e acionistas em maximizar seus lucros em detrimento dos custos operacionais.","id":9245050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o organizacional leva em considera\u00e7\u00e3o as perspectivas dos s\u00f3cios e acionistas em maximizar seus lucros em detrimento dos custos operacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Gestores organizacionais utilizam v\u00e1rias t\u00e9cnicas gerenciais a fim de manter um bom clima organizacional, boas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e boa produtividade no ambiente de trabalho. Uma dessas t\u00e9cnicas \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o, que se explica como","provas":[{"id":77825,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-administrador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:43:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2338839,"hashId":"e29b609388ae914e5797544bd20e8c88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Gestores organizacionais utilizam v\u00e1rias t\u00e9cnicas gerenciais a fim de manter um bom clima organizacional, boas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e boa produtividade no ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma dessas t\u00e9cnicas \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o, que se explica como<\/p>","resposta":9244339,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o, pois a rela\u00e7\u00e3o com a atividade \u00e9 somente instrumental durante o tempo de contrato de trabalho.","id":9244336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o, pois a rela\u00e7\u00e3o com a atividade \u00e9 somente instrumental durante o tempo de contrato de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda de interesse e rela\u00e7\u00e3o instrumental com a atividade durante a longa jornada de trabalho.","id":9244337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de interesse e rela\u00e7\u00e3o instrumental com a atividade durante a longa jornada de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda de contato consigo mesmo, pois as pessoas n\u00e3o satisfazem o desejo de ser a origem de suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es.","id":9244338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de contato consigo mesmo, pois as pessoas n\u00e3o satisfazem o desejo de ser a origem de suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o pela atividade em si, de satisfazer o desejo de ser a origem de suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, de envolver-se por vontade pr\u00f3pria, realizando atividades com prazer e emo\u00e7\u00e3o.","id":9244339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o pela atividade em si, de satisfazer o desejo de ser a origem de suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, de envolver-se por vontade pr\u00f3pria, realizando atividades com prazer e emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" trabalho em uma empresa de grande porte que ofere\u00e7a o maior n\u00famero de benef\u00edcios poss\u00edveis, al\u00e9m do sal\u00e1rio.","id":9244340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> trabalho em uma empresa de grande porte que ofere\u00e7a o maior n\u00famero de benef\u00edcios poss\u00edveis, al\u00e9m do sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trocar o processo produtivo de uma organiza\u00e7\u00e3o de \u201cJust in Case\u201d para \u201cJust in Time\u201d \u00e9 uma mudan\u00e7a","provas":[{"id":77825,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-administrador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:43:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2338857,"hashId":"3a6b9fb1afab351fdfdbcb1fbc843d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trocar o processo produtivo de uma organiza\u00e7\u00e3o de \u201cJust in Case\u201d para \u201cJust in Time\u201d \u00e9 uma mudan\u00e7a<\/p>","resposta":9244421,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do tipo incremental, pois afeta apenas alguns setores ou partes da organiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 conduzido atrav\u00e9s dos processos normais de ger\u00eancia.","id":9244420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do tipo incremental, pois afeta apenas alguns setores ou partes da organiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 conduzido atrav\u00e9s dos processos normais de ger\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do tipo radical, pois transforma toda a organiza\u00e7\u00e3o representando mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas e uma quebra de paradigma.","id":9244421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do tipo radical, pois transforma toda a organiza\u00e7\u00e3o representando mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas e uma quebra de paradigma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do tipo radical, pois atinge apenas alguns setores ou partes da organiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 conduzido atrav\u00e9s dos processos normais de ger\u00eancia.","id":9244422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do tipo radical, pois atinge apenas alguns setores ou partes da organiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 conduzido atrav\u00e9s dos processos normais de ger\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do tipo incremental, pois transforma toda a organiza\u00e7\u00e3o representando uma descontinuidade tecnol\u00f3gica e uma quebra de paradigma.","id":9244423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do tipo incremental, pois transforma toda a organiza\u00e7\u00e3o representando uma descontinuidade tecnol\u00f3gica e uma quebra de paradigma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o deve ser prevista para o processo de gest\u00e3o produtiva, uma vez que os dois processos se referem \u00e0 produ\u00e7\u00e3o automobil\u00edstica.","id":9244424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o deve ser prevista para o processo de gest\u00e3o produtiva, uma vez que os dois processos se referem \u00e0 produ\u00e7\u00e3o automobil\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o por compet\u00eancias tem sido apontada como modelo gerencial alternativo aos instrumentos tradicionalmente utilizados pelas organiza\u00e7\u00f5es e surge como um meio de aproximar os objetivos individuais e organizacionais, apresentando um conjunto de alternativas alinhadas ao cen\u00e1rio moderno e competitivo das organiza\u00e7\u00f5es atuais. Analise as afirmativas a seguir, relativas ao modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancia nas organiza\u00e7\u00f5es, marcando V ou F, conforme sejam verdadeiras ou falsas. (_) Mapear compet\u00eancias significa identificar as compet\u00eancias t\u00e9cnicas e comportamentais que s\u00e3o pr\u00e9requisitos para o atingimento das estrat\u00e9gias da organiza\u00e7\u00e3o. (_) Cada posto de trabalho existente na empresa tem caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e deve ser ocupado por profissionais que apresentem um determinado perfil. (_) As pessoas que ocupam fun\u00e7\u00f5es gerenciais s\u00e3o respons\u00e1veis pela oferta de oportunidades que permitam o desenvolvimento e a aquisi\u00e7\u00e3o de novas compet\u00eancias. (_) A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve ser epis\u00f3dica, tornandose um mecanismo de identifica\u00e7\u00e3o de debilidades, comparando-se os resultados alcan\u00e7ados com os esperados.A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":77827,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:42:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2338996,"hashId":"83666dd1d3528fb67e1c1d6ff435687a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o por compet\u00eancias tem sido apontada como modelo gerencial alternativo aos instrumentos tradicionalmente utilizados pelas organiza\u00e7\u00f5es e surge como um meio de aproximar os objetivos individuais e organizacionais, apresentando um conjunto de alternativas alinhadas ao cen\u00e1rio moderno e competitivo das organiza\u00e7\u00f5es atuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, relativas ao modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancia nas organiza\u00e7\u00f5es, marcando <strong>V<\/strong> ou <strong>F<\/strong>, conforme sejam verdadeiras ou falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Mapear compet\u00eancias significa identificar as compet\u00eancias t\u00e9cnicas e comportamentais que s\u00e3o pr\u00e9requisitos para o atingimento das estrat\u00e9gias da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cada posto de trabalho existente na empresa tem caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e deve ser ocupado por profissionais que apresentem um determinado perfil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As pessoas que ocupam fun\u00e7\u00f5es gerenciais s\u00e3o respons\u00e1veis pela oferta de oportunidades que permitam o desenvolvimento e a aquisi\u00e7\u00e3o de novas compet\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve ser epis\u00f3dica, tornandose um mecanismo de identifica\u00e7\u00e3o de debilidades, comparando-se os resultados alcan\u00e7ados com os esperados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":9245009,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V F V F","id":9245007,"corpo":"<p> V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F V","id":9245008,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V V F","id":9245009,"corpo":"<p>V V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":9245010,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V V F","id":9245011,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os l\u00edderes e supervisores de equipes acabam desempenhando um papel fundamental para que seus liderados alcancem seus objetivos pessoais e organizacionais. A cren\u00e7a de que l\u00edderes devem oferecer o direcionamento necess\u00e1rio, ajudar os subordinados a esclarecer como podem cumprir suas atividades e reduzir os obst\u00e1culos que limitam ou atrapalham o progresso do funcion\u00e1rio na realiza\u00e7\u00e3o de objetivos \u00e9 chamada de Teoria","provas":[{"id":77825,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-administrador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2338849,"hashId":"690a7c1a411fdb7aebce282d9c4f6aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os l\u00edderes e supervisores de equipes acabam desempenhando um papel fundamental para que seus liderados alcancem seus objetivos pessoais e organizacionais. A cren\u00e7a de que l\u00edderes devem oferecer o direcionamento necess\u00e1rio, ajudar os subordinados a esclarecer como podem cumprir suas atividades e reduzir os obst\u00e1culos que limitam ou atrapalham o progresso do funcion\u00e1rio na realiza\u00e7\u00e3o de objetivos \u00e9 chamada de Teoria<\/p>","resposta":9244386,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da troca entre l\u00edder e liderados.","id":9244382,"corpo":"<p>da troca entre l\u00edder e liderados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contingencial de lideran\u00e7a. ","id":9244383,"corpo":"<p>contingencial de lideran\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da lideran\u00e7a carism\u00e1tica.","id":9244384,"corpo":"<p>da lideran\u00e7a carism\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" da lideran\u00e7a autorit\u00e1ria. ","id":9244385,"corpo":"<p> da lideran\u00e7a autorit\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da meta e do caminho.","id":9244386,"corpo":"<p>da meta e do caminho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Tanure, (2007), referem-se ao exerc\u00edcio das cl\u00e1ssicas fun\u00e7\u00f5es operacionais de recursos humanos recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, treinamento e desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, cargos e sal\u00e1rios, rela\u00e7\u00f5es trabalhistas. Est\u00e1 centrada no fazer, na a\u00e7\u00e3o, sendo suas fun\u00e7\u00f5es, entretanto, desalinhadas entre si e descoladas da estrat\u00e9gia da empresa. O foco \u00e9 no processo, em detrimento dos resultados. O autor est\u00e1 se referindo \u00e0 face do","provas":[{"id":77827,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Analista de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:41:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2338929,"hashId":"efa81c87d6acb1a5ee4b492e3f9da38e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Tanure, (2007), referem-se ao exerc\u00edcio das cl\u00e1ssicas fun\u00e7\u00f5es operacionais de recursos humanos recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, treinamento e desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, cargos e sal\u00e1rios, rela\u00e7\u00f5es trabalhistas. Est\u00e1 centrada no fazer, na a\u00e7\u00e3o, sendo suas fun\u00e7\u00f5es, entretanto, desalinhadas entre si e descoladas da estrat\u00e9gia da empresa. O foco \u00e9 no processo, em detrimento dos resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor est\u00e1 se referindo \u00e0 face do<\/p>","resposta":9244761,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" executor.","id":9244761,"corpo":"<p> executor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandat\u00e1rio. ","id":9244762,"corpo":"<p>mandat\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"construtor","id":9244763,"corpo":"<p>construtor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"navegador.","id":9244764,"corpo":"<p>navegador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disciplinador.","id":9244765,"corpo":"<p>disciplinador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O imperativo de sobreviv\u00eancia em um cen\u00e1rio globalizante \u00e9 cada vez mais competitivo e tem levado as organiza\u00e7\u00f5es a buscar solu\u00e7\u00f5es inovadoras para seus problemas. Um desses processos consiste em observar outras organiza\u00e7\u00f5es que j\u00e1 passaram por situa\u00e7\u00e3o id\u00eantica e copiar a solu\u00e7\u00e3o encontrada ou adotar uma pr\u00e1tica semelhante. Isso evita perda de tempo, de recursos, facilita o processo de aprendizagem e evita que se cometam os mesmos erros. Esse processo \u00e9 genericamente denominado de","provas":[{"id":77825,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-administrador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:44:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2338861,"hashId":"b908b2bdf3c1fed9bdc5c98119641a8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O imperativo de sobreviv\u00eancia em um cen\u00e1rio globalizante \u00e9 cada vez mais competitivo e tem levado as organiza\u00e7\u00f5es a buscar solu\u00e7\u00f5es inovadoras para seus problemas. Um desses processos consiste em observar outras organiza\u00e7\u00f5es que j\u00e1 passaram por situa\u00e7\u00e3o id\u00eantica e copiar a solu\u00e7\u00e3o encontrada ou adotar uma pr\u00e1tica semelhante. Isso evita perda de tempo, de recursos, facilita o processo de aprendizagem e evita que se cometam os mesmos erros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse processo \u00e9 genericamente denominado de<\/p>","resposta":9244442,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Downsizing.","id":9244440,"corpo":"<p><em>Downsizing.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Reengenharia.","id":9244441,"corpo":"<p> Reengenharia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Benchmarking. ","id":9244442,"corpo":"<p><em>Benchmarking. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Readministra\u00e7\u00e3o.","id":9244443,"corpo":"<p> Readministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Outplacement.","id":9244444,"corpo":"<p><em>Outplacement.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Henry Mintzberg, autor do livro \u201cSaf\u00e1ri de Estrat\u00e9gia\u201d, existem dez Escolas de Pensamento Estrat\u00e9gico. Quatro dessas Escolas est\u00e3o inseridas na categoria prescritiva e seis na descritiva, de acordo com a natureza de cada uma delas, sobrando uma \u00fanica que combina todas as outras. Esta \u00faltima traz em seu bojo v\u00e1rios elementos das escolas de pensamento para a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias. Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta as escolas de pensamento estrat\u00e9gico, categorizadas em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza.","provas":[{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:44:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2158959,"hashId":"ab60aa70d51b5f2d637e1b639471f46a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Henry Mintzberg, autor do livro \u201cSaf\u00e1ri de Estrat\u00e9gia\u201d, existem dez Escolas de Pensamento Estrat\u00e9gico. Quatro dessas Escolas est\u00e3o inseridas na categoria prescritiva e seis na descritiva, de acordo com a natureza de cada uma delas, sobrando uma \u00fanica que combina todas as outras. Esta \u00faltima traz em seu bojo v\u00e1rios elementos das escolas de pensamento para a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias. Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta as escolas de pensamento estrat\u00e9gico, categorizadas em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza.<\/p>","resposta":8458970,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escolas Prescritivas (cultural; planejamento; posicionamento); Escolas Descritivas (empreendedora; cognitiva; aprendizado; poder; design; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).","id":8458968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolas Prescritivas (cultural; planejamento; posicionamento); Escolas Descritivas (empreendedora; cognitiva; aprendizado; poder; <em>design<\/em>; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escolas Prescritivas (poder; planejamento; empreendedora); Escolas Descritivas (posicionamento; cognitiva; aprendizado; design; cultural; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).","id":8458969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolas Prescritivas (poder; planejamento; empreendedora); Escolas Descritivas (posicionamento; cognitiva; aprendizado; <em>design<\/em>; cultural; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escolas Prescritivas (design; planejamento; posicionamento); Escolas Descritivas (empreendedora; cognitiva; aprendizado; poder; cultural; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).","id":8458970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolas Prescritivas (<em>design<\/em>; planejamento; posicionamento); Escolas Descritivas (empreendedora; cognitiva; aprendizado; poder; cultural; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escolas Prescritivas (design; cognitiva; posicionamento); Escolas Descritivas (empreendedora; planejamento; aprendizado; poder; cultural; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).","id":8458971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolas Prescritivas (<em>design<\/em>; cognitiva; posicionamento); Escolas Descritivas (empreendedora; planejamento; aprendizado; poder; cultural; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escolas Prescritivas (cultural; planejamento; empreendedora); Escolas Descritivas (posicionamento; cognitiva; aprendizado; poder; design; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).","id":8458972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolas Prescritivas (cultural; planejamento; empreendedora); Escolas Descritivas (posicionamento; cognitiva; aprendizado; poder; <em>design<\/em>; ambiental); Escola da Configura\u00e7\u00e3o (combina\u00e7\u00e3o das demais).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Consultor externo N foi recebido, logo no in\u00edcio da manh\u00e3, para uma conversa com o Presidente da Empresa XPTO, que, por 30 minutos, o deixou \u00e0 vontade para visitar os departamentos e setores de trabalho. Nas visitas daquele dia, N observava os processos de produ\u00e7\u00e3o, o layout, a organiza\u00e7\u00e3o das atividades, falava com os funcion\u00e1rios de cada setor, perguntava pela satisfa\u00e7\u00e3o deles em trabalhar ali, como era a produtividade, seus relacionamentos com a chefia e clientes, como era o plano de benef\u00edcios, se os funcion\u00e1rios faltavam muito, se ficavam doentes, dentre outras quest\u00f5es. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 mais prov\u00e1vel que o Presidente da XPTO tivesse solicitado o trabalho do Consultor para","provas":[{"id":77825,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-administrador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:43:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2338864,"hashId":"c70f56c3e8eb619e0547103bdec5929e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Consultor externo <strong>N<\/strong> foi recebido, logo no in\u00edcio da manh\u00e3, para uma conversa com o Presidente da Empresa XPTO, que, por 30 minutos, o deixou \u00e0 vontade para visitar os departamentos e setores de trabalho. Nas visitas daquele dia, <strong>N<\/strong> observava os processos de produ\u00e7\u00e3o, o <em>layout<\/em>, a organiza\u00e7\u00e3o das atividades, falava com os funcion\u00e1rios de cada setor, perguntava pela satisfa\u00e7\u00e3o deles em trabalhar ali, como era a produtividade, seus relacionamentos com a chefia e clientes, como era o plano de benef\u00edcios, se os funcion\u00e1rios faltavam muito, se ficavam doentes, dentre outras quest\u00f5es. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 mais prov\u00e1vel que o Presidente da XPTO tivesse solicitado o trabalho do Consultor para<\/p>","resposta":9244456,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encontrar os problemas pelo atraso da produ\u00e7\u00e3o a fim de atender \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o dos clientes que ligavam para a presid\u00eancia.","id":9244455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontrar os problemas pelo atraso da produ\u00e7\u00e3o a fim de atender \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o dos clientes que ligavam para a presid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer um diagn\u00f3stico da empresa com vistas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Planejamento Estrat\u00e9gico para o pr\u00f3ximo per\u00edodo.","id":9244456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer um diagn\u00f3stico da empresa com vistas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Planejamento Estrat\u00e9gico para o pr\u00f3ximo per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substituir aqueles gerentes dos setores nos quais o clima organizacional estivesse ruim, e os funcion\u00e1rios demonstrassem insatisfa\u00e7\u00e3o.","id":9244457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir aqueles gerentes dos setores nos quais o clima organizacional estivesse ruim, e os funcion\u00e1rios demonstrassem insatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auxiliar o presidente a implantar um novo sistema automatizado que controlaria a produ\u00e7\u00e3o individual de cada funcion\u00e1rio.","id":9244458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliar o presidente a implantar um novo sistema automatizado que controlaria a produ\u00e7\u00e3o individual de cada funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolver uma nova linha de produtos para substituir aqueles que n\u00e3o mais atendiam aos clientes.","id":9244459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver uma nova linha de produtos para substituir aqueles que n\u00e3o mais atendiam aos clientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Max Weber (1864-1920) \u00e9 considerado o primeiro te\u00f3rico que passa a integrar o estudo das organiza\u00e7\u00f5es no desenvolvimento hist\u00f3rico-social, a partir de 1940. Era soci\u00f3logo, mas estudou as organiza\u00e7\u00f5es sob o ponto de vista estruturalista. Como soci\u00f3logo, afirmava que cada \u00e9poca se caracterizava por um determinado sistema pol\u00edtico e por uma elite que, a fim de manter o poder e a legitimidade, desenvolvia um determinado aparelho administrativo para dar suporte \u00e0 sua autoridade. Assim, ele identificou tipos de sociedades, cada qual correspondendo a um tipo de autoridade. Dentre as defini\u00e7\u00f5es a seguir, a correta, em termos de autoridade competente, \u00e9 a Sociedade","provas":[{"id":77825,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-administrador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:44:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2338892,"hashId":"412212b507aef8d92d2aab5da6495d3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Max Weber (1864-1920) \u00e9 considerado o primeiro te\u00f3rico que passa a integrar o estudo das organiza\u00e7\u00f5es no desenvolvimento hist\u00f3rico-social, a partir de 1940. Era soci\u00f3logo, mas estudou as organiza\u00e7\u00f5es sob o ponto de vista estruturalista. Como soci\u00f3logo, afirmava que cada \u00e9poca se caracterizava por um determinado sistema pol\u00edtico e por uma elite que, a fim de manter o poder e a legitimidade, desenvolvia um determinado aparelho administrativo para dar suporte \u00e0 sua autoridade. Assim, ele identificou tipos de sociedades, cada qual correspondendo a um tipo de autoridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as defini\u00e7\u00f5es a seguir, a correta, em termos de autoridade competente, \u00e9 a Sociedade<\/p>","resposta":9244588,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tradicional, pois predomina a autoridade em que os subordinados n\u00e3o seguem as ordens superiores dadas como leg\u00edtimas.","id":9244585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tradicional, pois predomina a autoridade em que os subordinados n\u00e3o seguem as ordens superiores dadas como leg\u00edtimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Racional, em que prevalece a autoridade \u201claissez faire\u201d nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":9244586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Racional, em que prevalece a autoridade \u201claissez faire\u201d nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carism\u00e1tica, em que se registra a autoridade burocr\u00e1tica nos relacionamentos com os seus subordinados.","id":9244587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carism\u00e1tica, em que se registra a autoridade burocr\u00e1tica nos relacionamentos com os seus subordinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legal, que estimula as normas e permite a racionalidade na escolha de meios e de fins na organiza\u00e7\u00e3o.","id":9244588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legal, que estimula as normas e permite a racionalidade na escolha de meios e de fins na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Burocr\u00e1tica, em que autoridade predominante se orienta por suas pr\u00f3prias normas para criar padr\u00e3o normativo que atrasa o processo decis\u00f3rio.","id":9244589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Burocr\u00e1tica, em que autoridade predominante se orienta por suas pr\u00f3prias normas para criar padr\u00e3o normativo que atrasa o processo decis\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Peter Senge, autor do livro \u201cA quinta disciplina\u201d, afirma que as organiza\u00e7\u00f5es possuem caracter\u00edsticas essenciais que dificultam o processo de aprendizagem. Senge declara que, para obter efici\u00eancia e efic\u00e1cia, as organiza\u00e7\u00f5es devem aprender a lidar com a mudan\u00e7a cont\u00ednua. Tal autor prop\u00f5e cinco disciplinas que orientam as organiza\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o baseada em aprendizagem. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:44:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2158957,"hashId":"abc89fabb06845262aeaf88a7cd8e806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Peter Senge, autor do livro \u201cA quinta disciplina\u201d, afirma que as organiza\u00e7\u00f5es possuem caracter\u00edsticas essenciais que dificultam o processo de aprendizagem. Senge declara que, para obter efici\u00eancia e efic\u00e1cia, as organiza\u00e7\u00f5es devem aprender a lidar com a mudan\u00e7a cont\u00ednua. Tal autor prop\u00f5e cinco disciplinas que orientam as organiza\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o baseada em aprendizagem. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":8458962,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dom\u00ednio pessoal, modelos mentais, vis\u00e3o est\u00e1tica, aprendizagem em equipe e pensamento sist\u00eamico.","id":8458958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dom\u00ednio pessoal, modelos mentais, vis\u00e3o est\u00e1tica, aprendizagem em equipe e pensamento sist\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio pessoal, modelos estruturais, vis\u00e3o compartilhada, aprendizagem individual e pensamento sist\u00eamico.","id":8458959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dom\u00ednio pessoal, modelos estruturais, vis\u00e3o compartilhada, aprendizagem individual e pensamento sist\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio pessoal, modelos estruturais, vis\u00e3o est\u00e1tica, aprendizagem individual e pensamento sist\u00eamico.","id":8458960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dom\u00ednio pessoal, modelos estruturais, vis\u00e3o est\u00e1tica, aprendizagem individual e pensamento sist\u00eamico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio pessoal, modelos mentais, vis\u00e3o compartilhada, aprendizagem individual e pensamento sist\u00eamico.","id":8458961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dom\u00ednio pessoal, modelos mentais, vis\u00e3o compartilhada, aprendizagem individual e pensamento sist\u00eamico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio pessoal, modelos mentais, vis\u00e3o compartilhada, aprendizagem em equipe e pensamento sist\u00eamico.","id":8458962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dom\u00ednio pessoal, modelos mentais, vis\u00e3o compartilhada, aprendizagem em equipe e pensamento sist\u00eamico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Empresas, como a Nike, a Paco Rabanne, a Victoria\u2019s Secret, dentre outras multinacionais, mant\u00eam internamente as suas atividades principais focadas no neg\u00f3cio (core business) e terceirizam outras fun\u00e7\u00f5es, como vendas, fabrica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, etc., \u00e0s quais est\u00e3o, em geral, interligadas eletronicamente a um Escrit\u00f3rio Central. Essa estrutura \u00e9 denominada de","provas":[{"id":77825,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-administrador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:43:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2338858,"hashId":"3f4cc4911761a9c2e7fcbf8be934dab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresas, como a Nike, a Paco Rabanne, a Victoria\u2019s Secret, dentre outras multinacionais, mant\u00eam internamente as suas atividades principais focadas no neg\u00f3cio (core business) e terceirizam outras fun\u00e7\u00f5es, como vendas, fabrica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, etc., \u00e0s quais est\u00e3o, em geral, interligadas eletronicamente a um Escrit\u00f3rio Central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa estrutura \u00e9 denominada de<\/p>","resposta":9244425,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede din\u00e2mica ou Estrutura de rede.","id":9244425,"corpo":"<p>Rede din\u00e2mica ou Estrutura de rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrutura verticalizada. ","id":9244426,"corpo":"<p>Estrutura verticalizada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Global de produtos. ","id":9244427,"corpo":"<p>Global de produtos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Global geogr\u00e1fica.","id":9244428,"corpo":"<p>Global geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Global matricial.","id":9244429,"corpo":"<p>Global matricial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Artefatos, valores e pressupostos b\u00e1sicos s\u00e3o considerados n\u00edveis da cultura organizacional, fazendo parte, assim, do ambiente organizacional:","provas":[{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:45:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2159072,"hashId":"dd8a8ed53c40fda851e826997cd4eb42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Artefatos, valores e pressupostos b\u00e1sicos s\u00e3o considerados n\u00edveis da cultura organizacional, fazendo parte, assim, do ambiente organizacional:<\/p>","resposta":8459536,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operacional.","id":8459533,"corpo":"<p>operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contextual.","id":8459534,"corpo":"<p>contextual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico.","id":8459535,"corpo":"<p>estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interno.","id":8459536,"corpo":"<p>interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e1tico.","id":8459537,"corpo":"<p>t\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o, formaliza\u00e7\u00e3o e complexidade s\u00e3o caracter\u00edsticas do conceito de:","provas":[{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:45:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2159076,"hashId":"5fedaf563243fa4efd946d4d4073c539","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Centraliza\u00e7\u00e3o, formaliza\u00e7\u00e3o e complexidade s\u00e3o caracter\u00edsticas do conceito de:<\/p>","resposta":8459555,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambiente organizacional.","id":8459553,"corpo":"<p>ambiente organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo organizacional.","id":8459554,"corpo":"<p>processo organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutura organizacional.","id":8459555,"corpo":"<p>estrutura organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desempenho organizacional.","id":8459556,"corpo":"<p>desempenho organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a organizacional.","id":8459557,"corpo":"<p>mudan\u00e7a organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade existem diferentes tipos de \u00e1reas, que demandam estrat\u00e9gias espec\u00edficas, especialmente quanto \u00e0 gest\u00e3o da sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho. Indique a alternativa que apresenta, respectivamente, uma \u00e1rea cr\u00edtica, uma \u00e1rea semicr\u00edtica e uma \u00e1rea n\u00e3o cr\u00edtica.","provas":[{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:45:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2159081,"hashId":"92e7804dc3e0a3bf3b3f39df688b1d40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade existem diferentes tipos de \u00e1reas, que demandam estrat\u00e9gias espec\u00edficas, especialmente quanto \u00e0 gest\u00e3o da sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho. Indique a alternativa que apresenta, respectivamente, uma \u00e1rea cr\u00edtica, uma \u00e1rea semicr\u00edtica e uma \u00e1rea n\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","resposta":8459578,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laborat\u00f3rio, lavanderia e vesti\u00e1rio.","id":8459578,"corpo":"<p>Laborat\u00f3rio, lavanderia e vesti\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambulat\u00f3rio, vesti\u00e1rio e laborat\u00f3rio.","id":8459579,"corpo":"<p>Ambulat\u00f3rio, vesti\u00e1rio e laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lavanderia, ber\u00e7\u00e1rio e ambulat\u00f3rio.","id":8459580,"corpo":"<p>Lavanderia, ber\u00e7\u00e1rio e ambulat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ber\u00e7\u00e1rio, audit\u00f3rio e recep\u00e7\u00e3o.","id":8459581,"corpo":"<p>Ber\u00e7\u00e1rio, audit\u00f3rio e recep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vesti\u00e1rio, laborat\u00f3rio e lavanderia.","id":8459582,"corpo":"<p>Vesti\u00e1rio, laborat\u00f3rio e lavanderia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho implica na identifica\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de aspectos ligados ao desenvolvimento, ao esfor\u00e7o e ao comportamento das pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es. Dentre as alternativas a seguir, indique aquela que apresenta uma t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","provas":[{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:45:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2159071,"hashId":"97a43672517f5fbc6da10c7d49d481f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho implica na identifica\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de aspectos ligados ao desenvolvimento, ao esfor\u00e7o e ao comportamento das pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es. Dentre as alternativas a seguir, indique aquela que apresenta uma t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","resposta":8459530,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benchmarking.","id":8459528,"corpo":"<p><em>Benchmarking.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia energ\u00e9tica.","id":8459529,"corpo":"<p>Efici\u00eancia energ\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escolha for\u00e7ada.","id":8459530,"corpo":"<p>Escolha for\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auditoria mista.","id":8459531,"corpo":"<p>Auditoria mista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7o positivo.","id":8459532,"corpo":"<p>Refor\u00e7o positivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es por sonda nasog\u00e1strica\/enteral \u00e9 utilizada quando o paciente est\u00e1 impossibilitado, com dificuldades, ou tem contra indica\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas para deglutir. Sobre a t\u00e9cnica de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o por sonda, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320129,"hashId":"f25791bf6f4c151b746264c794a65ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es por sonda nasog\u00e1strica\/enteral \u00e9 utilizada quando o paciente est\u00e1 impossibilitado, com dificuldades, ou tem contra indica\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas para deglutir. Sobre a t\u00e9cnica de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o por sonda, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9161322,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a medica\u00e7\u00e3o for em comprimido, deve-se, diluir em 50ml de \u00e1gua pot\u00e1vel e aspirar em frasco pr\u00f3prio para infus\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o por sonda.","id":9161322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a medica\u00e7\u00e3o for em comprimido, deve-se, diluir em 50ml de \u00e1gua pot\u00e1vel e aspirar em frasco pr\u00f3prio para infus\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o por sonda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o h\u00e1 contra indica\u00e7\u00e3o, solicitar ao paciente que fique sentado ou coloc\u00e1-lo em posi\u00e7\u00e3o de \u201cFowler\u201d ou \u201csemi-Fowler\u201d.","id":9161323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o h\u00e1 contra indica\u00e7\u00e3o, solicitar ao paciente que fique sentado ou coloc\u00e1-lo em posi\u00e7\u00e3o de \u201cFowler\u201d ou \u201csemi-Fowler\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de sonda nasog\u00e1strica aberta, o tempo de fechamento da sonda \u00e9 em torno de 60 minutos ap\u00f3s a infus\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o, variando conforme o tempo de absor\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o.","id":9161324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de sonda nasog\u00e1strica aberta, o tempo de fechamento da sonda \u00e9 em torno de 60 minutos ap\u00f3s a infus\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o, variando conforme o tempo de absor\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar o teste de posicionamento da sonda (ausculta) certificando-se da localiza\u00e7\u00e3o da mesma, antes da administra\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o.","id":9161325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o teste de posicionamento da sonda (ausculta) certificando-se da localiza\u00e7\u00e3o da mesma, antes da administra\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entendemos que a sa\u00fade mental n\u00e3o est\u00e1 dissociada da sa\u00fade geral, para tanto, faz-se necess\u00e1rio reconhecer que as demandas de sa\u00fade mental est\u00e3o presentes em diversas queixas relatadas pelos pacientes que chegam aos servi\u00e7os de Sa\u00fade, em especial da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Assinale a alternativa que N\u00c3O condiz com uma pr\u00e1tica da assist\u00eancia de enfermagem no atendimento ao portador de doen\u00e7a mental:","provas":[{"id":77806,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:24:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338733,"hashId":"72b8d98c7317b35878fba4418bf05b20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendemos que a sa\u00fade mental n\u00e3o est\u00e1 dissociada da sa\u00fade geral, para tanto, faz-se necess\u00e1rio reconhecer que as demandas de sa\u00fade mental est\u00e3o presentes em diversas queixas relatadas pelos pacientes que chegam aos servi\u00e7os de Sa\u00fade, em especial da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Assinale a alternativa que N\u00c3O condiz com uma pr\u00e1tica da assist\u00eancia de enfermagem no atendimento ao portador de doen\u00e7a mental:<\/p>","resposta":9243841,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 importante que os pacientes acompanhados por servi\u00e7os especializados da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (como os Caps) continuem sendo acompanhados pela rede b\u00e1sica de Sa\u00fade, j\u00e1 que, al\u00e9m de demandas psiqui\u00e1tricas e ps\u00edquicas, esse usu\u00e1rio precisa continuar sendo assistido em suas necessidades cl\u00ednicas.","id":9243838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que os pacientes acompanhados por servi\u00e7os especializados da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (como os Caps) continuem sendo acompanhados pela rede b\u00e1sica de Sa\u00fade, j\u00e1 que, al\u00e9m de demandas psiqui\u00e1tricas e ps\u00edquicas, esse usu\u00e1rio precisa continuar sendo assistido em suas necessidades cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A enfermagem pode identificar, em sua assist\u00eancia, quadros psic\u00f3ticos prim\u00e1rios em jovens, principalmente a esquizofrenia que pode se iniciar com per\u00edodos de retra\u00e7\u00e3o social e queda do rendimento escolar. Esse comportamento deve estar acompanhado de del\u00edrios ou alucina\u00e7\u00f5es.","id":9243839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermagem pode identificar, em sua assist\u00eancia, quadros psic\u00f3ticos prim\u00e1rios em jovens, principalmente a esquizofrenia que pode se iniciar com per\u00edodos de retra\u00e7\u00e3o social e queda do rendimento escolar. Esse comportamento deve estar acompanhado de del\u00edrios ou alucina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A equipe de enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve estar atenta, na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, a uma popula\u00e7\u00e3o que sofre a rea\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o social em sua comunidade, em raz\u00e3o da esquizofrenia. Muitas pessoas parecem que perdem o direito aos cuidados de sa\u00fade integral, pois, hipertens\u00e3o e diabetes, por exemplo, podem inclusive ser agravados por algumas das medica\u00e7\u00f5es mais usadas no tratamento das psicoses.","id":9243840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve estar atenta, na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, a uma popula\u00e7\u00e3o que sofre a rea\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o social em sua comunidade, em raz\u00e3o da esquizofrenia. Muitas pessoas parecem que perdem o direito aos cuidados de sa\u00fade integral, pois, hipertens\u00e3o e diabetes, por exemplo, podem inclusive ser agravados por algumas das medica\u00e7\u00f5es mais usadas no tratamento das psicoses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os psicof\u00e1rmacos s\u00e3o um recurso, entre outros, para o tratamento em Sa\u00fade Mental, entretanto, a sua prescri\u00e7\u00e3o, bem como o acompanhamento aos pacientes com dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos s\u00f3 podem ser realizados e acompanhados por m\u00e9dicos Psiquiatras.","id":9243841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os psicof\u00e1rmacos s\u00e3o um recurso, entre outros, para o tratamento em Sa\u00fade Mental, entretanto, a sua prescri\u00e7\u00e3o, bem como o acompanhamento aos pacientes com dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos s\u00f3 podem ser realizados e acompanhados por m\u00e9dicos Psiquiatras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, identifique qual o outro nome que o munic\u00edpio de Piraquara j\u00e1 teve:","provas":[{"id":77375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:27:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2328401,"hashId":"25829525dc0f6a5529914d7d5e398e85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo, identifique qual o outro nome que o munic\u00edpio de Piraquara j\u00e1 teve:<\/p>","resposta":9197054,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guapira.","id":9197051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guapira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pilar.","id":9197052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fonseca.","id":9197053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fonseca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deodoro.","id":9197054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deodoro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Roque.","id":9197055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Roque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397459,"slug":"historia-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Febre Chikungunya \u00e9 uma doen\u00e7a transmitida por mosquitos do g\u00eanero Aedes contaminado pelo v\u00edrus Chikungunya (CHIKV). Caracteriza-se por uma enfermidade febril aguda, subaguda ou cr\u00f4nica. A enfermidade aguda manifesta-se por in\u00edcio s\u00fabito de febre alta, cefaleia, mialgias e dor articular intensa. Os sintomas da doen\u00e7a tipicamente aparecem ap\u00f3s um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o intr\u00ednseco. Assinale a alternativa correta em que o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o condiz com a doen\u00e7a Chikungunya.","provas":[{"id":76970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:26:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320134,"hashId":"43237fd2acc6199573059074957d367e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Febre Chikungunya \u00e9 uma doen\u00e7a transmitida por mosquitos do g\u00eanero Aedes contaminado pelo v\u00edrus Chikungunya (CHIKV). Caracteriza-se por uma enfermidade febril aguda, subaguda ou cr\u00f4nica. A enfermidade aguda manifesta-se por in\u00edcio s\u00fabito de febre alta, cefaleia, mialgias e dor articular intensa. Os sintomas da doen\u00e7a tipicamente aparecem ap\u00f3s um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o intr\u00ednseco. Assinale a alternativa correta em que o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o condiz com a doen\u00e7a Chikungunya.<\/p>","resposta":9161345,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em m\u00e9dia de 3 a 7 dias (podendo variar de 1 a 12 dias).","id":9161345,"corpo":"<p>Em m\u00e9dia de 3 a 7 dias (podendo variar de 1 a 12 dias).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em m\u00e9dia de 1 a 12 dias (podendo variar de 5 a 20 dias).","id":9161346,"corpo":"<p>Em m\u00e9dia de 1 a 12 dias (podendo variar de 5 a 20 dias).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em m\u00e9dia de 3 a 7 dias (podendo variar de 1 a 30 dias).","id":9161347,"corpo":"<p>Em m\u00e9dia de 3 a 7 dias (podendo variar de 1 a 30 dias).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em m\u00e9dia de 1 a 12 dias (podendo variar de 1 a 30 dias).","id":9161348,"corpo":"<p>Em m\u00e9dia de 1 a 12 dias (podendo variar de 1 a 30 dias).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Chikungunya","oab":false,"nome":"Chikungunya","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405832,"slug":"enfermagem-chikungunya"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em janeiro de 1890, O Decreto Estadual n\u00ba 18, nomeou uma comiss\u00e3o composta por seis cidad\u00e3os, os quais teriam por responsabilidade a gest\u00e3o legislativa e executiva do lugar que se tornaria o munic\u00edpio de Piraquara. \u00c0 \u00e9poca, estas pessoas eram conhecidas como:","provas":[{"id":77375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:27:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2328402,"hashId":"ff49ac700e99b4ed52bc7267231bb991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro de 1890, O Decreto Estadual n\u00ba 18, nomeou uma comiss\u00e3o composta por seis cidad\u00e3os, os quais teriam por responsabilidade a gest\u00e3o legislativa e executiva do lugar que se tornaria o munic\u00edpio de Piraquara. \u00c0 \u00e9poca, estas pessoas eram conhecidas como:<\/p>","resposta":9197060,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superintendentes.","id":9197056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superintendentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chefes.","id":9197057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chefes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vereadores.","id":9197058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classistas.","id":9197059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vogais.","id":9197060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vogais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397459,"slug":"historia-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tratamento Diretamente Observado (TDO) \u00e9 elemento chave para a ades\u00e3o do paciente ao tratamento e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de cepas resistentes aos medicamentos, reduzindo casos de abandono e aumentando a probabilidade de cura. De acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 institu\u00eddo o uso do TDO para qual doen\u00e7a?","provas":[{"id":76970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:26:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320139,"hashId":"ee8060a2675f78e8d22cc4e36b622bd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tratamento Diretamente Observado (TDO) \u00e9 elemento chave para a ades\u00e3o do paciente ao tratamento e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de cepas resistentes aos medicamentos, reduzindo casos de abandono e aumentando a probabilidade de cura. De acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 institu\u00eddo o uso do TDO para qual doen\u00e7a?<\/p>","resposta":9161366,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leishmaniose.","id":9161365,"corpo":"<p>Leishmaniose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":9161366,"corpo":"<p>Tuberculose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":9161367,"corpo":"<p>Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":9161368,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, abaixo, a alternativa correta sobre administra\u00e7\u00e3o indireta e entidades paraestatais.","provas":[{"id":76885,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:10:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2320250,"hashId":"1116a6442691ca9907292b79fcef6964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, abaixo, a alternativa correta sobre administra\u00e7\u00e3o indireta e entidades paraestatais.<\/p>","resposta":9161752,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As sociedades de economia mista que exploram atividade econ\u00f4mica possuem personalidade jur\u00eddica de direito privado e est\u00e3o dispensadas de realizar licita\u00e7\u00f5es.","id":9161750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades de economia mista que exploram atividade econ\u00f4mica possuem personalidade jur\u00eddica de direito privado e est\u00e3o dispensadas de realizar licita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As autarquias possuem personalidade jur\u00eddica de direito privado e submetem-se \u00e0 regime jur\u00eddico integralmente p\u00fablico.","id":9161751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias possuem personalidade jur\u00eddica de direito privado e submetem-se \u00e0 regime jur\u00eddico integralmente p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entidades paraestatais s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado sem fins lucrativos que colaboram com o Estado na consecu\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico.","id":9161752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entidades paraestatais s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado sem fins lucrativos que colaboram com o Estado na consecu\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, mas se submetem \u00e0 lei de fal\u00eancias.","id":9161753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, mas se submetem \u00e0 lei de fal\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/2320250","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, de acordo com a LDBEN no 9.394\/96, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de","provas":[{"id":25117,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Secret\u00e1rio de Escola - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":851011,"hashId":"c170f1e42a699ac103c329db50f17fa7","enunciado":"Os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas\r\ncomuns e as do seu sistema de ensino, de acordo com a\r\nLDBEN no 9.394\/96, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de","resposta":2943061,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar seu pessoal e seus recursos materiais e financeiros.","id":2943061,"corpo":"administrar seu pessoal e seus recursos materiais e\r\nfinanceiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar e executar pol\u00edticas e planos educacionais, em conson\u00e2ncia com as diretrizes e planos nacionais de educa\u00e7\u00e3o.","id":2943062,"corpo":"elaborar e executar pol\u00edticas e planos educacionais,\r\nem conson\u00e2ncia com as diretrizes e planos nacionais\r\nde educa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elaborar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.","id":2943063,"corpo":"elaborar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o\r\ncom os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autorizar, credenciar e supervisionar os estabelecimentos do seu sistema de ensino.","id":2943064,"corpo":"autorizar, credenciar e supervisionar os estabelecimentos\r\ndo seu sistema de ensino.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baixar normas complementares para o seu sistema de ensino.","id":2943065,"corpo":"baixar normas complementares para o seu sistema\r\nde ensino.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343065,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/851011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Industrial","id":12473},{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Industrial","id":16099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, com especial aten\u00e7\u00e3o ao conceito e \u00e0s caracter\u00edsticas da concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos disciplinada pela Lei no 8.987\/95 e \u00e0s normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica institu\u00edda pela Lei no 11.079\/2004, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24480,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Industrial","id":12473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-area-engenheiro-industrial-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Industrial - 2016"},{"id":33834,"cargo":{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Industrial","id":16099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-cientifico-area-engenheiro-industrial","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Industrial - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 18:10:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"}],"id":829560,"hashId":"b6f46ddfdbd3d2a2861df7beaba6dd23","enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 concess\u00e3o de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos, com especial aten\u00e7\u00e3o ao conceito e\r\n\u00e0s caracter\u00edsticas da concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos\r\ndisciplinada pela Lei no 8.987\/95 e \u00e0s normas gerais\r\npara licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada\r\nno \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica institu\u00edda pela Lei\r\nno 11.079\/2004, assinale a alternativa correta.","resposta":2869042,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito aplic\u00e1vel \u00e0s concess\u00f5es disciplinadas na Lei no 8.987\/95 foi ampliado com a edi\u00e7\u00e3o da Lei no 11.079\/2004, que, sem revogar ou derrogar a referida Lei de concess\u00f5es, previu as modalidades de concess\u00e3o patrocinada e administrativa, com contornos um pouco diferentes das concess\u00f5es comuns, em especial no que tange \u00e0s regras da licita\u00e7\u00e3o, com a exig\u00eancia de: i) submiss\u00e3o da minuta de edital e de contrato \u00e0 consulta p\u00fablica; ii) previs\u00e3o de invers\u00e3o de fases na licita\u00e7\u00e3o; iii) possibilidade de previs\u00e3o no edital de saneamento das falhas, de complementa\u00e7\u00e3o de insufi- ci\u00eancias ou ainda, de corre\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal no curso do procedimento.","id":2869042,"corpo":"O conceito aplic\u00e1vel \u00e0s concess\u00f5es disciplinadas\r\nna Lei no 8.987\/95 foi ampliado com a edi\u00e7\u00e3o da\r\nLei no 11.079\/2004, que, sem revogar ou derrogar a\r\nreferida Lei de concess\u00f5es, previu as modalidades\r\nde concess\u00e3o patrocinada e administrativa,\r\ncom contornos um pouco diferentes das concess\u00f5es\r\ncomuns,\r\nem especial no que tange \u00e0s regras\r\nda licita\u00e7\u00e3o,\r\ncom a exig\u00eancia de: i) submiss\u00e3o da\r\nminuta\r\nde edital e de contrato \u00e0 consulta p\u00fablica;\r\nii) previs\u00e3o de invers\u00e3o de fases na licita\u00e7\u00e3o;\r\niii) possibilidade de previs\u00e3o no edital de saneamento\r\ndas falhas, de complementa\u00e7\u00e3o de insufi-\r\nci\u00eancias ou ainda, de corre\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal\r\nno curso do procedimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As parcerias p\u00fablico-privadas se inserem num processo de evolu\u00e7\u00e3o que se iniciou com as privatiza- \u00e7\u00f5es e prosseguiu com a outorga apenas de \u201cconcess\u00f5es de servi\u00e7o p\u00fablico\u201d, mas n\u00e3o de \u201cservi\u00e7o p\u00fablico precedida da execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica\u201d, sendo disciplinada, desde ent\u00e3o, pelo Estatuto Geral das Concess\u00f5es (Lei no 8.987\/95).","id":2869043,"corpo":"As parcerias p\u00fablico-privadas se inserem num processo\r\nde evolu\u00e7\u00e3o que se iniciou com as privatiza-\r\n\u00e7\u00f5es e prosseguiu com a outorga apenas de \u201cconcess\u00f5es\r\nde servi\u00e7o p\u00fablico\u201d, mas n\u00e3o de \u201cservi\u00e7o\r\np\u00fablico precedida da execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica\u201d,\r\nsendo disciplinada, desde ent\u00e3o, pelo Estatuto Geral\r\ndas Concess\u00f5es (Lei no\r\n 8.987\/95).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conceito aplic\u00e1vel \u00e0s concess\u00f5es disciplinadas na Lei no 8.987\/95 foi revogado com a edi\u00e7\u00e3o da Lei das parcerias p\u00fablico-privadas.","id":2869044,"corpo":"O conceito aplic\u00e1vel \u00e0s concess\u00f5es disciplinadas\r\nna Lei no 8.987\/95 foi revogado com a edi\u00e7\u00e3o da Lei\r\ndas parcerias p\u00fablico-privadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A modalidade de concess\u00e3o administrativa \u00e9 a pr\u00f3pria concess\u00e3o de servi\u00e7o ou de obra que, \u201cadicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios\u201d, envolve contrapresta\u00e7\u00e3o de valores (contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria) do contratante p\u00fablico ao contratante privado, ambos ali denominados \u201cparceiros\u201d.","id":2869045,"corpo":"A modalidade de concess\u00e3o administrativa \u00e9 a pr\u00f3pria\r\nconcess\u00e3o de servi\u00e7o ou de obra que, \u201cadicionalmente\r\n\u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios\u201d, envolve\r\ncontrapresta\u00e7\u00e3o de valores (contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria)\r\ndo contratante p\u00fablico ao contratante privado,\r\nambos ali denominados \u201cparceiros\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A modalidade de concess\u00e3o patrocinada \u201c\u00e9 o contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja a usu\u00e1ria direta ou indireta, ainda que envolva execu\u00e7\u00e3o de obra ou fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de bens\u201d.","id":2869046,"corpo":"A modalidade de concess\u00e3o patrocinada \u201c\u00e9 o contrato\r\nde presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de que a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica seja a usu\u00e1ria direta ou indireta, ainda\r\nque envolva execu\u00e7\u00e3o de obra ou fornecimento e\r\ninstala\u00e7\u00e3o de bens\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338920,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/829560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em janeiro de 2013, um produto era vendido pelo pre\u00e7o unit\u00e1rio de 1 000 reais, sendo que o custo unit\u00e1rio, para produzir cada unidade deste produto, era de 400 reais. De janeiro de 2013 para mar\u00e7o de 2016, o custo de produ\u00e7\u00e3o deste produto subiu 30,0 %, enquanto o pre\u00e7o de venda do produto subiu 60,0 %. Considere lucro = pre\u00e7o de venda \u2013 custo de produ\u00e7\u00e3o. Desse modo, qual \u00e9 a porcentagem que representa o aumento do lucro unit\u00e1rio de janeiro de 2013 para mar\u00e7o de 2016?","provas":[{"id":55732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Auxiliar de Atividades Educativas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673139,"hashId":"d5b1e30197a02c076223a51616b6a20f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro de 2013, um produto era vendido pelo pre\u00e7o unit\u00e1rio de 1 000 reais, sendo que o custo unit\u00e1rio, para produzir cada unidade deste produto, era de 400 reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De janeiro de 2013 para mar\u00e7o de 2016, o custo de produ\u00e7\u00e3o deste produto subiu 30,0 %, enquanto o pre\u00e7o de venda do produto subiu 60,0 %. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere lucro = pre\u00e7o de venda \u2013 custo de produ\u00e7\u00e3o. Desse modo, qual \u00e9 a porcentagem que representa o aumento do lucro unit\u00e1rio de janeiro de 2013 para mar\u00e7o de 2016?<\/p>","resposta":6313497,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80 %","id":6313497,"corpo":"<p>80 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"55 %","id":6313498,"corpo":"<p>55 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 %","id":6313499,"corpo":"<p>45 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 %","id":6313500,"corpo":"<p>30 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1673139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Departamento Pessoal","id":13807},{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo e assinale a alternativa correta.Por meio dos autores reunidos por Fernandes, percebe-se que a ideia de comunidade remete ao sentimento de vida em comum fundado nas rela\u00e7\u00f5es de parentesco e vizinhan\u00e7a, baseado na reciprocidade, norteado por la\u00e7os afetivos que ligam indiv\u00edduos que convivem em um mesmo espa\u00e7o f\u00edsico e nele adquirem os recursos b\u00e1sicos para a sua subsist\u00eancia.","provas":[{"id":55902,"cargo":{"descricao":"Assistente de Departamento Pessoal","id":13807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-departamento-pessoal","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Departamento Pessoal - 2016"},{"id":55909,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1675266,"hashId":"88b9ef781fd2b5e8df38755ddc9b2cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a frase abaixo e assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por meio dos autores reunidos por Fernandes, percebe-se que a ideia de comunidade remete ao sentimento de vida em comum fundado nas rela\u00e7\u00f5es de parentesco e vizinhan\u00e7a, baseado na reciprocidade, norteado por la\u00e7os afetivos que ligam indiv\u00edduos que convivem em um mesmo espa\u00e7o f\u00edsico e nele adquirem os recursos b\u00e1sicos para a sua subsist\u00eancia.<\/strong><\/p>","resposta":6322747,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201cideia\u201d apresenta erro de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica;","id":6322744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cideia\u201d apresenta erro de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A virgula ap\u00f3s a palavra \u201cvizinhan\u00e7a\u201d deve deixar de existir, pois apresenta erro de pontua\u00e7\u00e3o;","id":6322745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A virgula ap\u00f3s a palavra \u201cvizinhan\u00e7a\u201d deve deixar de existir, pois apresenta erro de pontua\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cindiv\u00edduos\u201d est\u00e1 escrita errada por n\u00e3o existir mais o acento, segundo a nova reforma ortogr\u00e1fica;","id":6322746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cindiv\u00edduos\u201d est\u00e1 escrita errada por n\u00e3o existir mais o acento, segundo a nova reforma ortogr\u00e1fica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o novo acordo ortogr\u00e1fico as palavras est\u00e3o acentuadas corretamente.","id":6322747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o novo acordo ortogr\u00e1fico as palavras est\u00e3o acentuadas corretamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 10:COMUNIDADES - DAS PRIMEIRAS \u00c0S NOVAS LEITURAS DO CONCEITO(...)Por meio dos autores reunidos por Fernandes, percebe-se que a ideia de comunidade remete ao sentimento de vida em comum fundado nas rela\u00e7\u00f5es de parentesco e vizinhan\u00e7a, baseado na reciprocidade, norteado por la\u00e7os afetivos que ligam indiv\u00edduos que convivem em um mesmo espa\u00e7o f\u00edsico e nele adquirem os recursos b\u00e1sicos para a sua subsist\u00eancia. Cada um dos autores apresentados por Fernandes atribui valor a um ou outro dos atributos. Mas, se pud\u00e9ssemos identificar um tipo ideal de comunidade, no sentido weberiano do termo, a partir dos diversos autores reunidos por Fernandes, esta teria: base territorial comum, fortes la\u00e7os afetivos, reciprocidade, autonomia pol\u00edtica e econ\u00f4mica e subordina\u00e7\u00e3o do individual ao social.J\u00e1 uma sociedade seria definida por rela\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias e contratuais. Na medida em que compartilham determinado interesse, indiv\u00edduos podem se associar para alcan\u00e7ar objetivos relacionados ao mesmo, embora n\u00e3o necessariamente tenham outros aspectos de suas vidas compartilhados, tais como rela\u00e7\u00f5es de parentesco, interdepend\u00eancias econ\u00f4micas ou convivam numa mesma base territorial. Portanto, o conceito de sociedade \u00e9 mais amplo e inclui o de comunidade.Essa diferencia\u00e7\u00e3o conceituai vem \u00e0 tona a partir do aprofundamento do processo da divis\u00e3o social do trabalho. A fragmenta\u00e7\u00e3o das atividades laborais, a preval\u00eancia do contrato sobre o status, a multiplica\u00e7\u00e3o dos grupos formais, a passagem da fam\u00edlia para o Estado como forma de organiza\u00e7\u00e3o social predominante e a amplia\u00e7\u00e3o e internacionaliza\u00e7\u00e3o das trocas comerciais s\u00e3o algumas condi\u00e7\u00f5es sociais que promovem modos de vida societ\u00e1rios e fundamentam a separa\u00e7\u00e3o conceituai entre comunidade e sociedade; e, mesmo, sugerem a passagem da primeira forma \u00e0 segunda como modo predominante de agrupamento social, embora a bibliografia seja quase un\u00e2nime em afirmar a coexist\u00eancia entre as duas formas sociais ao longo da Hist\u00f3ria. (...)http:\/\/www.revistas.usp.br\/comueduc\/article\/view\/78561\/83089 - acesso em 02\/05\/2016.","id":451783,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 10:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COMUNIDADES - DAS PRIMEIRAS \u00c0S NOVAS LEITURAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>DO CONCEITO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por meio dos autores reunidos por Fernandes, percebe-se que a ideia de comunidade remete ao sentimento de vida em comum fundado nas rela\u00e7\u00f5es de parentesco e vizinhan\u00e7a, baseado na reciprocidade, norteado por la\u00e7os afetivos que ligam indiv\u00edduos que convivem em um mesmo espa\u00e7o f\u00edsico e nele adquirem os recursos b\u00e1sicos para a sua subsist\u00eancia. Cada um dos autores apresentados por Fernandes atribui valor a um ou outro dos atributos. Mas, se pud\u00e9ssemos identificar um tipo ideal de comunidade, no sentido weberiano do termo, a partir dos diversos autores reunidos por Fernandes, esta teria: base territorial comum, fortes la\u00e7os afetivos, reciprocidade, autonomia pol\u00edtica e econ\u00f4mica e subordina\u00e7\u00e3o do individual ao social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">J\u00e1 uma sociedade seria definida por rela\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias e contratuais. Na medida em que compartilham determinado interesse, indiv\u00edduos podem se associar para alcan\u00e7ar objetivos relacionados ao mesmo, embora n\u00e3o necessariamente tenham outros aspectos de suas vidas compartilhados, tais como rela\u00e7\u00f5es de parentesco, interdepend\u00eancias econ\u00f4micas ou convivam numa mesma base territorial. Portanto, o conceito de sociedade \u00e9 mais amplo e inclui o de comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Essa diferencia\u00e7\u00e3o conceituai vem \u00e0 tona a partir do aprofundamento do processo da divis\u00e3o social do trabalho. A fragmenta\u00e7\u00e3o das atividades laborais, a preval\u00eancia do contrato sobre o status, a multiplica\u00e7\u00e3o dos grupos formais, a passagem da fam\u00edlia para o Estado como forma de organiza\u00e7\u00e3o social predominante e a amplia\u00e7\u00e3o e internacionaliza\u00e7\u00e3o das trocas comerciais s\u00e3o algumas condi\u00e7\u00f5es sociais que promovem modos de vida societ\u00e1rios e fundamentam a separa\u00e7\u00e3o conceituai entre comunidade e sociedade; e, mesmo, sugerem a passagem da primeira forma \u00e0 segunda como modo predominante de agrupamento social, embora a bibliografia seja quase un\u00e2nime em afirmar a coexist\u00eancia entre as duas formas sociais ao longo da Hist\u00f3ria. (...)<\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.revistas.usp.br\/comueduc\/article\/view\/78561\/83089 - acesso em 02\/05\/2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1675266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O f\u00e1rmaco que atua no receptor GABAA, empregado no tratamento da ins\u00f4nia em substitui\u00e7\u00e3o aos benzodiazep\u00ednicos, \u00e9 o(a):","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2158500,"hashId":"2715dae2ec6b682a7d5964f498113b14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O f\u00e1rmaco que atua no receptor GABA<sub>A<\/sub>, empregado no tratamento da ins\u00f4nia em substitui\u00e7\u00e3o aos benzodiazep\u00ednicos, \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":8456704,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buspirona.","id":8456703,"corpo":"<p>Buspirona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zolpidem.","id":8456704,"corpo":"<p>Zolpidem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clorazepato.","id":8456705,"corpo":"<p>Clorazepato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estazolam.","id":8456706,"corpo":"<p>Estazolam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ramelteon.","id":8456707,"corpo":"<p>Ramelteon.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/2158500","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o correta entre o medicamento controlado e a lista a que pertence. ","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2158577,"hashId":"1fd02497ac7e1e7cc7cf4e0ebe89454f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o correta entre o medicamento controlado e a lista a que pertence. <\/p>","resposta":8457080,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alfentanila \u2013 A2","id":8457077,"corpo":"<p>Alfentanila \u2013 A2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clonazepam \u2013 B2","id":8457078,"corpo":"<p>Clonazepam \u2013 B2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluoxetina \u2013 B1 ","id":8457079,"corpo":"<p>Fluoxetina \u2013 B1 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haloperidol \u2013 C1","id":8457080,"corpo":"<p>Haloperidol \u2013 C1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Code\u00edna \u2013 A1","id":8457081,"corpo":"<p>Code\u00edna \u2013 A1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Stokes, assinale a alternativa que cont\u00e9m os fatores que interferem na estabilidade de uma emuls\u00e3o.","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2158618,"hashId":"f42d219e536b7656e3f53ffabec7769c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Stokes, assinale a alternativa que cont\u00e9m os fatores que interferem na estabilidade de uma emuls\u00e3o.<\/p>","resposta":8457272,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tamanho da got\u00edcula e flocula\u00e7\u00e3o do sistema. ","id":8457271,"corpo":"<p>Tamanho da got\u00edcula e flocula\u00e7\u00e3o do sistema. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tamanho da got\u00edcula e diferen\u00e7a de densidades de ambas as fases.","id":8457272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamanho da got\u00edcula e diferen\u00e7a de densidades de ambas as fases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viscosidade da fase interna e densidade do tensoativo.","id":8457273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viscosidade da fase interna e densidade do tensoativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flocula\u00e7\u00e3o do sistema e viscosidade da fase externa.","id":8457274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flocula\u00e7\u00e3o do sistema e viscosidade da fase externa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viscosidade da fase interna e redispersibilidade do tensoativo. ","id":8457275,"corpo":"<p>Viscosidade da fase interna e redispersibilidade do tensoativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m as subst\u00e2ncias utilizadas, em geral, na prepara\u00e7\u00e3o de comprimidos efervescentes. ","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2158652,"hashId":"87626539fcae235f48967d991bb3a245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as subst\u00e2ncias utilizadas, em geral, na prepara\u00e7\u00e3o de comprimidos efervescentes. <\/p>","resposta":8457437,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido c\u00edtrico e bicarbonato de s\u00f3dio.","id":8457437,"corpo":"<p>\u00c1cido c\u00edtrico e bicarbonato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido fum\u00e1rico e cloreto de magn\u00e9sio.","id":8457438,"corpo":"<p>\u00c1cido fum\u00e1rico e cloreto de magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carbonato de c\u00e1lcio e manitol. ","id":8457439,"corpo":"<p>Carbonato de c\u00e1lcio e manitol. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido tart\u00e1rico e lactose.","id":8457440,"corpo":"<p>\u00c1cido tart\u00e1rico e lactose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agar-agar e pectina.","id":8457441,"corpo":"<p>Agar-agar e pectina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal raz\u00e3o do uso de medicamentos injet\u00e1veis de prepara\u00e7\u00e3o extempor\u00e2nea \u00e9 a:","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2158660,"hashId":"9518ee546e3ba8b1e7f91b2c6b9e2692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal raz\u00e3o do uso de medicamentos injet\u00e1veis de prepara\u00e7\u00e3o extempor\u00e2nea \u00e9 a:<\/p>","resposta":8457480,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"economia na prepara\u00e7\u00e3o da formula\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.","id":8457477,"corpo":"<p>economia na prepara\u00e7\u00e3o da formula\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facilidade na esteriliza\u00e7\u00e3o da formula\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.","id":8457478,"corpo":"<p>facilidade na esteriliza\u00e7\u00e3o da formula\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dificuldade de manter o ativo em suspens\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.","id":8457479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade de manter o ativo em suspens\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabilidade da formula\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.","id":8457480,"corpo":"<p>estabilidade da formula\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facilidade de prepara\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.","id":8457481,"corpo":"<p>facilidade de prepara\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do calor como forma de esterilizar suspens\u00f5es injet\u00e1veis tem como inconveniente pr\u00e1tico a:","provas":[{"id":70750,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2158668,"hashId":"f3d84fc01828fd972be84bc9b09fe474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do calor como forma de esterilizar suspens\u00f5es injet\u00e1veis tem como inconveniente pr\u00e1tico a:<\/p>","resposta":8457520,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modifica\u00e7\u00e3o da carga el\u00e9trica do meio dispersante.","id":8457516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modifica\u00e7\u00e3o da carga el\u00e9trica do meio dispersante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oxida\u00e7\u00e3o do pol\u00edmero usado como agente suspensor.","id":8457517,"corpo":"<p>oxida\u00e7\u00e3o do pol\u00edmero usado como agente suspensor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do potencial el\u00e9trico entre a part\u00edcula e o meio dispersante.","id":8457518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o do potencial el\u00e9trico entre a part\u00edcula e o meio dispersante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desnatura\u00e7\u00e3o do pol\u00edmero usado como agente suspensor.","id":8457519,"corpo":"<p>desnatura\u00e7\u00e3o do pol\u00edmero usado como agente suspensor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o da reologia do sistema suspensor.","id":8457520,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o da reologia do sistema suspensor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s origens e conceitos fundamentais de arquivologia, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":863117,"hashId":"c0b8d15ed4938c539eaacfbbfd5cb226","enunciado":"Referente \u00e0s origens e conceitos fundamentais de arquivologia, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2995744,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os arquivos podem ser classificados segundo o seu est\u00e1gio de evolu\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o.","id":2995742,"corpo":"Os arquivos podem ser classificados segundo o seu est\u00e1gio de evolu\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os arquivos distinguem-se das bibliotecas pelo car\u00e1ter org\u00e2nico e exclusivo de acumula\u00e7\u00e3o do seu acervo.","id":2995743,"corpo":"Os arquivos distinguem-se das bibliotecas pelo car\u00e1ter org\u00e2nico e exclusivo de acumula\u00e7\u00e3o do seu acervo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os materiais de arquivos visam em primeiro lugar os fins culturais, diferente das bibliotecas que visam o lazer.","id":2995744,"corpo":"Os materiais de arquivos visam em primeiro lugar os fins culturais, diferente das bibliotecas que visam o lazer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As defini\u00e7\u00f5es antigas demonstravam o aspecto legal dos arquivos, como dep\u00f3sitos de documentos e pap\u00e9is de qualquer esp\u00e9cie.","id":2995745,"corpo":"As defini\u00e7\u00f5es antigas demonstravam o aspecto legal dos arquivos, como dep\u00f3sitos de documentos e pap\u00e9is de\r\nqualquer esp\u00e9cie.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/863117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre elementos caracter\u00edsticos dos documentos, relacione adequadamente as colunas a seguir.1. Tipo.2. G\u00eanero.3. Forma.4. Formato.( ) Configura\u00e7\u00e3o que assume um documento de acordo com o sistema de signos utilizado na comunica\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado.( ) Est\u00e1gio de prepara\u00e7\u00e3o e de transmiss\u00e3o de documentos.( ) Configura\u00e7\u00e3o f\u00edsica de um suporte, de acordo com a natureza e o modo como foi confeccionado.( ) Configura\u00e7\u00e3o que assume uma esp\u00e9cie documental, de acordo com a atividade que a gerou.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":863119,"hashId":"984ba4db50c3ab97856b58e0d4c5fff0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre elementos caracter\u00edsticos dos documentos, relacione adequadamente as colunas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Tipo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. G\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Formato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Configura\u00e7\u00e3o que assume um documento de acordo com o sistema de signos utilizado na comunica\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e1gio de prepara\u00e7\u00e3o e de transmiss\u00e3o de documentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Configura\u00e7\u00e3o f\u00edsica de um suporte, de acordo com a natureza e o modo como foi confeccionado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Configura\u00e7\u00e3o que assume uma esp\u00e9cie documental, de acordo com a atividade que a gerou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2995752,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2.","id":2995750,"corpo":"<p>1, 3, 4, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1.","id":2995751,"corpo":"<p>2, 4, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1.","id":2995752,"corpo":"<p>2, 3, 4, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":2995753,"corpo":"<p>4, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/863119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConhecendo-se a natureza dos materiais componentes dos acervos e seu comportamento diante dos fatores aos quais est\u00e3o expostos, torna-se bastante f\u00e1cil detectar elementos nocivos e tra\u00e7ar pol\u00edticas de conserva\u00e7\u00e3o para minimiz\u00e1-los.\u201d (Cassares, Norma Cianflone. Como Fazer Conserva\u00e7\u00e3o Preventiva em Arquivos e Bibliotecas, 2000.) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o preventiva de documentos, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":863120,"hashId":"1e5b58801352d3fe176066c990a5f196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConhecendo-se a natureza dos materiais componentes dos acervos e seu comportamento diante dos fatores aos quais est\u00e3o expostos, torna-se bastante f\u00e1cil detectar elementos nocivos e tra\u00e7ar pol\u00edticas de conserva\u00e7\u00e3o para minimiz\u00e1-los.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Cassares, Norma Cianflone. Como Fazer Conserva\u00e7\u00e3o Preventiva em Arquivos e Bibliotecas, 2000.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o preventiva de documentos, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":2995755,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A limpeza dos dep\u00f3sitos de arquivos deve ser feita com o uso de aspirador de p\u00f3.","id":2995754,"corpo":"<p>A limpeza dos dep\u00f3sitos de arquivos deve ser feita com o uso de aspirador de p\u00f3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fungos s\u00e3o agentes ambientais que causam danos irrevers\u00edveis aos documentos.","id":2995755,"corpo":"<p>Os fungos s\u00e3o agentes ambientais que causam danos irrevers\u00edveis aos documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os principais processos qu\u00edmicos de deteriora\u00e7\u00e3o da celulose s\u00e3o a acidez e a oxida\u00e7\u00e3o.","id":2995756,"corpo":"<p>Os principais processos qu\u00edmicos de deteriora\u00e7\u00e3o da celulose s\u00e3o a acidez e a oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas individuais dos documentos devem ser conhecidas antes de qualquer tipo de processo de conserva\u00e7\u00e3o.","id":2995757,"corpo":"<p>As caracter\u00edsticas individuais dos documentos devem ser conhecidas antes de qualquer tipo de processo de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/863120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de tecnologias como a digitaliza\u00e7\u00e3o e a microfilmagem propiciam a melhoria do acesso e a dissemina\u00e7\u00e3o dos documentos custodiados pelos arquivos. Referente a essas tecnologias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":863126,"hashId":"30948b054befefa85113562f6b1fe8f8","enunciado":"A aplica\u00e7\u00e3o de tecnologias como a digitaliza\u00e7\u00e3o e a microfilmagem propiciam a melhoria do acesso e a dissemina\u00e7\u00e3o\r\ndos documentos custodiados pelos arquivos. Referente a essas tecnologias, assinale a alternativa correta.","resposta":2995780,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a digitaliza\u00e7\u00e3o recomenda-se o expurgo do documento original.","id":2995778,"corpo":"Ap\u00f3s a digitaliza\u00e7\u00e3o recomenda-se o expurgo do documento original.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na gera\u00e7\u00e3o da matriz digital, com uso de OCR, recomenda-se a digitaliza\u00e7\u00e3o com no m\u00ednimo 200 dpi.","id":2995779,"corpo":"Na gera\u00e7\u00e3o da matriz digital, com uso de OCR, recomenda-se a digitaliza\u00e7\u00e3o com no m\u00ednimo 200 dpi.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A microfilmagem deve ser feita sempre em filme original, com o m\u00ednimo de 180 linhas por mil\u00edmetro de defini\u00e7\u00e3o.","id":2995780,"corpo":"A microfilmagem deve ser feita sempre em filme original, com o m\u00ednimo de 180 linhas por mil\u00edmetro de defini\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para garantir a preserva\u00e7\u00e3o dos microfilmes tanto o filme original quanto a sua c\u00f3pia devem ser armazenados no arquivo.","id":2995781,"corpo":"Para garantir a preserva\u00e7\u00e3o dos microfilmes tanto o filme original quanto a sua c\u00f3pia devem ser armazenados no\r\narquivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/863126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 an\u00e1lise de requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":876904,"hashId":"7da2d16f0cefa196a559455e867c21bf","enunciado":"No que concerne \u00e0 an\u00e1lise de requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3058250,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os requisitos de sistema de software s\u00e3o frequentemente classificados como funcionais ou n\u00e3o funcionais.","id":3058250,"corpo":"Os requisitos de sistema de software s\u00e3o frequentemente\r\nclassificados como funcionais ou n\u00e3o funcionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os requisitos funcionais de sistema s\u00e3o normalmente descritos de modo gen\u00e9rico para facilitar o entendimento do usu\u00e1rio.","id":3058251,"corpo":"Os requisitos funcionais de sistema s\u00e3o normalmente descritos\r\nde modo gen\u00e9rico para facilitar o entendimento do usu\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os requisitos n\u00e3o funcionais podem ser classificados como requisitos do usu\u00e1rio, requisitos do sistema e requisitos externos.","id":3058252,"corpo":"Os requisitos n\u00e3o funcionais podem ser classificados como\r\nrequisitos do usu\u00e1rio, requisitos do sistema e requisitos\r\nexternos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es de sistema sobre os servi\u00e7os ou fun\u00e7\u00f5es oferecidos pelo sistema s\u00e3o denominadas requisitos funcionais.","id":3058253,"corpo":"As restri\u00e7\u00f5es de sistema sobre os servi\u00e7os ou fun\u00e7\u00f5es\r\noferecidos pelo sistema s\u00e3o denominadas requisitos funcionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os requisitos n\u00e3o funcionais devem sempre descrever as restri\u00e7\u00f5es do software a ser desenvolvido.","id":3058254,"corpo":"Os requisitos n\u00e3o funcionais devem sempre descrever as\r\nrestri\u00e7\u00f5es do software a ser desenvolvido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347143,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428808,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-requisitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/876904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218},{"descricao":"Policial Legislativo","id":13219},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"Programador Visual","id":5050},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},{"descricao":"Interprete Tradutor de Libras","id":5535}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros naturais positivos s\u00e3o 1, 2, 3, 4, ... . Mariana procura cinco n\u00fameros naturais positivos diferentes cuja soma seja igual a 15 e cujo produto, que \u00e9 o resultado da multiplica\u00e7\u00e3o, seja igual a 120. Encontrados esses n\u00fameros, Mariana precisa dividir o segundo menor pelo maior dos cinco n\u00fameros. Se ela realizou a tarefa corretamente, o resultado final obtido foi o n\u00famero","provas":[{"id":26117,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-agente-de-apoio-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Agente de Apoio Legislativo - 2016"},{"id":26118,"cargo":{"descricao":"Policial Legislativo","id":13219},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Policial Legislativo - 2016"},{"id":26119,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Assistente Legislativo - 2016"},{"id":26156,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Auxiliar de Enfermagem - 2016"},{"id":26157,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-programador-visual","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Programador Visual - 2016"},{"id":26209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":26210,"cargo":{"descricao":"Interprete Tradutor de Libras","id":5535},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Interprete Tradutor de Libras - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":883265,"hashId":"148a49dbbd1ca8d014ecf07212eb58c3","enunciado":"Os n\u00fameros naturais positivos s\u00e3o 1, 2, 3, 4, ... . Mariana procura cinco n\u00fameros naturais positivos diferentes cuja soma seja\r\nigual a 15 e cujo produto, que \u00e9 o resultado da multiplica\u00e7\u00e3o, seja igual a 120. Encontrados esses n\u00fameros, Mariana precisa dividir\r\no segundo menor pelo maior dos cinco n\u00fameros. Se ela realizou a tarefa corretamente, o resultado final obtido foi o n\u00famero","resposta":3083217,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,4.","id":3083217,"corpo":"0,4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":3083218,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,333...","id":3083219,"corpo":"1,333...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,666...","id":3083220,"corpo":"1,666...","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,25","id":3083221,"corpo":"1,25","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348300,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/883265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Redentora","sigla":"","id":5107,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um educador social realizou uma pesquisa com 180 jovens que participam dos projetos culturais em um determinado munic\u00edpio. Ap\u00f3s as entrevistas, constatou-se que 80 jovens participam da oficina de teatro, 103 participam da oficina de dan\u00e7a, 28 participam de ambas as oficinas e alguns participam de outras atividades oferecidas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a quantidade de jovens que participam de outras oficinas corresponde a:","provas":[{"id":65125,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Redentora","sigla":"","id":5107,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-redentora-rs-2016-fundatec-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Redentora - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1996428,"hashId":"bfbeec4a418a946a0f8c0852f6c3c1dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um educador social realizou uma pesquisa com 180 jovens que participam dos projetos culturais em um determinado munic\u00edpio. Ap\u00f3s as entrevistas, constatou-se que 80 jovens participam da oficina de teatro, 103 participam da oficina de dan\u00e7a, 28 participam de ambas as oficinas e alguns participam de outras atividades oferecidas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a quantidade de jovens que participam de outras oficinas corresponde a:<\/p>","resposta":7758881,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25.","id":7758881,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35.","id":7758882,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40.","id":7758883,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48.","id":7758884,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"53.","id":7758885,"corpo":"<p>53.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Votorantim","sigla":"","id":5113,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo:I - O direito de a\u00e7\u00e3o deve ser exercido sem nenhuma restri\u00e7\u00e3o, para que seja poss\u00edvel a regular instaura\u00e7\u00e3o do processo e a obten\u00e7\u00e3o da tutela jurisdicional. Todavia, esse direito sujeita o autor \u00e0 observ\u00e2ncia de condi\u00e7\u00f5es expressamente previstas no C\u00f3digo de Processo Civil.II \u2013 O interesse processual est\u00e1 presente sempre que a parte tenha a necessidade de exercer o direito de a\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar o resultado que pretende, relativamente \u00e0 sua pretens\u00e3o e, ainda mais, sempre que aquilo que se pede no processo seja \u00fatil sob o aspecto pr\u00e1tico.III \u2013 Autor e r\u00e9u devem ser partes leg\u00edtimas, ou seja, faz-se necess\u00e1rio um v\u00ednculo entre o autor da a\u00e7\u00e3o, a pretens\u00e3o trazida a ju\u00edza e o r\u00e9u.","provas":[{"id":65381,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Votorantim","sigla":"","id":5113,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-votorantim-sp-2016-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - C\u00e2mara de Votorantim - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2003322,"hashId":"ea3649c86f797ee07dc289268e020844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O direito de a\u00e7\u00e3o deve ser exercido sem nenhuma restri\u00e7\u00e3o, para que seja poss\u00edvel a regular instaura\u00e7\u00e3o do processo e a obten\u00e7\u00e3o da tutela jurisdicional. Todavia, esse direito sujeita o autor \u00e0 observ\u00e2ncia de condi\u00e7\u00f5es expressamente previstas no C\u00f3digo de Processo Civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O interesse processual est\u00e1 presente sempre que a parte tenha a necessidade de exercer o direito de a\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar o resultado que pretende, relativamente \u00e0 sua pretens\u00e3o e, ainda mais, sempre que aquilo que se pede no processo seja \u00fatil sob o aspecto pr\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Autor e r\u00e9u devem ser partes leg\u00edtimas, ou seja, faz-se necess\u00e1rio um v\u00ednculo entre o autor da a\u00e7\u00e3o, a pretens\u00e3o trazida a ju\u00edza e o r\u00e9u.<\/p>","resposta":7790432,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a assertiva I est\u00e1 correta.","id":7790429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a assertiva II est\u00e1 correta.","id":7790430,"corpo":"<p>somente a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a assertiva III est\u00e1 correta.","id":7790431,"corpo":"<p>somente a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":7790432,"corpo":"<p>todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceito de A\u00e7\u00e3o","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422642,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-de-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422653,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-condicoes-da-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interesse de Agir","oab":false,"nome":"Interesse de Agir","pai":422653,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422655,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-interesse-de-agir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legitimidade Ad Causam","oab":false,"nome":"Legitimidade Ad Causam","pai":422653,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422656,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-legitimidade-ad-causam"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2003322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, julgue (V) para verdadeiro ou (F) para falso e em seguida assinale a alternativa correta. ( ) Os especialistas dizem que descobertas recentes sobre o Zika tornam \"anti\u00e9tica\" a manuten\u00e7\u00e3o dos Jogos no Rio. ( ) Todos os cientistas consultados afirmam n\u00e3o haver qualquer risco relacionado ao Zika nos Jogos do Rio de Janeiro, que ser\u00e3o realizados em agosto deste ano. ( ) Em maio, o Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional disse que n\u00e3o v\u00ea raz\u00f5es para atrasar ou transferir os Jogos por causa da doen\u00e7a. ( ) No Brasil, a explos\u00e3o da enfermidade transmitida pelo mosquito Aedes aegypti ainda n\u00e3o aconteceu, embora existam mais de 60 pa\u00edses e territ\u00f3rios afetados pela doen\u00e7a. ","provas":[{"id":66488,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2026287,"hashId":"b325dcc90bf77fcb6ee1f9ca29c5c54a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, julgue (V) para verdadeiro ou (F) para falso e em seguida assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os especialistas dizem que descobertas recentes sobre o Zika tornam \"anti\u00e9tica\" a manuten\u00e7\u00e3o dos Jogos no Rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todos os cientistas consultados afirmam n\u00e3o haver qualquer risco relacionado ao Zika nos Jogos do Rio de Janeiro, que ser\u00e3o realizados em agosto deste ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em maio, o Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional disse que n\u00e3o v\u00ea raz\u00f5es para atrasar ou transferir os Jogos por causa da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Brasil, a explos\u00e3o da enfermidade transmitida pelo mosquito <em>Aedes aegypti<\/em> ainda n\u00e3o aconteceu, embora existam mais de 60 pa\u00edses e territ\u00f3rios afetados pela doen\u00e7a. <\/p>","resposta":7892960,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7892958,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7892959,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F. ","id":7892960,"corpo":"<p>V, F, V, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":7892961,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.V\u00edrus Zika: Mais de 100 cientistas pedem em carta que Olimp\u00edada do Rio seja adiada ou transferida Os especialistas dizem que descobertas recentes sobre o Zika tornam \"anti\u00e9tica\" a manuten\u00e7\u00e3o dos Jogos no Rio. Na carta, os cientistas tamb\u00e9m pedem que a OMS reveja com urg\u00eancia suas recomenda\u00e7\u00f5es sobre o Zika, um v\u00edrus relacionado a uma s\u00e9rie de problemas no nascimento, incluindo microcefalia.A carta ainda diz que o adiamento ou a transfer\u00eancia dos Jogos tamb\u00e9m \"diminui outros riscos trazidos por uma turbul\u00eancia hist\u00f3ria na economia, governan\u00e7a e na sociedade do Brasil - que n\u00e3o s\u00e3o problemas isolados, mas que fazem parte de um contexto que torna o problema do Zika imposs\u00edvel de resolver com a aproxima\u00e7\u00e3o dos Jogos\".Em maio, o Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional disse que n\u00e3o v\u00ea raz\u00f5es para atrasar ou transferir os Jogos por causa da doen\u00e7a. No Brasil, a explos\u00e3o da enfermidade transmitida pelo mosquito Aedes aegypti aconteceu h\u00e1 um ano - hoje mais de 60 pa\u00edses e territ\u00f3rios s\u00e3o afetados pela doen\u00e7a.A carta afirma que o Zika est\u00e1 relacionado \u00e0 microcefalia (crescimento do cr\u00e2nio abaixo da m\u00e9dia) em rec\u00e9m-nascidos e que pode trazer s\u00edndromes neurol\u00f3gicas raras e \u00e0s vezes fatais a adultos.O documento \u00e9 assinado por 125 cientistas, m\u00e9dicos e especialistas em \u00e9tica m\u00e9dica de institui\u00e7\u00f5es como as universidades de Oxford, no Reino Unido, Harvard e Yale, ambas nos Estados Unidos.Na carta, eles citam o \"fracasso\" no programa de erradica\u00e7\u00e3o do mosquito no Brasil e o sistema de sa\u00fade \"fragilizado\" do pa\u00eds como raz\u00f5es para o adiamento ou transfer\u00eancia da Olimp\u00edada, marcada para o pr\u00f3ximo m\u00eas de agosto.\"Um risco desnecess\u00e1rio \u00e9 colocado quando 500 mil turistas estrangeiros de todos os pa\u00edses acompanham os Jogos, potencialmente adquirem o v\u00edrus e voltam para a casa, podendo torna-lo end\u00eamico\", diz o texto. O principal risco seria que atletas contra\u00edssem a doen\u00e7a e voltassem para suas casas em pa\u00edses pobres que ainda n\u00e3o foram afetados pelo surto da doen\u00e7a.A OMS, que recentemente classificou o v\u00edrus como uma emerg\u00eancia global de sa\u00fade p\u00fablica, comentou a carta. Segundo nota enviada pelo \u00f3rg\u00e3o, baseado nas informa\u00e7\u00f5es atuais, \"cancelar ou mudar o local da Olimp\u00edada de 2016 n\u00e3o ir\u00e1 alterar significantemente a propaga\u00e7\u00e3o internacional do v\u00edrus Zika\".A OMS lembra o que o Brasil \u00e9 um dos mais de 60 pa\u00edses que continuam a reportar a transmiss\u00e3o cont\u00ednua do v\u00edrus por mosquito, e que pessoas viajam entre essas na\u00e7\u00f5es por v\u00e1rios motivos.A nota refor\u00e7a a recomenda\u00e7\u00e3o de que mulheres gr\u00e1vidas evitem viajar para esses lugares - o que inclui o Rio.\"N\u00e3o h\u00e1 motivos de sa\u00fade p\u00fablica para adiar ou cancelar os jogos. A OMS continuar\u00e1 a monitorar a situa\u00e7\u00e3o e ir\u00e1 atualizar suas recomenda\u00e7\u00f5es se necess\u00e1rio.\"Na \u00faltima quinta-feira, o cientista Tom Frieden, chefe da Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos Estados Unidos, disse que \"n\u00e3o h\u00e1 motivos de sa\u00fade p\u00fablica para o cancelamento ou atraso dos Jogos\".Ele tamb\u00e9m pressionou autoridades norte-americanas a agirem mais rapidamente para evitar que gestantes contraiam o Zika, em meio a um impasse no congresso sobre a libera\u00e7\u00e3o de quase 2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para financiamento de pol\u00edticas de sa\u00fade.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-36401063. Acesso em 02\/06\/2016. Texto adaptado.","id":489944,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><u>V\u00edrus Zika: Mais de 100 cientistas pedem em carta que Olimp\u00edada do Rio seja adiada ou transferida <\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os especialistas dizem que descobertas recentes sobre o Zika tornam \"anti\u00e9tica\" a manuten\u00e7\u00e3o dos Jogos no Rio. Na carta, os cientistas tamb\u00e9m pedem que a OMS reveja com urg\u00eancia suas recomenda\u00e7\u00f5es sobre o Zika, um v\u00edrus relacionado a uma s\u00e9rie de problemas no nascimento, incluindo microcefalia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A carta ainda diz que o adiamento ou a transfer\u00eancia dos Jogos tamb\u00e9m \"diminui outros riscos trazidos por uma turbul\u00eancia hist\u00f3ria na economia, governan\u00e7a e na sociedade do Brasil - que n\u00e3o s\u00e3o problemas isolados, mas que fazem parte de um contexto que torna o problema do Zika imposs\u00edvel de resolver com a aproxima\u00e7\u00e3o dos Jogos\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em maio, o Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional disse que n\u00e3o v\u00ea raz\u00f5es para atrasar ou transferir os Jogos por causa da doen\u00e7a. No Brasil, a explos\u00e3o da enfermidade transmitida pelo mosquito <em>Aedes aegypti<\/em> aconteceu h\u00e1 um ano - hoje mais de 60 pa\u00edses e territ\u00f3rios s\u00e3o afetados pela doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A carta afirma que o Zika est\u00e1 relacionado \u00e0 microcefalia (crescimento do cr\u00e2nio abaixo da m\u00e9dia) em rec\u00e9m-nascidos e que pode trazer s\u00edndromes neurol\u00f3gicas raras e \u00e0s vezes fatais a adultos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O documento \u00e9 assinado por 125 cientistas, m\u00e9dicos e especialistas em \u00e9tica m\u00e9dica de institui\u00e7\u00f5es como as universidades de Oxford, no Reino Unido, Harvard e Yale, ambas nos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na carta, eles citam o \"fracasso\" no programa de erradica\u00e7\u00e3o do mosquito no Brasil e o sistema de sa\u00fade \"fragilizado\" do pa\u00eds como raz\u00f5es para o adiamento ou transfer\u00eancia da Olimp\u00edada, marcada para o pr\u00f3ximo m\u00eas de agosto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Um risco desnecess\u00e1rio \u00e9 colocado quando 500 mil turistas estrangeiros de todos os pa\u00edses acompanham os Jogos, potencialmente adquirem o v\u00edrus e voltam para a casa, podendo torna-lo end\u00eamico\", diz o texto. O principal risco seria que atletas contra\u00edssem a doen\u00e7a e voltassem para suas casas em pa\u00edses pobres que ainda n\u00e3o foram afetados pelo surto da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A OMS, que recentemente classificou o v\u00edrus como uma emerg\u00eancia global de sa\u00fade p\u00fablica, comentou a carta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo nota enviada pelo \u00f3rg\u00e3o, baseado nas informa\u00e7\u00f5es atuais, \"cancelar ou mudar o local da Olimp\u00edada de 2016 n\u00e3o ir\u00e1 alterar significantemente a propaga\u00e7\u00e3o internacional do v\u00edrus Zika\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A OMS lembra o que o Brasil \u00e9 um dos mais de 60 pa\u00edses que continuam a reportar a transmiss\u00e3o cont\u00ednua do v\u00edrus por mosquito, e que pessoas viajam entre essas na\u00e7\u00f5es por v\u00e1rios motivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nota refor\u00e7a a recomenda\u00e7\u00e3o de que mulheres gr\u00e1vidas evitem viajar para esses lugares - o que inclui o Rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o h\u00e1 motivos de sa\u00fade p\u00fablica para adiar ou cancelar os jogos. A OMS continuar\u00e1 a monitorar a situa\u00e7\u00e3o e ir\u00e1 atualizar suas recomenda\u00e7\u00f5es se necess\u00e1rio.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na \u00faltima quinta-feira, o cientista Tom Frieden, chefe da Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos Estados Unidos, disse que \"n\u00e3o h\u00e1 motivos de sa\u00fade p\u00fablica para o cancelamento ou atraso dos Jogos\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele tamb\u00e9m pressionou autoridades norte-americanas a agirem mais rapidamente para evitar que gestantes contraiam o Zika, em meio a um impasse no congresso sobre a libera\u00e7\u00e3o de quase 2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para financiamento de pol\u00edticas de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-36401063. Acesso em 02\/06\/2016. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho abaixo.\u201cA carta ainda diz que o adiamento ou a transfer\u00eancia dos Jogos tamb\u00e9m \"diminui outros riscos trazidos por uma turbul\u00eancia hist\u00f3ria na economia, governan\u00e7a e na sociedade do Brasil - que n\u00e3o s\u00e3o problemas isolados, mas que fazem parte de um contexto que torna o problema do Zika imposs\u00edvel de resolver com a aproxima\u00e7\u00e3o dos Jogos\u201d.Os termos \u201cdiz\u201d, \u201criscos\u201d e \u201cresolver\u201d poderiam ser substitu\u00eddos, no contexto em que se encontram, sem perda significativa de sentido, respectivamente, por:","provas":[{"id":66488,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2026291,"hashId":"1fb5fbbe2a89e71d2f1456362d6186ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA carta ainda <u>diz<\/u> que o adiamento ou a transfer\u00eancia dos Jogos tamb\u00e9m \"diminui outros <u>riscos<\/u> trazidos por uma turbul\u00eancia hist\u00f3ria na economia, governan\u00e7a e na sociedade do Brasil - que n\u00e3o s\u00e3o problemas isolados, mas que fazem parte de um contexto que torna o problema do Zika imposs\u00edvel de <u>resolver<\/u> com a aproxima\u00e7\u00e3o dos Jogos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201cdiz\u201d, \u201criscos\u201d e \u201cresolver\u201d poderiam ser substitu\u00eddos, no contexto em que se encontram, sem perda significativa de sentido, respectivamente, por:<\/p>","resposta":7892978,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fala, rabiscos e aprofundar.","id":7892977,"corpo":"<p>fala, rabiscos e aprofundar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menciona, perigos e solucionar.","id":7892978,"corpo":"<p>menciona, perigos e solucionar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restringe, tra\u00e7ados e negligenciar.","id":7892979,"corpo":"<p>restringe, tra\u00e7ados e negligenciar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afirma, elementos e agravar.","id":7892980,"corpo":"<p>afirma, elementos e agravar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.V\u00edrus Zika: Mais de 100 cientistas pedem em carta que Olimp\u00edada do Rio seja adiada ou transferida Os especialistas dizem que descobertas recentes sobre o Zika tornam \"anti\u00e9tica\" a manuten\u00e7\u00e3o dos Jogos no Rio. Na carta, os cientistas tamb\u00e9m pedem que a OMS reveja com urg\u00eancia suas recomenda\u00e7\u00f5es sobre o Zika, um v\u00edrus relacionado a uma s\u00e9rie de problemas no nascimento, incluindo microcefalia.A carta ainda diz que o adiamento ou a transfer\u00eancia dos Jogos tamb\u00e9m \"diminui outros riscos trazidos por uma turbul\u00eancia hist\u00f3ria na economia, governan\u00e7a e na sociedade do Brasil - que n\u00e3o s\u00e3o problemas isolados, mas que fazem parte de um contexto que torna o problema do Zika imposs\u00edvel de resolver com a aproxima\u00e7\u00e3o dos Jogos\".Em maio, o Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional disse que n\u00e3o v\u00ea raz\u00f5es para atrasar ou transferir os Jogos por causa da doen\u00e7a. No Brasil, a explos\u00e3o da enfermidade transmitida pelo mosquito Aedes aegypti aconteceu h\u00e1 um ano - hoje mais de 60 pa\u00edses e territ\u00f3rios s\u00e3o afetados pela doen\u00e7a.A carta afirma que o Zika est\u00e1 relacionado \u00e0 microcefalia (crescimento do cr\u00e2nio abaixo da m\u00e9dia) em rec\u00e9m-nascidos e que pode trazer s\u00edndromes neurol\u00f3gicas raras e \u00e0s vezes fatais a adultos.O documento \u00e9 assinado por 125 cientistas, m\u00e9dicos e especialistas em \u00e9tica m\u00e9dica de institui\u00e7\u00f5es como as universidades de Oxford, no Reino Unido, Harvard e Yale, ambas nos Estados Unidos.Na carta, eles citam o \"fracasso\" no programa de erradica\u00e7\u00e3o do mosquito no Brasil e o sistema de sa\u00fade \"fragilizado\" do pa\u00eds como raz\u00f5es para o adiamento ou transfer\u00eancia da Olimp\u00edada, marcada para o pr\u00f3ximo m\u00eas de agosto.\"Um risco desnecess\u00e1rio \u00e9 colocado quando 500 mil turistas estrangeiros de todos os pa\u00edses acompanham os Jogos, potencialmente adquirem o v\u00edrus e voltam para a casa, podendo torna-lo end\u00eamico\", diz o texto. O principal risco seria que atletas contra\u00edssem a doen\u00e7a e voltassem para suas casas em pa\u00edses pobres que ainda n\u00e3o foram afetados pelo surto da doen\u00e7a.A OMS, que recentemente classificou o v\u00edrus como uma emerg\u00eancia global de sa\u00fade p\u00fablica, comentou a carta. Segundo nota enviada pelo \u00f3rg\u00e3o, baseado nas informa\u00e7\u00f5es atuais, \"cancelar ou mudar o local da Olimp\u00edada de 2016 n\u00e3o ir\u00e1 alterar significantemente a propaga\u00e7\u00e3o internacional do v\u00edrus Zika\".A OMS lembra o que o Brasil \u00e9 um dos mais de 60 pa\u00edses que continuam a reportar a transmiss\u00e3o cont\u00ednua do v\u00edrus por mosquito, e que pessoas viajam entre essas na\u00e7\u00f5es por v\u00e1rios motivos.A nota refor\u00e7a a recomenda\u00e7\u00e3o de que mulheres gr\u00e1vidas evitem viajar para esses lugares - o que inclui o Rio.\"N\u00e3o h\u00e1 motivos de sa\u00fade p\u00fablica para adiar ou cancelar os jogos. A OMS continuar\u00e1 a monitorar a situa\u00e7\u00e3o e ir\u00e1 atualizar suas recomenda\u00e7\u00f5es se necess\u00e1rio.\"Na \u00faltima quinta-feira, o cientista Tom Frieden, chefe da Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos Estados Unidos, disse que \"n\u00e3o h\u00e1 motivos de sa\u00fade p\u00fablica para o cancelamento ou atraso dos Jogos\".Ele tamb\u00e9m pressionou autoridades norte-americanas a agirem mais rapidamente para evitar que gestantes contraiam o Zika, em meio a um impasse no congresso sobre a libera\u00e7\u00e3o de quase 2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para financiamento de pol\u00edticas de sa\u00fade.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-36401063. Acesso em 02\/06\/2016. Texto adaptado.","id":489944,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><u>V\u00edrus Zika: Mais de 100 cientistas pedem em carta que Olimp\u00edada do Rio seja adiada ou transferida <\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os especialistas dizem que descobertas recentes sobre o Zika tornam \"anti\u00e9tica\" a manuten\u00e7\u00e3o dos Jogos no Rio. Na carta, os cientistas tamb\u00e9m pedem que a OMS reveja com urg\u00eancia suas recomenda\u00e7\u00f5es sobre o Zika, um v\u00edrus relacionado a uma s\u00e9rie de problemas no nascimento, incluindo microcefalia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A carta ainda diz que o adiamento ou a transfer\u00eancia dos Jogos tamb\u00e9m \"diminui outros riscos trazidos por uma turbul\u00eancia hist\u00f3ria na economia, governan\u00e7a e na sociedade do Brasil - que n\u00e3o s\u00e3o problemas isolados, mas que fazem parte de um contexto que torna o problema do Zika imposs\u00edvel de resolver com a aproxima\u00e7\u00e3o dos Jogos\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em maio, o Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional disse que n\u00e3o v\u00ea raz\u00f5es para atrasar ou transferir os Jogos por causa da doen\u00e7a. No Brasil, a explos\u00e3o da enfermidade transmitida pelo mosquito <em>Aedes aegypti<\/em> aconteceu h\u00e1 um ano - hoje mais de 60 pa\u00edses e territ\u00f3rios s\u00e3o afetados pela doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A carta afirma que o Zika est\u00e1 relacionado \u00e0 microcefalia (crescimento do cr\u00e2nio abaixo da m\u00e9dia) em rec\u00e9m-nascidos e que pode trazer s\u00edndromes neurol\u00f3gicas raras e \u00e0s vezes fatais a adultos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O documento \u00e9 assinado por 125 cientistas, m\u00e9dicos e especialistas em \u00e9tica m\u00e9dica de institui\u00e7\u00f5es como as universidades de Oxford, no Reino Unido, Harvard e Yale, ambas nos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na carta, eles citam o \"fracasso\" no programa de erradica\u00e7\u00e3o do mosquito no Brasil e o sistema de sa\u00fade \"fragilizado\" do pa\u00eds como raz\u00f5es para o adiamento ou transfer\u00eancia da Olimp\u00edada, marcada para o pr\u00f3ximo m\u00eas de agosto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Um risco desnecess\u00e1rio \u00e9 colocado quando 500 mil turistas estrangeiros de todos os pa\u00edses acompanham os Jogos, potencialmente adquirem o v\u00edrus e voltam para a casa, podendo torna-lo end\u00eamico\", diz o texto. O principal risco seria que atletas contra\u00edssem a doen\u00e7a e voltassem para suas casas em pa\u00edses pobres que ainda n\u00e3o foram afetados pelo surto da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A OMS, que recentemente classificou o v\u00edrus como uma emerg\u00eancia global de sa\u00fade p\u00fablica, comentou a carta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo nota enviada pelo \u00f3rg\u00e3o, baseado nas informa\u00e7\u00f5es atuais, \"cancelar ou mudar o local da Olimp\u00edada de 2016 n\u00e3o ir\u00e1 alterar significantemente a propaga\u00e7\u00e3o internacional do v\u00edrus Zika\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A OMS lembra o que o Brasil \u00e9 um dos mais de 60 pa\u00edses que continuam a reportar a transmiss\u00e3o cont\u00ednua do v\u00edrus por mosquito, e que pessoas viajam entre essas na\u00e7\u00f5es por v\u00e1rios motivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nota refor\u00e7a a recomenda\u00e7\u00e3o de que mulheres gr\u00e1vidas evitem viajar para esses lugares - o que inclui o Rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o h\u00e1 motivos de sa\u00fade p\u00fablica para adiar ou cancelar os jogos. A OMS continuar\u00e1 a monitorar a situa\u00e7\u00e3o e ir\u00e1 atualizar suas recomenda\u00e7\u00f5es se necess\u00e1rio.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na \u00faltima quinta-feira, o cientista Tom Frieden, chefe da Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos Estados Unidos, disse que \"n\u00e3o h\u00e1 motivos de sa\u00fade p\u00fablica para o cancelamento ou atraso dos Jogos\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele tamb\u00e9m pressionou autoridades norte-americanas a agirem mais rapidamente para evitar que gestantes contraiam o Zika, em meio a um impasse no congresso sobre a libera\u00e7\u00e3o de quase 2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para financiamento de pol\u00edticas de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-36401063. Acesso em 02\/06\/2016. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2026291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna abaixo assinalando a alternativa correta. O diretor Kleber Mendon\u00e7a e sua equipe do filme brasileiro ______________ causaram polemica ap\u00f3s realizarem um protesto na estreia do \u00fanico representante brasileiro na mostra competitiva de cinema de Cannes, Fran\u00e7a empunhando cartazes contra o impeachment da presidente Dilma Roussef. ","provas":[{"id":66488,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2026351,"hashId":"cb800161de6a77874f0bf14061c502e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna abaixo assinalando a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diretor Kleber Mendon\u00e7a e sua equipe do filme brasileiro ______________ causaram polemica ap\u00f3s realizarem um protesto na estreia do \u00fanico representante brasileiro na mostra competitiva de cinema de Cannes, Fran\u00e7a empunhando cartazes contra o impeachment da presidente Dilma Roussef. <\/p>","resposta":7893257,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que Horas Ela Volta ","id":7893254,"corpo":"<p>Que Horas Ela Volta <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tropa de Elite 2 ","id":7893255,"corpo":"<p>Tropa de Elite 2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meu Passado Me Condena 2","id":7893256,"corpo":"<p>Meu Passado Me Condena 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquarius","id":7893257,"corpo":"<p>Aquarius<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efici\u00eancia no trabalho requer organiza\u00e7\u00e3o. Um Auxiliar de Apoio Administrativo demonstra ser organizado quando: Prioriza a organiza\u00e7\u00e3o da sua mesa de trabalho, mantendo-a limpa, sem excesso de pap\u00e9is e pastas desnecess\u00e1rias. Perde tempo vasculhando gavetas atr\u00e1s de documentos que \u201cestavam bem ali\u201d. Ordena o fluxo de pap\u00e9is que chegam diariamente \u00e0 sua mesa, respeitando as prioridades de cada um. Trabalhando \u00e0 frente de um computador procura manter o equipamento em boas condi\u00e7\u00f5es de uso principalmente quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas contra v\u00edrus ou outros ataques que poder\u00e3o causar perda de dados e outros eventuais danos. Quando respons\u00e1vel pelo recebimento de email da empresa, ap\u00f3s filtrar as mensagens, inicia imediatamente a tramita\u00e7\u00e3o providenciando para que a caixa de entrada esteja sempre dispon\u00edvel para novas mensagens. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":66488,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027823,"hashId":"9a1cf8d90501a68f90e136391e6f2eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A efici\u00eancia no trabalho requer organiza\u00e7\u00e3o. Um Auxiliar de Apoio Administrativo demonstra ser organizado quando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prioriza a organiza\u00e7\u00e3o da sua mesa de trabalho, mantendo-a limpa, sem excesso de pap\u00e9is e pastas desnecess\u00e1rias. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Perde tempo vasculhando gavetas atr\u00e1s de documentos que \u201cestavam bem ali\u201d. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ordena o fluxo de pap\u00e9is que chegam diariamente \u00e0 sua mesa, respeitando as prioridades de cada um. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Trabalhando \u00e0 frente de um computador procura manter o equipamento em boas condi\u00e7\u00f5es de uso principalmente quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas contra v\u00edrus ou outros ataques que poder\u00e3o causar perda de dados e outros eventuais danos. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando respons\u00e1vel pelo recebimento de email da empresa, ap\u00f3s filtrar as mensagens, inicia imediatamente a tramita\u00e7\u00e3o providenciando para que a caixa de entrada esteja sempre dispon\u00edvel para novas mensagens. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":7899602,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es.","id":7899600,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirma\u00e7\u00f5es.","id":7899601,"corpo":"<p>Apenas duas afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas quatro afirma\u00e7\u00f5es.","id":7899602,"corpo":"<p>Apenas quatro afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es.","id":7899603,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um comportamento importante, exceto:","provas":[{"id":66488,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027831,"hashId":"75c87081f4925cbc25b96a3db3382df4","enunciado":"<p>\u00c9 um comportamento importante, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":7899639,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter comprometimento com resultados, determinando n\u00edveis de prioridade, esfor\u00e7o e prazos para execu\u00e7\u00e3o.","id":7899638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter comprometimento com resultados, determinando n\u00edveis de prioridade, esfor\u00e7o e prazos para execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser voluntarioso, inflex\u00edvel em suas atitudes, recusando tomar conhecimento de feedback negativo.","id":7899639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser voluntarioso, inflex\u00edvel em suas atitudes, recusando tomar conhecimento de feedback negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser criativo, inovador e aberto a mudan\u00e7as.","id":7899640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser criativo, inovador e aberto a mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter a capacidade de direcionar o esfor\u00e7o para o que realmente \u00e9 importante para a empresa ou a causa proposta.","id":7899641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter a capacidade de direcionar o esfor\u00e7o para o que realmente \u00e9 importante para a empresa ou a causa proposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Auxiliar de Apoio Administrativo colabora para um ambiente tranquilo no trabalho, quando:1- Ressalta os m\u00e9ritos de seus colegas, suas iniciativas e compet\u00eancias.2- Lan\u00e7a m\u00e3o de pretextos para fugir \u00e0s responsabilidades.3- Exige sempre que prevale\u00e7a sua opini\u00e3o.4- Reserva para si confid\u00eancias particulares de terceiros que venha a ouvir.Atendem ao enunciado as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":66488,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027843,"hashId":"dbc0bddb6c7abfcf06323bdbac1a6fe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Auxiliar de Apoio Administrativo colabora para um ambiente tranquilo no trabalho, quando:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Ressalta os m\u00e9ritos de seus colegas, suas iniciativas e compet\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Lan\u00e7a m\u00e3o de pretextos para fugir \u00e0s responsabilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Exige sempre que prevale\u00e7a sua opini\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Reserva para si confid\u00eancias particulares de terceiros que venha a ouvir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atendem ao enunciado as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7899696,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 4, apenas.","id":7899696,"corpo":"<p>1 e 4, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":7899697,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":7899698,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":7899699,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual resultado o aplicativo Microsoft Word retornar\u00e1 ao usu\u00e1rio a partir da express\u00e3o:54 + 46 = ?","provas":[{"id":66488,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027875,"hashId":"8b2a87ed91adee71a7656295e3adae5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual resultado o aplicativo Microsoft Word retornar\u00e1 ao usu\u00e1rio a partir da express\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">54 + 46 = ?<\/p>","resposta":7899847,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aplicativo Microsoft Word n\u00e3o realiza esse tipo de opera\u00e7\u00e3o.","id":7899847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aplicativo Microsoft Word n\u00e3o realiza esse tipo de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.","id":7899848,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000.","id":7899849,"corpo":"<p>1000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0.","id":7899850,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi realizada uma pesquisa com os funcion\u00e1rios da prefeitura de Porto Uni\u00e3o para identificar qual \u00e9 o tipo de esporte praticado por eles nos momentos de folga. Foram encontrados os resultados abaixo: 45 funcion\u00e1rios praticam caminhada;30 funcion\u00e1rios jogam futebol;12 funcion\u00e1rios jogam futebol e praticam caminhada;18 funcion\u00e1rios n\u00e3o fazem atividade f\u00edsica;Qual foi o n\u00famero de funcion\u00e1rios entrevistados? ","provas":[{"id":66614,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-agente-de-servicos-publicos-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2033598,"hashId":"8af41249d26cb4cf6feb3544b1ddaa15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi realizada uma pesquisa com os funcion\u00e1rios da prefeitura de Porto Uni\u00e3o para identificar qual \u00e9 o tipo de esporte praticado por eles nos momentos de folga. Foram encontrados os resultados abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>45 funcion\u00e1rios praticam caminhada;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>30 funcion\u00e1rios jogam futebol;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>12 funcion\u00e1rios jogam futebol e praticam caminhada;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>18 funcion\u00e1rios n\u00e3o fazem atividade f\u00edsica;<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual foi o n\u00famero de funcion\u00e1rios entrevistados? <\/p>","resposta":7925108,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"81 funcion\u00e1rios;","id":7925108,"corpo":"<p>81 funcion\u00e1rios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"87 funcion\u00e1rios; ","id":7925109,"corpo":"<p>87 funcion\u00e1rios; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"93 funcion\u00e1rios; ","id":7925110,"corpo":"<p>93 funcion\u00e1rios; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"105 funcion\u00e1rios;","id":7925111,"corpo":"<p>105 funcion\u00e1rios;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista cont\u00e1bil, a receita or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 efetiva quando","provas":[{"id":66211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-dos-servidores-municipais-de-itaquaquecetuba-sp-2016-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2049787,"hashId":"ec6eeb70e41ddeacf6acc010f4dc869c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista cont\u00e1bil, a receita or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 efetiva quando<\/p>","resposta":7996725,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, no momento do reconhecimento do cr\u00e9dito permanece inalterada. ","id":7996722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, no momento do reconhecimento do cr\u00e9dito permanece inalterada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o superavit financeiro sofre uma varia\u00e7\u00e3o positiva.","id":7996723,"corpo":"<p>o superavit financeiro sofre uma varia\u00e7\u00e3o positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a receita or\u00e7ament\u00e1rio realizada \u00e9 maior do que a prevista. ","id":7996724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a receita or\u00e7ament\u00e1rio realizada \u00e9 maior do que a prevista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no momento do reconhecimento do cr\u00e9dito, aumenta a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial da entidade.","id":7996725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no momento do reconhecimento do cr\u00e9dito, aumenta a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no momento do reconhecimento do cr\u00e9dito, o patrim\u00f4nio liquido se altera. ","id":7996726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no momento do reconhecimento do cr\u00e9dito, o patrim\u00f4nio liquido se altera. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Patrimonial (afeta\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Patrimonial (afeta\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424735,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-patrimonial-afetacao-do-patrimonio-liquido"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2049787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Na folha de rosto de um livro encontram-se os seguintes dados: Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, registrado na primeira linha da p\u00e1gina; na linha logo abaixo est\u00e1 o t\u00edtulo \u201cPrograma de encarreiramento no \u00e2mbito da DPU\u201d, ao que segue abaixo dois nomes de respons\u00e1veis, sem destaque para nenhum deles e tampouco men\u00e7\u00e3o de que sejam organizadores ou coordenadores. O t\u00edtulo reflete o conte\u00fado da obra, que trata com detalhes das carreiras espec\u00edficas no \u00e2mbito da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o. Assertiva: Nesse caso, a entrada principal para essa obra deve ser feita pelo \u00f3rg\u00e3o ao qual o programa se subordina, seguida da palavra Brasil, entre par\u00eanteses: Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o (Brasil); a entrada secund\u00e1ria ser\u00e1 feita para o t\u00edtulo: Programa de encarreiramento no \u00e2mbito da DPU.","provas":[{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":802234,"hashId":"0844ef87ce3dc8b1556514c90c351020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Na folha de rosto de um livro encontram-se os seguintes dados: Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, registrado na primeira linha da p\u00e1gina; na linha logo abaixo est\u00e1 o t\u00edtulo \u201cPrograma de encarreiramento no \u00e2mbito da DPU\u201d, ao que segue abaixo dois nomes de respons\u00e1veis, sem destaque para nenhum deles e tampouco men\u00e7\u00e3o de que sejam organizadores ou coordenadores. O t\u00edtulo reflete o conte\u00fado da obra, que trata com detalhes das carreiras espec\u00edficas no \u00e2mbito da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o. <strong>Assertiva<\/strong>: Nesse caso, a entrada principal para essa obra deve ser feita pelo \u00f3rg\u00e3o ao qual o programa se subordina, seguida da palavra Brasil, entre par\u00eanteses: Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o (Brasil); a entrada secund\u00e1ria ser\u00e1 feita para o t\u00edtulo: Programa de encarreiramento no \u00e2mbito da DPU.<\/p>","resposta":2764337,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764336,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764337,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das regras de cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, julgue os itens que se seguem, considerando que a sigla RDA, sempre que utilizada, corresponde a Resource Description and Access.","id":334000,"enunciado":"<p>Acerca das regras de cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, julgue os itens que se seguem, considerando que a sigla RDA, sempre que utilizada, corresponde a<em> Resource Description and Access.<\/em><\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/802234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo que se inicia ap\u00f3s a expuls\u00e3o da placenta e das membranas ovulares \u00e9 denominado puerp\u00e9rio","provas":[{"id":24729,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":839385,"hashId":"58fc2ad515aba9ea44175f2087691d56","enunciado":"O per\u00edodo que se inicia ap\u00f3s a expuls\u00e3o da placenta e\r\ndas membranas ovulares \u00e9 denominado puerp\u00e9rio","resposta":2901147,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imediato.","id":2901147,"corpo":"imediato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mediato.","id":2901148,"corpo":"mediato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remoto.","id":2901149,"corpo":"remoto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tardio.","id":2901150,"corpo":"tardio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rio.","id":2901151,"corpo":"intermedi\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341032,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"}],"slug":"enfermagem\/839385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consideram-se bens p\u00fablicos dominicais aqueles que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico como objeto de direito pessoal ou real, tais como os edif\u00edcios destinados a sediar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":2},"timestamp":"2022-05-05 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820541,"hashId":"76d1a0166433bc62e3137c08b3862645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se bens p\u00fablicos dominicais aqueles que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico como objeto de direito pessoal ou real, tais como os edif\u00edcios destinados a sediar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2827839,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827838,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827839,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a pessoas jur\u00eddicas de direito privado e bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":337658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a pessoas jur\u00eddicas de direito privado e bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  81 a 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/820541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do sistema de seguridade social, ","provas":[{"id":56311,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2016-fcc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1688464,"hashId":"38b1df053d98da7a7ad7b723b58507a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do sistema de seguridade social, <\/p>","resposta":6379752,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o sistema de seguridade social p\u00e1trio compreende a prote\u00e7\u00e3o de direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. ","id":6379750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o sistema de seguridade social p\u00e1trio compreende a prote\u00e7\u00e3o de direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade s\u00e3o de acesso universal, com participa\u00e7\u00e3o da sociedade e permitindo o atendimento n\u00e3o integral.","id":6379751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade s\u00e3o de acesso universal, com participa\u00e7\u00e3o da sociedade e permitindo o atendimento n\u00e3o integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade estruturam-se por meio de um sistema \u00fanico, com rede regionalizada e hierarquizada, al\u00e9m da descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da sociedade. ","id":6379752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade estruturam-se por meio de um sistema \u00fanico, com rede regionalizada e hierarquizada, al\u00e9m da descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da sociedade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a sistematiza\u00e7\u00e3o constitucional da previd\u00eancia privada se caracteriza, dentre outros elementos, pela prote\u00e7\u00e3o do trabalhador contra os riscos sociais e filia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e compuls\u00f3ria dos segurados. ","id":6379753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a sistematiza\u00e7\u00e3o constitucional da previd\u00eancia privada se caracteriza, dentre outros elementos, pela prote\u00e7\u00e3o do trabalhador contra os riscos sociais e filia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e compuls\u00f3ria dos segurados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos na \u00e1rea da assist\u00eancia social estruturam-se mediante um sistema \u00fanico, com centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Uni\u00e3o, sem preju\u00edzo de a\u00e7\u00f5es locais envolvendo as esferas estadual e municipal. ","id":6379754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos na \u00e1rea da assist\u00eancia social estruturam-se mediante um sistema \u00fanico, com centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Uni\u00e3o, sem preju\u00edzo de a\u00e7\u00f5es locais envolvendo as esferas estadual e municipal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406990,"slug":"direito-previdenciario-origem-e-evolucao"}],"slug":"direito-previdenciario\/1688464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7 Professional em portugu\u00eas, ap\u00f3s clicar no bot\u00e3o Iniciar, na op\u00e7\u00e3o Computador e selecionar a unidade de pen drive, \u00e9 poss\u00edvel selecionar pastas individuais e compartilh\u00e1-las com outras pessoas por meio do menu:","provas":[{"id":49184,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1487042,"hashId":"73897dfe3de0caef3d734c05b4b65057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7 Professional em portugu\u00eas, ap\u00f3s clicar no bot\u00e3o <span class=\"ql-font-monospace\">Iniciar<\/span>, na op\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-monospace\">Computador <\/span>e selecionar a unidade de <em>pen drive<\/em>, \u00e9 poss\u00edvel selecionar pastas individuais e compartilh\u00e1-las com outras pessoas por meio do menu:<\/p>","resposta":5535860,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biblioteca de Compartilhamento.","id":5535857,"corpo":"<p>Biblioteca de Compartilhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enviar para o servidor.","id":5535858,"corpo":"<p>Enviar para o servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo dom\u00e9stico.","id":5535859,"corpo":"<p>Grupo dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compartilhar com.","id":5535860,"corpo":"<p>Compartilhar com.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compartilhar na nuvem.","id":5535861,"corpo":"<p>Compartilhar na nuvem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":428938,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1487042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura b\u00e1sica de um computador pode ser descrita por suas partes. Assinale a alternativa em que N\u00c3O \u00e9 indicada uma unidade de uma arquitetura b\u00e1sica de um computador.","provas":[{"id":49315,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2016-ufmg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1490083,"hashId":"985adbd4e0452dd838fcd9ea00b5ab25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura b\u00e1sica de um computador pode ser descrita por suas partes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que N\u00c3O \u00e9 indicada uma unidade de uma arquitetura b\u00e1sica de um computador.<\/p>","resposta":5549155,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Mem\u00f3ria.","id":5549154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sistema operacional.","id":5549155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sistema operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Processador. ","id":5549156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Processador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade de entrada e sa\u00edda.","id":5549157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de entrada e sa\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1490083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O parcelamento do solo urbano poder\u00e1 ser feito mediante loteamento ou desmembramento, nos termos da Lei no 6.766\/1979, com suas devidas atualiza\u00e7\u00f5es. Sobre esse tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":68394,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2078633,"hashId":"ab8bd8ea0f9eaa62933b58c3d9a3a300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O parcelamento do solo urbano poder\u00e1 ser feito mediante loteamento ou desmembramento, nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 6.766\/1979, com suas devidas atualiza\u00e7\u00f5es. Sobre esse tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8122989,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos \u00e9 constitu\u00edda pelos equipamentos urbanos de escoamento das \u00e1guas pluviais, ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esgotamento sanit\u00e1rio, exceto abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, energia el\u00e9trica p\u00fablica e domiciliar e vias de circula\u00e7\u00e3o.","id":8122986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos \u00e9 constitu\u00edda pelos equipamentos urbanos de escoamento das \u00e1guas pluviais, ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esgotamento sanit\u00e1rio, exceto abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, energia el\u00e9trica p\u00fablica e domiciliar e vias de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se considera desmembramento a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes.","id":8122987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera desmembramento a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se considera loteamento a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com aproveitamento do sistema vi\u00e1rio existente, desde que n\u00e3o implique na abertura de novas vias e logradouros p\u00fablicos, nem no prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes.","id":8122988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera loteamento a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com aproveitamento do sistema vi\u00e1rio existente, desde que n\u00e3o implique na abertura de novas vias e logradouros p\u00fablicos, nem no prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se considera lote o terreno servido de infraestrutura b\u00e1sica cujas dimens\u00f5es atendam aos \u00edndices urban\u00edsticos definidos pelo plano diretor ou lei municipal para a zona em que se situe.","id":8122989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera lote o terreno servido de infraestrutura b\u00e1sica cujas dimens\u00f5es atendam aos \u00edndices urban\u00edsticos definidos pelo plano diretor ou lei municipal para a zona em que se situe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente ser\u00e1 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definida pelo plano diretor ou aprovadas por lei estadual.","id":8122990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente ser\u00e1 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definida pelo plano diretor ou aprovadas por lei estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 73 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/2078633","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a quest\u00e3o anterior, o paciente de 6 anos, seis horas ap\u00f3s institu\u00edda a terapia escolhida, evolui com quadriplegia, hipertonia difusa e confus\u00e3o mental. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel do referido caso.","provas":[{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:39:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2158296,"hashId":"305af3fdf784b3395f2e17b93eb08b3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a quest\u00e3o anterior, o paciente de 6 anos, seis horas ap\u00f3s institu\u00edda a terapia escolhida, evolui com quadriplegia, hipertonia difusa e confus\u00e3o mental. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel do referido caso.<\/p>","resposta":8455715,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperpotassemia associada.","id":8455713,"corpo":"<p>Hiperpotassemia associada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infarto cerebral.","id":8455714,"corpo":"<p>Infarto cerebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o desmielinizante osm\u00f3tica.","id":8455715,"corpo":"<p>Les\u00e3o desmielinizante osm\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemorragia cerebral.","id":8455716,"corpo":"<p>Hemorragia cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica hiperclor\u00eamica","id":8455717,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica hiperclor\u00eamica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com SDRA, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, faz uso de midazolan, fentanil e atrac\u00fario. A monitoriza\u00e7\u00e3o do \u00edndice bispectral dele mostra o valor de 80 (normal = 0 a 100). Assinale, dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a conduta a ser adotada nesse caso.","provas":[{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2158297,"hashId":"781ac0e49d01e3ee789b70ee3c614243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com SDRA, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, faz uso de midazolan, fentanil e atrac\u00fario. A monitoriza\u00e7\u00e3o do \u00edndice bispectral dele mostra o valor de 80 (normal = 0 a 100). Assinale, dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a conduta a ser adotada nesse caso.<\/p>","resposta":8455719,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar o fentanil.","id":8455718,"corpo":"<p>Aumentar o fentanil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar o midazolam.","id":8455719,"corpo":"<p>Aumentar o midazolam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar o atrac\u00fario.","id":8455720,"corpo":"<p>Aumentar o atrac\u00fario.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduzir o midazolam.","id":8455721,"corpo":"<p>Reduzir o midazolam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reduzir o atrac\u00fario.","id":8455722,"corpo":"<p>Reduzir o atrac\u00fario.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, com quadro de linfoma, diagn\u00f3stico recente, em bloco inicial de quimioterapia, evolui nas \u00faltimas horas com olig\u00faria. A equipe de enfermagem chama o m\u00e9dico e alerta para o tra\u00e7ado da cardioscopia, mostrado a seguir, na velocidade de 25 mm\/s.De acordo com o quadro cl\u00ednico do paciente e com o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada.","provas":[{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:40:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2158322,"hashId":"5ed349b2db45d8a76213100eedb440a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente, com quadro de linfoma, diagn\u00f3stico recente, em bloco inicial de quimioterapia, evolui nas \u00faltimas horas com olig\u00faria. A equipe de enfermagem chama o m\u00e9dico e alerta para o tra\u00e7ado da cardioscopia, mostrado a seguir, na velocidade de 25 mm\/s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70763\/questao\/2158322-20220117152323000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o quadro cl\u00ednico do paciente e com o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada.<\/p>","resposta":8455845,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperidrata\u00e7\u00e3o e furosemida.","id":8455843,"corpo":"<p>Hiperidrata\u00e7\u00e3o e furosemida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperidrata\u00e7\u00e3o e alopurinol.","id":8455844,"corpo":"<p>Hiperidrata\u00e7\u00e3o e alopurinol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gluconato de c\u00e1lcio e glicoinsulinoterapia.","id":8455845,"corpo":"<p>Gluconato de c\u00e1lcio e glicoinsulinoterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Furosemida e bicarbonato de s\u00f3dio.","id":8455846,"corpo":"<p>Furosemida e bicarbonato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gluconato de c\u00e1lcio e alopurinol.","id":8455847,"corpo":"<p>Gluconato de c\u00e1lcio e alopurinol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que cont\u00e9m apenas solu\u00e7\u00f5es coloides.","provas":[{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2158324,"hashId":"624949af4cd93936eca5be32b6ba67c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que cont\u00e9m apenas solu\u00e7\u00f5es coloides.<\/p>","resposta":8455853,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Albumina e amido pentastarch.","id":8455853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Albumina e amido pentastarch.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Albumina, Ringer lactato e soro fisiol\u00f3gico.","id":8455854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Albumina, Ringer lactato e soro fisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Albumina, Na Cl 3 % e amido pentastarch.","id":8455855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Albumina, Na Cl 3 % e amido pentastarch.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ringer lactato e Na Cl 3 %.","id":8455856,"corpo":"<p>Ringer lactato e Na Cl 3 %.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ringer lactato e amido pentastarch.","id":8455857,"corpo":"<p>Ringer lactato e amido pentastarch.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um adolescente, v\u00edtima de atropelamento, foi internado na unidade de terapia intensiva com traumatismo cranioencef\u00e1lico grave. Foi colocado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, iniciado uso de drogas vasoativas, al\u00e9m das medidas neurol\u00f3gicas espec\u00edficas. Apesar dos esfor\u00e7os, evoluiu com deteriora\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica e foi confirmado, por protocolo, o diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica. A fam\u00edlia foi reunida para a comunica\u00e7\u00e3o da confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico e compreendeu a sua irreversibilidade. O programa estadual de transplantes foi acionado e vir\u00e1 conversar com a fam\u00edlia sobre doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os. Em seguida, o paciente apresentou hipotens\u00e3o arterial. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a melhor conduta a ser adotada.","provas":[{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:42:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2158361,"hashId":"89eb23bd84397375d5f4f8a43f480cdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um adolescente, v\u00edtima de atropelamento, foi internado na unidade de terapia intensiva com traumatismo cranioencef\u00e1lico grave. Foi colocado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, iniciado uso de drogas vasoativas, al\u00e9m das medidas neurol\u00f3gicas espec\u00edficas. Apesar dos esfor\u00e7os, evoluiu com deteriora\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica e foi confirmado, por protocolo, o diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica. A fam\u00edlia foi reunida para a comunica\u00e7\u00e3o da confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico e compreendeu a sua irreversibilidade. O programa estadual de transplantes foi acionado e vir\u00e1 conversar com a fam\u00edlia sobre doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os. Em seguida, o paciente apresentou hipotens\u00e3o arterial. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a melhor conduta a ser adotada.<\/p>","resposta":8456036,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o tratar a hipotens\u00e3o ou qualquer outra deteriora\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, mas manter o suporte em uso at\u00e9 ocorrer parada card\u00edaca.","id":8456034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tratar a hipotens\u00e3o ou qualquer outra deteriora\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, mas manter o suporte em uso at\u00e9 ocorrer parada card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tratar a hipotens\u00e3o e, ap\u00f3s nova reuni\u00e3o familiar, retirar todo o suporte em uso e constatar o \u00f3bito.","id":8456035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tratar a hipotens\u00e3o e, ap\u00f3s nova reuni\u00e3o familiar, retirar todo o suporte em uso e constatar o \u00f3bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Titular dose de vasopressor, com o objetivo de garantir perfus\u00e3o org\u00e2nica.","id":8456036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Titular dose de vasopressor, com o objetivo de garantir perfus\u00e3o org\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tratar a hipotens\u00e3o, mas o suporte em uso s\u00f3 deve ser retirado ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de exame complementar pertinente, como eletroencefalograma.","id":8456037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tratar a hipotens\u00e3o, mas o suporte em uso s\u00f3 deve ser retirado ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de exame complementar pertinente, como eletroencefalograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratar a hipotens\u00e3o e outras disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas de acordo com o desejo manifestado pelo respons\u00e1vel legal e o suporte s\u00f3 poder\u00e1 ser retirado se houver refratariedade do choque.","id":8456038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar a hipotens\u00e3o e outras disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas de acordo com o desejo manifestado pelo respons\u00e1vel legal e o suporte s\u00f3 poder\u00e1 ser retirado se houver refratariedade do choque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escolar, no quinto dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia card\u00edaca, queixa-se de dor tor\u00e1cica e evolui com febre e piora cl\u00ednica, apresentando rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, dist\u00farbio de perfus\u00e3o e olig\u00faria. O ecocardiograma demonstra derrame peric\u00e1rdico. Os par\u00e2metros de monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica invasiva que indicam a necessidade absoluta de pericardiocentese s\u00e3o:","provas":[{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2158358,"hashId":"0cea3dadee04ee2cff04e3e33845b256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um escolar, no quinto dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia card\u00edaca, queixa-se de dor tor\u00e1cica e evolui com febre e piora cl\u00ednica, apresentando rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, dist\u00farbio de perfus\u00e3o e olig\u00faria. O ecocardiograma demonstra derrame peric\u00e1rdico. Os par\u00e2metros de monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica invasiva que indicam a necessidade absoluta de pericardiocentese s\u00e3o:<\/p>","resposta":8456019,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial = 61 x 46 (52) mmHg; press\u00e3o venosa central = 18 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 18 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 2,3 L\/ min\/m2.","id":8456019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o arterial = 61 x 46 (52) mmHg; press\u00e3o venosa central = 18 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 18 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 2,3 L\/ min\/m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial = 88 x 58 (67) mmHg; press\u00e3o venosa central = 7 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 20 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 2,1 L\/ min\/m2.","id":8456020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o arterial = 88 x 58 (67) mmHg; press\u00e3o venosa central = 7 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 20 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 2,1 L\/ min\/m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial = 88 x 40 (57) mmHg; press\u00e3o venosa central = 10 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 18 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 3,9 L\/ min\/m2.","id":8456021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o arterial = 88 x 40 (57) mmHg; press\u00e3o venosa central = 10 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 18 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 3,9 L\/ min\/m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial = 88 x 61 (70) mmHg; press\u00e3o venosa central = 18 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 15 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 6,0 L\/ min\/m2.","id":8456022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o arterial = 88 x 61 (70) mmHg; press\u00e3o venosa central = 18 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 15 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 6,0 L\/ min\/m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial = 66 x 34 (46) mmHg; press\u00e3o venosa central = 12 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 18 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 4,4 L\/ min\/m2.","id":8456023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o arterial = 66 x 34 (46) mmHg; press\u00e3o venosa central = 12 mmHg; press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo = 18 mmHg; \u00edndice card\u00edaco = 4,4 L\/ min\/m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de seis anos est\u00e1 internada na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) com quadro de broncoespasmo. Est\u00e1 intubada, acoplada a aparelho de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, com uso de medica\u00e7\u00e3o beta-agonista venosa em infus\u00e3o cont\u00ednua, seda\u00e7\u00e3o, analgesia e bloqueio neuromuscular. Ap\u00f3s manobra de aspira\u00e7\u00e3o de tubo orotraqueal (TOT), os alarmes do monitor alertam para frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) de 220 batimentos por minuto (bpm) e perda da leitura da onda de pulso do satur\u00edmetro. O paciente encontrava-se sem pulsos palp\u00e1veis, entrada de ar reduzida \u00e0 esquerda e o seguinte padr\u00e3o de leitura de ECG, a 25 mm\/s:Dentre a op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a alternativa que apresenta a medida que deve ser tomada de imediato.","provas":[{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:43:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2158396,"hashId":"c6dfc1c93f61d9e99eef9f41b4c3d947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de seis anos est\u00e1 internada na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) com quadro de broncoespasmo. Est\u00e1 intubada, acoplada a aparelho de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, com uso de medica\u00e7\u00e3o beta-agonista venosa em infus\u00e3o cont\u00ednua, seda\u00e7\u00e3o, analgesia e bloqueio neuromuscular. Ap\u00f3s manobra de aspira\u00e7\u00e3o de tubo orotraqueal (TOT), os alarmes do monitor alertam para frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) de 220 batimentos por minuto (bpm) e perda da leitura da onda de pulso do satur\u00edmetro. O paciente encontrava-se sem pulsos palp\u00e1veis, entrada de ar reduzida \u00e0 esquerda e o seguinte padr\u00e3o de leitura de ECG, a 25 mm\/s:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70763\/questao\/2158396-20220117153446000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre a op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a alternativa que apresenta a medida que deve ser tomada de imediato.<\/p>","resposta":8456205,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pun\u00e7\u00e3o de prov\u00e1vel pneumot\u00f3rax.","id":8456204,"corpo":"<p>Pun\u00e7\u00e3o de prov\u00e1vel pneumot\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Massagem card\u00edaca externa + adrenalina.","id":8456205,"corpo":"<p>Massagem card\u00edaca externa + adrenalina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adenosina.","id":8456206,"corpo":"<p>Adenosina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amiodarona.","id":8456207,"corpo":"<p>Amiodarona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.","id":8456208,"corpo":"<p>Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de delirium em pediatria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:43:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2158377,"hashId":"08e5cd4dc7efbfa6f41a6c510963c350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de <em>delirium <\/em>em pediatria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8456114,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, pensamento desorganizado e desaten\u00e7\u00e3o.","id":8456114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, pensamento desorganizado e desaten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sudorese, tremores e alucina\u00e7\u00f5es.","id":8456115,"corpo":"<p>Sudorese, tremores e alucina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre, diarreia e v\u00f4mitos.","id":8456116,"corpo":"<p>Febre, diarreia e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonol\u00eancia excessiva, dificuldade de desmame ventilat\u00f3rio e fraqueza muscular.","id":8456117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonol\u00eancia excessiva, dificuldade de desmame ventilat\u00f3rio e fraqueza muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hiperexcitabilidade, taquicardia, hipertens\u00e3o arterial grave e midr\u00edase.","id":8456118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperexcitabilidade, taquicardia, hipertens\u00e3o arterial grave e midr\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o acondicionamento e as \u00e1reas de armazenamento de documentos, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":77830,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquivologista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquivologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:47:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2339142,"hashId":"e6089d2fc785670500e4358f4a33c3fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o acondicionamento e as \u00e1reas de armazenamento de documentos, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":9245574,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o de um dep\u00f3sito de arquivo deve prever facilidades de acesso e de seguran\u00e7a contra sinistro, roubo e vandalismo.","id":9245572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A localiza\u00e7\u00e3o de um dep\u00f3sito de arquivo deve prever facilidades de acesso e de seguran\u00e7a contra sinistro, roubo e vandalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas \u00e1reas de dep\u00f3sito, os documentos devem ser armazenados separadamente, de acordo com o seu suporte e suas especificidades.","id":9245573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00e1reas de dep\u00f3sito, os documentos devem ser armazenados separadamente, de acordo com o seu suporte e suas especificidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os documentos de valor permanente que apresentam grandes formatos devem ser armazenados verticalmente ou enrolados e acondicionados em tubos confeccionados em cart\u00e3o alcalino.","id":9245574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos de valor permanente que apresentam grandes formatos devem ser armazenados verticalmente ou enrolados e acondicionados em tubos confeccionados em cart\u00e3o alcalino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os filmes em bases de nitrato e de acetato de celulose devem ser armazenados separadamente em \u00e1reas constru\u00eddas especificamente para a sua conserva\u00e7\u00e3o.","id":9245575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filmes em bases de nitrato e de acetato de celulose devem ser armazenados separadamente em \u00e1reas constru\u00eddas especificamente para a sua conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomendam-se armazenar todos os documentos em condi\u00e7\u00f5es ambientais que assegurem sua preserva\u00e7\u00e3o, pelo prazo de guarda estabelecido, isto \u00e9, em temperatura e umidade relativa do ar adequadas a cada suporte documental.","id":9245576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomendam-se armazenar todos os documentos em condi\u00e7\u00f5es ambientais que assegurem sua preserva\u00e7\u00e3o, pelo prazo de guarda estabelecido, isto \u00e9, em temperatura e umidade relativa do ar adequadas a cada suporte documental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acondicionamento e Armazenamento","oab":false,"nome":"Acondicionamento e Armazenamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404750,"slug":"arquivologia-acondicionamento-e-armazenamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia administrativa e pol\u00edtica dos munic\u00edpios e, consequentemente, a produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o relevante para a consolida\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica e cultural de uma comunidade, corroboram a necessidade de implanta\u00e7\u00e3o de arquivos p\u00fablicos municipais. Sobre a estrutura organizacional de um arquivo p\u00fablico municipal, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":77830,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquivologista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquivologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:45:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2339073,"hashId":"c6cfd06d4306b82b6cd0b17d7acfcc23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia administrativa e pol\u00edtica dos munic\u00edpios e, consequentemente, a produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o relevante para a consolida\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica e cultural de uma comunidade, corroboram a necessidade de implanta\u00e7\u00e3o de arquivos p\u00fablicos municipais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura organizacional de um arquivo p\u00fablico municipal, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":9245279,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se contemplar a cria\u00e7\u00e3o de um Sistema Municipal de Arquivos.","id":9245278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se contemplar a cria\u00e7\u00e3o de um Sistema Municipal de Arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar a necessidade de constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dio ou aproveitamento de instala\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes.","id":9245279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a necessidade de constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dio ou aproveitamento de instala\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para defini\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional do arquivo p\u00fablico municipal, deve-se considerar o porte do munic\u00edpio.","id":9245280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para defini\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional do arquivo p\u00fablico municipal, deve-se considerar o porte do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analisar a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, leis e decretos referentes \u00e0 estrutura organizacional e ao funcionamento da Prefeitura e leis sobre cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o e de cargos.","id":9245281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, leis e decretos referentes \u00e0 estrutura organizacional e ao funcionamento da Prefeitura e leis sobre cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o e de cargos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental conhecer o volume do acervo, o estado de conserva\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais e os recursos humanos, financeiros, materiais e tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis.","id":9245282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental conhecer o volume do acervo, o estado de conserva\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais e os recursos humanos, financeiros, materiais e tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica, a arquivologia \u00e9A disciplina que estuda as fun\u00e7\u00f5es do arquivo e os princ\u00edpios e t\u00e9cnicas a serem observados na produ\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, guarda, preserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos arquivos.Sobre a import\u00e2ncia, caracter\u00edsticas, finalidade e fun\u00e7\u00e3o do arquivo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77830,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquivologista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquivologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:47:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2339130,"hashId":"f0d817475117de48d0c39e5037d50611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica, a arquivologia \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 502px;\"><colgroup><col width=\"502\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7h0p\"><td data-row=\"row-7h0p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7h0p\" data-cell=\"cell-kx33\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A disciplina que estuda as fun\u00e7\u00f5es do arquivo e os princ\u00edpios e t\u00e9cnicas a serem observados na produ\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, guarda, preserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos arquivos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a import\u00e2ncia, caracter\u00edsticas, finalidade e fun\u00e7\u00e3o do arquivo, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9245523,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do arquivo, est\u00e1 a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser disponibilizada de maneira reservada.","id":9245522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do arquivo, est\u00e1 a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser disponibilizada de maneira reservada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal finalidade dos arquivos \u00e9 servir \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, constituindo-se, com o passar do tempo, base de conhecimento da hist\u00f3ria.","id":9245523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal finalidade dos arquivos \u00e9 servir \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, constituindo-se, com o passar do tempo, base de conhecimento da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do arquivo \u00e9 preservar para a posteridade as informa\u00e7\u00f5es contidas no acervo documental sob a sua guarda.","id":9245524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do arquivo \u00e9 preservar para a posteridade as informa\u00e7\u00f5es contidas no acervo documental sob a sua guarda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os arquivos s\u00e3o fundamentais para a tomada de decis\u00f5es, principalmente pelas informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas nos arquivos permanentes.","id":9245525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos s\u00e3o fundamentais para a tomada de decis\u00f5es, principalmente pelas informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas nos arquivos permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O arquivo possui ess\u00eancia cultural\/hist\u00f3rica, constitu\u00edndo-se como prova para os fatos que consolidam a historicidade e o processo de forma\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria da nossa na\u00e7\u00e3o.","id":9245526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo possui ess\u00eancia cultural\/hist\u00f3rica, constitu\u00edndo-se como prova para os fatos que consolidam a historicidade e o processo de forma\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria da nossa na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e1lcio \u00e9 um mineral essencial para a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio eletrol\u00edtico do organismo e para a forma\u00e7\u00e3o dos ossos. O estado de defici\u00eancia de c\u00e1lcio como, por exemplo, a ingest\u00e3o inadequada de leite e derivados e a absor\u00e7\u00e3o ent\u00e9rica prejudicada nos per\u00edodos de maior necessidade de c\u00e1lcio, leva a dist\u00farbios do sistema neuromuscular e \u00e0 desmineraliza\u00e7\u00e3o do osso. Cada comprimido de Carbonato de C\u00e1lcio cont\u00e9m 1.250 mg (equivalente a 500 mg de c\u00e1lcio elementar). Diante disso, para se preparar uma formula\u00e7\u00e3o com 60 comprimidos de C\u00e1lcio elementar de 500 mg, qual a quantidade em gramas de Carbonato de C\u00e1lcio dever\u00e1 ser pesada?","provas":[{"id":77820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:55:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2341024,"hashId":"839ffd19bb7f456ed54dabffa75b14b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio \u00e9 um mineral essencial para a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio eletrol\u00edtico do organismo e para a forma\u00e7\u00e3o dos ossos. O estado de defici\u00eancia de c\u00e1lcio como, por exemplo, a ingest\u00e3o inadequada de leite e derivados e a absor\u00e7\u00e3o ent\u00e9rica prejudicada nos per\u00edodos de maior necessidade de c\u00e1lcio, leva a dist\u00farbios do sistema neuromuscular e \u00e0 desmineraliza\u00e7\u00e3o do osso. Cada comprimido de Carbonato de C\u00e1lcio cont\u00e9m 1.250 mg (equivalente a 500 mg de c\u00e1lcio elementar). Diante disso, para se preparar uma formula\u00e7\u00e3o com 60 comprimidos de C\u00e1lcio elementar de 500 mg, qual a quantidade em gramas de Carbonato de C\u00e1lcio dever\u00e1 ser pesada?<\/p>","resposta":9254176,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30,0 gramas de Carbonato de C\u00e1lcio.","id":9254175,"corpo":"<p>30,0 gramas de Carbonato de C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75,0 gramas de Carbonato de C\u00e1lcio.","id":9254176,"corpo":"<p>75,0 gramas de Carbonato de C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"750,0 gramas de Carbonato de C\u00e1lcio.","id":9254177,"corpo":"<p>750,0 gramas de Carbonato de C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,50 gramas de Carbonato de C\u00e1lcio. ","id":9254178,"corpo":"<p>7,50 gramas de Carbonato de C\u00e1lcio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de documento arquiv\u00edstico digital representa um desafio para profissionais e arquivos. Sobre os requisitos para implanta\u00e7\u00e3o de um Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos (SIGAD), \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":77830,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquivologista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquivologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:44:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2339064,"hashId":"256b480a6c6ab6b0d66084fb44ad7081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de documento arquiv\u00edstico digital representa um desafio para profissionais e arquivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os requisitos para implanta\u00e7\u00e3o de um Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos (SIGAD), \u00e9<strong> incorreto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":9245246,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permite a aplica\u00e7\u00e3o de tabela de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o de documentos.","id":9245242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite a aplica\u00e7\u00e3o de tabela de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser capaz de gerenciar, simultaneamente, os documentos digitais e os convencionais.","id":9245243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser capaz de gerenciar, simultaneamente, os documentos digitais e os convencionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclui um sistema de protocolo informatizado, entre outras fun\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.","id":9245244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclui um sistema de protocolo informatizado, entre outras fun\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferece recursos para captura, armazenamento, indexa\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de todos os tipos de documentos arquiv\u00edsticos.","id":9245245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferece recursos para captura, armazenamento, indexa\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de todos os tipos de documentos arquiv\u00edsticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promove a avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dos documentos para recolhimento e preserva\u00e7\u00e3o daqueles considerados de valor prim\u00e1rio.","id":9245246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promove a avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dos documentos para recolhimento e preserva\u00e7\u00e3o daqueles considerados de valor prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a finalidade de estabelecer os requisitos de boas pr\u00e1ticas para o funcionamento dos servi\u00e7os que realizam o processamento de produtos para a sa\u00fade, em 2012 foi decretada a resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 15, visando a seguran\u00e7a do paciente e dos profissionais envolvidos. Para efeitos desse Regulamento T\u00e9cnico, assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":77819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 18:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2341000,"hashId":"3594696fed21d20195b11c7a88276972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a finalidade de estabelecer os requisitos de boas pr\u00e1ticas para o funcionamento dos servi\u00e7os que realizam o processamento de produtos para a sa\u00fade, em 2012 foi decretada a resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 15, visando a seguran\u00e7a do paciente e dos profissionais envolvidos. Para efeitos desse Regulamento T\u00e9cnico, assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9254079,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza: processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i microrganismos patog\u00eanicos na forma vegetativa, micobact\u00e9rias, a maioria dos v\u00edrus e dos fungos, de objetos inanimados e superf\u00edcies.","id":9254076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza: processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i microrganismos patog\u00eanicos na forma vegetativa, micobact\u00e9rias, a maioria dos v\u00edrus e dos fungos, de objetos inanimados e superf\u00edcies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o de n\u00edvel intermedi\u00e1rio: remo\u00e7\u00e3o de sujidades org\u00e2nicas e inorg\u00e2nicas, redu\u00e7\u00e3o da carga microbiana presente nos produtos para sa\u00fade, utilizando \u00e1gua, detergentes, produtos e acess\u00f3rios de limpeza, por meio de a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (manual ou automatizada), atuando em superf\u00edcies internas (l\u00famen) e externas, de forma a tornar o produto seguro para manuseio e preparado para desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":9254077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desinfec\u00e7\u00e3o de n\u00edvel intermedi\u00e1rio: remo\u00e7\u00e3o de sujidades org\u00e2nicas e inorg\u00e2nicas, redu\u00e7\u00e3o da carga microbiana presente nos produtos para sa\u00fade, utilizando \u00e1gua, detergentes, produtos e acess\u00f3rios de limpeza, por meio de a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (manual ou automatizada), atuando em superf\u00edcies internas (l\u00famen) e externas, de forma a tornar o produto seguro para manuseio e preparado para desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-limpeza: remo\u00e7\u00e3o da sujidade n\u00e3o vis\u00edvel presente nos produtos para sa\u00fade.","id":9254078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-limpeza: remo\u00e7\u00e3o da sujidade n\u00e3o vis\u00edvel presente nos produtos para sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo empregado para eliminar microorganismos nas formas vegetativas e esporuladas das subst\u00e2ncias ou materiais.","id":9254079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo empregado para eliminar microorganismos nas formas vegetativas e esporuladas das subst\u00e2ncias ou materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epidemiologia preocupa-se com o desenvolvimento de estrat\u00e9gias para as a\u00e7\u00f5es voltadas para a prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da comunidade, constituindo um instrumento para o desenvolvimento de pol\u00edticas no setor da sa\u00fade. Diante disso a reapari\u00e7\u00e3o de sintomas de uma doen\u00e7a em um animal, aparentemente curado, sem novo contato com o agente patog\u00eanico \u00e9:","provas":[{"id":76580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 18:13:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2311070,"hashId":"fe1cd5b71cda83bbe0febfe425288362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemiologia preocupa-se com o desenvolvimento de estrat\u00e9gias para as a\u00e7\u00f5es voltadas para a prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da comunidade, constituindo um instrumento para o desenvolvimento de pol\u00edticas no setor da sa\u00fade. Diante disso a reapari\u00e7\u00e3o de sintomas de uma doen\u00e7a em um animal, aparentemente curado, sem novo contato com o agente patog\u00eanico \u00e9:<\/p>","resposta":9119614,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lat\u00eancia","id":9119612,"corpo":"<p>Lat\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receptividade","id":9119613,"corpo":"<p>Receptividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recorr\u00eancia","id":9119614,"corpo":"<p>Recorr\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sensibilidade","id":9119615,"corpo":"<p>Sensibilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990, passa a contar com a Lei n\u00ba 8.142, de 28\/12\/90, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o, em cada esfera de governo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas: Conselho de Sa\u00fade e Confer\u00eancia de Sa\u00fade. A partir de ent\u00e3o, a atua\u00e7\u00e3o da sociedade no sistema de sa\u00fade ganhou uma nova dimens\u00e3o. Considerando o exposto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":78188,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 18:12:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2348412,"hashId":"e6fd7886babb1af0a84cfdbd12d01982","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990, passa a contar com a Lei n\u00ba 8.142, de 28\/12\/90, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o, em cada esfera de governo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas: Conselho de Sa\u00fade e Confer\u00eancia de Sa\u00fade. A partir de ent\u00e3o, a atua\u00e7\u00e3o da sociedade no sistema de sa\u00fade ganhou uma nova dimens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9285964,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de Sa\u00fade deve se reunir a cada cinco anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.","id":9285963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Sa\u00fade deve se reunir a cada cinco anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.","id":9285964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Conselhos de Sa\u00fade foram constitu\u00eddos para formular, fiscalizar e deliberar sobre as pol\u00edticas de sa\u00fade. Dentre suas atribui\u00e7\u00f5es, deve deliberar sobre as diretrizes para o estabelecimento de prioridades para as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade pelo respectivo gestor federal, estadual, distrital ou municipal e avaliar a gest\u00e3o do SUS anualmente emitindo pareceres.","id":9285965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos de Sa\u00fade foram constitu\u00eddos para formular, fiscalizar e deliberar sobre as pol\u00edticas de sa\u00fade. Dentre suas atribui\u00e7\u00f5es, deve deliberar sobre as diretrizes para o estabelecimento de prioridades para as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade pelo respectivo gestor federal, estadual, distrital ou municipal e avaliar a gest\u00e3o do SUS anualmente emitindo pareceres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es exclusivas do Conselho Estadual de Sa\u00fade: deliberar sobre a metodologia pactuada na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) para defini\u00e7\u00e3o dos montantes a serem transferidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para custeio das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":9285966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es exclusivas do Conselho Estadual de Sa\u00fade: deliberar sobre a metodologia pactuada na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) para defini\u00e7\u00e3o dos montantes a serem transferidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para custeio das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos produzidos pelo servi\u00e7o de farm\u00e1cia devem ser isentos de incompatibilidades, contamina\u00e7\u00e3o bacteriana, pirog\u00eanios e part\u00edculas, ou de outros contaminantes t\u00f3xicos, ser est\u00e1veis quimicamente e ser precisamente manipulados. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Boas Pr\u00e1ticas Para Prepara\u00e7\u00e3o de Produtos Est\u00e9reis, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":77820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:56:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2341032,"hashId":"29fe676ed97476933b7f56c58c40d76a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos produzidos pelo servi\u00e7o de farm\u00e1cia devem ser isentos de incompatibilidades, contamina\u00e7\u00e3o bacteriana, pirog\u00eanios e part\u00edculas, ou de outros contaminantes t\u00f3xicos, ser est\u00e1veis quimicamente e ser precisamente manipulados. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Boas Pr\u00e1ticas Para Prepara\u00e7\u00e3o de Produtos Est\u00e9reis, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9254210,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os manipuladores de produtos est\u00e9reis devem atender a um alto n\u00edvel de higiene e, particularmente, devem ser instru\u00eddos a lavar corretamente \u00e0s m\u00e3os e antebra\u00e7os, com escova\u00e7\u00e3o das unhas, utilizando antiss\u00e9ptico padronizado, antes de entrar na \u00e1rea de manipula\u00e7\u00e3o.","id":9254208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os manipuladores de produtos est\u00e9reis devem atender a um alto n\u00edvel de higiene e, particularmente, devem ser instru\u00eddos a lavar corretamente \u00e0s m\u00e3os e antebra\u00e7os, com escova\u00e7\u00e3o das unhas, utilizando antiss\u00e9ptico padronizado, antes de entrar na \u00e1rea de manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acesso de pessoas \u00e0s \u00e1reas de prepara\u00e7\u00e3o de formula\u00e7\u00f5es est\u00e9reis deve ser restrito aos operadores diretamente envolvidos.","id":9254209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso de pessoas \u00e0s \u00e1reas de prepara\u00e7\u00e3o de formula\u00e7\u00f5es est\u00e9reis deve ser restrito aos operadores diretamente envolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os uniformes e os cal\u00e7ados dever\u00e3o ser colocados na \u00e1rea de manipula\u00e7\u00e3o seguindo as Boas Pr\u00e1ticas de Paramenta\u00e7\u00e3o.","id":9254210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os uniformes e os cal\u00e7ados dever\u00e3o ser colocados na \u00e1rea de manipula\u00e7\u00e3o seguindo as Boas Pr\u00e1ticas de Paramenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os operadores que fazem a inspe\u00e7\u00e3o visual devem ser submetidos a exames oftalmol\u00f3gicos peri\u00f3dicos e ter intervalos de descanso frequentes no per\u00edodo de trabalho.","id":9254211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os operadores que fazem a inspe\u00e7\u00e3o visual devem ser submetidos a exames oftalmol\u00f3gicos peri\u00f3dicos e ter intervalos de descanso frequentes no per\u00edodo de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A velocidade de absor\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco \u00e9 determinada pela velocidade de dissolu\u00e7\u00e3o da forma farmac\u00eautica. Formas farmac\u00eauticas transd\u00e9rmicas s\u00e3o aquelas elaboradas de modo que, quando aplicadas sobe a pele \u00edntegra, s\u00e3o capazes de atravessar a barreira epid\u00e9rmica liberando subst\u00e2ncias ativas at\u00e9 a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Forma Farmac\u00eautica ADESIVO, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:56:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2341031,"hashId":"c33d0db707230b1335863d4ea45c212e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade de absor\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco \u00e9 determinada pela velocidade de dissolu\u00e7\u00e3o da forma farmac\u00eautica. Formas farmac\u00eauticas transd\u00e9rmicas s\u00e3o aquelas elaboradas de modo que, quando aplicadas sobe a pele \u00edntegra, s\u00e3o capazes de atravessar a barreira epid\u00e9rmica liberando subst\u00e2ncias ativas at\u00e9 a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Forma Farmac\u00eautica ADESIVO, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9254206,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma farmac\u00eautica s\u00f3lida no formato de um ret\u00e2ngulo, contendo um ou mais princ\u00edpio ativo.","id":9254204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma farmac\u00eautica s\u00f3lida no formato de um ret\u00e2ngulo, contendo um ou mais princ\u00edpio ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma farmac\u00eautica s\u00f3lida contendo um ou mais princ\u00edpio ativo, de formato longo e fino, frequentemente de forma cil\u00edndrica e que dissolve ou funde na temperatura do corpo.","id":9254205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma farmac\u00eautica s\u00f3lida contendo um ou mais princ\u00edpio ativo, de formato longo e fino, frequentemente de forma cil\u00edndrica e que dissolve ou funde na temperatura do corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema destinado a produzir um efeito sist\u00eamico pela difus\u00e3o do princ\u00edpio ativo numa velocidade constante, por um per\u00edodo de tempo prolongado.","id":9254206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema destinado a produzir um efeito sist\u00eamico pela difus\u00e3o do princ\u00edpio ativo numa velocidade constante, por um per\u00edodo de tempo prolongado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma farmac\u00eautica s\u00f3lida na qual o(s) princ\u00edpio(s) ativo(s) e\/ou os excipientes est\u00e3o contidos em inv\u00f3lucro sol\u00favel duro ou mole, de formatos e tamanhos variados, usualmente contendo uma dose \u00fanica do princ\u00edpio ativo. Normalmente \u00e9 formada de gelatina, mas pode tamb\u00e9m ser de amido ou de outras subst\u00e2ncias.","id":9254207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma farmac\u00eautica s\u00f3lida na qual o(s) princ\u00edpio(s) ativo(s) e\/ou os excipientes est\u00e3o contidos em inv\u00f3lucro sol\u00favel duro ou mole, de formatos e tamanhos variados, usualmente contendo uma dose \u00fanica do princ\u00edpio ativo. Normalmente \u00e9 formada de gelatina, mas pode tamb\u00e9m ser de amido ou de outras subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}